{
  "aida_url": "https://aida.ineris.fr/consultation_document/33745",
  "applicability": {
    "condition_of_inapplicability": null,
    "warnings": []
  },
  "classements": [
    {
      "alinea": "1-c",
      "regime": "D",
      "rubrique": "2793",
      "state": "ACTIVE"
    }
  ],
  "classements_with_alineas": [
    {
      "alineas": [
        "1-c"
      ],
      "regime": "D",
      "rubrique": "2793"
    }
  ],
  "date_of_signature": "2014-12-16",
  "id": "JORFTEXT000029964686",
  "is_transverse": false,
  "legifrance_url": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000029964686",
  "nickname": null,
  "sections": [
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "3e0f9d5EAB68",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les installations class\u00e9es soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 2793-1 relative aux installations de collecte de d\u00e9chets de produits explosifs apport\u00e9s par le producteur initial de ces d\u00e9chets sont soumises aux dispositions de l'annexe I du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
        },
        {
          "text": "Les pr\u00e9sentes dispositions s'appliquent sans pr\u00e9judice des autres l\u00e9gislations ainsi que des sch\u00e9mas, plans et autres documents d'orientation et de planification approuv\u00e9s."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 1er",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 1er"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "992eAc083Abe",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les dispositions de l'annexe I sont applicables aux installations d\u00e9clar\u00e9es \u00e0 compter du 1er juillet 2015."
        },
        {
          "text": "Les dispositions de l'annexe I sont applicables aux installations existantes, d\u00e9clar\u00e9es avant le 1er juillet 2015 dans les conditions pr\u00e9cis\u00e9es en annexe II. Les prescriptions auxquelles les installations existantes sont d\u00e9j\u00e0 soumises demeurent applicables jusqu'\u00e0 l'entr\u00e9e en vigueur de ces dispositions."
        },
        {
          "text": "Les dispositions de l'annexe I sont \u00e9galement applicables aux installations class\u00e9es soumises \u00e0 d\u00e9claration incluses dans un \u00e9tablissement qui comporte au moins une installation soumise au r\u00e9gime de l'autorisation d\u00e8s lors que ces installations ne sont pas r\u00e9gies par l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d'autorisation."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 2",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 2"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "dC4EDFa113f7",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le pr\u00e9fet peut, en application des articles L. 512-10 et R. 512-52 du code de l'environnement, adapter par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral les prescriptions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 aux circonstances locales."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 3",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 3"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "6edf9553BFBb",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 entre en vigueur le 1er juillet 2015."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 4",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 4"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "E130E67BcbeF",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "La directrice g\u00e9n\u00e9rale de la pr\u00e9vention des risques est charg\u00e9e de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise."
        },
        {
          "text": "Fait le 16 d\u00e9cembre 2014."
        },
        {
          "text": "Pour la ministre et par d\u00e9l\u00e9gation :"
        },
        {
          "text": "\tL'adjoint \u00e0 la directrice g\u00e9n\u00e9rale de la pr\u00e9vention des risques,"
        },
        {
          "text": "\tJ.-M. Durand"
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 5",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 5"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "FeA42AE770d4",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe I",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "1e6538fB07Ce",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on entend par :"
            },
            {
              "text": "\t- zones d\u2019effets : zones d\u00e9finies dans l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 20 avril 2007 fixant les r\u00e8gles relatives \u00e0 l\u2019\u00e9valuation des risques. Toute charge de produits explosifs peut \u00eatre \u00e0 l\u2019origine de cinq zones d\u2019effets, class\u00e9es selon les cons\u00e9quences potentielles qu\u2019elles pr\u00e9sentent pour les personnes et pour les biens ;"
            },
            {
              "text": "\t- d\u00e9couplage : disposition ou dispositif mis en place pour \u00e9viter toute r\u00e9action explosive quasi simultan\u00e9e entre deux charges identifi\u00e9es ;"
            },
            {
              "text": "\t- installation de collecte : installation recevant des d\u00e9chets apport\u00e9s par le producteur initial des d\u00e9chets."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "D\u00e9finitions"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "DISPOSITIONS_GENERALES"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "4EBa4d5fAEcE",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 1.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "4fE6BC7D3A2d",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.1.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "FAfE15afdBad",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L\u2019installation est implant\u00e9e, r\u00e9alis\u00e9e et exploit\u00e9e conform\u00e9ment aux plans et autres documents joints \u00e0 la d\u00e9claration, sous r\u00e9serve du respect des prescriptions ci-dessous."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.1.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.1.1. Conformit\u00e9 de l\u2019installation \u00e0 la d\u00e9claration"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "62712d989dab",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L\u2019installation est soumise \u00e0 des contr\u00f4les p\u00e9riodiques par des organismes agr\u00e9\u00e9s dans les conditions d\u00e9finies par les articles R. 512-55 \u00e0 R. 512-60 du code de l\u2019environnement."
                    },
                    {
                      "text": "Ces contr\u00f4les ont pour objet de v\u00e9rifier la conformit\u00e9 de l\u2019installation aux prescriptions rep\u00e9r\u00e9es dans la pr\u00e9sente annexe par le terme : \u00ab Objet du contr\u00f4le \u00bb, \u00e9ventuellement modifi\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral, lorsqu\u2019elles lui sont applicables. Le contenu de ces contr\u00f4les est pr\u00e9cis\u00e9 \u00e0 la fin de chaque point de la pr\u00e9sente annexe apr\u00e8s la mention : \u00ab Objet du contr\u00f4le \u00bb. Les prescriptions dont le non-respect constitue une non-conformit\u00e9 majeure entra\u00eenant l\u2019information du pr\u00e9fet dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l\u2019article R. 512-59-1 sont rep\u00e9r\u00e9es dans la pr\u00e9sente annexe par la mention : \u00ab le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure \u00bb."
                    },
                    {
                      "text": "L\u2019exploitant conserve le rapport de visite que l\u2019organisme agr\u00e9\u00e9 lui adresse dans le dossier installations class\u00e9es pr\u00e9vu au point 1.4. Si le rapport fait appara\u00eetre des non-conformit\u00e9s aux dispositions faisant l\u2019objet du contr\u00f4le, l\u2019exploitant met en oeuvre les actions correctives n\u00e9cessaires pour y rem\u00e9dier. Ces actions ainsi que leurs dates de mise en \u0153uvre sont formalis\u00e9es et conserv\u00e9es dans le dossier susmentionn\u00e9."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.1.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.1.2. Contr\u00f4le p\u00e9riodique"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "1.1. Conformit\u00e9 de l\u2019installation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "6FCc662cbDA6",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Toute modification apport\u00e9e par le d\u00e9clarant \u00e0 l\u2019installation, \u00e0 son mode d\u2019exploitation ou \u00e0 son voisinage, entra\u00eenant un changement notable des \u00e9l\u00e9ments du dossier de d\u00e9claration initiale, est port\u00e9e, avant sa r\u00e9alisation, \u00e0 la connaissance du pr\u00e9fet, qui peut exiger une nouvelle d\u00e9claration."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.2. Modifications"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "6b8aC0BdbbAB",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "La d\u00e9claration pr\u00e9cise les mesures prises relatives aux conditions d\u2019utilisation, d\u2019\u00e9puration et d\u2019\u00e9vacuation des eaux r\u00e9siduaires et des \u00e9manations de toutes natures ainsi que d\u2019\u00e9limination des d\u00e9chets et r\u00e9sidus en vue de respecter les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.3. Contenu de la d\u00e9claration"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "e099A4cEE1e5",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "(D\u00e9cret n\u00b02015-1614 du 9 d\u00e9cembre 2015, article 16)"
                },
                {
                  "text": "L\u2019exploitant \u00e9tablit et tient \u00e0 jour un dossier comportant les documents suivants :"
                },
                {
                  "text": "\t- le dossier de d\u00e9claration ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les plans d\u00e9taill\u00e9s tenus \u00e0 jour ;"
                },
                {
                  "text": "\t- \u00ab la preuve de d\u00e9p\u00f4t de la d\u00e9claration \u00bb et les prescriptions g\u00e9n\u00e9rales ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les arr\u00eat\u00e9s pr\u00e9fectoraux relatifs \u00e0 l\u2019installation concern\u00e9e, pris en application de la l\u00e9gislation relative aux installations class\u00e9es pour la protection de l\u2019environnement, s\u2019il y en a ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les rapports de visites ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les documents pr\u00e9vus aux points 1.1.2, 1.5, 2.4, 2.7, 4.2, 4.3, 4.7, 4.8, 7.1 et 7.2 ci-apr\u00e8s ;"
                },
                {
                  "text": "\t- le suivi de la quantit\u00e9 totale \u00e9quivalente de mati\u00e8re active pr\u00e9sente dans l\u2019installation ;"
                },
                {
                  "text": "\t- le dossier rassemblant des \u00e9l\u00e9ments relatifs aux risques (notamment les caract\u00e9ristiques des d\u00e9chets de produits explosifs stock\u00e9s, les incompatibilit\u00e9s entre les d\u00e9chets et mat\u00e9riaux utilis\u00e9s dans l\u2019installation, les zones d\u2019effets pyrotechniques et leur justification telles que pr\u00e9vues au point 4.3) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les dispositions pr\u00e9vues en cas de sinistre."
                },
                {
                  "text": "Ce dossier est tenu \u00e0 la disposition de l\u2019inspection des installations class\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence et date de \u00ab la preuve de d\u00e9p\u00f4t de la d\u00e9claration \u00bb ;"
                },
                {
                  "text": "\t- v\u00e9rification de la quantit\u00e9 totale \u00e9quivalente de mati\u00e8re active susceptible d\u2019\u00eatre pr\u00e9sente dans l\u2019installation au regard de la quantit\u00e9 totale \u00e9quivalente d\u00e9clar\u00e9e ;"
                },
                {
                  "text": "\t- v\u00e9rification que la quantit\u00e9 totale \u00e9quivalente de mati\u00e8re active maximale est inf\u00e9rieure au seuil sup\u00e9rieur du r\u00e9gime d\u00e9claratif tel que d\u00e9fini \u00e0 l\u2019annexe de l\u2019article R. 511-9 du code de l\u2019environnement (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- v\u00e9rification du respect des quantit\u00e9s brutes de mati\u00e8re active par division de risques et parlocal de stockage pour le calcul des zones d\u2019effets g\u00e9n\u00e9r\u00e9es ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence des prescriptions g\u00e9n\u00e9rales ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence des arr\u00eat\u00e9s pr\u00e9fectoraux relatifs \u00e0 l\u2019installation, s\u2019il y en a ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence de plans d\u00e9taill\u00e9s tenus \u00e0 jour."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.4. Dossier installation class\u00e9e"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "D24cCd3C410f",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant d\u2019une installation est tenu de d\u00e9clarer dans les meilleurs d\u00e9lais \u00e0 l\u2019inspection des installations class\u00e9es les accidents ou incidents survenus du fait du fonctionnement de cette installation qui sont de nature \u00e0 porter atteinte aux int\u00e9r\u00eats mentionn\u00e9s \u00e0 l\u2019article L. 511-1 du code de l\u2019environnement."
                },
                {
                  "text": "Un registre rassemblant l\u2019ensemble des d\u00e9clarations faites au titre du pr\u00e9sent article est tenu \u00e0 jour et mis, sur demande, \u00e0 la disposition de l\u2019inspecteur des installations class\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.5. D\u00e9claration d\u2019accident ou de pollution accidentelle"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "e3d4cDE512f1",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Lorsque l\u2019installation change d\u2019exploitant, le nouvel exploitant ou son repr\u00e9sentant en fait la d\u00e9claration au pr\u00e9fet dans le mois qui suit la prise en charge de l\u2019exploitation. Cette d\u00e9claration mentionne, s\u2019il s\u2019agit d\u2019une personne physique, les nom, pr\u00e9noms et domicile du nouvel exploitant et, s\u2019il s\u2019agit d\u2019une personne morale, sa d\u00e9nomination ou sa raison sociale, sa forme juridique, l\u2019adresse de son si\u00e8ge social ainsi que la qualit\u00e9 du signataire de la d\u00e9claration."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.6. Changement d\u2019exploitant"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "F4Abb0A38aBD",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Lorsqu\u2019une installation cesse l\u2019activit\u00e9 au titre de laquelle elle \u00e9tait d\u00e9clar\u00e9e, son exploitant en informe le pr\u00e9fet au moins un mois avant l\u2019arr\u00eat d\u00e9finitif. La notification de l\u2019exploitant indique les mesures de remise en \u00e9tat pr\u00e9vues ou r\u00e9alis\u00e9es conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R. 512-66-1 du code de l\u2019environnement."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.7.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.7. Cessation d\u2019activit\u00e9"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "1. Dispositions g\u00e9n\u00e9rales"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "IMPLANTATION_AMENAGEMENT"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "C2DBaaab74C4",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 2.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "0efB0CA4fAEA",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019installation est implant\u00e9e et maintenue de mani\u00e8re que :"
                },
                {
                  "text": "\t- la zone d\u2019effets Z3 d\u00e9finie par l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 20 avril 2007 susvis\u00e9 soit contenue dans les limites du site ;"
                },
                {
                  "text": "\t- la zone d\u2019effets Z2, zone des effets domino de toute installation, \u00e9quipement ou b\u00e2timent externe ou interne au site, pr\u00e9sentant un risque caract\u00e9ris\u00e9 d\u2019explosion ou d\u2019incendie ne touche pas l\u2019installation."
                },
                {
                  "text": "Les locaux de l\u2019installation sont s\u00e9par\u00e9s des locaux abritant des installations relevant des rubriques 4220, 4210, 4240, 2793-2 et 2793-3 de la nomenclature des installations class\u00e9es pour la protection de l\u2019environnement et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, des installations mettant en oeuvre d\u2019autres produits dangereux, \u00e0 l\u2019exception des quantit\u00e9s strictement n\u00e9cessaires des produits indispensables au fonctionnement de l\u2019installation."
                },
                {
                  "text": "Lorsque les d\u00e9chets de produits explosifs se trouvant dans l\u2019installation peuvent pr\u00e9senter un r\u00e9gime de d\u00e9composition rapide de type d\u00e9tonation, les distances d\u2019isolement entre deux b\u00e2timents ou installations pyrotechniques respectent a minima les distances (en m\u00e8tres au niveau du sol, en terrain plat et sans protection particuli\u00e8re et o\u00f9 Q repr\u00e9sente la masse nette maximale de mati\u00e8re explosible susceptible d\u2019\u00eatre pr\u00e9sente dans chacun des deux b\u00e2timents ou installations pyrotechniques exprim\u00e9e en kg) de 0,5.Q1/3 et de 2,4.Q1/3 s\u2019il y a un risque de projections primaires."
                },
                {
                  "text": "Lorsque les d\u00e9chets de produits explosifs se trouvant dans l\u2019installation ne pr\u00e9sentent pas un r\u00e9gime de d\u00e9composition rapide de type d\u00e9tonation, et si aucun dispositif, dont la p\u00e9rennit\u00e9 est garantie, ne permet d\u2019assurer l\u2019absence d\u2019effets domino, les distances d\u2019isolement entre b\u00e2timents ou installations pyrotechniques respectent a minima une distance correspondant \u00e0 la Z2 (zone d\u2019effets domino) d\u00e9finie par l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 20 avril 2007 susvis\u00e9 calcul\u00e9e sur la base de la masse nette maximale de mati\u00e8re explosible pr\u00e9sente."
                },
                {
                  "text": "Une cl\u00f4ture artificielle, r\u00e9sistante et d\u2019une hauteur minimale de 2 m\u00e8tres est install\u00e9e sur le site en limite de zone d\u2019effets Z3 d\u00e9finie par l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 20 avril 2007 susvis\u00e9. Cette cl\u00f4ture est maintenue en bon \u00e9tat, lequel est garanti par des contr\u00f4les p\u00e9riodiques."
                },
                {
                  "text": "Les r\u00e9sultats de ces contr\u00f4les sont consign\u00e9s et mis \u00e0 la disposition de l\u2019inspection. Cette cl\u00f4ture n\u2019est pas requise dans le cas o\u00f9 les zones pr\u00e9cit\u00e9es sont contenues dans le(s) b\u00e2timent(s) de l\u2019installation. Cette cl\u00f4ture est limit\u00e9e \u00e0 la zone d\u2019effets Z2 pr\u00e9cit\u00e9e si elle est accompagn\u00e9e de dispositifs en limite de zone d\u2019effets Z3 permettant de signaler clairement l\u2019interdiction d\u2019acc\u00e8s dans cette zone et d\u2019en dissuader l\u2019acc\u00e8s aux tiers et personnel non autoris\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- respect des distances d\u2019isolement, notamment la circonscription de la zone d\u2019effets Z3 dans les limites du site (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- s\u00e9paration des locaux de l\u2019installation et des locaux abritant des installations relevant des rubriques 4220, 4210, 4240, 2793-2 et 2793-3 de la nomenclature des installations class\u00e9es pour la protection de l\u2019environnement ou d\u2019autres produits dangereux (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- conformit\u00e9 de la cl\u00f4ture (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-declaration",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2015-07-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.1. Distance d\u2019isolement"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "BCcaFe0dec0B",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant prend les dispositions n\u00e9cessaires pour satisfaire \u00e0 l\u2019esth\u00e9tique du site. L\u2019ensemble du site est maintenu en bon \u00e9tat de propret\u00e9 (peinture, plantations, engazonnement, etc.)."
                },
                {
                  "text": "Les b\u00e2timents abritant l\u2019installation pyrotechnique ne comportent ni \u00e9tage, ni sous-sol."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.2. Int\u00e9gration dans le paysage"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "55D6A078062C",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Article ne comportant pas de dispositions r\u00e9glementaires."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.3. [*]"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "1B3Ac4eA3d6d",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-declaration",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2015-07-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.4.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "4Db7CaCe17f2",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le sol des locaux abritant l\u2019installation pr\u00e9sente la caract\u00e9ristique de r\u00e9action au feu minimale suivante : mat\u00e9riaux de classe A1 (incombustible) selon la norme NF EN 13501-1 dans sa version de f\u00e9vrier 2013."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le : pr\u00e9sence de documents attestant des propri\u00e9t\u00e9s de r\u00e9action au feu."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.4.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.4.1. R\u00e9action au feu"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "e5152EEC9bB9",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sauf d\u00e9monstration que cette mesure aggrave les cons\u00e9quences d\u2019un accident, les locaux de stockage des d\u00e9chets de produits explosifs pr\u00e9sentent les caract\u00e9ristiques de r\u00e9sistance au feu minimales suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "\t- murs s\u00e9paratifs REI 60 ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- planchers REI 60 ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- portes et fermetures r\u00e9sistantes au feu (y compris celles comportant des vitrages et des quincailleries) EI 60."
                    },
                    {
                      "text": "L\u2019exploitant dispose de l\u2019ensemble des pi\u00e8ces (PV de r\u00e9ception, avis d\u2019expert, note technique, etc.) lui permettant de justifier du comportement au feu du (des) b\u00e2timent(s). Ces documents sont conserv\u00e9s dans le dossier \u00ab installations class\u00e9es \u00bb pr\u00e9vu au point 1.4."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le : pr\u00e9sence de documents attestant des propri\u00e9t\u00e9s de r\u00e9sistance au feu ou v\u00e9rification de la pr\u00e9sence des murs s\u00e9paratifs entre cellules ou locaux (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure)"
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.4.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.4.2. R\u00e9sistance au feu"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "70a8BfaA47AB",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sauf d\u00e9monstration que cette mesure aggrave les cons\u00e9quences d\u2019un accident, les toitures et couvertures de toiture des b\u00e2timents de l\u2019installation o\u00f9 sont re\u00e7us des d\u00e9chets de produits explosifs r\u00e9pondent \u00e0 la classe BROOF (t3)."
                    },
                    {
                      "text": "L\u2019exploitant dispose de l\u2019ensemble des pi\u00e8ces (PV de r\u00e9ception, avis d\u2019expert, note technique, etc.) lui permettant de justifier du comportement au feu du (des) b\u00e2timent(s). Ces documents sont conserv\u00e9s dans le dossier \u00ab installations class\u00e9es \u00bb pr\u00e9vu au point 1.4."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le : pr\u00e9sence de documents attestant des propri\u00e9t\u00e9s de r\u00e9sistance au feu."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.4.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.4.3. Toitures et couvertures de toiture"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "1fa27c6EbCCF",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sauf d\u00e9monstration que cette mesure aggrave les cons\u00e9quences d\u2019un accident, les b\u00e2timents abritant les installations sont \u00e9quip\u00e9s en partie haute de dispositifs d\u2019\u00e9vacuation naturelle de fum\u00e9es et de chaleur, conformes aux normes en vigueur, permettant l\u2019\u00e9vacuation \u00e0 l\u2019air libre des fum\u00e9es, gaz de combustion, chaleur et produits imbr\u00fbl\u00e9s d\u00e9gag\u00e9s en cas d\u2019incendie."
                    },
                    {
                      "text": "Ces dispositifs sont \u00e0 commandes automatique et manuelle. Leur surface utile d\u2019ouverture n\u2019est pas inf\u00e9rieure \u00e0 :"
                    },
                    {
                      "text": "\t- 2 % si la superficie \u00e0 d\u00e9senfumer est comprise entre 1 000 et 1 600 m2 ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- \u00e0 d\u00e9terminer selon la nature des risques si la superficie \u00e0 d\u00e9senfumer est sup\u00e9rieure \u00e0 1 600 m2, sans pouvoir \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 2 % de la superficie des locaux."
                    },
                    {
                      "text": "En exploitation normale, le r\u00e9armement (fermeture) doit \u00eatre possible depuis le sol du local, ou depuis la zone de d\u00e9senfumage, ou la cellule \u00e0 d\u00e9senfumer dans le cas de local divis\u00e9 en plusieurs cantons ou cellules."
                    },
                    {
                      "text": "Les commandes d\u2019ouverture manuelle sont plac\u00e9es \u00e0 proximit\u00e9 des acc\u00e8s."
                    },
                    {
                      "text": "Les dispositifs d\u2019\u00e9vacuation naturelle de fum\u00e9es et de chaleur sont adapt\u00e9s aux risques particuliers de l\u2019installation."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "\t- pr\u00e9sence des dispositifs d\u2019\u00e9vacuation des fum\u00e9es et gaz de combustion (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- positionnement des commandes d\u2019ouverture manuelle \u00e0 proximit\u00e9 des acc\u00e8s."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.4.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.4.4. D\u00e9senfumage"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "2.4. Comportement au feu des locaux"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "F951BA3aE1eD",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019installation de stockage des d\u00e9chets de produits explosifs n\u2019est pas accessible au public."
                },
                {
                  "text": "Au besoin, un panneau indiquant la limitation de vitesse \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de l\u2019installation est appos\u00e9e \u00e0 l\u2019entr\u00e9e du site. La voirie d\u2019acc\u00e8s est am\u00e9nag\u00e9e en fonction de la fr\u00e9quentation de pointe escompt\u00e9e, afin de ne pas perturber la circulation sur la voie publique attenante."
                },
                {
                  "text": "L\u2019installation est accessible pour permettre l\u2019intervention des services d\u2019incendie et de secours."
                },
                {
                  "text": "Elle est desservie, sur au moins une face, par une voie engins. Cette voie est maintenue d\u00e9gag\u00e9e en permanence."
                },
                {
                  "text": "Les voies et les aires de circulation sont convenablement entretenues et pr\u00e9sentent une surface de roulement nivel\u00e9e exempte de trous, de saillies ou d\u2019autres obstacles."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le : pr\u00e9sence d\u2019une voie engins ou d\u2019une voie \u00e9chelles gard\u00e9e libre."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-declaration",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2015-07-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.5. Accessibilit\u00e9"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "e2BdEEFE31c0",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail et en phase normale de fonctionnement, les locaux sont convenablement ventil\u00e9s pour \u00e9viter tout risque d\u2019atmosph\u00e8re explosive ou toxique. Le d\u00e9bouch\u00e9 \u00e0 l\u2019atmosph\u00e8re de la ventilation est plac\u00e9 aussi loin que possible des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers et des bouches d\u2019aspiration d\u2019air ext\u00e9rieur, et \u00e0 une hauteur suffisante, compte tenu de la hauteur des b\u00e2timents environnants, afin de favoriser la dispersion des gaz rejet\u00e9s et au minimum \u00e0 1 m\u00e8tre au-dessus du fa\u00eetage."
                },
                {
                  "text": "La forme du conduit d\u2019\u00e9vacuation, notamment dans la partie la plus proche du d\u00e9bouch\u00e9 \u00e0 l\u2019atmosph\u00e8re, est con\u00e7ue de mani\u00e8re \u00e0 favoriser au maximum l\u2019ascension et la dispersion des gaz de combustion dans l\u2019atmosph\u00e8re (par exemple, l\u2019utilisation de chapeaux est interdite)."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le : pr\u00e9sence des dispositifs de ventilation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.6. Ventilation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "74eBAada5fE9",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant tient \u00e0 la disposition de l\u2019inspection des installations class\u00e9es les \u00e9l\u00e9ments justifiant que ses installations \u00e9lectriques sont r\u00e9alis\u00e9es conform\u00e9ment aux r\u00e8gles en vigueur."
                },
                {
                  "text": "Les installations \u00e9lectriques sont entretenues en bon \u00e9tat et contr\u00f4l\u00e9es apr\u00e8s leur installation ou suite \u00e0 modification. Elles sont contr\u00f4l\u00e9es p\u00e9riodiquement par une personne comp\u00e9tente, conform\u00e9ment aux dispositions de la section 5 du chapitre VI du titre II de livre II de la quatri\u00e8me partie du code du travail relatives \u00e0 la v\u00e9rification des installations \u00e9lectriques."
                },
                {
                  "text": "Les dispositions ci-dessus s\u2019appliquent sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail."
                },
                {
                  "text": "Dans les locaux de stockage des d\u00e9chets de produits explosifs qui pr\u00e9sentent des risques d\u2019explosion, les canalisations \u00e9lectriques sont r\u00e9alis\u00e9es et prot\u00e9g\u00e9es conform\u00e9ment aux dispositions du paragraphe 522 de la norme fran\u00e7aise NF C15-100, dans sa version 2013, concernant les locaux de ce type."
                },
                {
                  "text": "Aucune ligne a\u00e9rienne en conducteurs nus n\u2019est install\u00e9e dans l\u2019installation pyrotechnique."
                },
                {
                  "text": "Les c\u00e2bles de distribution sont souterrains, \u00e0 moins qu\u2019ils ne soient efficacement prot\u00e9g\u00e9s contre les chocs dans les conditions pr\u00e9vues au paragraphe 522 de la norme fran\u00e7aise NF C15-100."
                },
                {
                  "text": "Les caniveaux servant \u00e0 l\u2019\u00e9vacuation d\u2019eau ne sont pas utilis\u00e9s pour le passage des c\u00e2bles \u00e9lectriques."
                },
                {
                  "text": "Le tableau g\u00e9n\u00e9ral de distribution de chaque installation \u00e9lectrique comporte des dispositifs permettant de couper, en cas d\u2019urgence, l\u2019alimentation \u00e9lectrique de chaque b\u00e2timent desservi, s\u00e9par\u00e9ment ou par groupes."
                },
                {
                  "text": "L\u2019alimentation \u00e9lectrique de chaque local pyrotechnique peut \u00eatre coup\u00e9e par la manoeuvre d\u2019un organe de commande situ\u00e9 \u00e0 proximit\u00e9 et \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur du local. Cet organe est ais\u00e9ment reconnaissable et facilement accessible. S\u2019il s\u2019agit d\u2019un dispositif de commande \u00e0 distance, il est conforme aux r\u00e8gles d\u00e9finies par le paragraphe 537-2 de la norme fran\u00e7aise NF C15-100."
                },
                {
                  "text": "Le trajet des canalisations enterr\u00e9es est rep\u00e9r\u00e9 en surface par des bornes ou des marques sp\u00e9ciales. Les rep\u00e8res permettent en outre une identification facile des c\u00e2bles enterr\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Dans les locaux pyrotechniques, aucun appareil ne reste sous tension en dehors des heures de travail."
                },
                {
                  "text": "Cependant, certains appareils dont l\u2019arr\u00eat compromettrait le fonctionnement normal de l\u2019\u00e9tablissement, ainsi que certains circuits de s\u00e9curit\u00e9, peuvent demeurer sous tension, sous r\u00e9serve que les instructions de service ou les consignes le pr\u00e9voient explicitement."
                },
                {
                  "text": "Les installations \u00e9lectriques sont con\u00e7ues de telle sorte que la temp\u00e9rature de leurs \u00e9l\u00e9ments ne puisse s\u2019\u00e9lever de mani\u00e8re dangereuse, compte tenu de la nature des d\u00e9chets pr\u00e9sents dans le local."
                },
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets de produits explosifs sont convenablement \u00e9loign\u00e9s des canalisations et mat\u00e9riels \u00e9lectriques afin qu\u2019un d\u00e9faut quelconque sur ces canalisations ou mat\u00e9riels ne puisse provoquer leur inflammation ou leur explosion."
                },
                {
                  "text": "L\u2019exploitant prend toute disposition lui permettant de conna\u00eetre la r\u00e9action intempestive, soit par induction ou courants de fuite provoqu\u00e9s par les installations \u00e9lectriques, m\u00eame en cas de d\u00e9faut sur ces installations, soit sous l\u2019effet de rayonnements \u00e9lectromagn\u00e9tiques provenant d\u2019\u00e9metteurs radio ou radar, des dispositifs \u00e9lectriques de mise \u00e0 feu et de tous les d\u00e9chets stock\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence des \u00e9l\u00e9ments justifiant que les installations \u00e9lectriques sont r\u00e9alis\u00e9es conform\u00e9ment aux normes en vigueur, entretenues en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9es ;"
                },
                {
                  "text": "\t- absence de ligne a\u00e9rienne en conducteurs nus dans l\u2019installation pyrotechnique (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence de dispositifs sur le tableau g\u00e9n\u00e9ral de distribution de chaque installation \u00e9lectrique permettant de couper, en cas d\u2019urgence, l\u2019alimentation \u00e9lectrique de chaque b\u00e2timent desservi, s\u00e9par\u00e9ment ou par groupes (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence d\u2019un organe de commande situ\u00e9 \u00e0 proximit\u00e9 et \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur du local permettant de couper l\u2019alimentation \u00e9lectrique de chaque local pyrotechnique (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.7.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.7. Installations \u00e9lectriques"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "e9dA6F3bFDab",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les \u00e9quipements m\u00e9talliques (r\u00e9servoirs, cuves, canalisations) sont mis \u00e0 la terre conform\u00e9ment aux r\u00e8glements et aux normes applicables, compte tenu notamment de la nature explosive ou inflammable des d\u00e9chets."
                },
                {
                  "text": "L\u2019exploitant s\u2019assure r\u00e9guli\u00e8rement de l\u2019isolement des mat\u00e9riels ou appareils et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, de la mise \u00e0 la terre de leurs masses."
                },
                {
                  "text": "Dans les locaux pyrotechniques, toutes les masses et tous les \u00e9l\u00e9ments conducteurs sont interconnect\u00e9s par une liaison \u00e9quipotentielle suppl\u00e9mentaire. Cette liaison est r\u00e9alis\u00e9e conform\u00e9ment aux normes nationales en vigueur. Une consigne du chef d\u2019\u00e9tablissement fixe la p\u00e9riodicit\u00e9 des v\u00e9rifications de la liaison \u00e9quipotentielle."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- mise \u00e0 la terre des \u00e9quipements m\u00e9talliques (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence de la liaison \u00e9quipotentielle ou de la d\u00e9monstration de l\u2019exploitant."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.8.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.8. Mise \u00e0 la terre des \u00e9quipements"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "6E3B8063c305",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le sol des aires et des locaux de stockage des d\u00e9chets dangereux pour l\u2019homme ou susceptibles de cr\u00e9er une pollution de l\u2019eau ou du sol est \u00e9tanche, A1 (incombustible) et \u00e9quip\u00e9 de fa\u00e7on \u00e0 pouvoir recueillir les eaux d\u2019extinction incendie et les mati\u00e8res r\u00e9pandues accidentellement."
                },
                {
                  "text": "Les mati\u00e8res recueillies sont r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es conform\u00e9ment au titre 7 ou, en cas d\u2019impossibilit\u00e9, trait\u00e9es conform\u00e9ment au point 5.5."
                },
                {
                  "text": "Toutes mesures utiles sont prises, notamment par le choix judicieux des mat\u00e9riaux ou des rev\u00eatements, pour qu\u2019aucune r\u00e9action dangereuse ne puisse se produire en cas de contacts, chocs ou frottements avec les sols, parois, plafonds ou charpentes des locaux o\u00f9 s\u2019effectue l\u2019entreposage des d\u00e9chets de produits explosifs."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le : \u00e9tanch\u00e9it\u00e9 des sols (par examen visuel : nature du mat\u00e9riau et absence de fissures, etc.)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-declaration",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2015-07-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.9.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.9. R\u00e9tention des aires et locaux de travail"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "eA7C9c5fAF0c",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Tout stockage de d\u00e9chets de produits explosifs \u00e0 l\u2019\u00e9tat liquide ou d\u00e9chets de produits explosifs contenu dans un liquide susceptibles de cr\u00e9er une pollution de l\u2019eau ou du sol est associ\u00e9 \u00e0 une capacit\u00e9 de r\u00e9tention dont le volume est au moins \u00e9gal \u00e0 la plus grande des deux valeurs suivantes :"
                },
                {
                  "text": "\t- 100 % de la capacit\u00e9 du plus grand r\u00e9servoir ;"
                },
                {
                  "text": "\t- 50 % de la capacit\u00e9 globale des r\u00e9servoirs associ\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Cette disposition ne s\u2019applique pas aux bassins de traitement des eaux r\u00e9siduaires."
                },
                {
                  "text": "Lorsque le stockage est constitu\u00e9 exclusivement de r\u00e9cipients de capacit\u00e9 unitaire inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 250 litres, admis au transport, le volume minimal de la r\u00e9tention est \u00e9gal soit \u00e0 la capacit\u00e9 totale des r\u00e9cipients, si cette capacit\u00e9 est inf\u00e9rieure \u00e0 800 litres, soit \u00e0 20 % de la capacit\u00e9 totale, ou 50 % dans le cas de liquides inflammables, avec un minimum de 800 litres si cette capacit\u00e9 exc\u00e8de 800 litres."
                },
                {
                  "text": "La capacit\u00e9 de r\u00e9tention est \u00e9tanche aux d\u00e9chets qu\u2019elle pourrait contenir et doit r\u00e9sister \u00e0 l\u2019action physique et chimique des fluides. Il en est de m\u00eame pour le dispositif d\u2019obturation, qui est maintenu ferm\u00e9 en conditions normales."
                },
                {
                  "text": "L\u2019\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 du ou des r\u00e9servoirs associ\u00e9s doit pouvoir \u00eatre contr\u00f4l\u00e9e \u00e0 tout moment. Les r\u00e9servoirs ou r\u00e9cipients contenant des d\u00e9chets incompatibles ne sont pas associ\u00e9s \u00e0 une m\u00eame r\u00e9tention."
                },
                {
                  "text": "Les produits r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s en cas d\u2019accident ne peuvent \u00eatre rejet\u00e9s que dans des conditions conformes au pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, ou sont \u00e9limin\u00e9s comme les d\u00e9chets."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence de cuvettes de r\u00e9tention (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- v\u00e9rification du volume des cuvettes de r\u00e9tention (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- \u00e9tanch\u00e9it\u00e9 des cuvettes de r\u00e9tention (par examen visuel : nature du mat\u00e9riau et absence de fissures) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence de cuvettes de r\u00e9tention s\u00e9par\u00e9es pour les d\u00e9chets susceptibles de r\u00e9agir dangereusement ensemble."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.10.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.10. Cuvettes de r\u00e9tention"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "C7fEdeF564Fe",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Des dispositifs permettant l\u2019obturation des r\u00e9seaux d\u2019\u00e9vacuation des eaux de ruissellement sont implant\u00e9s de sorte \u00e0 maintenir sur le site les eaux d\u2019extinction d\u2019un sinistre ou l\u2019\u00e9coulement d\u2019un accident de transport. Une consigne d\u00e9finit les modalit\u00e9s de mise en \u0153uvre de ces dispositifs."
                },
                {
                  "text": "Les caniveaux et gaines d\u2019\u00e9vacuation int\u00e9rieurs ou ext\u00e9rieurs aux b\u00e2timents sont am\u00e9nag\u00e9s de mani\u00e8re \u00e0 \u00e9viter toute transmission d\u2019explosion ou d\u2019incendie et permettre sur toute leur longueur un entretien facile. Ils sont \u00e9quip\u00e9s d\u2019un dispositif efficace de r\u00e9tention, plac\u00e9 autant que possible \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur du b\u00e2timent et \u00e0 proximit\u00e9 imm\u00e9diate. Ce dispositif est facilement accessible et fr\u00e9quemment nettoy\u00e9."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-declaration",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2015-07-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.11.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.11. Isolement du r\u00e9seau de collecte"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "bf2c6B2a3EBF",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les b\u00e2timents de stockage sont \u00e9quip\u00e9s de moyens de protection efficaces contre la foudre selon les normes en vigueur."
                },
                {
                  "text": "Les agressions de la foudre sur le site sont enregistr\u00e9es. Le registre est tenu \u00e0 disposition de l\u2019organisme de contr\u00f4le. En cas de coup de foudre enregistr\u00e9, une v\u00e9rification visuelle des dispositifs de protection concern\u00e9s est r\u00e9alis\u00e9e et le r\u00e9sultat de ce contr\u00f4le est not\u00e9 sur le registre."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence et conformit\u00e9 des moyens de protection (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence du registre."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.12.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.12. Prises de terre et paratonnerres"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "fEEf183Fd0B6",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Lors de la manipulation de d\u00e9chets de produits explosifs sensibles \u00e0 des d\u00e9charges d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 statique dans les conditions de cette manipulation, il convient d\u2019organiser celle-ci afin d\u2019\u00e9viter les effets de ces d\u00e9charges, en utilisant des dispositifs propres \u00e0 assurer l\u2019\u00e9coulement des charges \u00e9lectriques susceptibles de se former."
                },
                {
                  "text": "Les conducteurs desservant les mises \u00e0 la terre statiques peuvent \u00eatre r\u00e9unis directement au conducteur principal de mise \u00e0 la terre des masses de l\u2019installation \u00e9lectrique."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.13.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.13. Pr\u00e9cautions contre l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 statique"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "6f73bFa75b24",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les stockages sont am\u00e9nag\u00e9s et organis\u00e9s en fonction des risques pr\u00e9sent\u00e9s par les d\u00e9chets stock\u00e9s, tels qu\u2019identifi\u00e9s au point 4.3."
                },
                {
                  "text": "Les mat\u00e9riaux constituant les emballages et pouvant \u00eatre en contact avec des d\u00e9chets susceptibles d\u2019exploser ne sont pas susceptibles de provoquer des frottements ou r\u00e9actions dangereux avec ces mati\u00e8res."
                },
                {
                  "text": "Un d\u00e9p\u00f4t, une armoire ou un coffre ne sert qu\u2019\u00e0 la conservation des d\u00e9chets de produits explosifs pour lesquels il est pr\u00e9vu et ne contient aucune accumulation d\u2019autres mati\u00e8res dangereuses."
                },
                {
                  "text": "Le stockage respecte les r\u00e8gles de stockage en commun en fonction des groupes de compatibilit\u00e9 d\u00e9finies en annexe III."
                },
                {
                  "text": "Dans les locaux o\u00f9 se trouvent des d\u00e9chets de produits explosifs sensibles \u00e0 l\u2019action du rayonnement solaire, les vitres ne pr\u00e9sentent pas de d\u00e9faut ou d\u2019asp\u00e9rit\u00e9 susceptible de faire converger les rayons du soleil et sont munies de stores maintenus en bon \u00e9tat, ou recouvertes d\u2019un enduit limitant le rayonnement solaire."
                },
                {
                  "text": "Le sol et les murs des locaux de stockage sont lisses et faciles \u00e0 nettoyer."
                },
                {
                  "text": "Les stockages ne comportent aucune fen\u00eatre susceptible de g\u00e9n\u00e9rer des \u00e9clats tranchants en cas de surpression interne ou externe. Les portes des issues s\u2019ouvrent vers l\u2019ext\u00e9rieur. Par ailleurs, dans les locaux o\u00f9 sont manipul\u00e9es des mati\u00e8res sensibles aux chocs, les portes sont munies d\u2019un dispositif appropri\u00e9 s\u2019opposant \u00e0 leur fermeture brutale."
                },
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets de produits explosifs stock\u00e9s et dont la stabilit\u00e9 chimique est compromise font l\u2019objet d\u2019un contr\u00f4le, dont la p\u00e9riodicit\u00e9 est fix\u00e9e par les consignes, et sont \u00e9vacu\u00e9s et d\u00e9truits si le r\u00e9sultat de ce contr\u00f4le est d\u00e9favorable. Les r\u00e9sultats du contr\u00f4le sont consign\u00e9s sur un registre qui porte les nom et qualit\u00e9 de la personne qui en est charg\u00e9e."
                },
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets sont \u00e9vacu\u00e9s et d\u00e9truits dans des centres autoris\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Les emballages d\u00e9grad\u00e9s sont imm\u00e9diatement retir\u00e9s du d\u00e9p\u00f4t et celui-ci est soigneusement nettoy\u00e9 des mati\u00e8res \u00e9ventuellement r\u00e9pandues. En cas de n\u00e9cessit\u00e9 de changement de conditionnement lorsque ceux-ci sont d\u00e9grad\u00e9s, un grillage ou tout moyen \u00e9quivalent (cloisons, etc.) d\u00e9limite la zone de pr\u00e9l\u00e8vement ou d\u2019ouverture des emballages et permet d\u2019\u00e9viter, en cas d\u2019accident, la propagation de l\u2019incendie par projection d\u2019\u00e9l\u00e9ments enflamm\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "L\u2019organisation du stockage \u00e9vite tout m\u00e9lange accidentel de mati\u00e8res pouvant donner lieu \u00e0 des r\u00e9actions dangereuses."
                },
                {
                  "text": "Les emballages renfermant des d\u00e9chets de produits explosifs sont empil\u00e9s de fa\u00e7on stable."
                },
                {
                  "text": "Lorsque la manutention se fait \u00e0 la main, le fond des emballages ne se trouve pas \u00e0 plus de 1,60 m\u00e8tre au-dessus du sol."
                },
                {
                  "text": "Lorsqu\u2019on fait usage de moyens m\u00e9caniques adapt\u00e9s, les piles ne s\u2019\u00e9l\u00e8vent pas \u00e0 plus de 3 m\u00e8tres de hauteur. Les dispositions du pr\u00e9sent alin\u00e9a ne s\u2019appliquent pas au stockage en casiers fixes, sous r\u00e9serve qu\u2019\u00e0 tout moment les op\u00e9rateurs puissent mettre les charges en position convenable sans risque de choc ou d\u2019erreur de manoeuvre due \u00e0 une visibilit\u00e9 imparfaite."
                },
                {
                  "text": "Les emballages renfermant des d\u00e9chets de produits explosifs ne sont pas jet\u00e9s ou tra\u00een\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Les emballages int\u00e8gres ne sont pas ouverts dans les locaux de stockage."
                },
                {
                  "text": "Les emballages contenant un reliquat de d\u00e9chets de produits explosifs peuvent \u00eatre r\u00e9int\u00e9gr\u00e9s dans le d\u00e9p\u00f4t \u00e0 condition d\u2019avoir \u00e9t\u00e9 v\u00e9rifi\u00e9s et convenablement referm\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Afin d\u2019\u00e9viter tout confinement susceptible d\u2019aggraver les risques, un espace libre d\u2019au moins 1 m\u00e8tre est laiss\u00e9 entre le sommet des stockages et le haut du mur le plus bas sous charpente."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- absence d\u2019autres mati\u00e8res que les d\u00e9chets de produits explosifs pour lesquels le local est pr\u00e9vu ;"
                },
                {
                  "text": "\t- stockage dans un m\u00eame local de d\u00e9chets compatibles (cf. annexe III) (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- caract\u00e9ristiques et dispositions du stockage (hauteurs maximales de stockage, portes des issues s\u2019ouvrant vers l\u2019ext\u00e9rieur, fen\u00eatres non susceptibles de g\u00e9n\u00e9rer des \u00e9clats, etc.) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- absence d\u2019emballages ouverts dans les locaux de stockage."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.14.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.14. Am\u00e9nagement et organisation des stockages"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "2. Implantation - Am\u00e9nagement"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "EXPLOITATION"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "Be327b9a3838",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 3.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "f539C7951E6B",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitation se fait sous la surveillance, directe ou indirecte, d\u2019une personne nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9e par l\u2019exploitant et ayant une connaissance de la conduite de l\u2019installation et des dangers et inconv\u00e9nients des d\u00e9chets de produits explosifs stock\u00e9s dans l\u2019installation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.1. Surveillance de l\u2019exploitation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "f139d0B651C0",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "En dehors des heures d\u2019ouverture, les installations sont rendues inaccessibles aux utilisateurs."
                },
                {
                  "text": "Les locaux contenant des d\u00e9chets de produits explosifs sont ferm\u00e9s \u00e0 clef s\u2019ils ne font pas l\u2019objet d\u2019une surveillance permanente."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- en dehors des heures d\u2019ouverture, pr\u00e9sence d\u2019un dispositif interdisant l\u2019acc\u00e8s aux installations aux personnes non autoris\u00e9es ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les locaux contenant des d\u00e9chets de produits explosifs sont ferm\u00e9s \u00e0 clef s\u2019ils ne font pas l\u2019objet d\u2019une surveillance permanente."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.2. Contr\u00f4le de l\u2019acc\u00e8s"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "C84DeC688Bb5",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets admissibles sont les d\u00e9chets de produits explosifs des divisions de risques 1.3 et 1.4 dont la quantit\u00e9 \u00e9quivalente totale de mati\u00e8re active susceptible d\u2019\u00eatre pr\u00e9sente dans l\u2019installation est comprise entre 30 et 100 kg pour les divisions de risques 1.3. et 1.4 et jusqu\u2019\u00e0 100 kg pour les autres divisions de risques."
                },
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets ne peuvent pas \u00eatre r\u00e9ceptionn\u00e9s en dehors des heures d\u2019ouverture de l\u2019installation et sont r\u00e9ceptionn\u00e9s sous contr\u00f4le du personnel habilit\u00e9 par l\u2019exploitant. Lorsque le d\u00e9p\u00f4t d\u2019un d\u00e9chet est refus\u00e9 au d\u00e9posant, l\u2019exploitant ou son repr\u00e9sentant l\u2019informe des fili\u00e8res existantes pour sa gestion."
                },
                {
                  "text": "Une \u00e9valuation de la quantit\u00e9 de d\u00e9chets \u00e0 chaque apport est r\u00e9alis\u00e9e."
                },
                {
                  "text": "Les modalit\u00e9s et la nature des apports doivent faire l\u2019objet d\u2019une surveillance par des moyens proportionn\u00e9s aux risques et \u00e0 la taille de l\u2019installation."
                },
                {
                  "text": "Les mati\u00e8res explosibles contenues dans les d\u00e9chets r\u00e9pandus accidentellement hors des appareils ou des r\u00e9cipients doivent \u00eatre recueillies pour \u00eatre \u00e9vacu\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Aucun tri des d\u00e9chets, activit\u00e9 \u00e0 risques exigeant une qualification sp\u00e9cifique, n\u2019est r\u00e9alis\u00e9 par l\u2019exploitant. L\u2019exploitant ne modifie pas le conditionnement lorsqu\u2019il est int\u00e8gre des d\u00e9chets qui lui sont apport\u00e9s. En cas de n\u00e9cessit\u00e9 de changement de conditionnement, lorsque ceux-ci sont d\u00e9grad\u00e9s, un grillage ou tout moyen \u00e9quivalent (cloisons, etc.) d\u00e9limite la zone de pr\u00e9l\u00e8vement ou d\u2019ouverture des emballages et permet d\u2019\u00e9viter, en cas d\u2019accident, la propagation de l\u2019incendie par projection d\u2019\u00e9l\u00e9ments enflamm\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Lors de l\u2019\u00e9vacuation des d\u00e9chets, les op\u00e9rations de d\u00e9stockage se font exclusivement par des op\u00e9rateurs qualifi\u00e9s qui ont une connaissance des d\u00e9chets stock\u00e9s et sont form\u00e9s au tri et au conditionnement des articles pyrotechniques."
                },
                {
                  "text": "Il est interdit de proc\u00e9der au m\u00e9lange des d\u00e9chets de produits explosifs avec d\u2019autres d\u00e9chets."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.3. Admission des d\u00e9chets de produits explosifs \u2013 proc\u00e9dure"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "96E8B1C6C2A5",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les locaux sont maintenus propres et r\u00e9guli\u00e8rement nettoy\u00e9s, notamment de mani\u00e8re \u00e0 \u00e9viter les amas de mati\u00e8res dangereuses ou polluantes et de poussi\u00e8res. Le mat\u00e9riel de nettoyage est adapt\u00e9 aux risques pr\u00e9sent\u00e9s par les mati\u00e8res et poussi\u00e8res. Toutes pr\u00e9cautions sont prises pour \u00e9viter les risques d\u2019envol."
                },
                {
                  "text": "Par ailleurs, du fait des risques d\u2019incendie, les abords imm\u00e9diats des locaux de stockage sont d\u00e9sherb\u00e9s et d\u00e9broussaill\u00e9s. Les produits utilis\u00e9s pour le d\u00e9sherbage et le d\u00e9broussaillage sont de nature telle qu\u2019ils ne puissent provoquer des r\u00e9actions dangereuses avec les d\u00e9chets pr\u00e9sents dans l\u2019installation pyrotechnique."
                },
                {
                  "text": "Les merlons de terre sont d\u00e9barrass\u00e9s des herbes s\u00e8ches et d\u00e9broussaill\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le : absence d\u2019amas de mati\u00e8res dangereuses ou polluantes et de poussi\u00e8res."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.4. Propret\u00e9"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Ec3e2fFE49D8",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Article ne comportant pas de dispositions r\u00e9glementaires."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.5. [*]"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "3. Exploitation - entretien"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "RISQUES"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "c2F7ec1d6d2D",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 4.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "51cCFEC9FB8c",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, des \u00e9quipements de protection individuelle, adapt\u00e9s aux risques pr\u00e9sent\u00e9s par l\u2019installation et permettant l\u2019intervention en cas de sinistre, sont conserv\u00e9s \u00e0 proximit\u00e9 de l\u2019installation et du lieu d\u2019utilisation. Ces \u00e9quipements sont entretenus en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9s p\u00e9riodiquement. Le personnel est form\u00e9 \u00e0 l\u2019emploi de ces \u00e9quipements."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.1. Protection individuelle"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "2e0f2beE16Cb",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019installation est \u00e9quip\u00e9e de moyens de lutte contre l\u2019incendie appropri\u00e9s aux risques, notamment :"
                },
                {
                  "text": "\t- d\u2019un ou de plusieurs appareils d\u2019incendie (bouches, poteaux, etc.), publics ou priv\u00e9s, implant\u00e9s de telle sorte que tout point du bord du stockage se trouve \u00e0 moins de 100 m\u00e8tres d\u2019un appareil ou de points d\u2019eau, bassins, citernes, etc., d\u2019une capacit\u00e9 en rapport avec le danger \u00e0 combattre ;"
                },
                {
                  "text": "\t- d\u2019une capacit\u00e9 d\u2019agent d\u2019extinction en rapport avec le danger \u00e0 combattre ;"
                },
                {
                  "text": "\t- d\u2019extincteurs r\u00e9partis \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur des locaux, sur les aires ext\u00e9rieures et les lieux pr\u00e9sentant des risques sp\u00e9cifiques, \u00e0 proximit\u00e9 des d\u00e9gagements, bien visibles et facilement accessibles."
                },
                {
                  "text": "Les agents d\u2019extinction sont appropri\u00e9s aux risques \u00e0 combattre et compatibles avec les d\u00e9chets stock\u00e9s ;"
                },
                {
                  "text": "\t- d\u2019un moyen permettant d\u2019alerter les services d\u2019incendie et de secours ;"
                },
                {
                  "text": "\t- d\u2019une r\u00e9serve de sable meuble et sec en quantit\u00e9 adapt\u00e9e au risque et de pelles ;"
                },
                {
                  "text": "\t- d\u2019un syst\u00e8me interne d\u2019alerte incendie ;"
                },
                {
                  "text": "\t- de plans des locaux facilitant l\u2019intervention des services d\u2019incendie et de secours avec une description des dangers pour chaque local."
                },
                {
                  "text": "Ces mat\u00e9riels sont maintenus en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9s au moins une fois par an."
                },
                {
                  "text": "L\u2019exploitant \u00e9tablit, en accord avec les services d\u2019incendie locaux, un plan d\u00e9signant les moyens d\u2019intervention en cas d\u2019accident."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence des appareils d\u2019incendie (bouches, poteaux, etc.) (au moins un) et des extincteurs (au moins un) (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- implantation des appareils d\u2019incendie (bouches, poteaux, etc.) et des extincteurs ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence d\u2019un moyen d\u2019alerte des services d\u2019incendie et de secours ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence de plans de locaux, avec descriptions des dangers associ\u00e9s ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence du rapport de contr\u00f4le datant de moins d\u2019un an."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": [
                      1
                    ],
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-declaration",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2015-07-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.2. Moyens de lutte contre l\u2019incendie"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "CAfEeD0De93b",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant recense, sous sa responsabilit\u00e9, les parties de l\u2019installation qui, en raison des caract\u00e9ristiques qualitatives et quantitatives des d\u00e9chets stock\u00e9s, sont susceptibles d\u2019\u00eatre \u00e0 l\u2019origine d\u2019un sinistre pouvant avoir des cons\u00e9quences directes ou indirectes sur l\u2019environnement, la s\u00e9curit\u00e9 publique ou le maintien en s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019installation."
                },
                {
                  "text": "L\u2019exploitant d\u00e9termine, pour chacune de ces parties de l\u2019installation, la nature du risque (incendie, atmosph\u00e8res explosibles ou \u00e9manations toxiques). Ce risque est signal\u00e9. Les ateliers et aires de manipulation des d\u00e9chets font partie de ce recensement."
                },
                {
                  "text": "L\u2019exploitant dispose d\u2019un plan g\u00e9n\u00e9ral des stockages indiquant les diff\u00e9rentes zones de danger correspondant \u00e0 ces risques, et les limites des zones d\u2019effets pyrotechniques."
                },
                {
                  "text": "L\u2019exploitant dispose d\u2019un plan \u00e0 jour sur lequel les limites des zones d\u2019effets pyrotechniques sont report\u00e9es. Le calcul de ces zones d\u2019effets est justifi\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence du plan indiquant les diff\u00e9rentes zones de danger ainsi que les limites des zones d\u2019effets pyrotechniques et du calcul associ\u00e9 ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence d\u2019une signalisation des risques dans les zones de danger, conforme aux indications du plan (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.3. Localisation des risques"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "09e644c39C5d",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Dans les parties de l\u2019installation vis\u00e9es au point 4.3 et recens\u00e9es \u00ab atmosph\u00e8res explosibles \u00bb, les installations \u00e9lectriques, m\u00e9caniques, hydrauliques et pneumatiques sont conformes aux dispositions du d\u00e9cret n\u00b0 96-1010 du 19 novembre 1996 susvis\u00e9. Elles sont r\u00e9duites \u00e0 ce qui est strictement n\u00e9cessaire aux besoins de l\u2019exploitation et sont enti\u00e8rement constitu\u00e9es de mat\u00e9riels utilisables dans les atmosph\u00e8res explosives."
                },
                {
                  "text": "Les canalisations \u00e9lectriques ne doivent pas \u00eatre une cause possible d\u2019inflammation et sont convenablement prot\u00e9g\u00e9es contre les chocs, contre la propagation des flammes et contre l\u2019action des d\u00e9chets pr\u00e9sents dans la partie de l\u2019installation en cause."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.4. Mat\u00e9riels utilisables en atmosph\u00e8res explosibles"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "06DdD602732f",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Dans les parties de l\u2019installation recens\u00e9es \u00e0 l\u2019article 4.3, les travaux de r\u00e9paration ou d\u2019am\u00e9nagement ne peuvent \u00eatre effectu\u00e9s qu\u2019apr\u00e8s \u00e9laboration d\u2019un document ou dossier comprenant les \u00e9l\u00e9ments suivants :"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019adaptation des mat\u00e9riels, installations et dispositifs \u00e0 la nature des op\u00e9rations \u00e0 r\u00e9aliser ainsi que la d\u00e9finition de leurs conditions d\u2019entretien ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les instructions \u00e0 donner aux personnes en charge des travaux ;"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019organisation mise en place pour assurer les premiers secours en cas d\u2019urgence ;"
                },
                {
                  "text": "\t- lorsque les travaux sont effectu\u00e9s par une entreprise ext\u00e9rieure, les conditions de recours par cette derni\u00e8re \u00e0 de la sous-traitance et l\u2019organisation mise en place dans un tel cas pour assurer le maintien de la s\u00e9curit\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Ce document ou dossier est \u00e9tabli sur la base d\u2019une analyse des risques li\u00e9s aux travaux, et vis\u00e9 par l\u2019exploitant ou par une personne qu\u2019il aura nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9e. Lorsque les travaux sont effectu\u00e9s par une entreprise ext\u00e9rieure, le document ou dossier est sign\u00e9 par l\u2019exploitant et l\u2019entreprise ext\u00e9rieure, ou les personnes qu\u2019ils auront nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Le respect des dispositions pr\u00e9c\u00e9dentes peut \u00eatre assur\u00e9 par l\u2019\u00e9laboration du plan de pr\u00e9vention d\u00e9fini aux articles R. 4512-6 et suivants du code du travail, lorsque ce plan est exig\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Une v\u00e9rification de la bonne r\u00e9alisation des travaux est effectu\u00e9e par l\u2019exploitant ou son repr\u00e9sentant avant la reprise de l\u2019activit\u00e9. Elle fait l\u2019objet d\u2019un enregistrement et est tenue \u00e0 la disposition de l\u2019inspection des installations class\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.5. \u00ab Permis de travaux \u00bb dans les parties de l\u2019installation vis\u00e9es au point 4.3"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "6A44cCfFb9D5",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Dans les parties de l\u2019installation, vis\u00e9es au point 4.3, pr\u00e9sentant des risques d\u2019incendie ou d\u2019explosion, il est interdit d\u2019apporter du feu sous une forme quelconque, sauf pour la r\u00e9alisation de travaux ayant fait l\u2019objet d\u2019un document ou dossier sp\u00e9cifique conforme aux dispositions pr\u00e9c\u00e9dentes. Cette interdiction est affich\u00e9e en caract\u00e8res apparents."
                },
                {
                  "text": "Par ailleurs, il est interdit de fumer dans l\u2019installation pyrotechnique et de p\u00e9n\u00e9trer dans les locaux munis d\u2019un t\u00e9l\u00e9phone cellulaire, au regard des possibles interf\u00e9rences susceptibles de pr\u00e9senter un risque d\u2019amor\u00e7age des mat\u00e9riels comportant des dispositifs \u00e9lectro-pyrotechniques. Ces interdictions seront affich\u00e9es en caract\u00e8res apparents."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le : affichage de l\u2019interdiction en caract\u00e8res apparents en limite de zone des parties de l\u2019installation pr\u00e9sentant des risques d\u2019incendie ou d\u2019explosion."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.6. Interdiction de feux"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "6cb907d6b7b9",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, des consignes pr\u00e9cisant les modalit\u00e9s d\u2019application des dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont \u00e9tablies, tenues \u00e0 jour et port\u00e9es \u00e0 la connaissance du personnel dans les lieux fr\u00e9quent\u00e9s par le personnel. Ces consignes doivent notamment indiquer :"
                },
                {
                  "text": "\t- les risques sp\u00e9cifiques associ\u00e9s aux d\u00e9chets de produits explosifs ;"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019interdiction de fumer ;"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019interdiction de tout br\u00fblage \u00e0 l\u2019air libre ;"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019interdiction d\u2019apporter du feu sous une forme quelconque, dans les parties de l\u2019installation vis\u00e9es au point 4.3 \u00ab incendie \u00bb et \u00ab atmosph\u00e8res explosives \u00bb ;"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019obligation du \u00ab permis de travaux \u00bb pour les parties de l\u2019installation vis\u00e9es au point 4.3 ;"
                },
                {
                  "text": "\t- la proc\u00e9dure de mise en s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019installation (\u00e9lectricit\u00e9, r\u00e9seaux de fluides, etc. ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les mesures \u00e0 prendre en cas de fuite sur un r\u00e9cipient ou une canalisation contenant des substances dangereuses, notamment les conditions de rejet pr\u00e9vues au point 5.7 ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les pr\u00e9cautions \u00e0 prendre avec le stockage de produits incompatibles ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les moyens d\u2019extinction \u00e0 utiliser en cas d\u2019incendie ;"
                },
                {
                  "text": "\t- la proc\u00e9dure d\u2019alerte, avec les num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone du responsable d\u2019intervention de l\u2019\u00e9tablissement, des services d\u2019incendie et de secours, etc. ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les modalit\u00e9s de mise en oeuvre des dispositifs d\u2019isolement du r\u00e9seau de collecte, pr\u00e9vues au point 2.11."
                },
                {
                  "text": "Le personnel d\u2019exploitation re\u00e7oit une formation portant sur les risques pr\u00e9sent\u00e9s par l\u2019entreposage ou la manipulation des d\u00e9chets de produits explosifs, ainsi que sur les moyens mis en oeuvre pour les \u00e9viter. Il conna\u00eet les proc\u00e9dures \u00e0 suivre en cas d\u2019urgence et proc\u00e8de \u00e0 des exercices d\u2019entra\u00eenement au moins une fois par an."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence de chacune de ces consignes (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- v\u00e9rification de la fr\u00e9quence des exercices d\u2019entra\u00eenement."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.7.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.7. Consignes de s\u00e9curit\u00e9"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "15cEE833F69a",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les op\u00e9rations comportant des manipulations dangereuses font l\u2019objet de consignes d\u2019exploitation \u00e9crites. Ces consignes pr\u00e9voient notamment :"
                },
                {
                  "text": "\t- les modes op\u00e9ratoires ;"
                },
                {
                  "text": "\t- la fr\u00e9quence de v\u00e9rification des dispositifs de s\u00e9curit\u00e9 et de traitement des pollutions et nuisances g\u00e9n\u00e9r\u00e9es ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les instructions de maintenance et de nettoyage ;"
                },
                {
                  "text": "\t- le maintien dans la zone de stockage des seuls d\u00e9chets de produits explosifs, dont la capacit\u00e9 maximum doit \u00eatre respect\u00e9e \u00e0 tout instant ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les conditions de conservation et de stockage des d\u00e9chets ;"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019interdiction de fumer, de porter tous articles de fumeurs ainsi que l\u2019interdiction, sauf permis sp\u00e9cial, de porter des feux nus, des objets incandescents, des allumettes ou tout autre moyen de mise \u00e0 feu ;"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019interdiction de proc\u00e9der dans ces locaux de stockage des d\u00e9chets de produits explosifs \u00e0 des op\u00e9rations non pr\u00e9vues par les instructions ou consignes en vigueur ;"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019interdiction de tout t\u00e9l\u00e9phone cellulaire sous tension ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les mesures \u00e0 observer pour la circulation et le stationnement des v\u00e9hicules de toute nature et des personnes \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de l\u2019installation pyrotechnique ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les dispositions g\u00e9n\u00e9rales \u00e0 prendre en cas d\u2019incendie ou d\u2019explosion ;"
                },
                {
                  "text": "\t- la liste limitative des op\u00e9rations qui sont autoris\u00e9es dans ce local et les r\u00e9f\u00e9rences aux instructions de service qui y sont appliqu\u00e9es ;"
                },
                {
                  "text": "\t- la conduite \u00e0 tenir en cas d\u2019incendie, en cas d\u2019orage ou en cas de panne de lumi\u00e8re ou d\u2019\u00e9nergie ou \u00e0 l\u2019occasion de tout autre incident susceptible d\u2019entra\u00eener un risque d\u2019accident sur les d\u00e9chets de produits explosifs stock\u00e9s ;"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019obligation d\u2019informer l\u2019inspection des installations class\u00e9es en cas d\u2019accident ;"
                },
                {
                  "text": "\t- le nom du responsable d\u2019exploitation."
                },
                {
                  "text": "Ces consignes pr\u00e9voient notamment l\u2019interdiction d\u2019effectuer, dans ces points de stockage, toute autre op\u00e9ration que les manutentions n\u00e9cessaires \u00e0 la mise en stockage et \u00e0 la sortie des d\u00e9chets de produits explosifs."
                },
                {
                  "text": "Ces \u00e9l\u00e9ments sont annex\u00e9s au dossier \u00ab installations class\u00e9es \u00bb pr\u00e9vu au point 1.4."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le : pr\u00e9sence de chacune de ces consignes."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.8.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.8. Consignes d\u2019exploitation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "7a0E4D0A8e18",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les dispositifs de chauffage ne sont pas une cause possible d\u2019inflammation ou de propagation de flammes."
                },
                {
                  "text": "Aucune tuyauterie a\u00e9rienne de gaz inflammable n\u2019est pr\u00e9sente dans les locaux o\u00f9 sont susceptibles d\u2019\u00eatre pr\u00e9sents des d\u00e9chets de produits explosifs."
                },
                {
                  "text": "Le chauffage de l\u2019installation et de ses annexes est r\u00e9alis\u00e9 par toute m\u00e9thode s\u00fbre et indirecte, telle que eau chaude, vapeur produite par un g\u00e9n\u00e9rateur thermique ou tout autre syst\u00e8me pr\u00e9sentant un degr\u00e9 de s\u00e9curit\u00e9 \u00e9quivalent."
                },
                {
                  "text": "Les dispositifs de chauffage sont con\u00e7us et exploit\u00e9s de sorte qu\u2019aucun de leurs points n\u2019atteigne une temp\u00e9rature dangereuse, compte tenu de la nature des mati\u00e8res mises en oeuvre."
                },
                {
                  "text": "Lorsque le chauffage est assur\u00e9 par des radiateurs, ceux-ci sont en mat\u00e9riau peu alt\u00e9rable ou recouverts d\u2019un enduit appropri\u00e9. S\u2019ils sont susceptibles d\u2019\u00eatre recouverts de poussi\u00e8res dangereuses, ils sont faciles \u00e0 nettoyer, \u00e0 inspecter et sont \u00e0 parois lisses."
                },
                {
                  "text": "Leur disposition par rapport aux sols, aux parois, aux plafonds permet un nettoyage facile sur toutes les faces. Ils sont en outre munis de dispositifs emp\u00eachant que des objets puissent \u00eatre d\u00e9pos\u00e9s au contact des surfaces chaudes et sont \u00e9tanches aux poussi\u00e8res ou particules d\u2019explosifs."
                },
                {
                  "text": "Si, dans les locaux o\u00f9 sont susceptibles de se trouver des poussi\u00e8res, gaz ou vapeurs explosibles ou inflammables, le chauffage est assur\u00e9 par circulation d\u2019air chaud, les g\u00e9n\u00e9rateurs d\u2019air chaud sont situ\u00e9s \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur des locaux, tout recyclage d\u2019air \u00e9tant interdit, \u00e0 moins qu\u2019il ne soit convenablement \u00e9pur\u00e9 avant chaque recyclage au moyen d\u2019un appareillage r\u00e9guli\u00e8rement v\u00e9rifi\u00e9 et nettoy\u00e9."
                },
                {
                  "text": "L\u2019emplacement des arriv\u00e9es d\u2019air chaud est choisi de mani\u00e8re \u00e0 \u00e9viter toute turbulence susceptible de soulever des poussi\u00e8res dans le local."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le : v\u00e9rification que la m\u00e9thode de chauffage est s\u00fbre et indirecte et, dans le cas o\u00f9 le chauffage est assur\u00e9 par circulation d\u2019air chaud, que les g\u00e9n\u00e9rateurs d\u2019air chaud sont situ\u00e9s \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur des locaux pyrotechniques (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.9.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.9. Chauffage"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "4169CebdB958",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4. 5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5. Eau"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "4D1Fa6679FFe",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4. 5.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.1. [*]"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "8d1249d3B99e",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Articles ne comportant pas de dispositions r\u00e9glementaires."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4. 5.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.2. [*]"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "9c07BC62FADD",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Des dispositifs permettant l\u2019obturation des r\u00e9seaux d\u2019\u00e9vacuation des eaux de ruissellement sont implant\u00e9s afin de maintenir sur le site les eaux d\u2019extinction d\u2019un sinistre. Une consigne d\u00e9finit les modalit\u00e9s de mise en oeuvre de ces dispositifs."
                },
                {
                  "text": "Les caniveaux et gaines d\u2019\u00e9vacuation int\u00e9rieurs ou ext\u00e9rieurs aux b\u00e2timents sont am\u00e9nag\u00e9s de mani\u00e8re \u00e0 \u00e9viter toute transmission d\u2019explosion ou d\u2019incendie et permettre sur toute leur longueur un entretien facile. Ils sont \u00e9quip\u00e9s d\u2019un dispositif efficace de r\u00e9tention, plac\u00e9 autant que possible \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur du b\u00e2timent et \u00e0 proximit\u00e9 imm\u00e9diate. Ce dispositif est facilement accessible et fr\u00e9quemment nettoy\u00e9."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4. 5.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.3. R\u00e9seau de collecte et eaux pluviales"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "10BBbB3F87BC",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Article ne comportant pas de dispositions r\u00e9glementaires."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4. 5.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.4. [*]"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "abefC6330E1d",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice de l\u2019autorisation de d\u00e9versement dans le r\u00e9seau public (art. L. 1331-10 du code de la sant\u00e9 publique) et en cas de rejets d\u2019eaux r\u00e9siduaires, ces rejets font l\u2019objet, en tant que de besoin, d\u2019un traitement permettant de respecter les valeurs limites suivantes, contr\u00f4l\u00e9es, sauf stipulation contraire de la norme, sur effluent brut non d\u00e9cant\u00e9 et non filtr\u00e9, sans dilution pr\u00e9alable ou m\u00e9lange avec d\u2019autres effluents :"
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4. 5.5.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "3b7e7c39E49D",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "\t- pH : 5,5-8,5 (9,5 en cas de neutralisation alcaline) ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- temp\u00e9rature < 30 oC ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- couleur : modification de la coloration du milieu r\u00e9cepteur mesur\u00e9e en un point repr\u00e9sentatif de la zone de m\u00e9lange inf\u00e9rieure \u00e0 100 mg Pt/l."
                    },
                    {
                      "text": "Les effluents rejet\u00e9s sont \u00e9galement exempts :"
                    },
                    {
                      "text": "\t- de mati\u00e8res flottantes ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- de produits susceptibles de d\u00e9gager, en \u00e9gout ou dans le milieu naturel, directement ou indirectement, des gaz ou vapeurs toxiques, inflammables ou odorantes ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- de tout produit susceptible de nuire \u00e0 la conservation des ouvrages, ainsi que des mati\u00e8res d\u00e9posables ou pr\u00e9cipitables qui, directement ou indirectement, sont susceptibles d\u2019entraver le bon fonctionnement des ouvrages."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4. 5.5. a)",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "a) Dans tous les cas, avant rejet au milieu naturel ou dans un r\u00e9seau d\u2019assainissement collectif :"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "6441b78A869B",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "\tde DBO5 ou 45 kg/j de DCO :"
                    },
                    {
                      "text": "\t- mati\u00e8res en suspension : 600 mg/l ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- DCO : 2 000 mg/l ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- DBO5 : 800 mg/l."
                    },
                    {
                      "text": "Ces valeurs limites ne sont pas applicables lorsque l\u2019autorisation de d\u00e9versement dans le r\u00e9seau public pr\u00e9voit une valeur sup\u00e9rieure."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4. 5.5. b)",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "b) Dans le cas de rejet dans un r\u00e9seau d\u2019assainissement collectif muni d\u2019une station d\u2019\u00e9puration, lorsque le flux maximal apport\u00e9 par l\u2019effluent est susceptible de d\u00e9passer 15 kg/j de MEST ou 15 kg/j"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "Fb5b38e0DeFA",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "\t- mati\u00e8res en suspension : la concentration ne d\u00e9passe pas 100 mg/l si le flux journalier n\u2019exc\u00e8de pas 15 kg/j, 35 mg/l au-del\u00e0 ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- DCO : la concentration ne d\u00e9passe pas 300 mg/l si le flux journalier n\u2019exc\u00e8de pas 100 kg/j, 125 mg/l au-del\u00e0 ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- DBO5 : la concentration ne d\u00e9passe pas 100 mg/l si le flux journalier n\u2019exc\u00e8de pas 30 kg/j, 30 mg/l au-del\u00e0 ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- azote global : la concentration ne d\u00e9passe pas 30 mg/l si le flux journalier maximal est \u00e9gal ou sup\u00e9rieur \u00e0 50 kg/jour ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- phosphore total : la concentration ne doit pas d\u00e9passer 10 mg/l si le flux journalier maximal est \u00e9gal ou sup\u00e9rieur \u00e0 15 kg/jour."
                    },
                    {
                      "text": "Dans tous les cas, les rejets sont compatibles avec la qualit\u00e9 ou les objectifs de qualit\u00e9 des cours d\u2019eau."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4. 5.5. c)",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "c) Dans le cas de rejet dans le milieu naturel (ou dans un r\u00e9seau d\u2019assainissement collectif d\u00e9pourvu de station d\u2019\u00e9puration) :"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "5.5. Valeurs limites de rejet"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "a1FEEcADa17d",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Hors dispositions sp\u00e9cifiques pr\u00e9vues \u00e0 l\u2019article 5.3 pour les eaux pluviales non souill\u00e9es, le rejet direct ou indirect, m\u00eame apr\u00e8s \u00e9puration d\u2019effluents vers les eaux souterraines, est interdit."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4. 5.6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.6. Interdiction des rejets en nappe"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "2AD80aDCD0Ec",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4. 5.7.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.7. [*]"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "d5cb0E3f33fb",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Articles ne comportant pas de dispositions r\u00e9glementaires."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4. 5.8.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.8. [*]"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "1FB18Fcc31DA",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "En cas de rejets d\u2019eaux r\u00e9siduaires, l\u2019exploitant met en place un programme de surveillance des caract\u00e9ristiques soit des \u00e9missions des polluants repr\u00e9sentatifs parmi ceux vis\u00e9s au point 5.5, soit de param\u00e8tres repr\u00e9sentatifs de ces derniers, lui permettant d\u2019intervenir d\u00e8s que les limites d\u2019\u00e9missions sont ou risquent d\u2019\u00eatre d\u00e9pass\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Une mesure des concentrations des diff\u00e9rents polluants vis\u00e9s au point 5.5 est effectu\u00e9e au moins tous les trois ans par un organisme agr\u00e9\u00e9 par le ministre charg\u00e9 de l\u2019environnement."
                },
                {
                  "text": "Ces mesures des concentrations sont effectu\u00e9es sur un \u00e9chantillon repr\u00e9sentatif du fonctionnement sur une journ\u00e9e de l\u2019installation et constitu\u00e9 soit par un pr\u00e9l\u00e8vement continu d\u2019une demi-heure, soit par au moins deux pr\u00e9l\u00e8vements instantan\u00e9s espac\u00e9s d\u2019une demi-heure. En cas d\u2019impossibilit\u00e9 d\u2019obtenir un tel \u00e9chantillon, une \u00e9valuation des capacit\u00e9s des \u00e9quipements d\u2019\u00e9puration \u00e0 respecter les valeurs limites est r\u00e9alis\u00e9e. Les polluants vis\u00e9s au point 5.5 qui ne sont pas susceptibles d\u2019\u00eatre \u00e9mis par l\u2019installation ne font pas l\u2019objet des mesures p\u00e9riodiques pr\u00e9vues au pr\u00e9sent point. Dans ce cas, l\u2019exploitant tient \u00e0 la disposition de l\u2019inspection des installations class\u00e9es les \u00e9l\u00e9ments techniques permettant d\u2019attester l\u2019absence d\u2019\u00e9mission de ces produits par l\u2019installation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4. 5.9.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.9. Surveillance par l\u2019exploitant de la pollution rejet\u00e9e"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "84be7E96cD26",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Article ne comportant pas de dispositions r\u00e9glementaires."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4. 6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "6. [*]"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "4. Risques"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "DECHETS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "2f3EB44CB520",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 7.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "9AF4E143627a",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant prend toutes les dispositions n\u00e9cessaires dans la conception, l\u2019am\u00e9nagement, et l\u2019exploitation de ses installations pour :"
                },
                {
                  "text": "\t- en priorit\u00e9, pr\u00e9venir et r\u00e9duire la production et la nocivit\u00e9 des d\u00e9chets ;"
                },
                {
                  "text": "\t- assurer une bonne gestion des d\u00e9chets de son entreprise en privil\u00e9giant, dans l\u2019ordre :"
                },
                {
                  "text": "\ta) La pr\u00e9paration en vue de la r\u00e9utilisation."
                },
                {
                  "text": "\tb) Le recyclage."
                },
                {
                  "text": "\tc) Toute autre valorisation, notamment la valorisation \u00e9nerg\u00e9tique."
                },
                {
                  "text": "\td) L\u2019\u00e9limination."
                },
                {
                  "text": "L\u2019exploitant traite ou fait traiter les d\u00e9chets produits dans des conditions propres \u00e0 garantir les int\u00e9r\u00eats vis\u00e9s \u00e0 l\u2019article L. 511-1 du code de l\u2019environnement. Il s\u2019assure que les installations utilis\u00e9es pour ce traitement sont r\u00e9guli\u00e8rement autoris\u00e9es \u00e0 cet effet."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.1. Gestion des d\u00e9chets"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "29afeF492b5D",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.2.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "BCBc5dffD477",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L\u2019exploitant est tenu aux obligations de registre, de d\u00e9claration de production et de traitement de d\u00e9chets et de tra\u00e7abilit\u00e9 (bordereau de suivi de d\u00e9chets dangereux, document de transfert transfrontalier) dans les conditions fix\u00e9es par la r\u00e9glementation aux articles R. 541-42 \u00e0 R. 541-46 du code de l\u2019environnement et par l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 29 f\u00e9vrier 2012 fixant le contenu des registres mentionn\u00e9s aux articles R. 541-43 et R. 541-46 du code de l\u2019environnement. Le registre doit pouvoir \u00eatre consult\u00e9 \u00e0 tout moment, sans avoir besoin de p\u00e9n\u00e9trer dans le b\u00e2timent concern\u00e9."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 7.2. a)",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "a) Tenue de registre"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "c1Fc2aB2fcbA",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le cas \u00e9ch\u00e9ant, les d\u00e9chets \u00e9vacu\u00e9s sont emball\u00e9s conform\u00e9ment \u00e0 la r\u00e9glementation relative au transport de mati\u00e8res dangereuses. Les d\u00e9chets dangereux sont \u00e9tiquet\u00e9s et portent en caract\u00e8res lisibles :"
                    },
                    {
                      "text": "\t- la nature et le code des d\u00e9chets, conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019annexe II de l\u2019article R. 541-8 du code de l\u2019environnement ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- les symboles de danger, conform\u00e9ment \u00e0 la r\u00e9glementation en vigueur."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "\t- pr\u00e9sence du registre des d\u00e9chets entrants et sortants tenu \u00e0 jour (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- pr\u00e9sence de l\u2019\u00e9tiquetage des d\u00e9chets ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- pr\u00e9sence des bordereaux de suivi de d\u00e9chets et des documents justificatifs de traitement (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 7.2. b)",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "b) Pr\u00e9paration au transport - \u00e9tiquetage"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "7.2. Contr\u00f4les des circuits"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "edA9F1B534a6",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets de produits explosifs doivent \u00eatre p\u00e9riodiquement \u00e9vacu\u00e9s vers les installations de traitement adapt\u00e9es et autoris\u00e9es \u00e0 les recevoir. Les d\u00e9chets ne sont pas entrepos\u00e9s plus de six mois dans l\u2019installation."
                },
                {
                  "text": "Toute op\u00e9ration d\u2019enl\u00e8vement de d\u00e9chets se fait sous la responsabilit\u00e9 de l\u2019exploitant. Il organise la gestion des d\u00e9chets sortants dans des conditions propres \u00e0 garantir la pr\u00e9servation des int\u00e9r\u00eats vis\u00e9s aux titres Ier et IV du livre V du code de l\u2019environnement. Il s\u2019assure que les entreprises de transport, leurs v\u00e9hicules et les installations de destination disposent des autorisations ou agr\u00e9ments n\u00e9cessaires."
                },
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets exceptionnellement g\u00e9n\u00e9r\u00e9s sont des emballages. Dans le cas o\u00f9 les emballages sont exempts de mati\u00e8res pyrotechniques, ils sont orient\u00e9s dans une fili\u00e8re classique. A d\u00e9faut, ils sont \u00e9vacu\u00e9s vers une installation de traitement adapt\u00e9e et autoris\u00e9e \u00e0 les traiter."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le : v\u00e9rification de la dur\u00e9e d\u2019entreposage (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.3. R\u00e9cup\u00e9ration et recyclage"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "FbF14a9cafC2",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.4. [*]"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "CD25adE2FCf2",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Articles ne comportant pas de dispositions r\u00e9glementaires."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.5. [*]"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "F227D795eE1f",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le br\u00fblage \u00e0 l\u2019air libre des d\u00e9chets liquides, solides ou gazeux est interdit."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.6. Br\u00fblage"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "8ced3D8Df8AC",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Article ne comportant pas de dispositions r\u00e9glementaires."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7. 8.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "8. [*]"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Ee76631ecCd6",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Outre les dispositions pr\u00e9vues au point 1.7, l\u2019exploitant remet en \u00e9tat le site de sorte qu\u2019il ne s\u2019y manifeste plus aucun danger."
                },
                {
                  "text": "En particulier :"
                },
                {
                  "text": "\t- tous les d\u00e9chets sont valoris\u00e9s ou \u00e9vacu\u00e9s vers des installations d\u00fbment autoris\u00e9es ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les cuves ayant contenu des produits ou d\u00e9chets susceptibles de polluer les eaux sont vid\u00e9es, nettoy\u00e9es, d\u00e9gaz\u00e9es et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, d\u00e9contamin\u00e9es. Elles sont si possible enlev\u00e9es, sinon et dans le cas sp\u00e9cifique des cuves enterr\u00e9es, elles sont rendues inutilisables par remplissage avec un mat\u00e9riau solide inerte. Le produit utilis\u00e9 pour la neutralisation recouvre toute la surface de la paroi interne et poss\u00e8de une r\u00e9sistance \u00e0 terme suffisante pour emp\u00eacher l\u2019affaissement du sol en surface."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7. 9.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "9. Remise en \u00e9tat en fin d\u2019exploitation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "B4d96A7f4E66",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7. 10.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "10. Stockages de d\u00e9chets de produits explosifs situ\u00e9s dans les r\u00e9serves attenantes aux \u00e9tablissements recevant du public"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "61A7FAaAdbba",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions pr\u00e9vues au chapitre II, titre II, livre II du r\u00e8glement de s\u00e9curit\u00e9 contre les risques d\u2019incendie et de panique dans les \u00e9tablissements recevant du public, approuv\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 du 25 juin 1980, seuls les d\u00e9chets suivants sont stock\u00e9s dans les r\u00e9serves mentionn\u00e9es au pr\u00e9sent point :"
                },
                {
                  "text": "\t- d\u00e9chets de produits non d\u00e9tonants mentionn\u00e9s par l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 25 f\u00e9vrier 2005 susvis\u00e9 et dont la vente est autoris\u00e9e en application du d\u00e9cret n\u00b0 2010-455 du 4 mai 2010 susvis\u00e9 ;"
                },
                {
                  "text": "\t- d\u00e9chets de poudre noire ;"
                },
                {
                  "text": "\t- d\u00e9chets de poudre \u00e0 base de nitrocellulose destin\u00e9e aux munitions de chasse et de sport ;"
                },
                {
                  "text": "\t- d\u00e9chets d\u2019\u00e9quipements entrant dans le champ d\u2019application de la directive 96/98/CE du 20 d\u00e9cembre 1996 relative aux \u00e9quipements marins."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7. 10.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "10.1. D\u00e9chets autoris\u00e9s"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "e42E8b1dBcDA",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le chargement et le d\u00e9chargement se font, sauf impossibilit\u00e9 physique d\u00e9montr\u00e9e, suffisamment \u00e9loign\u00e9 des zones o\u00f9 du public est susceptible d\u2019\u00eatre pr\u00e9sent."
                },
                {
                  "text": "Le chargement et le d\u00e9chargement se font en dehors des heures d\u2019ouverture de l\u2019\u00e9tablissement au public."
                },
                {
                  "text": "Un grillage ou tout moyen \u00e9quivalent (cloisons, etc.) d\u00e9limite la zone de pr\u00e9l\u00e8vement ou d\u2019ouverture des emballages et permet d\u2019\u00e9viter, en cas d\u2019accident, la propagation de l\u2019incendie par projection d\u2019\u00e9l\u00e9ments enflamm\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "[*] Un mod\u00e8le a \u00e9t\u00e9 constitu\u00e9 pour la r\u00e9daction des arr\u00eat\u00e9s de prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations soumises \u00e0 d\u00e9claration. Certaines dispositions de ce mod\u00e8le, qui ne se justifient pas pour les installations vis\u00e9es par le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, ont \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9es. N\u00e9anmoins, la num\u00e9rotation a \u00e9t\u00e9 conserv\u00e9e pour permettre une homog\u00e9n\u00e9it\u00e9 entre les arr\u00eat\u00e9s de prescriptions g\u00e9n\u00e9rales de toutes les rubriques de la nomenclature."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": [
                      0
                    ],
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-declaration",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2015-07-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7. 10.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "10.2. Exploitation"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "7. D\u00e9chets"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Annexe I : Prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 2793-1"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "6c07aCC9ED1A",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les dispositions sont applicables aux installations existantes selon le calendrier suivant :"
        },
        {
          "table": {
            "rows": [
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "1er JUILLET 2015"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "1er OCTOBRE 2015"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "JANVIER 2016"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "1. Dispositions g\u00e9n\u00e9rales\n2. Implantation - am\u00e9nagement\n(sauf 2.1, 2.4, 2.5, 2.9 et 2.11)\n3. Exploitation-entretien\n4. Risques (sauf premier alin\u00e9a du point 4.2)\n5.6. Rejet en nappe\n7. D\u00e9chets\n9. Remise en \u00e9tat\n10. Stockages de d\u00e9chets de produits explosifs situ\u00e9s dans les r\u00e9serves attenant aux \u00e9tablissements recevant du public (sauf premier alin\u00e9a du point 10.2)"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "2.10. Cuvette de r\u00e9tention\n5.3. R\u00e9seau de collecte\n5.5. Valeurs limites de rejet\n5.7. Pr\u00e9vention des pollutions accidentelles\n6. Air-odeurs"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "5.9. Eau - surveillance par l\u2019exploitant"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              }
            ]
          },
          "text": ""
        },
        {
          "text": "Les dispositions ne figurant pas dans le tableau ci-dessus ne sont pas applicables aux installations existantes."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe II",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Annexe II : Dispositions applicables aux installations existantes"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "A16ceaeEc005",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les produits explosifs et d\u00e9chets de produits explosifs appartiennent \u00e0 la classe 1 des marchandises dangereuses au titre de l\u2019accord europ\u00e9en relatif au transport international de marchandises dangereuses, et sont r\u00e9partis :"
        },
        {
          "text": "\t- d\u2019une part, en divisions de risque, suivant la nature des effets de leur explosion ou de leur combustion ou selon leur degr\u00e9 de sensibilit\u00e9 ;"
        },
        {
          "text": "\t- d\u2019autre part, en groupes de compatibilit\u00e9, suivant le type particulier de risque suppl\u00e9mentaire qu\u2019ils peuvent comporter lorsqu\u2019ils sont en pr\u00e9sence de d\u00e9chets appartenant \u00e0 d\u2019autres groupes."
        },
        {
          "text": "Ce classement au transport ne constitue qu\u2019une r\u00e9f\u00e9rence en fonction d\u2019une configuration sp\u00e9cifique et des \u00e9preuves et crit\u00e8res normalis\u00e9s."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe III",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "dB8EbeAEa88F",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les divisions de risque, num\u00e9rot\u00e9es de 1 \u00e0 6, comprennent, chacune, les mati\u00e8res ou objets dont les caract\u00e9ristiques sont donn\u00e9es dans le tableau suivant :"
            },
            {
              "text": "R\u00e9partition en division de risque des produits et d\u00e9chets explosifs de la classe n\u00b0 1"
            },
            {
              "table": {
                "rows": [
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "NUM\u00c9RO\nde la division"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "CARACT\u00c9RISTIQU ES DES MATI\u00c8RES OU OBJETS DE LA DIVISION"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "1"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Mati\u00e8res et objets comportant un risque d\u2019explosion en masse (une explosion en masse est une explosion qui affecte de fa\u00e7on pratiquement instantan\u00e9e la quasi-totalit\u00e9 du chargement)."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "2"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Mati\u00e8res et objets comportant un risque de projection sans risque d\u2019explosion en masse."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "3"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Mati\u00e8res et objets comportant un risque d\u2019incendie avec un risque l\u00e9ger de souffle ou de projection ou de l\u2019un et l\u2019autre, mais sans risque d\u2019explosion en masse,\na) dont la combustion donne lieu \u00e0 un rayonnement thermique consid\u00e9rable ; ou\nb) qui br\u00fblent les uns apr\u00e8s les autres avec des effets minimes de souffle ou de projection ou de l\u2019un et l\u2019autre."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "4"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Mati\u00e8res et objets ne pr\u00e9sentant qu\u2019un danger mineur en cas de mise \u00e0 feu ou d\u2019amor\u00e7age durant le transport. Les effets sont essentiellement limit\u00e9s au colis et ne donnent pas lieu normalement \u00e0 la projection de fragments de taille notable ou \u00e0 une distance notable. Un incendie ext\u00e9rieur ne doit pas entra\u00eener l\u2019explosion pratiquement instantan\u00e9e de la quasi-totalit\u00e9 du contenu du colis."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "5"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Mati\u00e8res tr\u00e8s peu sensibles comportant un risque d\u2019explosion en masse, dont la sensibilit\u00e9 est telle que, dans les conditions normales de transport, il n\u2019y a qu\u2019une tr\u00e8s faible probabilit\u00e9 d\u2019amor\u00e7age ou de passage de la combustion \u00e0 la d\u00e9tonation. La prescription minimale est qu\u2019elles ne doivent pas exploser lors de l\u2019\u00e9preuve au feu ext\u00e9rieur."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "6"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Objets extr\u00eamement peu sensibles ne comportant pas de risque d\u2019explosion en masse. Ces objets ne contiennent que des mati\u00e8res d\u00e9tonantes extr\u00eamement peu sensibles et pr\u00e9sentent une probabilit\u00e9 n\u00e9gligeable d\u2019amor\u00e7age ou de propagation accidentels.\nNota : le risque li\u00e9 aux objets de la division 1.6 est limit\u00e9 \u00e0 l\u2019explosion d\u2019un objet unique."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  }
                ]
              },
              "text": ""
            },
            {
              "text": "L\u2019affectation \u00e0 une division de risque de produits explosifs n\u2019est pas une caract\u00e9ristique intrins\u00e8que des produits ou des d\u00e9chets et peut d\u00e9pendre de leur conditionnement (et notamment du mode d\u2019emballage utilis\u00e9), des configurations de fabrication, de mise en oeuvre et d\u2019\u00e9limination."
            },
            {
              "text": "Les groupes de compatibilit\u00e9 sont d\u00e9sign\u00e9s, chacun, par une des lettres majuscules A, B, C, D, E, F, G, H, J et K."
            },
            {
              "text": "Trois autres groupes ayant des propri\u00e9t\u00e9s particuli\u00e8res leur sont adjoints, respectivement d\u00e9sign\u00e9s L, N et S."
            },
            {
              "text": "La composition de ces diff\u00e9rents groupes est donn\u00e9e dans le tableau suivant :"
            },
            {
              "text": "R\u00e9partition en groupes de compatibilit\u00e9 et codes possibles de classement des produits explosifs"
            },
            {
              "table": {
                "rows": [
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "D\u00c9SIGNATION\ndu groupe"
                        },
                        "rowspan": 3
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "DESCRIPTION DES MATI\u00c8RES\nou objets du groupe"
                        },
                        "rowspan": 3
                      },
                      {
                        "colspan": 6,
                        "content": {
                          "text": "DIVISION DE RISQUE"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "1.1"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "1.2"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "1.3"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "1.4"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "1.5"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "1.6"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 6,
                        "content": {
                          "text": "Code de classement"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "A"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Mati\u00e8re explosible primaire"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "1.1A"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "B"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Objet contenant une mati\u00e8re explosible primaire et ayant moins de deux dispositifs de s\u00e9curit\u00e9 efficaces. Quelques objets tels les d\u00e9tonateurs de mine (de sautage), les assemblages de d\u00e9tonateurs de mine (de sautage) et les amorces \u00e0 percussion sont compris, bien qu\u2019ils ne contiennent pas d\u2019explosifs primaires."
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "1.1B"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "1.2B"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "1.4B"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "C"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Mati\u00e8re explosive propulsive ou autre mati\u00e8re explosible d\u00e9flagrante ou objet contenant une telle mati\u00e8re explosible."
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "1.1C"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "1.2C"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "1.3C"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "1.4C"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "D"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Mati\u00e8re explosible secondaire d\u00e9tonante ou poudre noire ou objet contenant une mati\u00e8re explosible secondaire d\u00e9tonante, dans tous les cas sans moyens d\u2019amor\u00e7age ni charge propulsive, ou objet contenant une mati\u00e8re explosible primaire et ayant au moins deux dispositifs de s\u00e9curit\u00e9 efficaces."
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "1.1D"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "1.2D"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "1.4D"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "1.5D"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "E"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Objet contenant une mati\u00e8re explosible secondaire d\u00e9tonante, sans moyens d\u2019amor\u00e7age, avec charge propulsive (autre qu\u2019une charge contenant un liquide ou un gel inflammables ou des liquides hypergoliques)."
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "1.1E"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "1.2E"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "1.4E"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "F"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Objet contenant une mati\u00e8re explosible secondaire d\u00e9tonante, avec ses moyens propres d\u2019amor\u00e7age, avec une charge propulsive (autre qu\u2019une charge contenant un liquide ou un gel inflammables ou des liquides hypergoliques) ou sans charge propulsive."
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "1.1F"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "1.2F"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "1.3F"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "1.4F"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "G"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Mati\u00e8re explosive non d\u00e9tonante ou objet contenant une mati\u00e8re pyrotechnique ou objet contenant \u00e0 la fois une mati\u00e8re explosible et une composition \u00e9clairante, incendiaire, lacrymog\u00e8ne ou fumig\u00e8ne (autre qu\u2019un objet hydroactif ou contenant du phosphore blanc, des phosphures, une mati\u00e8re pyrophorique, un liquide ou un gel inflammables ou des liquides hypergoliques)."
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "1.1G"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "1.2G"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "1.3G"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "1.4G"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "H"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Objet contenant \u00e0 la fois une mati\u00e8re explosible et du phosphore blanc."
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "1.2H"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "1.3H"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "J"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Objet contenant \u00e0 la fois une mati\u00e8re explosible et un liquide ou un gel inflammable"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "1.1J"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "1.2J"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "1.3J"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "K"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Objet contenant \u00e0 la fois une mati\u00e8re explosible et un agent chimique toxique"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "1.2K"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "1.3K"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "L"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Mati\u00e8re explosible, ou objet contenant une mati\u00e8re explosible et pr\u00e9sentant un risque particulier (par exemple en raison de son hydroactivit\u00e9 ou de la pr\u00e9sence de liquides hypergoliques, de phosphures ou d\u2019une mati\u00e8re pyrophorique) et exigeant l\u2019isolement de chaque type."
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "1.1L"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "1.2L"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "1.3L"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "N"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Objets ne contenant que des mati\u00e8res d\u00e9tonantes extr\u00eamement peu sensibles"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "1.6N"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "S"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Mati\u00e8re ou objet emball\u00e9 ou con\u00e7u de fa\u00e7on \u00e0 limiter \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur du colis tout effet dangereux d\u00fb \u00e0 un fonctionnement accidentel \u00e0 moins que l\u2019emballage n\u2019ait \u00e9t\u00e9 d\u00e9t\u00e9rior\u00e9 par le feu, auquel cas tous les effets de souffle ou de projection sont suffisamment r\u00e9duits pour ne pas g\u00eaner de mani\u00e8re appr\u00e9ciable ou emp\u00eacher la lutte contre l\u2019incendie et l\u2019application d\u2019autres mesures d\u2019urgence au voisinage imm\u00e9diat du colis."
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "1.4S"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  }
                ]
              },
              "text": ""
            },
            {
              "text": "Les mati\u00e8res ou objets des groupes A \u00e0 H, J, K et N ne peuvent \u00eatre conserv\u00e9s dans un m\u00eame d\u00e9p\u00f4t s\u2019ils sont de groupes de compatibilit\u00e9 diff\u00e9rents, \u00e0 l\u2019exception des possibilit\u00e9s pr\u00e9vues au paragraphe ci-dessous (compatibilit\u00e9s). Toutefois, des groupes diff\u00e9rents de ces mati\u00e8res ou objets peuvent se trouver dans un d\u00e9p\u00f4t d\u2019\u00e9tablissement si des mesures appropri\u00e9es sont prises pour \u00e9viter toute transmission d\u2019un ph\u00e9nom\u00e8ne dangereux entre ces diff\u00e9rents groupes."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe III A.",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "A. Divisions de risque"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "5E6c4B6C2dCB",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Le stockage en commun de d\u00e9chets de produits explosifs emball\u00e9s en colis conform\u00e9ment aux dispositions des r\u00e9glementations sur le transport des marchandises dangereuses est autoris\u00e9 selon le tableau ci-apr\u00e8s."
            },
            {
              "table": {
                "rows": [
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "GROUPE\nde compatibilit\u00e9"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "A"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "B"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "C"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "D"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "E"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "F"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "G"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "H"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "J"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "K"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "L"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "N"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "S"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "A"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "X"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "B"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "X"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "X"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "C"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "X"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "X"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "X"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "X"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "a, b"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "X"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "D"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "X"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "X"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "X"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "X"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "a, b"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "X"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "E"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "X"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "X"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "X"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "X"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "a, b"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "X"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "F"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "X"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "X"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "G"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "X"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "X"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "X"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "X"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "X"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "H"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "X"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "X"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "J"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "X"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "X"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "K"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "X"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "L"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "c"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "N"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "a, b"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "a, b"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "a, b"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "a"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "X"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "S"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "X"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "X"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "X"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "X"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "X"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "X"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "X"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "X"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "X"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "X"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  }
                ]
              },
              "text": ""
            },
            {
              "text": "X : stockage en commun autoris\u00e9."
            },
            {
              "text": "\t(a) Des objets diff\u00e9rents appartenant \u00e0 la division 1.6, groupe de compatibilit\u00e9 N, ne peuvent \u00eatre stock\u00e9s ensemble en tant qu\u2019objets de la division 1.6, groupe de compatibilit\u00e9 N, que s\u2019il est prouv\u00e9 par \u00e9preuve ou par analogie qu\u2019il n\u2019y a pas de risque suppl\u00e9mentaire de d\u00e9tonation par influence entre lesdits objets. Autrement, ils doivent \u00eatre trait\u00e9s comme appartenant \u00e0 la division de risque 1.1."
            },
            {
              "text": "(b) Lorsque des objets du groupe de compatibilit\u00e9 N sont stock\u00e9s avec des mati\u00e8res ou des objets des groupes de compatibilit\u00e9 C, D ou E, les objets du groupe de compatibilit\u00e9 N doivent \u00eatre consid\u00e9r\u00e9s comme ayant les caract\u00e9ristiques du groupe de compatibilit\u00e9 D."
            },
            {
              "text": "\t(c) Les colis contenant des mati\u00e8res et objets du groupe de compatbilit\u00e9 L peuvent \u00eatre stock\u00e9s en commun dans le m\u00eame d\u00e9p\u00f4t avec des colis contenant le m\u00eame type de mati\u00e8res ou objets de ce groupe de compatibilit\u00e9."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe III B.",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "B. Compatibilit\u00e9s"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Annexe III : Divisions de risque et groupes de compatibilit\u00e9"
      }
    }
  ],
  "title": {
    "text": "Arr\u00eat\u00e9 du 16/12/14 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 2793-1"
  },
  "visa": []
}