{
  "aida_url": "https://aida.ineris.fr/consultation_document/22371",
  "applicability": {
    "condition_of_inapplicability": null,
    "warnings": []
  },
  "classements": [
    {
      "alinea": "1",
      "regime": "E",
      "rubrique": "2712",
      "state": "ACTIVE"
    }
  ],
  "classements_with_alineas": [
    {
      "alineas": [
        "1"
      ],
      "regime": "E",
      "rubrique": "2712"
    }
  ],
  "date_of_signature": "2012-11-26",
  "id": "JORFTEXT000026695033",
  "is_transverse": false,
  "legifrance_url": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000026695033",
  "nickname": null,
  "sections": [
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "8dCcBEdFB1fe",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 fixe les prescriptions applicables aux installations class\u00e9es soumises \u00e0 enregistrement sous la rubrique n\u00b0 2712-1 (installation d'entreposage, d\u00e9pollution, d\u00e9montage ou d\u00e9coupage de v\u00e9hicules terrestres hors d'usage)."
        },
        {
          "text": "Les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont applicables aux installations enregistr\u00e9es \u00e0 compter du 1er juillet 2013."
        },
        {
          "text": "Les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont applicables \u00e0 compter du 1er juillet 2013 aux installations existantes, autoris\u00e9es avant le 1er juillet 2013 ou dont le dossier de demande d'autorisation a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9 avant le 1er juillet 2013, \u00e0 l'exclusion des articles 5,11,12 et 13."
        },
        {
          "text": "Les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont applicables \u00e0 compter du 1er janvier 2019 aux installations existantes, autoris\u00e9es avant le 1er juillet 2018 ou dont le dossier de demande d'autorisation a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9 avant le 1er juillet 2018, \u00e0 l'exclusion des articles 5,11,12 et 13 qui ne sont pas applicables aux installations existantes."
        },
        {
          "text": "Ces dispositions s'appliquent sans pr\u00e9judice de prescriptions particuli\u00e8res les compl\u00e9tant ou les renfor\u00e7ant dont peut \u00eatre assorti l'arr\u00eat\u00e9 d'enregistrement dans les conditions fix\u00e9es par les articles L. 512-7-3 et L. 512-7-5 du code de l'environnement."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 1",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 1"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "f0E77EcC7736",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on entend par :"
        },
        {
          "text": "\u00ab D\u00e9bit d'odeur \u00bb : conventionnellement, le produit du d\u00e9bit d'air rejet\u00e9, exprim\u00e9 en m\u00b3/h, par le facteur de dilution au seuil de perception ;"
        },
        {
          "text": "\u00ab Emergence \u00bb : la diff\u00e9rence entre les niveaux de pression continus \u00e9quivalents pond\u00e9r\u00e9s A du bruit ambiant (installation en fonctionnement) et du bruit r\u00e9siduel (en l'absence du bruit g\u00e9n\u00e9r\u00e9 par l'installation) ;"
        },
        {
          "text": "\u00ab Niveau d'une odeur ou concentration d'un m\u00e9lange odorant \u00bb : conventionnellement, le facteur de dilution qu'il faut appliquer \u00e0 un effluent pour qu'il ne soit plus ressenti comme odorant par 50 % des personnes constituant un \u00e9chantillon de population ;"
        },
        {
          "text": "\u00ab Zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e \u00bb :"
        },
        {
          "text": "\u2015 l'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers, existant \u00e0 la date du d\u00e9p\u00f4t de dossier d'enregistrement, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse), \u00e0 l'exclusion de celles des immeubles implant\u00e9s dans les zones destin\u00e9es \u00e0 recevoir des activit\u00e9s artisanales ou industrielles ;"
        },
        {
          "text": "\u2015 les zones constructibles d\u00e9finies par des documents d'urbanisme opposables aux tiers et publi\u00e9s \u00e0 la date du d\u00e9p\u00f4t de dossier d'enregistrement ;"
        },
        {
          "text": "\u2015 l'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers qui ont \u00e9t\u00e9 implant\u00e9s apr\u00e8s la date du d\u00e9p\u00f4t de dossier d'enregistrement dans les zones constructibles d\u00e9finies ci-dessus et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse), \u00e0 l'exclusion de celles des immeubles implant\u00e9s dans les zones destin\u00e9es \u00e0 recevoir des activit\u00e9s artisanales ou industrielles."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 2",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 2 - D\u00e9finitions."
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "DISPOSITIONS_GENERALES"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "C4E7ff45bDA3",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "98c851c4F63D",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'installation est implant\u00e9e, r\u00e9alis\u00e9e et exploit\u00e9e conform\u00e9ment aux plans et autres documents joints \u00e0 la demande d'enregistrement."
            },
            {
              "text": "L'exploitant \u00e9num\u00e8re et justifie en tant que de besoin toutes les dispositions prises pour la conception, la construction et l'exploitation de l'installation afin de respecter les prescriptions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 3",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 3 - Conformit\u00e9 de l'installation."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "08cf8B23bfD9",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant \u00e9tablit et tient \u00e0 jour un dossier comportant les documents suivants :"
            },
            {
              "text": "\u2015 une copie de la demande d'enregistrement et du dossier qui l'accompagne ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 le dossier d'enregistrement dat\u00e9 en fonction des modifications apport\u00e9es \u00e0 l'installation ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 l'arr\u00eat\u00e9 d'enregistrement d\u00e9livr\u00e9 par le pr\u00e9fet ainsi que tout arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral relatif \u00e0 l'installation ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 les r\u00e9sultats des mesures sur les effluents et le bruit ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 les diff\u00e9rents documents pr\u00e9vus par le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, \u00e0 savoir :"
            },
            {
              "text": "\u2015 le registre rassemblant l'ensemble des d\u00e9clarations d'accidents ou d'incidents ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 le registre reprenant l'\u00e9tat des stocks et le plan de stockage annex\u00e9 ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 le plan de localisation des risques et tous \u00e9l\u00e9ments utiles relatifs aux risques induits par l'exploitation de l'installation ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 les fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9 des produits pr\u00e9sents dans l'installation ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 le cas \u00e9ch\u00e9ant, les justificatifs attestant des propri\u00e9t\u00e9s de r\u00e9sistance au feu des locaux ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 les \u00e9l\u00e9ments justifiant la conformit\u00e9, l'entretien et la v\u00e9rification des installations \u00e9lectriques ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 les registres de v\u00e9rification et de maintenance des moyens d'alerte et de lutte contre l'incendie ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 les consignes de s\u00e9curit\u00e9 ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 les consignes d'exploitation ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 le registre de d\u00e9chets."
            },
            {
              "text": "Ce dossier est tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 4",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 4 - Dossier Installation class\u00e9e."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "E247b3aa2DcC",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'installation ne se situe pas au-dessus ou en dessous de locaux habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers."
            },
            {
              "text": "Les zones de stockage de l'installation ainsi que toutes les parties de l'installation o\u00f9 sont exerc\u00e9es des activit\u00e9s de traitement de d\u00e9pollution, d\u00e9montage ou d\u00e9coupage non situ\u00e9es dans des locaux ferm\u00e9s sont implant\u00e9es \u00e0 une distance d'au moins 100 m\u00e8tres des h\u00f4pitaux, cr\u00e8ches, \u00e9coles, habitations ou des zones destin\u00e9es \u00e0 l'habitation par les documents d'urbanisme, \u00e0 l'exception des logements habit\u00e9s par les salari\u00e9s de l'installation."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "parameter": {
                    "id": "date-d-enregistrement",
                    "type": "DATE"
                  },
                  "strict": true,
                  "target": "2018-07-01",
                  "type": "LITTLER"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 5",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 5 - Implantation."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "bAa5dbEf84Db",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Sans pr\u00e9judice des r\u00e8glements d'urbanisme, l'exploitant adopte les dispositions suivantes, n\u00e9cessaires pour pr\u00e9venir les envols de poussi\u00e8res et mati\u00e8res diverses :"
            },
            {
              "text": "\u2015 les voies de circulation et aires de stationnement des v\u00e9hicules sont am\u00e9nag\u00e9es (formes de pente, rev\u00eatement, etc.), et convenablement nettoy\u00e9es ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 les v\u00e9hicules sortant de l'installation n'entra\u00eenent pas de d\u00e9p\u00f4t de poussi\u00e8re ou de boue sur les voies de circulation. Pour cela, des dispositions telles que le lavage des roues des v\u00e9hicules sont pr\u00e9vues en cas de besoin."
            },
            {
              "text": "Dans tous les cas, les locaux sont maintenus propres et r\u00e9guli\u00e8rement nettoy\u00e9s notamment de mani\u00e8re \u00e0 \u00e9viter les amas de mati\u00e8res dangereuses ou polluantes et de poussi\u00e8res. Le mat\u00e9riel de nettoyage est adapt\u00e9 aux risques pr\u00e9sent\u00e9s par les produits et poussi\u00e8res."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 6",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 6 - Envol des poussi\u00e8res. \u2015 Propret\u00e9 de l'installation."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "3B5CAD6c5694",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant prend les dispositions appropri\u00e9es qui permettent d'int\u00e9grer l'installation dans le paysage."
            },
            {
              "text": "L'ensemble des installations est maintenu propre et entretenu en permanence."
            },
            {
              "text": "Les abords de l'installation, plac\u00e9s sous le contr\u00f4le de l'exploitant, sont am\u00e9nag\u00e9s et maintenus en bon \u00e9tat de propret\u00e9."
            },
            {
              "text": "Les surfaces o\u00f9 cela est possible sont engazonn\u00e9es ou v\u00e9g\u00e9talis\u00e9es et au besoin des \u00e9crans de v\u00e9g\u00e9tation sont mis en place."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 7",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 7 - Int\u00e9gration dans le paysage."
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "RISQUES"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "2Ef440eb8FeC",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "c2A45C28fD4d",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "2Efc7A1Ec05B",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant recense, sous sa responsabilit\u00e9, les parties de l'installation qui, en raison des caract\u00e9ristiques qualitatives et quantitatives des mati\u00e8res, substances ou produits mis en \u0153uvre, stock\u00e9s, utilis\u00e9s ou produits, sont susceptibles d'\u00eatre \u00e0 l'origine d'un sinistre pouvant avoir des cons\u00e9quences directes ou indirectes sur les int\u00e9r\u00eats mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 511-1 du code de l'environnement."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant d\u00e9termine pour chacune de ces parties de l'installation la nature du risque (incendie, atmosph\u00e8res explosibles ou \u00e9manations toxiques...) et la signale sur un panneau \u00e0 l'entr\u00e9e de la zone concern\u00e9e."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant dispose d'un plan g\u00e9n\u00e9ral des ateliers et des stockages indiquant ces risques."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 8",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 8 - Localisation des risques."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "aA3C6Cefe626",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant tient \u00e0 jour un registre indiquant la nature et la quantit\u00e9 des produits dangereux d\u00e9tenus, auquel est annex\u00e9 un plan g\u00e9n\u00e9ral des stockages. Ce registre est tenu \u00e0 la disposition des services d'incendie et de secours."
                },
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, l'exploitant dispose des documents lui permettant de conna\u00eetre la nature et les risques des produits dangereux pr\u00e9sents dans l'installation, en particulier les fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Les r\u00e9cipients portent en caract\u00e8res lisibles le nom des produits et, s'il y a lieu, les symboles de dangers conform\u00e9ment \u00e0 la l\u00e9gislation relative \u00e0 l'\u00e9tiquetage des substances, pr\u00e9parations et m\u00e9langes dangereux."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 9",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 9 - Etat des stocks de produits dangereux. \u2015 Etiquetage."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "860251f33210",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le sol des emplacements utilis\u00e9s pour le d\u00e9p\u00f4t des v\u00e9hicules terrestres hors d'usage non d\u00e9pollu\u00e9s, le sol des aires de d\u00e9montage et les aires d'entreposage des pi\u00e8ces et fluides issus de la d\u00e9pollution des v\u00e9hicules sont imperm\u00e9ables et munis de r\u00e9tention."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 10",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 10 - Caract\u00e9ristique des sols."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "CF503aDA74bc",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "9df08B8FCaF8",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-enregistrement",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2018-07-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 11",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "Ef2258faAf0f",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les parois ext\u00e9rieures des locaux abritant l'installation sont construites en mat\u00e9riaux A2 s1 d0."
                    },
                    {
                      "text": "Le sol des aires et locaux de stockage est incombustible (de classe A1fl)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 11 I.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I. \u2015 R\u00e9action au feu."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "771C9e71adDa",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les locaux pr\u00e9sentent les caract\u00e9ristiques de r\u00e9sistance au feu minimales suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 l'ensemble de la structure est a minima R 15 ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 les murs s\u00e9paratifs entre deux cellules de travail sont REI 120 ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 les murs s\u00e9paratifs entre une cellule, d'une part, et un local technique (hors chaufferie) ou un bureau ou des locaux sociaux sont REI 120 jusqu'en sous-face de toiture sauf si une distance libre d'au moins 10 m\u00e8tres est respect\u00e9e entre la cellule et ce bureau, ou ces locaux sociaux ou ce local technique."
                    },
                    {
                      "text": "Les justificatifs attestant des propri\u00e9t\u00e9s de r\u00e9sistance au feu sont conserv\u00e9s et tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 11 II.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II. \u2015 R\u00e9sistance au feu."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "B7655C187334",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les toitures et couvertures de toiture r\u00e9pondent \u00e0 la classe BROOF (t3), pour un temps de passage du feu au travers de la toiture sup\u00e9rieure \u00e0 trente minutes (classe T 30) et pour une dur\u00e9e de la propagation du feu \u00e0 la surface de la toiture sup\u00e9rieure \u00e0 trente minutes (indice 1)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 11 III.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "III. \u2015 Toitures et couvertures de toiture."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 11 - Comportement au feu des locaux."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Dd56CBFEbfED",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les locaux \u00e0 risque incendie sont \u00e9quip\u00e9s en partie haute de dispositifs d'\u00e9vacuation naturelle de fum\u00e9es et de chaleur (DENFC), conformes \u00e0 la norme NF EN 12101-2, version d\u00e9cembre 2003, permettant l'\u00e9vacuation \u00e0 l'air libre des fum\u00e9es, gaz de combustion, chaleur et produits imbr\u00fbl\u00e9s d\u00e9gag\u00e9s en cas d'incendie."
                },
                {
                  "text": "Ces dispositifs sont compos\u00e9s d'exutoires \u00e0 commande automatique et manuelle (ou autocommande). La surface utile d'ouverture de l'ensemble des exutoires n'est pas inf\u00e9rieure \u00e0 2 % de la surface au sol du local."
                },
                {
                  "text": "Afin d'\u00e9quilibrer le syst\u00e8me de d\u00e9senfumage et de le r\u00e9partir de mani\u00e8re optimale, un DENFC de superficie utile comprise entre 1 et 6 m\u00b2 est pr\u00e9vue pour 250 m\u00b2 de superficie projet\u00e9e de toiture."
                },
                {
                  "text": "En exploitation normale, le r\u00e9armement (fermeture) est possible depuis le sol du local ou depuis la zone de d\u00e9senfumage. Ces commandes d'ouverture manuelle sont plac\u00e9es \u00e0 proximit\u00e9 des acc\u00e8s et install\u00e9es conform\u00e9ment \u00e0 la norme NF S 61-932, version d\u00e9cembre 2008."
                },
                {
                  "text": "L'action d'une commande de mise en s\u00e9curit\u00e9 ne peut pas \u00eatre invers\u00e9e par une autre commande."
                },
                {
                  "text": "Les dispositifs d'\u00e9vacuation naturelle de fum\u00e9es et de chaleur sont \u00e0 adapter aux risques particuliers de l'installation."
                },
                {
                  "text": "Tous les dispositifs install\u00e9s en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la norme NF EN 12 101-2, version d\u00e9cembre 2003, pr\u00e9sentent les caract\u00e9ristiques suivantes :"
                },
                {
                  "text": "\u2015 syst\u00e8me d'ouverture de type B (ouverture + fermeture) ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 fiabilit\u00e9 : classe RE 300 (300 cycles de mise en s\u00e9curit\u00e9). Les exutoires bi-fonction sont soumis \u00e0 10 000 cycles d'ouverture en position d'a\u00e9ration ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 la classification de la surcharge neige \u00e0 l'ouverture est SL 250 (25 daN/m\u00b2) pour des altitudes inf\u00e9rieures ou \u00e9gales \u00e0 400 m\u00e8tres et SL 500 (50 daN/m\u00b2) pour des altitudes sup\u00e9rieures \u00e0 400 m\u00e8tres et inf\u00e9rieures ou \u00e9gales \u00e0 800 m\u00e8tres. La classe SL 0 est utilisable si la r\u00e9gion d'implantation n'est pas susceptible d'\u00eatre enneig\u00e9e ou si des dispositions constructives emp\u00eachent l'accumulation de la neige. Au-dessus de 800 m\u00e8tres, les exutoires sont de la classe SL 500 et install\u00e9s avec des dispositions constructives emp\u00eachant l'accumulation de la neige ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 classe de temp\u00e9rature ambiante T (00) ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 classe d'exposition \u00e0 la chaleur B300."
                },
                {
                  "text": "Des amen\u00e9es d'air frais d'une superficie \u00e9gale \u00e0 la surface des exutoires du plus grand canton, cellule par cellule, sont r\u00e9alis\u00e9es soit par des ouvrants en fa\u00e7ade, soit par des bouches raccord\u00e9es \u00e0 des conduits, soit par les portes des cellules \u00e0 d\u00e9senfumer donnant sur l'ext\u00e9rieur."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-enregistrement",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2018-07-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 12",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 12 - D\u00e9senfumage."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "3Cea9D357a1B",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-enregistrement",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2018-07-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 13",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "1EecbCFbE1ED",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'installation dispose en permanence d'un acc\u00e8s au moins pour permettre \u00e0 tout moment l'intervention des services d'incendie et de secours."
                    },
                    {
                      "text": "Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on entend par \u00ab acc\u00e8s \u00e0 l'installation \u00bb une ouverture reliant la voie de desserte ou publique et l'int\u00e9rieur du site suffisamment dimensionn\u00e9e pour permettre l'entr\u00e9e des engins de secours et leur mise en \u0153uvre."
                    },
                    {
                      "text": "Les v\u00e9hicules dont la pr\u00e9sence est li\u00e9e \u00e0 l'exploitation de l'installation stationnent sans occasionner de g\u00eane pour l'accessibilit\u00e9 des engins des services de secours depuis les voies de circulation externes \u00e0 l'installation, m\u00eame en dehors des heures d'exploitation et d'ouverture de l'installation."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 13 I.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I. \u2015 Acc\u00e8s \u00e0 l'installation."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "faA7e1De60db",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Une voie \u00ab engins \u00bb au moins est maintenue d\u00e9gag\u00e9e pour la circulation sur le p\u00e9rim\u00e8tre de l'installation et est positionn\u00e9e de fa\u00e7on \u00e0 ne pouvoir \u00eatre obstru\u00e9e par l'effondrement de tout ou partie de cette installation."
                    },
                    {
                      "text": "Cette voie \u00ab engins \u00bb respecte les caract\u00e9ristiques suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 la largeur utile est au minimum de 3 m\u00e8tres, la hauteur libre au minimum de 3,5 m\u00e8tres et la pente inf\u00e9rieure \u00e0 15 % ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 dans les virages de rayon int\u00e9rieur inf\u00e9rieur \u00e0 50 m\u00e8tres, un rayon int\u00e9rieur R minimal de 13 m\u00e8tres est maintenu et une sur-largeur de S = 15/R m\u00e8tres est ajout\u00e9e ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 la voie r\u00e9siste \u00e0 la force portante calcul\u00e9e pour un v\u00e9hicule de 160 kN avec un maximum de 90 kN par essieu, ceux-ci \u00e9tant distants de 3,6 m\u00e8tres au maximum ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 chaque point du p\u00e9rim\u00e8tre de l'installation est \u00e0 une distance maximale de 60 m\u00e8tres de cette voie ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 aucun obstacle n'est dispos\u00e9 entre les acc\u00e8s \u00e0 l'installation d\u00e9finie aux IV et V et la voie \u00ab engin \u00bb."
                    },
                    {
                      "text": "En cas d'impossibilit\u00e9 de mise en place d'une voie engin permettant la circulation sur l'int\u00e9gralit\u00e9 du p\u00e9rim\u00e8tre de l'installation et si tout ou partie de la voie est en impasse, les 40 derniers m\u00e8tres de la partie de la voie en impasse sont d'une largeur utile minimale de 7 m\u00e8tres et une aire de retournement de 20 m\u00e8tres de diam\u00e8tre est pr\u00e9vue \u00e0 son extr\u00e9mit\u00e9."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 13 II.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II. \u2015 Accessibilit\u00e9 des engins \u00e0 proximit\u00e9 de l'installation."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "717e323EF22a",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Pour permettre le croisement des engins de secours, tout tron\u00e7on de voie \u00ab engins \u00bb de plus de 100 m\u00e8tres lin\u00e9aires dispose d'au moins deux aires dites de croisement, judicieusement positionn\u00e9es, dont les caract\u00e9ristiques sont :"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 largeur utile minimale de 3 m\u00e8tres en plus de la voie engin ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 longueur minimale de 10 m\u00e8tres,"
                    },
                    {
                      "text": "pr\u00e9sentant a minima les m\u00eames qualit\u00e9s de pente, de force portante et de hauteur libre que la voie \u00ab engins \u00bb."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 13 III.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "III. \u2015 D\u00e9placement des engins de secours \u00e0 l'int\u00e9rieur du site."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "D9F2e6BCC897",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Pour toute installation situ\u00e9e dans un b\u00e2timent de hauteur sup\u00e9rieure \u00e0 8 m\u00e8tres, au moins une fa\u00e7ade est desservie par au moins une voie \u00ab \u00e9chelle \u00bb permettant la circulation et la mise en station des \u00e9chelles a\u00e9riennes. Cette voie \u00e9chelle est directement accessible depuis la voie engin d\u00e9finie au II."
                    },
                    {
                      "text": "Depuis cette voie, une \u00e9chelle acc\u00e9dant \u00e0 au moins toute la hauteur du b\u00e2timent peut \u00eatre dispos\u00e9e. La voie respecte, par ailleurs, les caract\u00e9ristiques suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 la largeur utile est au minimum de 4 m\u00e8tres, la longueur de l'aire de stationnement au minimum de 10 m\u00e8tres, la pente au maximum de 10 % ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 dans les virages de rayon int\u00e9rieur inf\u00e9rieur \u00e0 50 m\u00e8tres, un rayon int\u00e9rieur R minimal de 13 m\u00e8tres est maintenu et une sur-largeur de S = 15/R m\u00e8tres est ajout\u00e9e ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 aucun obstacle a\u00e9rien ne g\u00eane la man\u0153uvre de ces \u00e9chelles \u00e0 la verticale de l'ensemble de la voie ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 la distance par rapport \u00e0 la fa\u00e7ade est de 1 m\u00e8tre minimum et 8 m\u00e8tres maximum pour un stationnement parall\u00e8le au b\u00e2timent et inf\u00e9rieure \u00e0 1 m\u00e8tre pour un stationnement perpendiculaire au b\u00e2timent ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 la voie r\u00e9siste \u00e0 la force portante calcul\u00e9e pour un v\u00e9hicule de 160 kN avec un maximum de 90 kN par essieu, ceux-ci \u00e9tant distants de 3,6 m\u00e8tres au maximum, et pr\u00e9sente une r\u00e9sistance au poin\u00e7onnement minimale de 88 N/cm\u00b2."
                    },
                    {
                      "text": "Par ailleurs, pour toute installation situ\u00e9e dans un b\u00e2timent de plusieurs niveaux poss\u00e9dant au moins un plancher situ\u00e9 \u00e0 une hauteur sup\u00e9rieure \u00e0 8 m\u00e8tres par rapport au niveau d'acc\u00e8s des secours, sur au moins deux fa\u00e7ades, cette voie \u00ab \u00e9chelle \u00bb permet d'acc\u00e9der \u00e0 des ouvertures."
                    },
                    {
                      "text": "Ces ouvertures permettent au moins un acc\u00e8s par \u00e9tage pour chacune des fa\u00e7ades disposant de voie \u00ab \u00e9chelle \u00bb et pr\u00e9sentent une hauteur minimale de 1,8 m\u00e8tre et une largeur minimale de 0,9 m\u00e8tre. Les panneaux d'obturation ou les ch\u00e2ssis composant ces acc\u00e8s s'ouvrent et demeurent toujours accessibles de l'ext\u00e9rieur et de l'int\u00e9rieur. Ils sont ais\u00e9ment rep\u00e9rables de l'ext\u00e9rieur par les services de secours."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 13 IV.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "IV. \u2015 Mise en station des \u00e9chelles."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "b0e64208eCFB",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "A partir de chaque voie \u00ab engins \u00bb ou \u00ab \u00e9chelle \u00bb est pr\u00e9vu un acc\u00e8s \u00e0 toutes les issues du b\u00e2timent ou au moins \u00e0 deux c\u00f4t\u00e9s oppos\u00e9s de l'installation par un chemin stabilis\u00e9 de 1,40 m\u00e8tre de large au minimum."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 13 V.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "V. \u2015 Etablissement du dispositif hydraulique depuis les engins."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 13 - Accessibilit\u00e9."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "A0d1F50faAdc",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les tuyauteries transportant des fluides dangereux ou insalubres et de collecte d'effluents pollu\u00e9s ou susceptibles de l'\u00eatre sont \u00e9tanches et r\u00e9sistent \u00e0 l'action physique et chimique des produits qu'elles sont susceptibles de contenir. Elles sont convenablement entretenues et font l'objet d'examens p\u00e9riodiques appropri\u00e9s permettant de s'assurer de leur bon \u00e9tat."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 14",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 14 - Tuyauteries."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section II : Comportement au feu des locaux"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "abab2A4Ebc5c",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "0B7E79936E9E",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'installation est ceinte d'une cl\u00f4ture d'au moins 2,5 m\u00e8tres de haut permettant d'interdire toute entr\u00e9e non autoris\u00e9e. Un acc\u00e8s principal est am\u00e9nag\u00e9 pour les conditions normales de fonctionnement du site, tout autre acc\u00e8s devant \u00eatre r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 un usage secondaire ou exceptionnel. Les issues sont ferm\u00e9es en dehors des heures d'ouverture."
                },
                {
                  "text": "Tout d\u00e9p\u00f4t de d\u00e9chets ou mati\u00e8res combustibles dans les installations de plus de 5 000 m\u00b2 est distant d'au moins 4 m\u00e8tres de la cl\u00f4ture de l'installation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 15",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 15 - Cl\u00f4ture de l'installation."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "7ace0c4868f9",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail et en phase normale de fonctionnement, les locaux sont convenablement ventil\u00e9s. Le d\u00e9bouch\u00e9 \u00e0 l'atmosph\u00e8re de la ventilation est plac\u00e9 aussi loin que possible des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers et des bouches d'aspiration d'air ext\u00e9rieur, et \u00e0 une hauteur suffisante compte tenu de la hauteur des b\u00e2timents environnants afin de favoriser la dispersion des gaz rejet\u00e9s."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 16",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 16 - Ventilation des locaux."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "9eEC9dbCbF06",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Dans les parties de l'installation mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 8 et recens\u00e9es comme pouvant \u00eatre \u00e0 l'origine d'une explosion, les installations \u00e9lectriques, m\u00e9caniques, hydrauliques et pneumatiques sont conformes aux dispositions du d\u00e9cret du 19 novembre 1996 susvis\u00e9."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 17",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 17 - Mat\u00e9riels utilisables en atmosph\u00e8res explosibles."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "29DdfE7eBDBb",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant tient \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es les \u00e9l\u00e9ments justifiant que ses installations \u00e9lectriques sont r\u00e9alis\u00e9es conform\u00e9ment aux r\u00e8gles en vigueur, entretenues en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Les \u00e9quipements m\u00e9talliques sont mis \u00e0 la terre conform\u00e9ment aux r\u00e8glements et aux normes applicables."
                },
                {
                  "text": "Les mat\u00e9riaux utilis\u00e9s pour l'\u00e9clairage naturel ne produisent pas, lors d'un incendie, de gouttes enflamm\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Le chauffage de l'installation et de ses annexes ne peut \u00eatre r\u00e9alis\u00e9 que par eau chaude, vapeur produite par un g\u00e9n\u00e9rateur thermique ou autre syst\u00e8me pr\u00e9sentant un degr\u00e9 de s\u00e9curit\u00e9 \u00e9quivalent."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 18",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 18 - Installations \u00e9lectriques."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "21dF0fdaeada",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Chaque local technique est \u00e9quip\u00e9 d'un dispositif de d\u00e9tection des fum\u00e9es. L'exploitant dresse la liste de ces d\u00e9tecteurs avec leur fonctionnalit\u00e9 et d\u00e9termine les op\u00e9rations d'entretien destin\u00e9es \u00e0 maintenir leur efficacit\u00e9 dans le temps."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant est en mesure de d\u00e9montrer la pertinence du dimensionnement retenu pour les dispositifs de d\u00e9tection ou d'extinction. Il r\u00e9dige des consignes de maintenance et organise \u00e0 fr\u00e9quence semestrielle au minimum des v\u00e9rifications de maintenance et des tests dont les comptes rendus sont tenus \u00e0 disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "En cas d'installation de syst\u00e8mes d'extinction automatique d'incendie, ceux-ci sont con\u00e7us, install\u00e9s et entretenus r\u00e9guli\u00e8rement conform\u00e9ment aux r\u00e9f\u00e9rentiels reconnus."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 19",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 19 - Syst\u00e8mes de d\u00e9tection et d'extinction automatiques."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "e43c5130E52A",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'installation est dot\u00e9e de moyens de lutte contre l'incendie appropri\u00e9s aux risques et conformes aux normes en vigueur, notamment :"
                },
                {
                  "text": "\u2015 d'un moyen permettant d'alerter les services d'incendie et de secours ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 de plans des locaux facilitant l'intervention des services d'incendie et de secours avec une description des dangers pour chaque local, comme pr\u00e9vu \u00e0 l'article 9 ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 d'un ou plusieurs appareils d'incendie (prises d'eau, poteaux par exemple) d'un r\u00e9seau public ou priv\u00e9 d'un diam\u00e8tre nominal DN100 ou DN150 implant\u00e9s de telle sorte que tout point de la limite de l'installation se trouve \u00e0 moins de 100 m\u00e8tres d'un appareil permettant de fournir un d\u00e9bit minimal de 60 m\u00e8tres cubes par heure pendant une dur\u00e9e d'au moins deux heures et dont les prises de raccordement sont conformes aux normes en vigueur pour permettre au service d'incendie et de secours de s'alimenter sur ces appareils. Les appareils sont distants entre eux de 150 m\u00e8tres maximum (les distances sont mesur\u00e9es par les voies praticables aux engins d'incendie et de secours). A d\u00e9faut, une r\u00e9serve d'eau d'au moins 120 m\u00e8tres cubes destin\u00e9e \u00e0 l'extinction est accessible en toutes circonstances et \u00e0 une distance de l'installation ayant recueilli l'avis des services d\u00e9partementaux d'incendie et de secours. Cette r\u00e9serve dispose des prises de raccordement conformes aux normes en vigueur pour permettre au service d'incendie et de secours de s'alimenter et permet de fournir un d\u00e9bit de 60 m\u00b3/h. L'exploitant est en mesure de justifier au pr\u00e9fet la disponibilit\u00e9 effective des d\u00e9bits d'eau ainsi que le dimensionnement de l'\u00e9ventuel bassin de stockage ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 d'extincteurs r\u00e9partis \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'installation lorsqu'elle est couverte, dans les lieux pr\u00e9sentant des risques sp\u00e9cifiques, \u00e0 proximit\u00e9 des d\u00e9gagements, bien visibles et facilement accessibles. Les agents d'extinction sont appropri\u00e9s aux risques \u00e0 combattre et compatibles avec les mati\u00e8res stock\u00e9es ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 un bac de sable lorsque des op\u00e9rations de d\u00e9coupage au chalumeau sont effectu\u00e9es sur le site."
                },
                {
                  "text": "Les moyens de lutte contre l'incendie sont capables de fonctionner efficacement quelle que soit la temp\u00e9rature de l'installation, et notamment en p\u00e9riode de gel. L'exploitant s'assure de la v\u00e9rification p\u00e9riodique et de la maintenance des mat\u00e9riels de s\u00e9curit\u00e9 et de lutte contre l'incendie conform\u00e9ment aux r\u00e9f\u00e9rentiels en vigueur."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 20",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 20 - Moyens d'alerte et de lutte contre l'incendie."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Ebb9b3AFa951",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant \u00e9tablit et tient \u00e0 jour le plan de positionnement des \u00e9quipements d'alerte et de secours ainsi que les plans des locaux, qu'il tient \u00e0 disposition des services d'incendie et de secours, ces plans devant mentionner, pour chaque local, les dangers pr\u00e9sents."
                },
                {
                  "text": "Il \u00e9tablit \u00e9galement le sch\u00e9ma des r\u00e9seaux entre \u00e9quipements pr\u00e9cisant la localisation des vannes manuelles et boutons poussoirs \u00e0 utiliser en cas de dysfonctionnement."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 21",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 21 - Plans des locaux et sch\u00e9ma des r\u00e9seaux."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "cC9aE6Cf7e8C",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, des consignes sont \u00e9tablies, tenues \u00e0 jour et affich\u00e9es dans les lieux fr\u00e9quent\u00e9s par le personnel."
                },
                {
                  "text": "Ces consignes indiquent notamment :"
                },
                {
                  "text": "\u2015 l'interdiction d'apporter du feu sous une forme quelconque, sauf d\u00e9livrance pr\u00e9alable d'un permis de feu ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 l'interdiction de tout br\u00fblage \u00e0 l'air libre ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 l'obligation du \u00ab permis d'intervention \u00bb pour les parties concern\u00e9es de l'installation ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les proc\u00e9dures d'arr\u00eat d'urgence et de mise en s\u00e9curit\u00e9 de l'installation (\u00e9lectricit\u00e9, r\u00e9seaux de fluides) ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les mesures \u00e0 prendre en cas de fuite sur un r\u00e9cipient ou une tuyauterie contenant des substances dangereuses ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les moyens d'extinction \u00e0 utiliser en cas d'incendie ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 la proc\u00e9dure d'alerte avec les num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone du responsable d'intervention de l'\u00e9tablissement, des services d'incendie et de secours, etc. ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les modes op\u00e9ratoires ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 la fr\u00e9quence de v\u00e9rification des dispositifs de s\u00e9curit\u00e9 et de limitation ou de traitement des pollutions et nuisances g\u00e9n\u00e9r\u00e9es ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les instructions de maintenance et de nettoyage ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 l'obligation d'informer l'inspection des installations class\u00e9es en cas d'accident."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant justifie la conformit\u00e9 avec les prescriptions du pr\u00e9sent article en listant les consignes qu'il met en place et en faisant appara\u00eetre la date de derni\u00e8re modification de chacune."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 22",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 22 - Consignes d'exploitation."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section III : Dispositions de s\u00e9curit\u00e9"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "70F8b1C4e2e6",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "42639534D7Ba",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Dans les parties de l'installation pr\u00e9sentant des risques d'incendie ou d'explosion, et notamment celles vis\u00e9es \u00e0 l'article 8, il est interdit d'apporter du feu sous une forme quelconque, sauf pour la r\u00e9alisation de travaux ayant fait l'objet d'un \u00ab permis de feu \u00bb. Cette interdiction est affich\u00e9e en caract\u00e8res apparents."
                },
                {
                  "text": "Les travaux de r\u00e9paration ou d'am\u00e9nagement conduisant \u00e0 une augmentation des risques (emploi d'une flamme ou d'une source chaude par exemple) ne peuvent y \u00eatre effectu\u00e9s qu'apr\u00e8s d\u00e9livrance d'un \u00ab permis d'intervention \u00bb et \u00e9ventuellement d'un \u00ab permis de feu \u00bb et en respectant une consigne particuli\u00e8re."
                },
                {
                  "text": "Le \u00ab permis d'intervention \u00bb et \u00e9ventuellement le \u00ab permis de feu \u00bb et la consigne particuli\u00e8re relative \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 de l'installation sont \u00e9tablis et vis\u00e9s par l'exploitant ou par une personne qu'il aura nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9e. Lorsque les travaux sont effectu\u00e9s par une entreprise ext\u00e9rieure, ces documents sont sign\u00e9s par l'exploitant et par l'entreprise ext\u00e9rieure ou les personnes qu'ils auront nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Apr\u00e8s la fin des travaux et avant la reprise de l'activit\u00e9, une v\u00e9rification des installations est effectu\u00e9e par l'exploitant ou son repr\u00e9sentant ou le repr\u00e9sentant de l'\u00e9ventuelle entreprise ext\u00e9rieure."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 23",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 23 - Travaux."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "cCbF9DeE63D5",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant assure ou fait effectuer la v\u00e9rification p\u00e9riodique et la maintenance des mat\u00e9riels de s\u00e9curit\u00e9 et de lutte contre l'incendie mis en place (exutoires, syst\u00e8mes de d\u00e9tection et d'extinction, portes coupe-feu, colonne s\u00e8che par exemple) ainsi que des \u00e9ventuelles installations \u00e9lectriques et de chauffage, conform\u00e9ment aux r\u00e9f\u00e9rentiels en vigueur."
                },
                {
                  "text": "Les v\u00e9rifications p\u00e9riodiques de ces mat\u00e9riels sont enregistr\u00e9es sur un registre sur lequel sont \u00e9galement mentionn\u00e9es les suites donn\u00e9es \u00e0 ces v\u00e9rifications."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 24",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 24 - V\u00e9rification p\u00e9riodique et maintenance des \u00e9quipements."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section IV : Exploitation"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "11CF1DDfCeF1",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "84B76D815b8E",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 25",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "7FB4925CD82C",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Tout stockage d'un liquide susceptible de cr\u00e9er une pollution des eaux ou des sols est associ\u00e9 \u00e0 une capacit\u00e9 de r\u00e9tention dont le volume est au moins \u00e9gal \u00e0 la plus grande des deux valeurs suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "100 % de la capacit\u00e9 du plus grand r\u00e9servoir ;"
                    },
                    {
                      "text": "50 % de la capacit\u00e9 totale des r\u00e9servoirs associ\u00e9s."
                    },
                    {
                      "text": "Cette disposition n'est pas applicable aux bassins de traitement des eaux r\u00e9siduaires."
                    },
                    {
                      "text": "Pour les stockages de r\u00e9cipients de capacit\u00e9 unitaire inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 250 litres, la capacit\u00e9 de r\u00e9tention est au moins \u00e9gale \u00e0 :"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 dans le cas de liquides inflammables, 50 % de la capacit\u00e9 totale des f\u00fbts ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 dans les autres cas, 20 % de la capacit\u00e9 totale des f\u00fbts ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 dans tous les cas, 800 litres minimum ou \u00e9gale \u00e0 la capacit\u00e9 totale lorsque celle-ci est inf\u00e9rieure \u00e0 800 litres."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 25",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "DF9BCed71eC3",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "La capacit\u00e9 de r\u00e9tention est \u00e9tanche aux produits qu'elle pourrait contenir et r\u00e9siste \u00e0 l'action physique et chimique des fluides. Il en est de m\u00eame pour son dispositif d'obturation qui est maintenu ferm\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "L'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 du (ou des) r\u00e9servoir(s) associ\u00e9(s) doit pouvoir \u00eatre contr\u00f4l\u00e9e \u00e0 tout moment."
                    },
                    {
                      "text": "Les produits r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s en cas d'accident ne peuvent \u00eatre rejet\u00e9s que dans des conditions conformes au pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ou sont \u00e9limin\u00e9s comme les d\u00e9chets."
                    },
                    {
                      "text": "Les r\u00e9servoirs ou r\u00e9cipients contenant des produits incompatibles ne sont pas associ\u00e9s \u00e0 une m\u00eame r\u00e9tention."
                    },
                    {
                      "text": "Le stockage des liquides inflammables ainsi que des autres produits toxiques ou dangereux pour l'environnement n'est permis sous le niveau du sol que dans des r\u00e9servoirs en fosse ma\u00e7onn\u00e9e, ou assimil\u00e9s, et pour les liquides inflammables, dans les conditions \u00e9nonc\u00e9es ci-dessus."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 25",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "5B4dddF9ea4e",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Lorsque les stockages sont \u00e0 l'air libre, les r\u00e9tentions sont vid\u00e9es d\u00e8s que possible des eaux pluviales s'y versant."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 25",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "III."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "749f6f41f163",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le sol des aires et des locaux de stockage ou de manipulation des mati\u00e8res dangereuses pour l'homme ou susceptibles de cr\u00e9er une pollution de l'eau ou du sol est \u00e9tanche et \u00e9quip\u00e9 de fa\u00e7on \u00e0 pouvoir recueillir les eaux de lavage et les mati\u00e8res r\u00e9pandues accidentellement."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 25",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "IV."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "6D2aa93a07c9",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Toutes mesures sont prises pour recueillir l'ensemble des eaux et \u00e9coulements susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9s lors d'un sinistre, y compris les eaux utilis\u00e9es lors d'un incendie, afin que celles-ci soient r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es ou trait\u00e9es afin de pr\u00e9venir toute pollution des sols, des \u00e9gouts, des cours d'eau ou du milieu naturel. Ce confinement peut \u00eatre r\u00e9alis\u00e9 par des dispositifs internes ou externes \u00e0 l'installation. Les dispositifs internes sont interdits lorsque des mati\u00e8res dangereuses sont stock\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "En cas de dispositif de confinement externe \u00e0 l'installation, les mati\u00e8res canalis\u00e9es sont collect\u00e9es, de mani\u00e8re gravitaire ou gr\u00e2ce \u00e0 des syst\u00e8mes de relevage autonomes, puis convergent vers cette capacit\u00e9 sp\u00e9cifique. En cas de recours \u00e0 des syst\u00e8mes de relevage autonomes, l'exploitant est en mesure de justifier \u00e0 tout instant d'un entretien et d'une maintenance rigoureux de ces dispositifs. Des tests r\u00e9guliers sont par ailleurs men\u00e9s sur ces \u00e9quipements."
                    },
                    {
                      "text": "En cas de confinement interne, les orifices d'\u00e9coulement sont en position ferm\u00e9e par d\u00e9faut. En cas de confinement externe, les orifices d'\u00e9coulement issus de ces dispositifs sont munis d'un dispositif automatique d'obturation pour assurer ce confinement lorsque des eaux susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9s y sont port\u00e9es. Tout moyen est mis en place pour \u00e9viter la propagation de l'incendie par ces \u00e9coulements."
                    },
                    {
                      "text": "Le volume n\u00e9cessaire \u00e0 ce confinement est d\u00e9termin\u00e9 de la fa\u00e7on suivante. L'exploitant calcule la somme :"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 du volume d'eau d'extinction n\u00e9cessaire \u00e0 la lutte contre l'incendie, d'une part ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 du volume de produit lib\u00e9r\u00e9 par cet incendie, d'autre part ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 du volume d'eau li\u00e9 aux intemp\u00e9ries \u00e0 raison de 10 litres par m\u00e8tre carr\u00e9 de surface de drainage vers l'ouvrage de confinement lorsque le confinement est externe ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 les eaux d'extinction collect\u00e9es sont \u00e9limin\u00e9es vers les fili\u00e8res de traitement de d\u00e9chets appropri\u00e9es."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 25",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "V."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 25 - R\u00e9tentions."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section V : Dispositif de r\u00e9tention des pollutions accidentelles"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre II : Pr\u00e9vention des accidents et des pollutions"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "EAU"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "559Fed7f1AFD",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "BC819ADfF4e3",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "58fF83C29C79",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Il est interdit d'\u00e9tablir des liaisons directes entre les r\u00e9seaux de collecte des effluents devant subir un traitement et le milieu r\u00e9cepteur, \u00e0 l'exception des cas accidentels o\u00f9 la s\u00e9curit\u00e9 des personnes ou des installations serait compromise."
                },
                {
                  "text": "Les effluents aqueux rejet\u00e9s par l'installation ne sont pas susceptibles de d\u00e9grader les r\u00e9seaux de l'installation ou de d\u00e9gager des produits toxiques ou inflammables dans ces r\u00e9seaux, \u00e9ventuellement par m\u00e9lange avec d'autres effluents. Ces effluents ne contiennent pas de substances de nature \u00e0 g\u00eaner le bon fonctionnement des ouvrages de traitement du site."
                },
                {
                  "text": "Les collecteurs v\u00e9hiculant des eaux pollu\u00e9es par des liquides inflammables, ou susceptibles de l'\u00eatre, sont \u00e9quip\u00e9s d'une protection efficace contre le danger de propagation de flammes."
                },
                {
                  "text": "Le plan des r\u00e9seaux de collecte des effluents fait appara\u00eetre les secteurs collect\u00e9s, les points de branchement, regards, avaloirs, postes de relevage, postes de mesure, vannes manuelles et automatiques. Il est conserv\u00e9 dans le dossier de l'installation. Les vannes d'isolement sont entretenues r\u00e9guli\u00e8rement."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 26",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 26 - Collecte des effluents."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "2fAE36eA6eb4",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les eaux pluviales non souill\u00e9es ne pr\u00e9sentant pas une alt\u00e9ration de leur qualit\u00e9 d'origine sont \u00e9vacu\u00e9es par un r\u00e9seau sp\u00e9cifique."
                },
                {
                  "text": "Les eaux pluviales susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9es, notamment par ruissellement sur les aires d'entreposage, les voies de circulation, aires de stationnement, de chargement et d\u00e9chargement, aires de stockages et autres surfaces imperm\u00e9ables, sont collect\u00e9es par un r\u00e9seau sp\u00e9cifique et trait\u00e9es par un ou plusieurs dispositifs de traitement ad\u00e9quat (d\u00e9bourbeur-d\u00e9shuileur) permettant de traiter les polluants en pr\u00e9sence."
                },
                {
                  "text": "Ces \u00e9quipements sont vidang\u00e9s (hydrocarbures et boues) et cur\u00e9s lorsque le volume des boues atteint la moiti\u00e9 du volume utile du d\u00e9bourbeur et dans tous les cas au moins une fois par an, sauf justification apport\u00e9e par l'exploitant relative au report de cette op\u00e9ration sur la base de contr\u00f4les visuels r\u00e9guliers enregistr\u00e9s et tenus \u00e0 disposition de l'inspection. En tout \u00e9tat de cause, le report de cette op\u00e9ration ne pourra pas exc\u00e9der deux ans. Les fiches de suivi du nettoyage des d\u00e9canteurs-s\u00e9parateurs d'hydrocarbures, l'attestation de conformit\u00e9 \u00e0 la norme ainsi que les bordereaux de traitement des d\u00e9chets d\u00e9truits ou retrait\u00e9s sont tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 27",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 27 - Collecte des eaux pluviales."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section I : Collecte des effluents"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "4eE4cbfa8C15",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "1212AE4afEE3",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le fonctionnement de l'installation est compatible avec les objectifs de qualit\u00e9 et de quantit\u00e9 des eaux vis\u00e9s au IV de l'article L. 212-1 du code de l'environnement."
                },
                {
                  "text": "Les valeurs limites d'\u00e9missions prescrites sont celles fix\u00e9es dans le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ou celles revues \u00e0 la baisse et pr\u00e9sent\u00e9es par l'exploitant dans son dossier afin d'int\u00e9grer les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 l'alin\u00e9a ci-dessus et de permettre le respect, dans le milieu hors zone de m\u00e9lange, des normes de qualit\u00e9 environnementales et des valeurs-seuils d\u00e9finies par l'arr\u00eat\u00e9 du 20 avril 2005 susvis\u00e9, compl\u00e9t\u00e9 par l'arr\u00eat\u00e9 du 25 janvier 2010 susvis\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Pour chaque polluant, le flux rejet\u00e9 est inf\u00e9rieur \u00e0 10 % du flux admissible par le milieu."
                },
                {
                  "text": "La conception et l'exploitation des installations permet de limiter les d\u00e9bits d'eau et les flux polluants."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 28",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 28 - Justification de la compatibilit\u00e9 des rejets avec les objectifs de qualit\u00e9."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "F5E8EaeB69E7",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les points de rejet dans le milieu naturel sont en nombre aussi r\u00e9duit que possible. Ils sont am\u00e9nag\u00e9s pour permettre un pr\u00e9l\u00e8vement ais\u00e9 d'\u00e9chantillons."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 29",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 29 - Mesure des volumes rejet\u00e9s et points de rejet."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "BBf2CD8aE5d8",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les rejets directs ou indirects d'effluents vers les eaux souterraines sont interdits."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 30",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 30 - Eaux souterraines."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section II : Rejets"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "309b9B1cD7Cc",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "46F57afD532E",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice de l'autorisation de d\u00e9versement dans le r\u00e9seau public (art. L. 1331-10 du code de la sant\u00e9 publique), les rejets d'eaux r\u00e9siduaires font l'objet en tant que de besoin d'un traitement permettant de respecter les valeurs limites suivantes, contr\u00f4l\u00e9es, sauf stipulation contraire de la norme, sur effluent brut non d\u00e9cant\u00e9 et non filtr\u00e9, sans dilution pr\u00e9alable ou m\u00e9lange avec d'autres effluents :"
                },
                {
                  "text": "a) Dans tous les cas, avant rejet au milieu naturel ou dans un r\u00e9seau d'assainissement collectif :"
                },
                {
                  "text": "pH 5,5 \u2015 8,5 (9,5 en cas de neutralisation alcaline) ;"
                },
                {
                  "text": "temp\u00e9rature < 30 \u00b0C ;"
                },
                {
                  "text": "b) Dans le cas de rejet dans un r\u00e9seau d'assainissement collectif muni d'une station d'\u00e9puration :"
                },
                {
                  "text": "Mati\u00e8res en suspension : 600 mg/l ;"
                },
                {
                  "text": "DCO : 2 000 mg/l ;"
                },
                {
                  "text": "DBO5 : 800 mg/l."
                },
                {
                  "text": "Les valeurs limites sp\u00e9cifi\u00e9es aux points a et b ne sont pas applicables lorsque l'autorisation de d\u00e9versement dans le r\u00e9seau public pr\u00e9voit une valeur sup\u00e9rieure."
                },
                {
                  "text": "c) Dans le cas de rejet dans le milieu naturel (ou dans un r\u00e9seau d'assainissement collectif d\u00e9pourvu de station d'\u00e9puration) :"
                },
                {
                  "text": "Mati\u00e8res en suspension : 35 mg/l."
                },
                {
                  "text": "DCO : 125 mg/l ;"
                },
                {
                  "text": "DBO5 : 30 mg/l."
                },
                {
                  "text": "Dans tous les cas, les rejets doivent \u00eatre compatibles avec la qualit\u00e9 ou les objectifs de qualit\u00e9 des cours d'eau."
                },
                {
                  "text": "d) Polluants sp\u00e9cifiques : avant rejet dans le milieu naturel ou dans un r\u00e9seau d'assainissement collectif urbain,"
                },
                {
                  "text": "Chrome hexavalent : 0,1 mg/l ;"
                },
                {
                  "text": "Plomb : 0,5 mg/l ;"
                },
                {
                  "text": "Hydrocarbures totaux : 5 mg/l ;"
                },
                {
                  "text": "M\u00e9taux totaux : 15 mg/l."
                },
                {
                  "text": "Les m\u00e9taux totaux sont la somme de la concentration en masse par litre des \u00e9l\u00e9ments Pb, Cu, Cr, NI, Zn, Sn, Cd, Hg, Fe, Al."
                },
                {
                  "text": "Dans tous les cas, les rejets doivent \u00eatre compatibles avec la qualit\u00e9 ou les objectifs de qualit\u00e9 des cours d'eau."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 31",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 31 - Valeurs limites de rejet."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "EfB112D5Bce0",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Des dispositions sont prises pour qu'il ne puisse pas y avoir en cas d'accident (rupture de r\u00e9cipient ou de cuvette, etc.) d\u00e9versement de mati\u00e8res dangereuses dans les r\u00e9seaux publics ou le milieu naturel. L'\u00e9vacuation des effluents recueillis doit se faire soit dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 la pr\u00e9sente section, soit comme des d\u00e9chets dans les conditions pr\u00e9vues au chapitre VII ci-apr\u00e8s."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 32",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 32 - Pr\u00e9vention des pollutions accidentelles."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "5E6944ae2BE0",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant met en place un programme de surveillance de ses rejets dans l'eau d\u00e9finissant la p\u00e9riodicit\u00e9 et la nature des contr\u00f4les. Les mesures sont effectu\u00e9es sous sa responsabilit\u00e9 et \u00e0 ses frais."
                },
                {
                  "text": "Dans tous les cas, une mesure des concentrations des valeurs de rejet vis\u00e9es \u00e0 l'article 30 est effectu\u00e9e tous les ans par un organisme agr\u00e9\u00e9 par le ministre charg\u00e9 de l'environnement."
                },
                {
                  "text": "Ces mesures sont effectu\u00e9es sur un \u00e9chantillon repr\u00e9sentatif du fonctionnement de l'installation et constitu\u00e9 soit par un pr\u00e9l\u00e8vement continu d'une demi-heure, soit par au moins deux pr\u00e9l\u00e8vements instantan\u00e9s espac\u00e9s d'une demi-heure."
                },
                {
                  "text": "Si le d\u00e9bit estim\u00e9 \u00e0 partir des consommations est sup\u00e9rieur \u00e0 10 m\u00b3/j, l'exploitant effectue \u00e9galement une mesure en continu de ce d\u00e9bit."
                },
                {
                  "text": "Les r\u00e9sultats des mesures sont tenus \u00e0 disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Ils sont accompagn\u00e9s de commentaires sur les causes des d\u00e9passements \u00e9ventuellement constat\u00e9s ainsi que sur les actions correctives mises en \u0153uvre ou envisag\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Les r\u00e9sultats des mesures prescrites au pr\u00e9sent article doivent \u00eatre conserv\u00e9s pendant une dur\u00e9e d'au moins six ans \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 33",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 33 - Surveillance par l'exploitant de la pollution rejet\u00e9e."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "cC1196fC5b13",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'\u00e9pandage des d\u00e9chets et effluents est interdit."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 34",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 34 - Epandage."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section III : Valeurs limites d'\u00e9mission"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre III : La ressource en eau"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "AIR_ODEURS"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "9eAD0c4Acff6",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "4903bfF2C7aF",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant prend toutes les dispositions pour limiter les odeurs provenant de l'installation, notamment pour \u00e9viter l'apparition de conditions ana\u00e9robies dans les bassins de stockage ou de traitement, ou dans les canaux \u00e0 ciel ouvert."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 35",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 35 - Pr\u00e9vention des nuisances odorantes."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "2D35A19CDfCb",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Tous les fluides susceptibles de se disperser dans l'atmosph\u00e8re, notamment les fluides contenus dans les circuits de climatisation, sont vidang\u00e9s de mani\u00e8re \u00e0 ce qu'aucun polluant ne se disperse dans l'atmosph\u00e8re. Ils sont enti\u00e8rement recueillis et stock\u00e9s dans une cuve \u00e9tanche, dont le niveau de pression est contr\u00f4lable."
            },
            {
              "text": "Le d\u00e9montage des pi\u00e8ces provoquant des poussi\u00e8res (plaquettes, garnitures, disques de freins...) est effectu\u00e9 sur une aire convenablement a\u00e9r\u00e9e, ventil\u00e9e et abrit\u00e9e des intemp\u00e9ries."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 36",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 36 - Emissions de polluants."
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre IV : Emissions dans l'air"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "35E39D5f9a9B",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "edBcc4B0dACD",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les rejets directs dans les sols sont interdits."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 37",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 37"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre V : Emissions dans les sols"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "fcBBa640C1fb",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "50caDa642A00",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 38",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "C7d90B9eC8EB",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les \u00e9missions sonores de l'installation ne sont pas \u00e0 l'origine, dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, d'une \u00e9mergence sup\u00e9rieure aux valeurs admissibles d\u00e9finies dans le tableau suivant :"
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nNIVEAU DE BRUIT AMBIANT\nexistant dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e\n(incluant le bruit de l'installation)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n\u00c9MERGENCE ADMISSIBLE POUR LA P\u00c9RIODE\nallant de 7 heures \u00e0 22 heures,\nsauf dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n\u00c9MERGENCE ADMISSIBLE POUR LA P\u00c9RIODE\nallant de 22 heures \u00e0 7 heures,\nainsi que les dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": true
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nSup\u00e9rieur \u00e0 35 et inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 45 dB(A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n6 dB(A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n4 dB(A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nSup\u00e9rieur \u00e0 45 dB(A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n5 dB(A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n3 dB(A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                },
                {
                  "text": "De plus, le niveau de bruit en limite de propri\u00e9t\u00e9 de l'installation ne d\u00e9passe pas, lorsqu'elle est en fonctionnement, 70 dB(A) pour la p\u00e9riode de jour et 60 dB(A) pour la p\u00e9riode de nuit, sauf si le bruit r\u00e9siduel pour la p\u00e9riode consid\u00e9r\u00e9e est sup\u00e9rieur \u00e0 cette limite."
                },
                {
                  "text": "Dans le cas o\u00f9 le bruit particulier de l'\u00e9tablissement est \u00e0 tonalit\u00e9 marqu\u00e9e au sens du point 1.9 de l'annexe de l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997 susvis\u00e9, de mani\u00e8re \u00e9tablie ou cyclique, sa dur\u00e9e d'apparition n'exc\u00e8de pas 30 % de la dur\u00e9e de fonctionnement de l'\u00e9tablissement dans chacune des p\u00e9riodes diurne ou nocturne d\u00e9finies dans le tableau ci-dessus."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 38 I.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "I. \u2015 Valeurs limites de bruit."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "4e341B3B7A23",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les v\u00e9hicules de transport, les mat\u00e9riels de manutention et les engins de chantier utilis\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'installation sont conformes aux dispositions en vigueur en mati\u00e8re de limitation de leurs \u00e9missions sonores."
                },
                {
                  "text": "L'usage de tous appareils de communication par voie acoustique (sir\u00e8nes, avertisseurs, haut-parleurs, etc.), g\u00eanant pour le voisinage, est interdit, sauf si leur emploi est exceptionnel et r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9vention et au signalement d'incidents graves ou d'accidents."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 38 II.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "II. \u2015 V\u00e9hicules. \u2015 Engins de chantier."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Bdb650552dBE",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les vibrations \u00e9mises sont conformes aux dispositions fix\u00e9es \u00e0 l'annexe."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 38 III.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "III. \u2015 Vibrations."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "9B0F31386A8e",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant met en place une surveillance des \u00e9missions sonores de l'installation permettant d'estimer la valeur de l'\u00e9mergence g\u00e9n\u00e9r\u00e9e dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e. Les mesures sont effectu\u00e9es selon la m\u00e9thode d\u00e9finie en annexe de l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997 susvis\u00e9. Ces mesures sont effectu\u00e9es dans des conditions repr\u00e9sentatives du fonctionnement de l'installation sur une dur\u00e9e d'une demi-heure au moins."
                },
                {
                  "text": "Une mesure du niveau de bruit et de l'\u00e9mergence doit \u00eatre effectu\u00e9e au moins tous les six ans par une personne ou un organisme qualifi\u00e9."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 38 IV.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "IV. \u2015 Surveillance par l'exploitant des \u00e9missions sonores."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Article 38"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre VI : Bruit et vibration"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "DECHETS"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "eDde40999EF5",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "5122EEaeEBba",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les d\u00e9chets produits par l'installation doivent \u00eatre stock\u00e9s dans des conditions pr\u00e9venant les risques de pollution pr\u00e9vues aux diff\u00e9rents points du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
            },
            {
              "text": "Les d\u00e9chets doivent \u00eatre trait\u00e9s dans des installations r\u00e9glement\u00e9es \u00e0 cet effet au titre du code de l'environnement."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 39",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 39 - D\u00e9chets produits par l'installation."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "7AC6e3eE0d19",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les d\u00e9chets accept\u00e9s sur l'installation sont les v\u00e9hicules terrestres hors d'usage."
            },
            {
              "text": "Les d\u00e9chets ne peuvent pas \u00eatre r\u00e9ceptionn\u00e9s en dehors des heures d'ouverture de l'installation. Ils sont r\u00e9ceptionn\u00e9s sous contr\u00f4le du personnel habilit\u00e9 par l'exploitant."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 40",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 40 - D\u00e9chets entrants."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "225A1670093A",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 41",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Dbc13D0b74C9",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'empilement des v\u00e9hicules terrestres hors d'usage est interdit, sauf s'il est utilis\u00e9 des \u00e9tag\u00e8res \u00e0 glissi\u00e8res superpos\u00e9es (type rack)."
                },
                {
                  "text": "Les v\u00e9hicules terrestres hors d'usage non d\u00e9pollu\u00e9s ne sont pas entrepos\u00e9s plus de six mois."
                },
                {
                  "text": "La zone d'entreposage est distante d'au moins 4 m\u00e8tres des autres zones de l'installation. Elle est imperm\u00e9able et munie de dispositif de r\u00e9tention."
                },
                {
                  "text": "La zone d'entreposage des v\u00e9hicules accident\u00e9s en attente d'expertise est une zone sp\u00e9cifique et identifiable. Elle est imperm\u00e9able et munie de r\u00e9tentions."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 41 I.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "I. Entreposage des v\u00e9hicules terrestres hors d'usage avant d\u00e9pollution :"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "25C6569ae8fc",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les pneumatiques retir\u00e9s des v\u00e9hicules sont entrepos\u00e9s dans une zone d\u00e9di\u00e9e de l'installation. La quantit\u00e9 maximale entrepos\u00e9e ne d\u00e9passe pas 300 m\u00b3 et dans tous les cas la hauteur de stockage ne d\u00e9passe pas 3 m\u00e8tres."
                },
                {
                  "text": "L'entreposage est r\u00e9alis\u00e9 dans des conditions propres \u00e0 pr\u00e9venir le risque d'incendie. Si la quantit\u00e9 de pneumatiques stock\u00e9s est sup\u00e9rieure \u00e0 100 m\u00b3, la zone d'entreposage est \u00e0 au moins 6 m\u00e8tres des autres zones de l'installation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 41 II.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "II. \u2015 Entreposage des pneumatiques :"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "42e3fa814348",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Toutes les pi\u00e8ces et fluides issues de la d\u00e9pollution des v\u00e9hicules sont entrepos\u00e9s \u00e0 l'abri des intemp\u00e9ries."
                },
                {
                  "text": "Les conteneurs r\u00e9ceptionnant des fluides extraits des v\u00e9hicules terrestres hors d'usage (carburants, huiles de carters, huiles de bo\u00eetes de vitesse, huiles de transmission, huiles hydraulique, liquide de refroidissement...) sont enti\u00e8rement ferm\u00e9s, \u00e9tanches et munis de dispositif de r\u00e9tention."
                },
                {
                  "text": "Les pi\u00e8ces grasses extraites des v\u00e9hicules (bo\u00eetes de vitesses, moteurs...) sont entrepos\u00e9es dans des conteneurs \u00e9tanches ou contenues dans des emballages \u00e9tanches."
                },
                {
                  "text": "Les batteries, les filtres et les condensateurs contenant des polychlorobiph\u00e9nyles (PCB) et des polychloroterph\u00e9nyles (PCT) sont entrepos\u00e9s dans des conteneurs sp\u00e9cifiques ferm\u00e9s et \u00e9tanches, munis de r\u00e9tention."
                },
                {
                  "text": "Les pi\u00e8ces ou fluides ne sont pas entrepos\u00e9s plus de six mois sur l'installation."
                },
                {
                  "text": "L'installation dispose de produit absorbant en cas de d\u00e9versement accidentel."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 41 III.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "III. \u2015 Entreposage des pi\u00e8ces et fluides issus de la d\u00e9pollution des v\u00e9hicules terrestres hors d'usage :"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "D8AEDfA4C53b",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les v\u00e9hicules d\u00e9pollu\u00e9s peuvent \u00eatre empil\u00e9s dans des conditions \u00e0 pr\u00e9venir les risques d'incendie et d'\u00e9boulement. La hauteur ne d\u00e9passe pas 3 m\u00e8tres."
                },
                {
                  "text": "Une zone accessible au public peut \u00eatre am\u00e9nag\u00e9e pour permettre le d\u00e9montage de pi\u00e8ces sur les v\u00e9hicules d\u00e9pollu\u00e9s. Dans cette zone, les v\u00e9hicules ne sont pas superpos\u00e9s. Le d\u00e9montage s'op\u00e8re pendant les heures d'ouverture de l'installation. Des \u00e9quipements de protection ad\u00e9quates (gants, lunettes, chaussures...) sont mis \u00e0 la disposition du public."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 41 IV.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "IV. - Entreposage des v\u00e9hicules terrestres hors d'usage apr\u00e8s d\u00e9pollution :"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Article 41 - Entreposage."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "1eB0b14feEce",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'aire de d\u00e9pollution est a\u00e9r\u00e9e et ventil\u00e9e et abrit\u00e9e des intemp\u00e9ries. Seul le personnel habilit\u00e9 par l'exploitant peut r\u00e9aliser les op\u00e9rations de d\u00e9pollution. La d\u00e9pollution s'effectue avant tout autre traitement."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 42",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "B2f9df8Ad9D7",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'op\u00e9ration de d\u00e9pollution comprend toutes les op\u00e9rations suivantes :"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les huiles moteur, les huiles de transmission, les liquides antigel, les liquides de freins, les additifs \u00e0 base d'ur\u00e9e ainsi que tout autre fluide sont vidang\u00e9s ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les gaz du circuit d'air conditionn\u00e9 et fluides frigorig\u00e8nes sont r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s conform\u00e9ment \u00e0 l'article 36 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 le verre est retir\u00e9 ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les composants volumineux en mati\u00e8re plastique sont d\u00e9mont\u00e9s ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les composants susceptibles d'exploser, comme les r\u00e9servoirs GPL/GNV, les airbags ou les pr\u00e9tensionneurs sont retir\u00e9s ou neutralis\u00e9s ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les \u00e9l\u00e9ments filtrants contenant des fluides, comme les filtres \u00e0 huiles et les filtres \u00e0 carburants, sont retir\u00e9s ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les pneumatiques sont d\u00e9mont\u00e9s ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les pi\u00e8ces contenant des m\u00e9taux lourds comme les filtres \u00e0 particules (plomb, mercure, cadmium et chrome) sont retir\u00e9es telles que les masses d'\u00e9quilibrage, les convertisseurs catalytiques, des commutateurs au mercure et la/les batterie(s) ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les pots catalytiques sont retir\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Certaines pi\u00e8ces peuvent contenir des fluides apr\u00e8s d\u00e9montage si leur r\u00e9utilisation le rend n\u00e9cessaire."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 42",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "I."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "bf6bbD753d8f",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'aire d\u00e9di\u00e9e aux activit\u00e9s de cisaillage et de pressage sont distantes des autres aires d'au moins 4 m\u00e8tres. Ces op\u00e9rations ne s'effectuent que sur des v\u00e9hicules d\u00e9pollu\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Le sol de ces aires est imperm\u00e9able et muni de r\u00e9tention."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 42 II.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "II. \u2015 Op\u00e9rations apr\u00e8s d\u00e9pollution :"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Article 42 - D\u00e9pollution, d\u00e9montage et d\u00e9coupage."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "f1ACD160c8fd",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Toute op\u00e9ration d'enl\u00e8vement de d\u00e9chets se fait sous la responsabilit\u00e9 de l'exploitant. Il organise la gestion des d\u00e9chets sortants dans des conditions propres \u00e0 garantir la pr\u00e9servation des int\u00e9r\u00eats vis\u00e9s aux titres Ier et IV du livre V du code de l'environnement."
            },
            {
              "text": "Il s'assure que les entreprises de transport ainsi que les installations destinatrices disposent des autorisations n\u00e9cessaires \u00e0 la reprise de tels d\u00e9chets."
            },
            {
              "text": "Les d\u00e9chets dangereux sont \u00e9tiquet\u00e9s et portent en caract\u00e8res lisibles :"
            },
            {
              "text": "\u2015 la nature et le code des d\u00e9chets, conform\u00e9ment \u00e0 l'annexe II de l'article R. 541-8 du code de l'environnement ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 les symboles de dangers conform\u00e9ment \u00e0 la r\u00e9glementation en vigueur."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 43",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 43 - D\u00e9chets sortants."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "B33Eb4cB4B1B",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant \u00e9tablit et tient \u00e0 jour un registre o\u00f9 sont consign\u00e9s pour chaque v\u00e9hicule terrestre hors d'usage re\u00e7u les informations suivantes :"
            },
            {
              "text": "\u2015 la date de r\u00e9ception du v\u00e9hicule terrestre hors d'usage ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 le cas \u00e9ch\u00e9ant, l'immatriculation du v\u00e9hicule terrestre hors d'usage ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 le nom et l'adresse de la personne exp\u00e9ditrice du v\u00e9hicule terrestre hors d'usage ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 la date de d\u00e9pollution du v\u00e9hicule terrestre hors d'usage ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 la nature et la quantit\u00e9 des d\u00e9chets issus de la d\u00e9pollution du v\u00e9hicule terrestre hors d'usage ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 le nom et l'adresse des installations de traitement des d\u00e9chets issus de la d\u00e9pollution du v\u00e9hicule terrestre hors d'usage ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 la date d'exp\u00e9dition du v\u00e9hicule terrestre hors d'usage d\u00e9pollu\u00e9 ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 le nom et l'adresse de l'installation de traitement du v\u00e9hicule terrestre hors d'usage d\u00e9pollu\u00e9."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 44",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 44 - Registre et tra\u00e7abilit\u00e9."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "05522E57cd69",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Le br\u00fblage des d\u00e9chets \u00e0 l'air libre est interdit."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 45",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 45 - Br\u00fblage."
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre VII : D\u00e9chets"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "9DA5b1CdBD00",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "224c54d545cd",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'inspection des installations class\u00e9es peut, \u00e0 tout moment, r\u00e9aliser ou faire r\u00e9aliser des pr\u00e9l\u00e8vements d'effluents liquides ou gazeux, de d\u00e9chets ou de sol, et r\u00e9aliser ou faire r\u00e9aliser des mesures de niveaux sonores. Les frais de pr\u00e9l\u00e8vement et d'analyses sont \u00e0 la charge de l'exploitant."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 46",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 46 - Contr\u00f4le par l'inspection des installations class\u00e9es."
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre VIII : Surveillance des \u00e9missions"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "83ACCe28b3Bc",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "Fd6Def7DbC3D",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la pr\u00e9vention des risques est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 47",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 47"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre IX : Ex\u00e9cution"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "d31Df9Ef58E9",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "4F118ffFC4eD",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'installation est construite, \u00e9quip\u00e9e et exploit\u00e9e afin que son fonctionnement ne soit pas \u00e0 l'origine de vibrations dans les constructions avoisinantes susceptibles de compromettre la sant\u00e9 ou la s\u00e9curit\u00e9 du voisinage ou de constituer une nuisance pour celui-ci."
            },
            {
              "text": "La vitesse particulaires des vibrations \u00e9mises, mesur\u00e9e selon la m\u00e9thode d\u00e9finie dans la pr\u00e9sente annexe, ne doit pas d\u00e9passer les valeurs d\u00e9finies ci-apr\u00e8s."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe Art. -",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "93a4fcF24107",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe Art. - 1.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "A20a5d4803a7",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sont consid\u00e9r\u00e9es comme sources continues ou assimil\u00e9es :"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 toutes les machines \u00e9mettant des vibrations de mani\u00e8re continue ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 les sources \u00e9mettant des impulsions \u00e0 intervalles assez courts sans limitation du nombre d'\u00e9missions."
                    },
                    {
                      "text": "Les valeurs limites applicables \u00e0 chacune des trois composantes du mouvement vibratoire sont les suivantes :"
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "FR\u00c9QUENCES\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "4 Hz \u2015 8 Hz\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "8 Hz \u2015 30 Hz\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "30 Hz \u2015 100 Hz\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": true
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Constructions r\u00e9sistantes\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "5 mm/s\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "6 mm/s\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "8 mm/s\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Constructions sensibles\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "3 mm/s\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "5 mm/s\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "6 mm/s\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Constructions tr\u00e8s sensibles\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "2 mm/s\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "3 mm/s\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "4 mm/s\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe Art. - 1.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.1. Sources continues ou assimil\u00e9es"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "57f85ddDbC24",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sont consid\u00e9r\u00e9es comme sources impulsionnelles \u00e0 impulsions r\u00e9p\u00e9t\u00e9es, toutes les sources \u00e9mettant, en nombre limit\u00e9, des impulsions \u00e0 intervalles assez courts mais sup\u00e9rieurs \u00e0 1 s et dont la dur\u00e9e d'\u00e9missions est inf\u00e9rieure \u00e0 500 ms."
                    },
                    {
                      "text": "Les valeurs limites applicables \u00e0 chacune des trois composantes du mouvement vibratoire sont les suivantes :"
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "FR\u00c9QUENCES\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "4 Hz \u2015 8 Hz\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "8 Hz \u2015 30 Hz\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "30 Hz \u2015 100 Hz\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": true
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Constructions r\u00e9sistantes\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "8 mm/s\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "12 mm/s\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "15 mm/s\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Constructions sensibles\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "6 mm/s\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "9 mm/s\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "12 mm/s\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Constructions tr\u00e8s sensibles\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "4 mm/s\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "6 mm/s\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "9 mm/s\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    },
                    {
                      "text": "Quelle que soit la nature de la source, lorsque les fr\u00e9quences correspondant aux vitesses particulaires couramment observ\u00e9es pendant la p\u00e9riode de mesure s'approchent de 0,5 Hz des fr\u00e9quences de 8,30 et 100 Hz, la valeur limite \u00e0 retenir est celle correspondant \u00e0 la bande fr\u00e9quence imm\u00e9diatement inf\u00e9rieure. Si les vibrations comportent des fr\u00e9quences en dehors de l'intervalle 4-100 Hz, il convient de faire appel \u00e0 un organisme qualifi\u00e9 agr\u00e9\u00e9 par le ministre charg\u00e9 de l'environnement."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe Art. - 1.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.2. Sources impulsionnelles \u00e0 impulsions r\u00e9p\u00e9t\u00e9es"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "1. Valeurs limites de la vitesse particulaire"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "e8CB291FA94B",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Pour l'application des limites de vitesses particulaires, les constructions sont class\u00e9es en trois cat\u00e9gories suivant leur niveau de r\u00e9sistance :"
                },
                {
                  "text": "\u2015 constructions r\u00e9sistantes : les constructions des classes 1 \u00e0 4 d\u00e9finies par la circulaire n\u00b0 23 du 23 juillet 1986 relative aux vibrations m\u00e9caniques \u00e9mises dans l'environnement par les installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 constructions sensibles : les constructions des classes 5 \u00e0 8 d\u00e9finies par la circulaire n\u00b0 23 du 23 juillet 1986 ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 constructions tr\u00e8s sensibles : les constructions des classes 9 \u00e0 13 d\u00e9finies par la circulaire n\u00b0 23 du 23 juillet 1986."
                },
                {
                  "text": "Les constructions suivantes sont exclues de cette classification :"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires et leurs installations annexes ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les installations li\u00e9es \u00e0 la s\u00fbret\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale sauf les constructions qui les contiennent ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les barrages, les ponts ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les ch\u00e2teaux d'eau ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les installations de transport \u00e0 grande distance de gaz ou de liquides autres que l'eau ainsi que les canalisations d'eau sous pression de diam\u00e8tre sup\u00e9rieur \u00e0 un m\u00e8tre ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les r\u00e9servoirs de stockage de gaz, d'hydrocarbures liquides ou de c\u00e9r\u00e9ales ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les tunnels ferroviaires ou routiers et autres ouvrages souterrains d'importance analogue ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les ouvrages portuaires tels que digues, quais et les ouvrages se situant en mer, notamment les plates-formes de forage,"
                },
                {
                  "text": "pour lesquelles l'\u00e9tude des effets des vibrations doit \u00eatre confi\u00e9e \u00e0 un organisme qualifi\u00e9. Le choix de cet organisme doit \u00eatre approuv\u00e9 par l'inspection des installations class\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe Art. - 2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2. Classification des constructions"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "FeF4DeFA13D5",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe Art. - 3.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "CE8DeFcD0Ea2",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le mouvement en un point donn\u00e9 d'une construction est enregistr\u00e9 dans trois directions rectangulaires dont une verticale, les deux autres directions \u00e9tant d\u00e9finies par rapport aux axes horizontaux de l'ouvrage \u00e9tudi\u00e9 sans tenir compte de l'azimut."
                    },
                    {
                      "text": "Les capteurs sont plac\u00e9s sur l'\u00e9l\u00e9ment principal de la construction (appui de fen\u00eatre d'un mur porteur, point d'appui sur l'ossature m\u00e9tallique ou en b\u00e9ton dans le cas d'une construction moderne)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe Art. - 3.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.1. El\u00e9ments de base"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "bDdDEc184CDF",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "La cha\u00eene de mesure \u00e0 utiliser doit permettre l'enregistrement, en fonction du temps, de la vitesse particulaire dans la bande de fr\u00e9quence allant de 4 Hz \u00e0 150 Hz pour les amplitudes de cette vitesse comprises entre 0,1 mm/s et 50 mm/s. La dynamique de la cha\u00eene doit \u00eatre au moins \u00e9gale \u00e0 54 dB."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe Art. - 3.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.2. Appareillage de mesure"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "Ca240f6e0e4D",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les capteurs doivent \u00eatre compl\u00e8tement solidaires de leur support. Il faut veiller \u00e0 ne pas installer les capteurs sur les rev\u00eatements (zinc, pl\u00e2tre, carrelage...) qui peuvent agir comme filtres de vibrations ou provoquer des vibrations parasites si ces rev\u00eatements ne sont pas bien solidaires de l'\u00e9l\u00e9ment principal de la construction. Il convient d'effectuer, si faire se peut, une mesure des agitations existantes en dehors du fonctionnement de la source."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe Art. - 3.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.3. Pr\u00e9cautions op\u00e9ratoires"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "3. M\u00e9thode de mesure"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Article - R\u00c8GLES TECHNIQUES APPLICABLES AUX VIBRATIONS"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Annexe"
      }
    }
  ],
  "title": {
    "text": "Arr\u00eat\u00e9 du 26/11/12 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations class\u00e9es relevant du r\u00e9gime de l'enregistrement au titre de la rubrique n\u00b0 2712-1 (installation d'entreposage, d\u00e9pollution, d\u00e9montage ou d\u00e9coupage de v\u00e9hicules terrestres hors d'usage) de la nomenclature des installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement"
  },
  "visa": [
    {
      "text": "Vu la directive 2000/53/CE du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 18 septembre 2000 relative aux v\u00e9hicules hors d'usage ;"
    },
    {
      "text": "Vu la directive 2008/98/CE du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 19 novembre 2008 relative aux d\u00e9chets et abrogeant certaines directives ;"
    },
    {
      "text": "Vu le code de l'environnement, notamment les titres Ier et IV du livre V ;"
    },
    {
      "text": "Vu le titre II du livre II du code du travail ;"
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 37,
          "position": 6,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000196772&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu le d\u00e9cret n\u00b0 96-1010 du 19 novembre 1996 relatif aux appareils et aux syst\u00e8mes de protection destin\u00e9s \u00e0 \u00eatre utilis\u00e9s en atmosph\u00e8re explosible ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 20 avril 1994 relatif \u00e0 la d\u00e9claration, la classification, l'emballage et l'\u00e9tiquetage des substances ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997 modifi\u00e9 relatif \u00e0 la limitation des bruits \u00e9mis dans l'environnement par les installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 14 f\u00e9vrier 2003 relatif \u00e0 la performance des toitures et couvertures de toiture expos\u00e9es \u00e0 un incendie ext\u00e9rieur ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 28 juillet 2003 sur les conditions d'installation des mat\u00e9riels \u00e9lectriques dans les emplacements o\u00f9 des atmosph\u00e8res explosives peuvent se cr\u00e9er ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 22 mars 2004 relatif \u00e0 la r\u00e9sistance au feu des produits, \u00e9l\u00e9ments de construction et d'ouvrages ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 20 avril 2005 modifi\u00e9 pris en application du d\u00e9cret du 20 avril 2005 relatif au programme national d'action contre la pollution des milieux aquatiques par certaines substances dangereuses ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 29 mai 2009 relatif aux transports de marchandises dangereuses par voies terrestres ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 25 janvier 2010 \u00e9tablissant le programme de surveillance de l'\u00e9tat des eaux en application de l'article R. 212-22 du code de l'environnement ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'avis des organisations professionnelles concern\u00e9es ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'avis du Conseil sup\u00e9rieur de la pr\u00e9vention des risques technologiques en date du 10 avril 2012,"
    }
  ]
}