{
  "aida_url": "https://aida.ineris.fr/consultation_document/4659",
  "applicability": {
    "condition_of_inapplicability": null,
    "warnings": []
  },
  "classements": [
    {
      "alinea": null,
      "regime": "D",
      "rubrique": "1612",
      "state": "ACTIVE"
    }
  ],
  "classements_with_alineas": [
    {
      "alineas": [],
      "regime": "D",
      "rubrique": "1612"
    }
  ],
  "date_of_signature": "2007-10-31",
  "id": "JORFTEXT000017640613",
  "is_transverse": false,
  "legifrance_url": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000017640613",
  "nickname": null,
  "sections": [
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "6DdC65e1D0cA",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les installations class\u00e9es soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 1612 sont soumises aux dispositions de l'annexe I. Les pr\u00e9sentes dispositions s'appliquent sans pr\u00e9judice des autres l\u00e9gislations."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 1er",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 1er"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "Dd8eE1b90467",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les dispositions de l'annexe I sont applicables aux installations d\u00e9clar\u00e9es post\u00e9rieurement \u00e0 la date de publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 au Journal officiel augment\u00e9e de quatre mois."
        },
        {
          "text": "Les dispositions de cette annexe sont applicables aux installations existantes d\u00e9clar\u00e9es avant la date de publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 au Journal officiel augment\u00e9e de quatre mois, dans les conditions pr\u00e9cis\u00e9es en annexe V. Les prescriptions auxquelles les installations existantes sont d\u00e9j\u00e0 soumises demeurent applicables jusqu'\u00e0 l'entr\u00e9e en vigueur de ces dispositions."
        },
        {
          "text": "Les dispositions de l'annexe I sont \u00e9galement applicables aux installations class\u00e9es soumises \u00e0 d\u00e9claration incluses dans un \u00e9tablissement qui comporte au moins une installation soumise au r\u00e9gime de l'autorisation d\u00e8s lors que ces installations ne sont pas r\u00e9gies par l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d'autorisation."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 2",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 2"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "25222B6ee1c1",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le pr\u00e9fet peut, pour une installation donn\u00e9e, adapter par arr\u00eat\u00e9 les dispositions des annexes dans les conditions pr\u00e9vues aux articles L. 512-12 et R. 512-52 du code de l'environnement\u00a0 susvis\u00e9."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 3",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 3"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "EDbDFDF5C8bB",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le directeur de la pr\u00e9vention des pollutions et des risques est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise."
        },
        {
          "text": "Fait \u00e0 Paris, le 31 octobre 2007."
        },
        {
          "text": "Pour le ministre et par d\u00e9l\u00e9gation :"
        },
        {
          "text": "Le directeur de la pr\u00e9vention des pollutions et des risques,"
        },
        {
          "text": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux risques majeurs,"
        },
        {
          "text": "L. Michel"
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 4",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 4"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "123aA0Ac7547",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe I\u00a0:",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": "DISPOSITIONS_GENERALES"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "A6cEd357d01c",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I\u00a0: 1.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "9f69B6329fc4",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019installation est implant\u00e9e, r\u00e9alis\u00e9e et exploit\u00e9e conform\u00e9ment aux plans et autres documents joints \u00e0 la d\u00e9claration, sous r\u00e9serve du respect des prescriptions ci-dessous."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 1.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.1. Conformit\u00e9 de l\u2019installation \u00e0 la d\u00e9claration"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "BbeC94dEba1c",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Toute modification apport\u00e9e par le d\u00e9clarant \u00e0 l\u2019installation, \u00e0 son mode d\u2019exploitation ou \u00e0 son voisinage, entra\u00eenant un changement notable des \u00e9l\u00e9ments du dossier de d\u00e9claration initiale, est port\u00e9e, avant sa r\u00e9alisation, \u00e0 la connaissance du pr\u00e9fet qui peut exiger une nouvelle d\u00e9claration."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 1.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.2. Modifications"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "bB0Aa168Da27",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "La d\u00e9claration pr\u00e9cise les mesures prises relatives aux conditions d\u2019utilisation, d\u2019\u00e9puration et d\u2019\u00e9vacuation des eaux r\u00e9siduaires et des \u00e9manations de toutes natures ainsi que d\u2019\u00e9limination des d\u00e9chets et r\u00e9sidus en vue de respecter les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 1.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.3. Contenu de la d\u00e9claration"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "51c1eAC77A1c",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant \u00e9tablit et tient \u00e0 jour un dossier comportant les documents suivants :"
                },
                {
                  "text": "\u2013 le dossier de d\u00e9claration ;"
                },
                {
                  "text": "\u2013 les plans tenus \u00e0 jour ;"
                },
                {
                  "text": "\u2013 le r\u00e9c\u00e9piss\u00e9 de d\u00e9claration et les prescriptions g\u00e9n\u00e9rales ;"
                },
                {
                  "text": "\u2013 les arr\u00eat\u00e9s pr\u00e9fectoraux relatifs \u00e0 l\u2019installation concern\u00e9e, pris en application de la l\u00e9gislation relative aux installations class\u00e9es pour la protection de l\u2019environnement, s\u2019il y en a ;"
                },
                {
                  "text": "\u2013 les r\u00e9sultats des derni\u00e8res mesures sur les effluents et le bruit ;"
                },
                {
                  "text": "\u2013 les rapports des visites ;"
                },
                {
                  "text": "\u2013 les documents pr\u00e9vus aux points 3.3, 3.5, 3.6, 4.3, 4.7, 5.1, 5.9, 6.3, 7.5 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ;"
                },
                {
                  "text": "\u2013 le dossier rassemblant des \u00e9l\u00e9ments relatifs au risque (notamment les caract\u00e9ristiques physiques, chimiques et toxicologiques de l\u2019acide chlorosulfurique et/ou d\u2019ol\u00e9um stock\u00e9 ou utilis\u00e9, incompatibilit\u00e9s entre les produits et mat\u00e9riaux utilis\u00e9s dans l\u2019installation)."
                },
                {
                  "text": "Ce dossier est tenu \u00e0 la disposition de l\u2019inspection des installations class\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 1.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.4. Dossier installation class\u00e9e"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "ADaa80BeaB87",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant d\u2019une installation est tenu de d\u00e9clarer dans les meilleurs d\u00e9lais \u00e0 l\u2019inspection des installations class\u00e9es les accidents ou incidents survenus du fait du fonctionnement de cette installation qui sont de nature \u00e0 porter atteinte aux int\u00e9r\u00eats mentionn\u00e9s \u00e0 l\u2019article L. 511-1 du code de l\u2019environnement."
                },
                {
                  "text": "Un registre rassemblant l\u2019ensemble des d\u00e9clarations faites au titre du pr\u00e9sent article est tenu \u00e0 jour et mis, sur demande, \u00e0 la disposition de l\u2019inspecteur des installations class\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 1.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.5. D\u00e9claration d\u2019accident ou de pollution accidentelle"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "E6666CbcA7EF",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Lorsque l\u2019installation change d\u2019exploitant, le nouvel exploitant ou son repr\u00e9sentant en fait la d\u00e9claration au pr\u00e9fet dans le mois qui suit la prise en charge de l\u2019exploitation. Cette d\u00e9claration mentionne, s\u2019il s\u2019agit d\u2019une personne physique, les nom, pr\u00e9noms et domicile du nouvel exploitant et, s\u2019il s\u2019agit d\u2019une personne morale, sa d\u00e9nomination ou sa raison sociale, sa forme juridique, l\u2019adresse de son si\u00e8ge social ainsi que la qualit\u00e9 du signataire de la d\u00e9claration."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 1.6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.6. Changement d\u2019exploitant"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "42A80c112837",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Lorsqu\u2019une installation cesse l\u2019activit\u00e9 au titre de laquelle elle \u00e9tait d\u00e9clar\u00e9e, son exploitant en informe le pr\u00e9fet au moins trois mois avant l\u2019arr\u00eat. La notification de l\u2019exploitant indique les mesures de remise en \u00e9tat pr\u00e9vues ou r\u00e9alis\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 1.7.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.7. Cessation d\u2019activit\u00e9"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "1. Dispositions g\u00e9n\u00e9rales"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "IMPLANTATION_AMENAGEMENT"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "BBAe5e2c1ec1",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I\u00a0: 2.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "DcbEce2b12b0",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019installation est implant\u00e9e et maintenue \u00e0 une distance d\u2019au moins 10 m\u00e8tres des limites de propri\u00e9t\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Les locaux de stockage sont s\u00e9par\u00e9s des locaux d\u2019emploi."
                },
                {
                  "text": "L\u2019acide chlorosulfurique et/ou l\u2019ol\u00e9um (aussi appel\u00e9 acide sulfurique fumant) sont stock\u00e9s ou utilis\u00e9s dans un local ou enceinte temp\u00e9r\u00e9 et ventil\u00e9 selon les dispositions du point 2.6 et en tenant compte de leur incompatibilit\u00e9 \u00e9ventuelle avec d\u2019autres substances ou pr\u00e9parations."
                },
                {
                  "text": "L\u2019acide chlorosulfurique et/ou l\u2019ol\u00e9um sont maintenus \u00e0 l\u2019abri de la lumi\u00e8re et de l\u2019humidit\u00e9 ainsi qu\u2019\u00e0 l\u2019\u00e9cart de toute source d\u2019ignition, de mati\u00e8res inflammables, d\u2019oxydants et de bases."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": [
                      0
                    ],
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-declaration",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2008-04-12",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 2.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.1. R\u00e8gles d\u2019implantation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "CD1D6f64Bb0D",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant prend les dispositions n\u00e9cessaires pour satisfaire \u00e0 l\u2019esth\u00e9tique du site. L\u2019ensemble du site est maintenu en bon \u00e9tat de propret\u00e9 (peinture, plantations, engazonnement...)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 2.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.2. Int\u00e9gration dans le paysage"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "2CfAfAFbB4ae",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019installation ne surmonte pas ni n\u2019est surmont\u00e9e de locaux habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 2.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.3. Interdiction de locaux habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers ou habit\u00e9s au-dessus et au-dessous de l\u2019installation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "08ccBAFE31ce",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-declaration",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2008-04-12",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 2.4.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "16284CECe42A",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le sol des locaux o\u00f9 sont employ\u00e9s ou stock\u00e9s les produits susvis\u00e9s par cet arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9sente la caract\u00e9ristique de r\u00e9action au feu minimale suivante : mat\u00e9riaux de classe A1 selon NF EN 13 501-1 (incombustible)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I\u00a0: 2.4.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.4.1. R\u00e9action au feu"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "4BaCa05351fD",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les locaux dans lesquels l\u2019acide chlorosulfurique et/ou l\u2019ol\u00e9um sont stock\u00e9s ou employ\u00e9s pr\u00e9sentent les caract\u00e9ristiques de r\u00e9sistance au feu minimales suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 murs ext\u00e9rieurs et murs s\u00e9paratifs REI 120 (coupe-feu de degr\u00e9 2 heures) ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 planchers REI 120 (coupe-feu de degr\u00e9 2 heures) ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 portes et fermetures EI 120 (coupe-feu de degr\u00e9 2 heures)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I\u00a0: 2.4.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.4.2. R\u00e9sistance au feu"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "C08B475cDaDE",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les toitures et couvertures de toiture r\u00e9pondent \u00e0 la classe BROOF (t3)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I\u00a0: 2.4.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.4.3. Toitures et couvertures de toiture"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "0EDEFeDA052F",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les locaux dans lesquels l\u2019acide chlorosulfurique et/ou l\u2019ol\u00e9um est (sont) stock\u00e9(s) ou employ\u00e9(s) sont \u00e9quip\u00e9s en partie haute de dispositifs d\u2019\u00e9vacuation naturelle de fum\u00e9es et de chaleur, conformes aux normes en vigueur, permettant l\u2019\u00e9vacuation \u00e0 l\u2019air libre des fum\u00e9es, et gaz de combustion, chaleur et produits imbr\u00fbl\u00e9s d\u00e9gag\u00e9s en cas d\u2019incendie."
                    },
                    {
                      "text": "Ces dispositifs sont \u00e0 commandes automatique et manuelle. Leur surface utile d\u2019ouverture n\u2019est pas inf\u00e9rieure \u00e0 :"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 2 % si la superficie \u00e0 d\u00e9senfumer est comprise entre 1 000 et 1 600 m2 ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 \u00e0 d\u00e9terminer selon la nature des risques si la superficie \u00e0 d\u00e9senfumer est sup\u00e9rieure \u00e0 1 600 m2 sans pouvoir \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 2 % de la superficie des locaux."
                    },
                    {
                      "text": "En exploitation normale, le r\u00e9armement (fermeture) est possible depuis le sol du local."
                    },
                    {
                      "text": "Les commandes d\u2019ouverture manuelle sont plac\u00e9es \u00e0 proximit\u00e9 des acc\u00e8s."
                    },
                    {
                      "text": "Les dispositifs d\u2019\u00e9vacuation naturelle de fum\u00e9es et de chaleur sont adapt\u00e9s aux risques particuliers de l\u2019installation."
                    },
                    {
                      "text": "Tous les dispositifs install\u00e9s apr\u00e8s le 31 d\u00e9cembre 2006, date de la fin de la p\u00e9riode de transition du marquage CE et des normes fran\u00e7aises pour ces mat\u00e9riels, pr\u00e9sentent, en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la norme NF EN 12 101-2, les caract\u00e9ristiques suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 fiabilit\u00e9 : classe RE 300 (300 cycles de mise en s\u00e9curit\u00e9). Les exutoires bifonctions sont soumis \u00e0 10 000 cycles d\u2019ouverture en position d\u2019a\u00e9rations ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 la classification de la surcharge neige \u00e0 l\u2019ouverture est SL 250 (25 daN/m2) pour des altitudes inf\u00e9rieures ou \u00e9gales \u00e0 400 m et SL 500 (50 daN/m2) pour des altitudes sup\u00e9rieures \u00e0 400 m et inf\u00e9rieures ou \u00e9gales \u00e0 800 m. La classe SL 0 est utilisable si la r\u00e9gion d\u2019implantation n\u2019est pas susceptible d\u2019\u00eatre enneig\u00e9e ou si des dispositions constructives emp\u00eachent l\u2019accumulation de la neige. Au-dessus de 800 m, les exutoires sont de la classe SL 500 et install\u00e9s avec des dispositions constructives emp\u00eachant l\u2019accumulation de la neige ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 classe de temp\u00e9rature ambiante T0 (0 \u00b0C) ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 classe d\u2019exposition \u00e0 la chaleur HE 300 (300 \u00b0C)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I\u00a0: 2.4.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.4.4. D\u00e9senfumage"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "2.4. Comportement au feu des b\u00e2timents"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "435DB5a44D04",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019installation est accessible pour permettre l\u2019intervention des services d\u2019incendie et de secours. Elle est desservie, sur au moins une face, par une voie-engin ou par une voie-\u00e9chelle si le plancher haut de cette installation est \u00e0 une hauteur sup\u00e9rieure \u00e0 8 m\u00e8tres par rapport \u00e0 cette voie. Cette voie est maintenue d\u00e9gag\u00e9e en permanence."
                },
                {
                  "text": "Les fa\u00e7ades \u00e9quip\u00e9es d\u2019une voie \u00e9chelle sont pourvues d\u2019ouvrants permettant le passage aux \u00e9tages de secouristes \u00e9quip\u00e9s d\u2019ARI (appareils respiratoires isolants)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-declaration",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2008-04-12",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 2.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.5. Accessibilit\u00e9"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "1c9d9Fa4aC6D",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, les locaux dans lesquels sont employ\u00e9s ou stock\u00e9s l\u2019acide chlorosulfurique et/ou l\u2019ol\u00e9um sont convenablement ventil\u00e9s, en phase normale d\u2019exploitation, pour \u00e9viter tout risque d\u2019apparition d\u2019une concentration en gaz susceptible d\u2019\u00eatre \u00e0 l\u2019origine d\u2019une explosion et en respectant les valeurs limites de rejet (art. 6.2)."
                },
                {
                  "text": "Le d\u00e9bouch\u00e9 \u00e0 l\u2019atmosph\u00e8re de la ventilation est plac\u00e9 aussi loin que possible des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers et des bouches d\u2019aspiration d\u2019air ext\u00e9rieur. Il surplombe au minimum de 3 m\u00e8tres les b\u00e2timents environnants afin de favoriser la dispersion des gaz rejet\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "La forme du conduit d\u2019\u00e9vacuation, notamment dans la partie la plus proche du d\u00e9bouch\u00e9 \u00e0 l\u2019atmosph\u00e8re, est con\u00e7ue de mani\u00e8re \u00e0 favoriser au maximum l\u2019ascension et la dispersion des gaz de combustion dans l\u2019atmosph\u00e8re."
                },
                {
                  "text": "Dans le cas de l\u2019ol\u00e9um, le stockage est ventil\u00e9 au niveau du sol."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 2.6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.6. Ventilation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "eAA335e9000d",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les installations \u00e9lectriques sont r\u00e9alis\u00e9es conform\u00e9ment au d\u00e9cret n pris pour l\u2019ex\u00e9cution des dispositions du livre II du code du travail."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 2.7.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.7. Installations \u00e9lectriques"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "21ADb69aDee8",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les \u00e9quipements m\u00e9talliques (r\u00e9servoirs, cuves, canalisations) sont mis \u00e0 la terre conform\u00e9ment aux r\u00e8glements et aux normes applicables, compte tenu notamment de la nature explosive ou inflammable des produits."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 2.8.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.8. Mise \u00e0 la terre des \u00e9quipements"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "B255A8bc1D1b",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le sol des aires et des locaux de stockage ou de manipulation des mati\u00e8res dangereuses pour l\u2019homme ou susceptibles de cr\u00e9er une pollution de l\u2019eau ou du sol est \u00e9tanche et \u00e9quip\u00e9 de fa\u00e7on \u00e0 pouvoir recueillir les eaux de lavage et les mati\u00e8res r\u00e9pandues accidentellement. Pour cela, un seuil sur\u00e9lev\u00e9 par rapport au niveau du sol ou tout dispositif \u00e9quivalent les s\u00e9pare de l\u2019ext\u00e9rieur ou d\u2019autres aires ou locaux. Les mati\u00e8res recueillies sont de pr\u00e9f\u00e9rence r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es et recycl\u00e9es, ou en cas d\u2019impossibilit\u00e9, trait\u00e9es conform\u00e9ment au point 5.5 et \u00e0 la partie 7."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-declaration",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2008-04-12",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 2.9.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.9. R\u00e9tention des aires et locaux de travail"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "964e1fEbeCFa",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Tout stockage de produits liquides susceptibles de cr\u00e9er une pollution de l\u2019eau ou du sol est associ\u00e9 \u00e0 une capacit\u00e9 de r\u00e9tention dont le volume est au moins \u00e9gal \u00e0 la plus grande des deux valeurs suivantes :"
                },
                {
                  "text": "\u2013 100 % de la capacit\u00e9 du plus grand r\u00e9servoir ;"
                },
                {
                  "text": "\u2013 50 % de la capacit\u00e9 globale des r\u00e9servoirs associ\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "La capacit\u00e9 de r\u00e9tention est \u00e9tanche aux produits qu\u2019elle pourrait contenir et r\u00e9siste \u00e0 l\u2019action physique et chimique des fluides. Il en est de m\u00eame pour son dispositif d\u2019obturation qui est maintenu ferm\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Lorsque le stockage est constitu\u00e9 exclusivement de r\u00e9cipients de capacit\u00e9 unitaire inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 250 litres, admis au transport, le volume minimal de la r\u00e9tention est \u00e9gal soit \u00e0 la capacit\u00e9 totale des r\u00e9cipients si cette capacit\u00e9 est inf\u00e9rieure \u00e0 800 litres, soit \u00e0 20 % de la capacit\u00e9 totale ou 50 % dans le cas de liquides inflammables (\u00e0 l\u2019exception des lubrifiants) avec un minimum de 800 litres si cette capacit\u00e9 exc\u00e8de 800 litres. La capacit\u00e9 de r\u00e9tention est \u00e9tanche aux produits qu\u2019elle pourrait contenir et r\u00e9sister \u00e0 l\u2019action physique et chimique des fluides."
                },
                {
                  "text": "Il en est de m\u00eame pour le dispositif d\u2019obturation qui est maintenu ferm\u00e9 en conditions normales."
                },
                {
                  "text": "Des r\u00e9servoirs ou r\u00e9cipients contenant des produits susceptibles de r\u00e9agir dangereusement ensemble ne sont pas associ\u00e9s \u00e0 la m\u00eame cuvette de r\u00e9tention."
                },
                {
                  "text": "Cette disposition ne s\u2019applique pas aux bassins de traitement des eaux r\u00e9siduaires."
                },
                {
                  "text": "Les produits r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s en cas d\u2019accident ne peuvent \u00eatre rejet\u00e9s que dans des conditions conformes au pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ou sont \u00e9limin\u00e9s comme d\u00e9chets."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 2.10.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.10. Cuvettes de r\u00e9tention"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "317b551e6B18",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Des dispositifs permettant l\u2019obturation des r\u00e9seaux d\u2019\u00e9vacuation des eaux de ruissellement sont implant\u00e9s afin de maintenir sur le site les eaux d\u2019extinction d\u2019un sinistre. Une consigne d\u00e9finit les modalit\u00e9s de mise en \u0153uvre de ces dispositifs."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-declaration",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2008-04-12",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 2.11.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.11. Isolement du r\u00e9seau de collecte"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "AfF36EdC76f1",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "La hauteur maximale d\u2019un stockage de substances ou pr\u00e9parations sous forme liquide n\u2019exc\u00e8de pas 5 m\u00e8tres dans un b\u00e2timent."
                },
                {
                  "text": "Dans tous les cas, les substances ou pr\u00e9parations inflammables au sens de l\u2019arr\u00eat\u00e9 minist\u00e9riel du 20 avril 1994 sont situ\u00e9es sur une aire ou dans une cellule sp\u00e9cifique r\u00e9pondant aux caract\u00e9ristiques du point 2.4."
                },
                {
                  "text": "Dans le cas des substances ou pr\u00e9parations liquides, les f\u00fbts, tonnelets ou bidons contenant des substances ou pr\u00e9parations sont stock\u00e9s verticalement sur des palettes."
                },
                {
                  "text": "Si les substances sont stock\u00e9es dans des r\u00e9servoirs fixes, ceux-ci sont munis de jauges de niveau et, pour les stockages enterr\u00e9s, de limiteurs de remplissage. L\u2019\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 des r\u00e9servoirs est contr\u00f4lable et r\u00e9guli\u00e8rement v\u00e9rifi\u00e9e. Des moyens de protection contre le risque d\u2019\u00e9l\u00e9vation de pression dans les r\u00e9servoirs de stockage tels que soupapes ou \u00e9vents sont \u00e0 mis en oeuvre."
                },
                {
                  "text": "Pour assurer une bonne ventilation, un espace libre d\u2019au moins 1 m\u00e8tre est laiss\u00e9 entre le stockage des substances ou pr\u00e9parations et le plafond."
                },
                {
                  "text": "Les stockages sont am\u00e9nag\u00e9s et organis\u00e9s en fonction des risques pr\u00e9sent\u00e9s par les substances ou pr\u00e9parations stock\u00e9es, tels qu\u2019identifi\u00e9s au point 4.1."
                },
                {
                  "text": "Les conditions de stockage permettent de maintenir les substances ou pr\u00e9parations \u00e0 l\u2019abri de la lumi\u00e8re, de l\u2019humidit\u00e9, de la chaleur, et de toute source d\u2019inflammation. Le sol, les murs des ateliers et des locaux de stockage sont lisses et faciles \u00e0 nettoyer."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 2.12.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.12. Am\u00e9nagement et organisation des stockages"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "2. Implantation \u2013 Am\u00e9nagement"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "EXPLOITATION"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "9808A6d042E3",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I\u00a0: 3.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "dDfe3dB4eAaa",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitation se fait sous la surveillance, directe ou indirecte, d\u2019une personne nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9e par l\u2019exploitant et ayant une connaissance de la conduite de l\u2019installation et des dangers et inconv\u00e9nients des produits utilis\u00e9s ou stock\u00e9s dans l\u2019installation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 3.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.1. Surveillance de l\u2019exploitation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "5aEfB5EAdc90",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les personnes \u00e9trang\u00e8res \u00e0 l\u2019\u00e9tablissement n\u2019ont pas d\u2019acc\u00e8s libre aux installations. De plus, en l\u2019absence de personnel d\u2019exploitation, cet acc\u00e8s est interdit aux personnes non autoris\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 3.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.2. Contr\u00f4le de l\u2019acc\u00e8s"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "BfF99cDb8dDF",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, l\u2019exploitant dispose des documents lui permettant de conna\u00eetre la nature et les risques des produits dangereux pr\u00e9sents dans l\u2019installation, en particulier les fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Les f\u00fbts, r\u00e9servoirs et autres emballages portent en caract\u00e8res tr\u00e8s lisibles le nom des produits et, s\u2019il y a lieu, les symboles de danger conform\u00e9ment \u00e0 la r\u00e9glementation relative \u00e0 l\u2019\u00e9tiquetage des substances et pr\u00e9parations chimiques dangereuses."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 3.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.3. Connaissance des produits \u2013 Etiquetage"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "5d5B9BFa991e",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les locaux sont maintenus propres et r\u00e9guli\u00e8rement nettoy\u00e9s notamment de mani\u00e8re \u00e0 \u00e9viter les amas de mati\u00e8res dangereuses ou polluantes. Le mat\u00e9riel de nettoyage est adapt\u00e9 aux risques pr\u00e9sent\u00e9s par les produits."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 3.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.4. Propret\u00e9"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "EaC8CedE7a0F",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant tient \u00e0 jour un \u00e9tat indiquant la nature et la quantit\u00e9 des produits dangereux d\u00e9tenus, auquel est annex\u00e9 un plan g\u00e9n\u00e9ral des stockages. Cet \u00e9tat est tenu \u00e0 la disposition de l\u2019inspection des installations class\u00e9es et des services d\u2019incendie et de secours."
                },
                {
                  "text": "La pr\u00e9sence de mati\u00e8res dangereuses ou combustibles dans les ateliers est limit\u00e9e aux n\u00e9cessit\u00e9s de l\u2019exploitation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 3.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.5. Etat des stocks de produits dangereux"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "73C6AB6e72b1",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Toutes les installations \u00e9lectriques sont entretenues en bon \u00e9tat et sont contr\u00f4l\u00e9es, apr\u00e8s leur installation ou leur modification, par une personne comp\u00e9tente. La p\u00e9riodicit\u00e9, l\u2019objet et l\u2019\u00e9tendue des v\u00e9rifications des installations \u00e9lectriques ainsi que le contenu des rapports relatifs aux dites v\u00e9rifications sont fix\u00e9s par l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 10 octobre 2000 fixant la p\u00e9riodicit\u00e9, l\u2019objet et l\u2019\u00e9tendue des v\u00e9rifications des installations \u00e9lectriques au titre de la protection des travailleurs ainsi que le contenu des rapports relatifs auxdites v\u00e9rifications."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 3.6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.6. V\u00e9rification p\u00e9riodique des installations \u00e9lectriques"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "70EeEd6629D9",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les op\u00e9rations comportant des manipulations dangereuses et la conduite des installations (notamment en fonctionnement normal, pendant les phases de d\u00e9marrage, d\u2019arr\u00eat et d\u2019entretien) font l\u2019objet de consignesd\u2019exploitation \u00e9crites."
                },
                {
                  "text": "Ces consignes pr\u00e9voient notamment :"
                },
                {
                  "text": "\u2013 les modes op\u00e9ratoires ;"
                },
                {
                  "text": "\u2013 la fr\u00e9quence de v\u00e9rification des dispositifs de s\u00e9curit\u00e9 et de limitation ou de traitement des pollutions et nuisances g\u00e9n\u00e9r\u00e9es ;"
                },
                {
                  "text": "\u2013 les instructions de maintenance et de nettoyage ;"
                },
                {
                  "text": "\u2013 le maintien, dans l\u2019atelier d\u2019emploi, des seules quantit\u00e9s de mati\u00e8res dangereuses ou combustibles n\u00e9cessaires au fonctionnement de l\u2019installation ;"
                },
                {
                  "text": "\u2013 les conditions de conservation et de stockage des produits ;"
                },
                {
                  "text": "\u2013 la fr\u00e9quence de contr\u00f4le de l\u2019\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 et de l\u2019attachement des r\u00e9servoirs et de v\u00e9rification des dispositifs de r\u00e9tention ;"
                },
                {
                  "text": "\u2013 l\u2019interdiction de laver les r\u00e9cipients de stockage directement \u00e0 l\u2019eau."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 3.7.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.7. Consignes d\u2019exploitation"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "3. Exploitation \u2013 Entretien"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "RISQUES"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "addb97BfEC1A",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I\u00a0: 4.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "475f60fEd059",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant recense, sous sa responsabilit\u00e9, les parties de l\u2019installation qui, en raison des caract\u00e9ristiques qualitatives et quantitatives des mati\u00e8res mises en oeuvre, stock\u00e9es, utilis\u00e9es ou produites, sont susceptibles d\u2019\u00eatre \u00e0 l\u2019origine d\u2019un sinistre pouvant avoir des cons\u00e9quences directes ou indirectes sur l\u2019environnement, la s\u00e9curit\u00e9 publique ou le maintien en s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019installation."
                },
                {
                  "text": "L\u2019exploitant d\u00e9termine pour chacune de ces parties de l\u2019installation la nature du danger (incendie, explosion ou \u00e9manation toxique). Ce danger est signal\u00e9."
                },
                {
                  "text": "L\u2019exploitant dispose d\u2019un plan g\u00e9n\u00e9ral des ateliers et des stockages indiquant l\u2019emplacement de ces diff\u00e9rentes zones."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 4.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.1. Localisation des risques"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "cbfFBb9dC651",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, des mat\u00e9riels de protection individuelle, adapt\u00e9s aux risques pr\u00e9sent\u00e9s par l\u2019installation et permettant l\u2019intervention en cas de sinistre, sont conserv\u00e9s \u00e0 proximit\u00e9 de l\u2019installation et du lieu d\u2019utilisation. Ces mat\u00e9riels sont facilement accessibles, entretenus en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9s p\u00e9riodiquement."
                },
                {
                  "text": "Le personnel est form\u00e9 \u00e0 l\u2019emploi de ces mat\u00e9riels."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 4.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.2. Protection individuelle"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "FE8BA779e31F",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 4.3.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "272D0012400b",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Des d\u00e9tecteurs de gaz ou vapeurs sont mis en place dans les parties de l\u2019installation vis\u00e9es au point 4.1 pr\u00e9sentant des risques en cas de d\u00e9gagement ou d\u2019accumulation importante de gaz ou de vapeurs toxiques. Ces zones sont \u00e9quip\u00e9es de syst\u00e8mes de d\u00e9tection reli\u00e9s \u00e0 une alarme sonore et visuelle dont les niveaux de sensibilit\u00e9 sont adapt\u00e9s au produit \u00e0 d\u00e9tecter. Pour l\u2019acide chlorosulfurique et/ou l\u2019ol\u00e9um et sauf d\u00e9monstration d\u2019impossibilit\u00e9, le seuil de d\u00e9tection est fix\u00e9 \u00e0 0,3 ppm."
                    },
                    {
                      "text": "Ces d\u00e9tecteurs sont maintenus en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9s au moins une fois par an."
                    },
                    {
                      "text": "Une consigne d\u00e9crit les actions correctives \u00e0 mettre en oeuvre en cas de d\u00e9clenchement de la d\u00e9tection."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-declaration",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2008-04-12",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I\u00a0: 4.3.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.3.1. D\u00e9tection des gaz"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "bf845aD3FdD4",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L\u2019installation est \u00e9quip\u00e9e de moyens de lutte contre l\u2019incendie appropri\u00e9s aux risques notamment :"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 d\u2019un moyen permettant d\u2019alerter les services d\u2019incendie et de secours ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 de plans des locaux facilitant l\u2019intervention des services d\u2019incendie et de secours avec une description des dangers pour chaque local ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 d\u2019extincteurs r\u00e9partis \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur des locaux, sur les aires ext\u00e9rieures et les lieux pr\u00e9sentant des risques sp\u00e9cifiques, \u00e0 proximit\u00e9 des d\u00e9gagements, bien visibles et facilement accessibles. Les agents d\u2019extinction sont appropri\u00e9s aux risques \u00e0 combattre et compatibles avec les produits stock\u00e9s ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 d\u2019un ou de plusieurs appareils d\u2019incendie (bouches, poteaux, etc.) publics ou priv\u00e9s dont un implant\u00e9 \u00e0 200 m\u00e8tres au plus du risque, ou de points d\u2019eau, bassins, citernes, etc., d\u2019une capacit\u00e9 en rapport avec le danger \u00e0 combattre ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 pour les stockages de liquide, d\u2019une r\u00e9serve de produits absorbants ou neutralisants en conformit\u00e9 avec le point 4.3.3, en quantit\u00e9 adapt\u00e9e au risque, sans \u00eatre inf\u00e9rieure au volume de liquide stock\u00e9 et de pelles."
                    },
                    {
                      "text": "En cas d\u2019incendie o\u00f9 est impliqu\u00e9 l\u2019acide chlorosulfurique, il faut \u00e9viter tout contact de l\u2019acide avec l\u2019eau."
                    },
                    {
                      "text": "L\u2019agent d\u2019extinction pr\u00e9conis\u00e9 est le dioxyde de carbone ou la poudre."
                    },
                    {
                      "text": "En particulier, pour pr\u00e9venir le risque de d\u00e9composition thermique, d\u2019inflammation ou d\u2019explosion en cas d\u2019\u00e9chauffement, un dispositif de refroidissement des r\u00e9cipients de stockage par ruissellement d\u2019eau ou un dispositif de manutention rapide en cas d\u2019incendie est pr\u00e9vu."
                    },
                    {
                      "text": "Ces mat\u00e9riels sont maintenus en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9s au moins une fois par an."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": [
                          4
                        ],
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-declaration",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2008-04-12",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I\u00a0: 4.3.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.3.2. Moyens de lutte contre l\u2019incendie"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "BB63EFEC78f9",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Des produits absorbants ou neutralisants et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, des solutions de d\u00e9contamination adapt\u00e9es aux substances ou pr\u00e9paration vis\u00e9es par cet arr\u00eat\u00e9 sont mis \u00e0 disposition."
                    },
                    {
                      "text": "L\u2019acide chlorosulfurique d\u00e9vers\u00e9 est neutralis\u00e9 avec des mat\u00e9riaux alcalins tels que la chaux, le calcaire \u00e9cras\u00e9, le bicarbonate de sodium ou le carbonate de sodium. L\u2019ol\u00e9um d\u00e9vers\u00e9 est absorb\u00e9 avec du sable sec ou un absorbant inerte."
                    },
                    {
                      "text": "Les produits ou mat\u00e9riaux absorbants ainsi que des moyens de mise en oeuvre sont facilement accessibles \u00e0 proximit\u00e9 des r\u00e9servoirs ou r\u00e9cipients de stockage ainsi que des zones de manipulation."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I\u00a0: 4.3.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.3.3. Neutralisation \u2013 D\u00e9contamination"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "4.3. Moyens de pr\u00e9vention et de lutte"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "4A28CfBc876d",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Dans les parties de l\u2019installation vis\u00e9es au point 4.1 et susceptibles d\u2019\u00eatre \u00e0 l\u2019origine d\u2019une explosion, les \u00e9quipements et appareils \u00e9lectriques, m\u00e9caniques, hydrauliques et pneumatiques, et a minima les moteurs pr\u00e9sents dans les installations sont conformes aux dispositions du d\u00e9cret n modifi\u00e9 relatif aux appareils et aux syst\u00e8mes de protection destin\u00e9s \u00e0 \u00eatre utilis\u00e9s en atmosph\u00e8re explosible."
                },
                {
                  "text": "Les gainages \u00e9lectriques et autres canalisations ne sont pas une cause possible d\u2019inflammation et sont convenablement prot\u00e9g\u00e9s contre les chocs, contre la propagation des flammes et contre l\u2019action des produits pr\u00e9sents dans la partie de l\u2019installation en cause."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 4.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.4. Mat\u00e9riel \u00e9lectrique de s\u00e9curit\u00e9"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "362dD9cCf1A0",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Dans les parties de l\u2019installation vis\u00e9es au point 4.1 et pr\u00e9sentant des risques d\u2019incendie ou d\u2019explosion, il est interdit d\u2019apporter du feu sous une forme quelconque, sauf pour la r\u00e9alisation de travaux ayant fait l\u2019objet d\u2019un \u00ab permis de feu \u00bb. Cette interdiction est affich\u00e9e en caract\u00e8res apparents."
                },
                {
                  "text": "Dans les parties de l\u2019installation vis\u00e9es au point 4.1, des m\u00e9thodes indirectes et s\u00fbres telles que le chauffage \u00e0 eau chaude, \u00e0 la vapeur, ou \u00e0 air chaud dont la source se situera en dehors de l\u2019aire de stockage, de manipulation ou d\u2019emploi sont utilis\u00e9es. L\u2019utilisation de convecteurs \u00e9lectriques, de po\u00eales, de r\u00e9chauds ou d\u2019appareils de chauffage \u00e0 flamme nue est \u00e0 proscrire."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 4.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.5. Interdiction des feux"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "9bf20525d8CD",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Dans les parties de l\u2019installation vis\u00e9es au point 4.1, tous les travaux de r\u00e9paration ou d\u2019am\u00e9nagement conduisant \u00e0 une augmentation des risques (notamment emploi d\u2019une flamme ou d\u2019une source chaude, purge des circuits) ne peuvent \u00eatre effectu\u00e9s qu\u2019apr\u00e8s d\u00e9livrance d\u2019un \u00ab permis d\u2019intervention \u00bb et \u00e9ventuellement d\u2019un \u00ab permis de feu \u00bb et en respectant les r\u00e8gles d\u2019une consigne particuli\u00e8re."
                },
                {
                  "text": "Le \u00ab permis d\u2019intervention \u00bb et \u00e9ventuellement le \u00ab permis de feu \u00bb et la consigne particuli\u00e8re sont \u00e9tablis et vis\u00e9s par l\u2019exploitant ou par la personne qu\u2019il aura nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9e. Lorsque les travaux sont effectu\u00e9s par une entreprise ext\u00e9rieure, le \u00ab permis d\u2019intervention \u00bb et \u00e9ventuellement \u00ab permis de feu \u00bb et la consigne particuli\u00e8re relative \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019installation, sont cosign\u00e9s par l\u2019exploitant et l\u2019entreprise ext\u00e9rieure ou les personnes qu\u2019ils auront nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Apr\u00e8s la fin des travaux et avant la reprise de l\u2019activit\u00e9, une v\u00e9rification des installations est effectu\u00e9e par l\u2019exploitant ou son repr\u00e9sentant."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 4.6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.6. \u00ab Permis d\u2019intervention/permis de feu \u00bb dans les parties de l\u2019installation vis\u00e9es au point 4.1"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "d23afE3eA5fd",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, des consignes de s\u00e9curit\u00e9 pr\u00e9cisant les modalit\u00e9s d\u2019application des dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont \u00e9tablies, tenues \u00e0 jour et port\u00e9es \u00e0 la connaissance du personnel dans les lieux fr\u00e9quent\u00e9s par le personnel."
                },
                {
                  "text": "Ces consignes indiquent notamment :"
                },
                {
                  "text": "\u2013 les fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9 des substances ou pr\u00e9parations mises en oeuvre ou stock\u00e9es et leurs risques sp\u00e9cifiques ;"
                },
                {
                  "text": "\u2013 l\u2019interdiction d\u2019apporter du feu sous une forme quelconque, notamment l\u2019interdiction de fumer, dans les parties de l\u2019installation vis\u00e9es au point 4.1 et pr\u00e9sentant des risques d\u2019incendie ou d\u2019explosion ;"
                },
                {
                  "text": "\u2013 l\u2019obligation du \u00ab permis d\u2019intervention \u00bb pour les parties de l\u2019installation vis\u00e9es au point 4.1 ;"
                },
                {
                  "text": "\u2013 les proc\u00e9dures d\u2019arr\u00eat d\u2019urgence et de mise en s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019installation (\u00e9lectricit\u00e9, r\u00e9seaux de fluides) ;"
                },
                {
                  "text": "\u2013 l\u2019interdiction de laver les r\u00e9cipients de stockage directement \u00e0 l\u2019eau ;"
                },
                {
                  "text": "\u2013 les mesures \u00e0 prendre en cas de fuite sur un r\u00e9cipient ou une canalisation contenant des substances dangereuses, notamment les conditions de rejet pr\u00e9vues au point 5.7 ;"
                },
                {
                  "text": "\u2013 les pr\u00e9cautions \u00e0 prendre pour l\u2019emploi et le stockage de produits incompatibles ;"
                },
                {
                  "text": "\u2013 les moyens d\u2019extinction \u00e0 utiliser en cas d\u2019incendie ;"
                },
                {
                  "text": "\u2013 la proc\u00e9dure d\u2019alerte avec les num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone du responsable d\u2019intervention de l\u2019\u00e9tablissement, des services d\u2019incendie et de secours, etc. ;"
                },
                {
                  "text": "\u2013 les modalit\u00e9s de mise en oeuvre des dispositifs d\u2019isolement du r\u00e9seau de collecte, pr\u00e9vues au point 2.11 ;"
                },
                {
                  "text": "\u2013 l\u2019obligation d\u2019informer l\u2019inspection des installations class\u00e9es en cas d\u2019accident."
                },
                {
                  "text": "Le personnel re\u00e7oit une formation portant sur les risques pr\u00e9sent\u00e9s par l\u2019installation, ainsi que sur les moyens mis en oeuvre pour les \u00e9viter. Il conna\u00eet les proc\u00e9dures \u00e0 suivre en cas d\u2019urgence et proc\u00e8de \u00e0 des exercices d\u2019entra\u00eenement au moins une fois par an."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 4.7.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.7. Consignes de s\u00e9curit\u00e9"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "621BeFfab632",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les ouvertures des citernes de remplissage et de vidange sont munies d\u2019un dispositif de dessiccation d\u2019air destin\u00e9 \u00e0 \u00e9viter l\u2019entr\u00e9e d\u2019humidit\u00e9 dans les r\u00e9servoirs d\u2019acide concentr\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Les tuyauteries et les cuves de stockages sont contr\u00f4l\u00e9es r\u00e9guli\u00e8rement afin de d\u00e9celer toute trace de corrosion."
                },
                {
                  "text": "Par ailleurs, l\u2019utilisation de flexibles pour le transfert de ces produits est proscrite."
                },
                {
                  "text": "Les f\u00fbts vides et contamin\u00e9s sont r\u00e9guli\u00e8rement enlev\u00e9s et a minima une fois par an."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 4.8.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.8. Stockage \u2013 Conditionnement"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "bcBCa1Bc006e",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Pour les installations mettant en oeuvre de l\u2019acide chlorosulfurique et/ou de l\u2019ol\u00e9um, l\u2019exploitant constitue un dossier de s\u00e9curit\u00e9 relatif \u00e0 la (aux) r\u00e9action(s) mise(s) en \u0153euvre."
                },
                {
                  "text": "L\u2019exploitant dresse, sous sa responsabilit\u00e9, la liste des proc\u00e9d\u00e9s potentiellement dangereux."
                },
                {
                  "text": "Le dossier de s\u00e9curit\u00e9 comprend au moins les \u00e9l\u00e9ments suivants :"
                },
                {
                  "text": "\u2013 caract\u00e9ristiques physiques, chimiques et toxicologiques des produits mis en oeuvre ;"
                },
                {
                  "text": "\u2013 caract\u00e9ristiques des r\u00e9actions chimiques principales avec estimation du potentiel de danger s\u2019y rapportant ;"
                },
                {
                  "text": "\u2013 incompatibilit\u00e9s entre les produits et mat\u00e9riaux utilis\u00e9s dans l\u2019installation ;"
                },
                {
                  "text": "\u2013 modes op\u00e9ratoires ;"
                },
                {
                  "text": "\u2013 consignes de s\u00e9curit\u00e9 propres \u00e0 l\u2019installation. Celles-ci pr\u00e9voient en particulier explicitement les mesures \u00e0 prendre en cas de d\u00e9rive du proc\u00e9d\u00e9 par rapport aux conditions op\u00e9ratoires s\u00fbres."
                },
                {
                  "text": "Le dossier de s\u00e9curit\u00e9 est compl\u00e9t\u00e9 \u00e0 l\u2019occasion de toute modification du proc\u00e9d\u00e9 ou de tout am\u00e9nagement des installations."
                },
                {
                  "text": "Toute op\u00e9ration industrielle qui s\u2019y pr\u00eate est effectu\u00e9e en vase clos."
                },
                {
                  "text": "En outre, sans pr\u00e9judice de la l\u00e9gislation du travail, une installation d\u2019aspiration et de neutralisation des vapeurs toxiques est pr\u00e9vue aux endroits o\u00f9 celles-ci sont susceptibles de se d\u00e9gager (par exemple les aires de d\u00e9chargement, op\u00e9rations de m\u00e9lange)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 4.9.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.9. Emploi"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "4. Risques"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "EAU"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "9Be8E311dd9b",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les articles 5.1 \u00e0 5.9 ne sont pas applicables aux installations de stockage simple (sans emploi)."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I\u00a0: 5.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "00B182EfeD1B",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les installations de pr\u00e9l\u00e8vement d\u2019eau dans le milieu naturel sont munies de dispositifs de mesure totalisateurs de la quantit\u00e9 d\u2019eau pr\u00e9lev\u00e9e. Ces mesures sont r\u00e9guli\u00e8rement relev\u00e9es et le r\u00e9sultat est enregistr\u00e9 et tenu \u00e0 la disposition de l\u2019inspection des installations class\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Le raccordement \u00e0 une nappe d\u2019eau ou au r\u00e9seau public de distribution d\u2019eau potable est muni d\u2019un dispositif \u00e9vitant en toute circonstance le retour d\u2019eau pouvant \u00eatre pollu\u00e9e."
                },
                {
                  "text": "L\u2019usage du r\u00e9seau d\u2019eau incendie est strictement r\u00e9serv\u00e9 aux sinistres et aux exercices de secours, et aux op\u00e9rations d\u2019entretien ou de maintien hors gel de ce r\u00e9seau."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 5.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.1. Pr\u00e9l\u00e8vements"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "D34cAb2B3bbD",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Toutes les dispositions sont prises pour limiter la consommation d\u2019eau."
                },
                {
                  "text": "Les circuits de refroidissement ouverts sont interdits au-del\u00e0 d\u2019un d\u00e9bit de 10 m3/j."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 5.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.2. Consommation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "F677e6121b86",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le r\u00e9seau de collecte est de type s\u00e9paratif permettant d\u2019isoler les eaux r\u00e9siduaires pollu\u00e9es des eaux pluviales non susceptibles d\u2019\u00eatre pollu\u00e9es. Les points de rejet des eaux r\u00e9siduaires sont en nombre aussi r\u00e9duit que possible."
                },
                {
                  "text": "Ils sont am\u00e9nag\u00e9s pour permettre un pr\u00e9l\u00e8vement ais\u00e9 d\u2019\u00e9chantillons et l\u2019installation d\u2019un dispositif de mesure du d\u00e9bit."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 5.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.3. R\u00e9seau de collecte"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Cfdb53ca4454",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "La quantit\u00e9 d\u2019eau rejet\u00e9e est mesur\u00e9e journellement ou, \u00e0 d\u00e9faut, \u00e9valu\u00e9e \u00e0 partir d\u2019un bilan mati\u00e8re sur l\u2019eau, tenant compte notamment de la mesure des quantit\u00e9s d\u2019eau pr\u00e9lev\u00e9es dans le r\u00e9seau de distribution publique ou dans le milieu naturel."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 5.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.4. Mesure des volumes rejet\u00e9s"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "3fC6D81a26ec",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice de l\u2019autorisation de d\u00e9versement dans le r\u00e9seau public (art. L. 1331-10 du code de la sant\u00e9 publique), les rejets d\u2019eaux r\u00e9siduaires font l\u2019objet en tant que de besoin d\u2019un traitement permettant de respecter les valeurs limites suivantes, contr\u00f4l\u00e9es, sauf stipulation contraire de la norme, sur effluent brut non d\u00e9cant\u00e9 et non filtr\u00e9, sans dilution pr\u00e9alable ou m\u00e9lange avec d\u2019autres effluents :"
                },
                {
                  "text": "a) Dans tous les cas, avant rejet au milieu naturel ou dans un r\u00e9seau d\u2019assainissement collectif :"
                },
                {
                  "text": "pH (NFT 90 008) : 6,5 - 8,5 (9,5 en cas de neutralisation alcaline) ;"
                },
                {
                  "text": "Temp\u00e9rature : < 30 \u00b0C."
                },
                {
                  "text": "b) Dans le cas de rejet dans un r\u00e9seau d\u2019assainissement collectif muni d\u2019une station d\u2019\u00e9puration, lorsque le flux maximal apport\u00e9 par l\u2019effluent est susceptible de d\u00e9passer 15 kg/j de MEST ou 15 kg/j de DBO5 ou 45 kg/j de DCO :"
                },
                {
                  "text": "Mati\u00e8res en suspension (NFT 90 105) : 600 mg/l ;"
                },
                {
                  "text": "DCO (NFT 90 101) : 2 000 mg/l [*] ;"
                },
                {
                  "text": "DBO5 (NFT 90 103) : 800 mg/l."
                },
                {
                  "text": "[*] Cette valeur limite n\u2019est pas applicable lorsque l\u2019autorisation de d\u00e9versement dans le r\u00e9seau public pr\u00e9voit une valeur sup\u00e9rieure."
                },
                {
                  "text": "c) Dans le cas de rejet dans le milieu naturel (ou dans un r\u00e9seau d\u2019assainissement collectif d\u00e9pourvu de station d\u2019\u00e9puration) :"
                },
                {
                  "text": "Mati\u00e8res en suspension (NFT 90 105) : la concentration ne d\u00e9passe pas 100 mg/l si le flux journalier n\u2019exc\u00e8de pas 15 kg/j, 35 mg/l au-del\u00e0, 150 mg/l dans le cas d\u2019une \u00e9puration par lagunage ;"
                },
                {
                  "text": "DCO (NFT 90 101) : la concentration ne d\u00e9passe pas 300 mg/l si le flux journalier n\u2019exc\u00e8de pas 100 kg/j, 125 mg/l au-del\u00e0 ;"
                },
                {
                  "text": "DBO5 (NFT 90 103) : la concentration ne d\u00e9passe pas 100 mg/l si le flux journalier n\u2019exc\u00e8de pas 30 kg/j, 30 mg/l au-del\u00e0."
                },
                {
                  "text": "Dans tous les cas, les rejets sont compatibles avec la qualit\u00e9 ou les objectifs de qualit\u00e9 des cours d\u2019eau."
                },
                {
                  "text": "d) Polluants sp\u00e9cifiques : avant rejet dans le milieu naturel ou dans un r\u00e9seau d\u2019assainissement collectif urbain."
                },
                {
                  "text": "Indice ph\u00e9nols (NFT 90 109) : 0,3 mg/l si le flux est sup\u00e9rieur \u00e0 3 g/j ;"
                },
                {
                  "text": "AOX (NF EN 1485) : 1 mg/l si le flux est sup\u00e9rieur \u00e0 30 g/j ;"
                },
                {
                  "text": "Arsenic et compos\u00e9s (NFT 90 026) : 0,1 mg/l si le flux est sup\u00e9rieur \u00e0 1 g/j ;"
                },
                {
                  "text": "Hydrocarbures totaux (NFT 90 114) : 10 mg/l si le flux est sup\u00e9rieur \u00e0 100 g/j ;"
                },
                {
                  "text": "M\u00e9taux totaux (NFT 90 112) : 15 mg/l si le flux est sup\u00e9rieur \u00e0 100 g/j."
                },
                {
                  "text": "Ces valeurs limites sont respect\u00e9es en moyenne quotidienne. Aucune valeur instantan\u00e9e ne d\u00e9passe le double des valeurs limites de concentration."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 5.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.5. Valeurs limites de rejet"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "c0DA2516DEcf",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le rejet direct ou indirect m\u00eame apr\u00e8s \u00e9puration d\u2019eaux r\u00e9siduaires dans une nappe souterraine est interdit."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 5.6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.6. Interdiction des rejets en nappe"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "7AB3f9B6D66B",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Des dispositions sont prises pour qu\u2019il ne puisse pas y avoir, en cas d\u2019accident (notamment rupture de r\u00e9cipient ou cuvette), d\u00e9versement de mati\u00e8res dangereuses dans les \u00e9gouts publics ou le milieu naturel. L\u2019\u00e9vacuation des effluents recueillis selon les dispositions du point 2.11 se fait, soit dans les conditions pr\u00e9vues au point 5.5 ci-dessus, soit comme des d\u00e9chets dans les conditions pr\u00e9vues au titre 7 ci-apr\u00e8s."
                },
                {
                  "text": "Des dispositifs permettant l\u2019obturation des r\u00e9seaux d\u2019\u00e9vacuation des eaux de ruissellement sont implant\u00e9s afin de maintenir sur le site l\u2019\u00e9coulement d\u2019un accident de transport. Une consigne d\u00e9finit les modalit\u00e9s de mise en oeuvre de ces dispositifs."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 5.7.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.7. Pr\u00e9vention des pollutions accidentelles"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "A274Cf3Ff4AF",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019\u00e9pandage des d\u00e9chets, effluents et sous-produits est interdit."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 5.8.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.8. Epandage"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "42d7be1CfbbD",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant met en place un programme de surveillance des caract\u00e9ristiques soit des \u00e9missions des polluants repr\u00e9sentatifs parmi ceux vis\u00e9s au point 5.5, soit de param\u00e8tres repr\u00e9sentatifs de ces derniers, lui permettant d\u2019intervenir d\u00e8s que les limites d\u2019\u00e9missions sont ou risquent d\u2019\u00eatre d\u00e9pass\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Une mesure des concentrations des diff\u00e9rents polluants vis\u00e9s au point 5.5 est effectu\u00e9e au moins tous les trois ans par un organisme agr\u00e9\u00e9 par le ministre charg\u00e9 de l\u2019environnement. Ces mesures sont effectu\u00e9es sur un \u00e9chantillon repr\u00e9sentatif du fonctionnement sur une journ\u00e9e de l\u2019installation et constitu\u00e9, soit par un pr\u00e9l\u00e8vement continu d\u2019une demi-heure, soit par au moins deux pr\u00e9l\u00e8vements instantan\u00e9s espac\u00e9s d\u2019une demi-heure. En cas d\u2019impossibilit\u00e9 d\u2019obtenir un tel \u00e9chantillon, une \u00e9valuation des capacit\u00e9s des \u00e9quipements d\u2019\u00e9puration \u00e0 respecter les valeurs limites est r\u00e9alis\u00e9e. Une mesure du d\u00e9bit est \u00e9galement r\u00e9alis\u00e9e ou estim\u00e9e \u00e0 partir des consommations, si celui-ci est sup\u00e9rieur \u00e0 10 m3/j."
                },
                {
                  "text": "Les polluants vis\u00e9s au point 5.5, qui ne sont pas susceptibles d\u2019\u00eatre \u00e9mis par l\u2019installation, ne font pas l\u2019objet des mesures p\u00e9riodiques pr\u00e9vues au pr\u00e9sent point. Dans ce cas, l\u2019exploitant tient \u00e0 la disposition de l\u2019inspection des installations class\u00e9es les \u00e9l\u00e9ments techniques permettant d\u2019attester l\u2019absence d\u2019\u00e9mission de ces produits par l\u2019installation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 5.9.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.9. Surveillance par l\u2019exploitant de la pollution rejet\u00e9e"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "5. Eau"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "AIR_ODEURS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "7049DdC3B96f",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I\u00a0: 6.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "2EE62CcFEE77",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les installations susceptibles de d\u00e9gager des fum\u00e9es, gaz ou odeurs sont munies de dispositifs permettant de collecter et canaliser autant que possible les \u00e9missions. Ces dispositifs, apr\u00e8s \u00e9puration des gaz collect\u00e9s en tant que de besoin, sont munis d\u2019orifices obturables et accessibles (conformes aux dispositions de la norme NF X 44-052) aux fins de pr\u00e9l\u00e8vements en vue d\u2019analyse ou de mesure."
                },
                {
                  "text": "Le d\u00e9bouch\u00e9 des chemin\u00e9es est \u00e9loign\u00e9 au maximum des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers et des bouches d\u2019aspiration d\u2019air frais et ne doit pas comporter d\u2019obstacles \u00e0 la diffusion des gaz (chapeaux chinois...)."
                },
                {
                  "text": "Les points de rejets sont en nombre aussi r\u00e9duit que possible."
                },
                {
                  "text": "La dilution des effluents est interdite sauf autorisation explicite du pr\u00e9fet. Elle ne peut \u00eatre autoris\u00e9e aux seules fins de respecter les valeurs limites de concentration."
                },
                {
                  "text": "L\u2019exploitant prend les dispositions utiles pour \u00e9viter la formation de poussi\u00e8res."
                },
                {
                  "text": "Les installations susceptibles de d\u00e9gager des gaz ou vapeurs toxiques sont munies de dispositifs permettant de collecter et canaliser les \u00e9missions, y compris les points de purge effectu\u00e9s au cours des op\u00e9rations de branchement/ d\u00e9branchement des r\u00e9cipients, dans des endroits \u00e9loign\u00e9s au maximum des habitations. Les d\u00e9bouch\u00e9s \u00e0 l\u2019atmosph\u00e8re ne comportent pas d\u2019obstacles \u00e0 la diffusion des gaz."
                },
                {
                  "text": "Toutes dispositions sont prises pour limiter au minimum le rejet \u00e0 l\u2019air libre des gaz, gaz liqu\u00e9fi\u00e9s ou vapeurs toxiques."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 6.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "6.1. Captage et \u00e9puration des rejets \u00e0 l\u2019atmosph\u00e8re"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "F18639822A98",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "(Arr\u00eat\u00e9 du 1er juin 2010, article 13)"
                },
                {
                  "text": "Les effluents gazeux respectent les valeurs limites d\u00e9finies ci-apr\u00e8s, exprim\u00e9es dans les conditions normalis\u00e9es de temp\u00e9rature (273 kelvins) et de pression (101,3 kilopascals) apr\u00e8s d\u00e9duction de la vapeur d\u2019eau (gaz sec) et mesur\u00e9es selon les m\u00e9thodes d\u00e9finies au point 6.3."
                },
                {
                  "text": "Les valeurs limites d\u2019\u00e9mission exprim\u00e9es en concentration se rapportent \u00e0 une quantit\u00e9 d\u2019effluents gazeux n\u2019ayant pas subi de dilution autre que celle \u00e9ventuellement n\u00e9cessit\u00e9e par les proc\u00e9d\u00e9s utilis\u00e9s. Pour les m\u00e9taux, les valeurs limites s\u2019appliquent \u00e0 la masse totale d\u2019une substance \u00e9mise, y compris la part sous forme de gaz ou de vapeur contenue dans les effluents gazeux."
                },
                {
                  "text": "La valeur limite de rejet dans l\u2019air de l\u2019acide chlorosulfurique ou d\u2019ol\u00e9um est fix\u00e9e \u00e0 0,6 ppm."
                },
                {
                  "text": "a) [*]."
                },
                {
                  "text": "b) Compos\u00e9s organiques volatils (COV)."
                },
                {
                  "text": "b. 1. D\u00e9finitions."
                },
                {
                  "text": "On entend par :"
                },
                {
                  "text": "\u2013 \u00ab compos\u00e9 organique volatil \u00bb (COV), tout compos\u00e9 organique, \u00e0 l\u2019exclusion du m\u00e9thane, ayant une pression de vapeur de 0,01 kilopascal (kPa) ou plus \u00e0 une temp\u00e9rature de 293,15 kelvins (K) ou ayant une volatilit\u00e9 correspondante dans des conditions d\u2019utilisation particuli\u00e8res ;"
                },
                {
                  "text": "\u2013 \u00ab solvant organique \u00bb, tout COV utilis\u00e9 seul ou en association avec d\u2019autres agents, sans subir de modification chimique, pour dissoudre des mati\u00e8res premi\u00e8res, des produits ou des d\u00e9chets, ou utilis\u00e9 comme solvants de nettoyage pour dissoudre des salissures, ou comme dissolvant, dispersant, correcteur de viscosit\u00e9, correcteur de tension superficielle, plastifiant ou agent protecteur ;"
                },
                {
                  "text": "\u2013 \u00ab consommation de solvants organiques \u00bb, la quantit\u00e9 totale de solvants organiques utilis\u00e9e dans une installation sur une p\u00e9riode de douze mois, diminu\u00e9e de la quantit\u00e9 de COV r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s en interne en vue de leur r\u00e9utilisation ;"
                },
                {
                  "text": "\u2013 \u00ab r\u00e9utilisation \u00bb, l\u2019utilisation \u00e0 des fins techniques ou commerciales, y compris en tant que combustible, de solvants organiques r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s dans une installation. N\u2019entrent pas dans la d\u00e9finition de \u00ab r\u00e9utilisation \u00bb les solvants organiques r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s qui sont \u00e9vacu\u00e9s d\u00e9finitivement comme d\u00e9chets ;"
                },
                {
                  "text": "\u2013 \u00ab utilisation de solvants organiques \u00bb, la quantit\u00e9 de solvants organiques, \u00e0 l\u2019\u00e9tat pur ou dans les pr\u00e9parations, qui est utilis\u00e9e dans l\u2019exercice d\u2019une activit\u00e9, y compris les solvants recycl\u00e9s \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur ou \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur de l\u2019installation, qui sont compt\u00e9s chaque fois qu\u2019ils sont utilis\u00e9s pour l\u2019exercice de l\u2019activit\u00e9 ;"
                },
                {
                  "text": "\u2013 \u00ab \u00e9mission diffuse de COV \u00bb, toute \u00e9mission de COV dans l\u2019air, le sol et l\u2019eau, qui n\u2019a pas lieu sous la forme d\u2019\u00e9missions canalis\u00e9es. Pour le cas sp\u00e9cifique des COV, cette d\u00e9finition couvre, sauf indication contraire, les \u00e9missions retard\u00e9es dues aux solvants contenus dans les produits finis."
                },
                {
                  "text": "b. 2. Valeurs limites d\u2019\u00e9mission."
                },
                {
                  "text": "Des d\u00e9rogations aux valeurs limites d\u2019\u00e9mission diffuses de COV mentionn\u00e9es ci-dessous peuvent \u00eatre accord\u00e9es par le pr\u00e9fet, si l\u2019exploitant d\u00e9montre le caract\u00e8re acceptable des risques pour la sant\u00e9 humaine ou l\u2019environnement et qu\u2019il fait appel aux meilleures techniques disponibles."
                },
                {
                  "text": "I. Cas g\u00e9n\u00e9ral (pour les activit\u00e9s non vis\u00e9es par la directive n\u00b0 99/13/CE du 11 mars 1999, qu\u2019il conviendra que chacun distingue)."
                },
                {
                  "text": "Si le flux horaire total de COV d\u00e9passe 2 kg/h, la valeur limite exprim\u00e9e en carbone total de la concentration globale de l\u2019ensemble des compos\u00e9s est de 110 mg/m3. En outre, si la consommation annuelle de solvants est sup\u00e9rieure \u00e0 5 tonnes par an, le flux annuel des \u00e9missions diffuses ne d\u00e9passe pas 25 % de la quantit\u00e9 de solvants utilis\u00e9e."
                },
                {
                  "text": "II. [*]"
                },
                {
                  "text": "III. Valeurs limites d\u2019\u00e9mission en COV, NOx, CO et CH4 en cas d\u2019utilisation d\u2019une technique d\u2019\u00e9puration des \u00e9missions canalis\u00e9es par oxydation thermique."
                },
                {
                  "text": "Dans le cas de l\u2019utilisation d\u2019une technique d\u2019oxydation pour l\u2019\u00e9limination COV, la valeur limite d\u2019\u00e9mission en COV exprim\u00e9e en carbone total est de 20 mg par m3 ou 50 mg par m3 si le rendement d\u2019\u00e9puration est sup\u00e9rieur \u00e0 98 %. La teneur en oxyg\u00e8ne de r\u00e9f\u00e9rence pour la v\u00e9rification de la conformit\u00e9 aux valeurs limites d\u2019\u00e9mission est celle mesur\u00e9e dans les effluents en sortie d\u2019\u00e9quipement d\u2019oxydation. En outre, l\u2019exploitant s\u2019assurera du respect des valeurs limites d\u2019\u00e9mission d\u00e9finies ci-dessous pour les oxydes d\u2019azote (NOx), le monoxyde de carbone (CO) et le m\u00e9thane (CH4) :"
                },
                {
                  "text": "\u2013 NOx (en \u00e9quivalent NO2) : 100 mg par m3 ;"
                },
                {
                  "text": "\u2013 CH4 : 50 mg par m3 ;"
                },
                {
                  "text": "\u2013 CO : 100 mg par m3."
                },
                {
                  "text": "IV. Compos\u00e9s organiques volatils \u00e0 phrase de risque"
                },
                {
                  "text": "Si le flux horaire total des compos\u00e9s organiques list\u00e9s ci-dessous d\u00e9passe 0,1 kg/h, la valeur limite d\u2019\u00e9mission de la concentration globale de l\u2019ensemble de ces compos\u00e9s est de 20 mg/m3 :"
                },
                {
                  "text": "\u2013 acide acrylique ;"
                },
                {
                  "text": "\u2013 acide chlorac\u00e9tique ;"
                },
                {
                  "text": "\u2013 anhydride mal\u00e9ique ;"
                },
                {
                  "text": "\u2013 cr\u00e9sol ;"
                },
                {
                  "text": "\u2013 2,4 dichloroph\u00e9nol ;"
                },
                {
                  "text": "\u2013 di\u00e9thylamine ;"
                },
                {
                  "text": "\u2013 dim\u00e9thylamine ;"
                },
                {
                  "text": "\u2013 \u00e9thylamine ;"
                },
                {
                  "text": "\u2013 m\u00e9thacrylates ;"
                },
                {
                  "text": "\u2013 ph\u00e9nols ;"
                },
                {
                  "text": "\u2013 1,1,2 trichloro\u00e9thane ;"
                },
                {
                  "text": "\u2013 tri\u00e9thylamine ;"
                },
                {
                  "text": "\u2013 xyl\u00e9nol."
                },
                {
                  "text": "En cas de m\u00e9lange de compos\u00e9s \u00e0 la fois vis\u00e9s et non vis\u00e9s dans cette liste, la valeur limite de 20 mg/m3 ne s\u2019impose qu\u2019aux compos\u00e9s vis\u00e9s dans cette liste et une valeur de 110 mg/m3, exprim\u00e9e en carbone total, s\u2019impose \u00e0 l\u2019ensemble des compos\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "\u00ab V. Valeurs limites d\u2019\u00e9mission en COV en cas d\u2019utilisation de substances de mentions de danger H340, H350, H350i, H360D ou H360F ou \u00e0 phrases de risque R45, R46, R49, R60 ou R61 et substances halog\u00e9n\u00e9es de mention de danger H341 ou \u00e9tiquet\u00e9es R40, telles que d\u00e9finies dans l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 20 avril 1994 :"
                },
                {
                  "text": "Les substances ou m\u00e9langes auxquels sont attribu\u00e9es, ou sur lesquels doivent \u00eatre appos\u00e9es, les mentions de danger H340, H350, H350i, H360D ou H360F ou les phrases de risque R45, R46, R49, R60 ou R61 en raison de leur teneur en COV, class\u00e9s canc\u00e9rig\u00e8nes, mutag\u00e8nes ou toxiques pour la reproduction, sont remplac\u00e9s, autant que possible, par des substances ou des m\u00e9langes moins nocifs, et ce dans les meilleurs d\u00e9lais possibles."
                },
                {
                  "text": "Si ce remplacement n\u2019est pas techniquement et \u00e9conomiquement possible, la valeur limite d\u2019\u00e9mission de 2 mg/m3 en COV est impos\u00e9e si le flux horaire maximal de l\u2019ensemble de l\u2019installation est sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 10 g/h. La valeur limite d\u2019\u00e9mission ci-dessus se rapporte \u00e0 la somme massique des diff\u00e9rents compos\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Pour les \u00e9missions de compos\u00e9s organiques volatils halog\u00e9n\u00e9s auxquels sont attribu\u00e9es la mention de danger H341 ou la phrase de risque R40, une valeur limite d\u2019\u00e9mission de 20 mg/m3 est impos\u00e9e si le flux horaire maximal de l\u2019ensemble de l\u2019installation est sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 100 g/h. La valeur limite d\u2019\u00e9mission ci-dessus se rapporte \u00e0 la somme massique des diff\u00e9rents compos\u00e9s. \u00bb"
                },
                {
                  "text": "VI. Mise en oeuvre d\u2019un sch\u00e9ma de ma\u00eetrise des \u00e9missions de COV."
                },
                {
                  "text": "Les valeurs limites d\u2019\u00e9missions canalis\u00e9es et diffuses relatives aux COV d\u00e9finies au I et II ci-dessus ne sont pas applicables aux rejets des installations faisant l\u2019objet d\u2019un sch\u00e9ma de ma\u00eetrise des \u00e9missions de COV, tel que d\u00e9fini ci-apr\u00e8s."
                },
                {
                  "text": "Un tel sch\u00e9ma garantit que le flux total d\u2019\u00e9missions de COV de l\u2019installation ne d\u00e9passe pas le flux qui serait atteint par une application stricte des valeurs limites d\u2019\u00e9mission canalis\u00e9es et diffuses d\u00e9finies dans le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Le sch\u00e9ma est \u00e9labor\u00e9 \u00e0 partir d\u2019un niveau d\u2019\u00e9mission de r\u00e9f\u00e9rence de l\u2019installation correspondant au niveau atteint si aucune mesure de r\u00e9duction des \u00e9missions de COV n\u2019\u00e9tait mise en \u0153uvre sur l\u2019installation."
                },
                {
                  "text": "L\u2019installation ou les parties de l\u2019installation, dans lesquelles sont notamment mises en oeuvre une ou plusieurs des substances vis\u00e9es aux points IV et V ci-dessus, peuvent faire l\u2019objet d\u2019un sch\u00e9ma de ma\u00eetrise des \u00e9missions."
                },
                {
                  "text": "La concentration r\u00e9siduelle des substances vis\u00e9es aux points IV et V reste n\u00e9anmoins soumise au respect des valeurs limites pr\u00e9vues aux IV et V."
                },
                {
                  "text": "c) Polluants sp\u00e9cifiques."
                },
                {
                  "text": "Si le flux massique de plomb et de ses compos\u00e9s est sup\u00e9rieur \u00e0 1 g/h, la valeur limite de concentration est de 5 mg/Nm3 (exprim\u00e9 en Pb)."
                },
                {
                  "text": "d) Le point de rejet surmonte d\u2019au moins 3 m\u00e8tres les b\u00e2timents situ\u00e9s dans un rayon de 15 m\u00e8tres."
                },
                {
                  "text": "e) Odeurs."
                },
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, les installations et les entrep\u00f4ts pouvant d\u00e9gager des \u00e9missions d\u2019odeurs sont am\u00e9nag\u00e9s autant que possible dans des locaux confin\u00e9s. Les effluents gazeux diffus ou canalis\u00e9s d\u00e9gageant des \u00e9missions d\u2019odeurs sont r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s et achemin\u00e9s vers une installation d\u2019\u00e9puration des gaz."
                },
                {
                  "text": "Toutes les dispositions n\u00e9cessaires sont prises pour limiter les odeurs provenant du traitement des fum\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Lorsqu\u2019il y a des sources potentielles d\u2019odeurs de grande surface difficiles \u00e0 confiner, celles-ci sont implant\u00e9es de mani\u00e8re \u00e0 limiter la g\u00eane pour le voisinage. Les produits bruts ou interm\u00e9diaires susceptibles d\u2019\u00eatre \u00e0 l\u2019origine d\u2019\u00e9missions d\u2019odeurs sont entrepos\u00e9s autant que possible dans des conteneurs ferm\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "(a) Le d\u00e9bit d\u2019odeur des gaz \u00e9mis \u00e0 l\u2019atmosph\u00e8re par l\u2019ensemble des sources odorantes canalis\u00e9es, canalisables et diffuses, ne d\u00e9passe pas les valeurs suivantes :"
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "HAUTEUR D\u2019\u00c9MISSION (en m)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "D\u00c9BIT D\u2019ODEUR (en m3/h)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "0"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "1 000 x 103"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "5"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "3 600 x 103"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "10"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "21 000 x 103"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "20"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "180 000 x 103"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "30"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "720 000 x 103"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "50"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "3 600 x 106"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "80"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "18 000 x 106"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "100"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "36 000 x 106"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                },
                {
                  "text": "\u00a0Le niveau d\u2019une odeur ou concentration d\u2019un m\u00e9lange odorant est d\u00e9fini conventionnellement comme \u00e9tant le facteur de dilution qu\u2019il faut appliquer \u00e0 un effluent pour qu\u2019il ne soit plus ressenti comme odorant par 50 % des personnes constituant un \u00e9chantillon de population. Le d\u00e9bit d\u2019odeur est d\u00e9fini conventionnellement comme \u00e9tant le produit du d\u00e9bit d\u2019air rejet\u00e9, exprim\u00e9 en m3/h, par le facteur de dilution au seuil de perception."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 6.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "6.2. Valeurs limites et conditions de rejet"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "E84EF7aCF5FA",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "(Arr\u00eat\u00e9 du 1er juin 2010, article 13)"
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 6.3.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "EbE5756c4CaA",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L\u2019exploitant met en place un programme de surveillance des caract\u00e9ristiques soit des \u00e9missions des polluants repr\u00e9sentatifs parmi ceux vis\u00e9s au point 6.2, soit de param\u00e8tres repr\u00e9sentatifs de ces derniers, lui permettant d\u2019intervenir d\u00e8s que les limites d\u2019\u00e9missions sont ou risquent d\u2019\u00eatre d\u00e9pass\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Une mesure du d\u00e9bit rejet\u00e9 et de la concentration des polluants vis\u00e9s au point 6.2 est effectu\u00e9e, selon les m\u00e9thodes normalis\u00e9es en vigueur, au moins tous les trois ans. Toutefois, les polluants qui ne sont pas susceptibles d\u2019\u00eatre \u00e9mis par l\u2019installation ne font pas l\u2019objet de mesures p\u00e9riodiques. Dans ce cas, l\u2019exploitant tient \u00e0 la disposition de l\u2019inspection des installations class\u00e9es les \u00e9l\u00e9ments techniques permettant d\u2019attester l\u2019absence de ces produits dans l\u2019installation."
                    },
                    {
                      "text": "Les mesures sont effectu\u00e9es par un organisme agr\u00e9\u00e9 par le ministre charg\u00e9 de l\u2019environnement quand il existe."
                    },
                    {
                      "text": "Les appareils de mesure sont calibr\u00e9s \u00e0 l\u2019aide de gaz \u00e9talons avant chaque mesure et permettent de s\u2019affranchir des perturbations de gaz interf\u00e9rents."
                    },
                    {
                      "text": "A d\u00e9faut de m\u00e9thode sp\u00e9cifique normalis\u00e9e et lorsque les compos\u00e9s sont sous forme particulaire ou v\u00e9siculaire, les conditions d\u2019\u00e9chantillonnage isocin\u00e9tique d\u00e9crites par la norme NF X 44.052 sont respect\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Ces mesures sont effectu\u00e9es sur une dur\u00e9e voisine d\u2019une demi-heure, dans des conditions repr\u00e9sentatives du fonctionnement de l\u2019installation."
                    },
                    {
                      "text": "En cas d\u2019impossibilit\u00e9, li\u00e9e \u00e0 l\u2019activit\u00e9 ou aux \u00e9quipements, d\u2019effectuer une mesure repr\u00e9sentative des rejets, une \u00e9valuation des conditions de fonctionnement et des capacit\u00e9s des \u00e9quipements d\u2019\u00e9puration \u00e0 respecter les valeurs limites est r\u00e9alis\u00e9e."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I\u00a0: 6.3. a)",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "a) Cas g\u00e9n\u00e9ral."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "d13De16C60D8",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Lorsque la consommation de solvant de l\u2019installation est sup\u00e9rieure \u00e0 une tonne par an, l\u2019exploitant met en place un plan de gestion de solvants mentionnant notamment les entr\u00e9es et les sorties de solvants de l\u2019installation."
                    },
                    {
                      "text": "Ce plan est tenu \u00e0 la disposition de l\u2019inspection des installations class\u00e9es, ainsi que tout justificatif concernant la consommation de solvant (notamment factures, nom des fournisseurs)."
                    },
                    {
                      "text": "La surveillance en permanence des \u00e9missions canalis\u00e9es de l\u2019ensemble des COV \u00e0 l\u2019exclusion du m\u00e9thane est r\u00e9alis\u00e9e si, sur l\u2019ensemble de l\u2019installation, l\u2019une des conditions suivantes est remplie :"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 le flux horaire maximal en COV \u00e0 l\u2019exclusion du m\u00e9thane, exprim\u00e9 en carbone total, d\u00e9passe 15 kg/h dans le cas g\u00e9n\u00e9ral, 10 kg/h si un \u00e9quipement d\u2019\u00e9puration des gaz charg\u00e9s en COV est n\u00e9cessaire pour respecter les valeurs limites d\u2019\u00e9mission canalis\u00e9es ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2013 le flux horaire maximal en COV \u00e0 l\u2019exclusion du m\u00e9thane, vis\u00e9s au IV du point 6.2 de la pr\u00e9sente annexe, ou pr\u00e9sentant \u00ab une mention de danger H340, H350, H350i, H360D ou H360F ou \u00bb une phrase de risque R. 45, R. 46, R. 49, R. 60 ou R. 61, ou les compos\u00e9s halog\u00e9n\u00e9s pr\u00e9sentant \u00ab une mention de danger H341 ou \u00bb une phrase de risque R. 40, d\u00e9passe 2 kg/h (exprim\u00e9 en somme des compos\u00e9s)."
                    },
                    {
                      "text": "Toutefois, en accord avec le pr\u00e9fet, cette surveillance en permanence peut \u00eatre remplac\u00e9e par le suivi d\u2019un param\u00e8tre repr\u00e9sentatif, corr\u00e9l\u00e9 aux \u00e9missions. Cette corr\u00e9lation est confirm\u00e9e p\u00e9riodiquement par une mesure des \u00e9missions."
                    },
                    {
                      "text": "Dans les autres cas, des pr\u00e9l\u00e8vements instantan\u00e9s sont r\u00e9alis\u00e9s."
                    },
                    {
                      "text": "Dans le cas o\u00f9 le flux horaire de COV vis\u00e9s au IV du point 6.2 de la pr\u00e9sente annexe ou pr\u00e9sentant \u00ab des mentions de danger H340, H350, H350i, H360D ou H360F ou \u00bb des phrases de risque R 45, R 46, R 49, R 60 ou R 61 ou les compos\u00e9s halog\u00e9n\u00e9s \u00ab pr\u00e9sentant une mention de danger H341 ou \u00bb \u00e9tiquet\u00e9s R 40 d\u00e9passent 2 kg/h sur l\u2019ensemble de l\u2019installation, des mesures p\u00e9riodiques de chacun des COV pr\u00e9sents sont effectu\u00e9es afin d\u2019\u00e9tablir une corr\u00e9lation entre la mesure de l\u2019ensemble des COV non m\u00e9thaniques et les compos\u00e9s effectivement pr\u00e9sents."
                    },
                    {
                      "text": "Lorsque l\u2019installation est \u00e9quip\u00e9e d\u2019un oxydateur, la conformit\u00e9 aux valeurs limites d\u2019\u00e9missions en NOx, m\u00e9thane et CO pr\u00e9vues au III est v\u00e9rifi\u00e9e une fois par an, en marche continue et stable."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I\u00a0: 6.3. b)",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "b) Cas des COV."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "6.3. Surveillance par l\u2019exploitant de la pollution rejet\u00e9e"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "6. Air \u2013 Odeurs"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "DECHETS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "2FcF594Fc0CE",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I\u00a0: 7.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "31Ba29d3CBB0",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant \u00e9limine ou fait \u00e9liminer les d\u00e9chets produits dans des conditions propres \u00e0 garantir les int\u00e9r\u00eats vis\u00e9s \u00e0 l\u2019article L. 511-1 du code de l\u2019environnement. Il s\u2019assure que les installations utilis\u00e9es pour cette \u00e9limination sont r\u00e9guli\u00e8rement autoris\u00e9es \u00e0 cet effet."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 7.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.1. R\u00e9cup\u00e9ration \u2013 Recyclage \u2013 Elimination"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "C9de0FF50e8f",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant est tenu aux obligations de registre, de d\u00e9claration d\u2019\u00e9limination de d\u00e9chets et de bordereau de suivi dans les conditions fix\u00e9es par la r\u00e9glementation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 7.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.2. Contr\u00f4les des circuits"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "d0bbebB3D6F8",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets produits par l\u2019installation sont stock\u00e9s dans des conditions pr\u00e9venant les risques de pollution (notamment pr\u00e9vention des envols, des ruissellements, des infiltrations dans le sol, des odeurs)."
                },
                {
                  "text": "La quantit\u00e9 de d\u00e9chets stock\u00e9s sur le site ne d\u00e9passe pas la capacit\u00e9 mensuelle produite ou, en cas de traitement externe, un lot normal d\u2019exp\u00e9dition vers l\u2019installation d\u2019\u00e9limination."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 7.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.3. Stockage des d\u00e9chets"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "46eE40ecBFF9",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets non dangereux (par exemple bois, papier, verre, textile, plastique, caoutchouc) et non souill\u00e9s par des produits toxiques ou polluants peuvent \u00eatre r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s, valoris\u00e9s ou \u00e9limin\u00e9s dans des installations autoris\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Les seuls modes d\u2019\u00e9limination autoris\u00e9s pour les d\u00e9chets d\u2019emballage sont la valorisation par r\u00e9emploi, recyclage ou toute autre action visant \u00e0 obtenir des mat\u00e9riaux utilisables ou de l\u2019\u00e9nergie. Cette disposition n\u2019est pas applicable aux d\u00e9tenteurs de d\u00e9chets d\u2019emballage qui en produisent un volume hebdomadaire inf\u00e9rieur \u00e0 1 100 litres et qui les remettent au service de collecte et de traitement des communes."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 7.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.4. D\u00e9chets non dangereux"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "3C8b59A7b179",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets dangereux sont \u00e9limin\u00e9s dans des installations r\u00e9glement\u00e9es \u00e0 cet effet au titre du code de l\u2019environnement, dans des conditions propres \u00e0 assurer la protection de l\u2019environnement. Un registre des d\u00e9chets dangereux produits comportant a minima la nature, le tonnage et la fili\u00e8re d\u2019\u00e9limination est tenu \u00e0 jour."
                },
                {
                  "text": "L\u2019exploitant \u00e9met un bordereau de suivi d\u00e8s qu\u2019il remet ces d\u00e9chets \u00e0 un tiers et est en mesure d\u2019en justifier l\u2019\u00e9limination."
                },
                {
                  "text": "Les documents justificatifs sont conserv\u00e9s 3 ans."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 7.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.5. D\u00e9chets dangereux"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "2ccA6DC236be",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le br\u00fblage des d\u00e9chets \u00e0 l\u2019air libre est interdit."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 7.6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.6. Br\u00fblage"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "7. D\u00e9chets"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "f71f8aAF6994",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I\u00a0: 8.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "f7b4CFe5b0Ac",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on appelle :"
                },
                {
                  "text": "\u2013 \u00e9mergence : la diff\u00e9rence entre les niveaux de pression continus \u00e9quivalents pond\u00e9r\u00e9s A du bruit ambiant (installation en fonctionnement) et du bruit r\u00e9siduel (en l\u2019absence du bruit g\u00e9n\u00e9r\u00e9 par l\u2019installation) ;"
                },
                {
                  "text": "\u2013 zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e :"
                },
                {
                  "text": "\u2013 l\u2019int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers, existant \u00e0 la date de la d\u00e9claration, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse) ;"
                },
                {
                  "text": "\u2013 les zones constructibles d\u00e9finies par des documents d\u2019urbanisme opposables aux tiers et publi\u00e9s \u00e0 la date de la d\u00e9claration ;"
                },
                {
                  "text": "\u2013 l\u2019int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers qui ont \u00e9t\u00e9 implant\u00e9s apr\u00e8s la date de la d\u00e9claration dans les zones constructibles d\u00e9finies ci-dessus, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse), \u00e0 l\u2019exclusion de celles des immeubles implant\u00e9s dans les zones destin\u00e9es \u00e0 recevoir des activit\u00e9s artisanales ou industrielles."
                },
                {
                  "text": "Pour les installations existantes, d\u00e9clar\u00e9es au plus tard quatre mois apr\u00e8s la date de publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 au Journal officiel, la date de la d\u00e9claration est remplac\u00e9e, dans la d\u00e9finition ci-dessus des zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, par la date du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                },
                {
                  "text": "L\u2019installation est construite, \u00e9quip\u00e9e et exploit\u00e9e de fa\u00e7on telle que son fonctionnement ne puisse \u00eatre \u00e0 l\u2019origine de bruits transmis par voie a\u00e9rienne ou solidienne susceptibles de compromettre la sant\u00e9 ou la s\u00e9curit\u00e9 du voisinage ou de constituer une nuisance pour celui-ci."
                },
                {
                  "text": "Les \u00e9missions sonores \u00e9mises par l\u2019installation ne sont pas \u00e0 l\u2019origine, dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, d\u2019une \u00e9mergence sup\u00e9rieure aux valeurs admissibles d\u00e9finies dans le tableau suivant :"
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "NIVEAU DE BRUIT AMBIANT existant dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e (incluant le bruit de l\u2019installation)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\u00c9MERGENCE ADMISSIBLE pour la p\u00e9riode allant de 7 h \u00e0 22 h, sauf dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\u00c9MERGENCE ADMISSIBLE pour la p\u00e9riode allant de 22 h \u00e0 7 h, ainsi que les dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "sup\u00e9rieur \u00e0 35 et inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 45 dB (A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "6 dB (A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "4 dB (A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "sup\u00e9rieur \u00e0 45 dB (A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "5 dB (A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "3 dB (A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                },
                {
                  "text": "De plus, le niveau de bruit en limite de propri\u00e9t\u00e9 de l\u2019installation ne d\u00e9passe pas, lorsqu\u2019elle est en fonctionnement, 70 dB(A) pour la p\u00e9riode de jour et 60 dB(A) pour la p\u00e9riode de nuit, sauf si le bruit r\u00e9siduel pour la p\u00e9riode consid\u00e9r\u00e9e est sup\u00e9rieur \u00e0 cette limite."
                },
                {
                  "text": "Dans le cas o\u00f9 le bruit particulier de l\u2019\u00e9tablissement est \u00e0 tonalit\u00e9 marqu\u00e9e au sens du point 1.9 de l\u2019annexe de l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997 relatif \u00e0 la limitation des bruits \u00e9mis dans l\u2019environnement par les installations class\u00e9es pour la protection de l\u2019environnement, de mani\u00e8re \u00e9tablie ou cyclique, sa dur\u00e9e d\u2019apparition ne peut exc\u00e9der 30 % de la dur\u00e9e de fonctionnement de l\u2019\u00e9tablissement dans chacune des p\u00e9riodes diurne ou nocturne d\u00e9finies dans le tableau ci-dessus."
                },
                {
                  "text": "Lorsque plusieurs installations class\u00e9es, soumises \u00e0 d\u00e9claration au titre de rubriques diff\u00e9rentes, sont situ\u00e9es au sein d\u2019un m\u00eame \u00e9tablissement, le niveau de bruit global \u00e9mis par ces installations respecte les valeurs limites ci-dessus."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 8.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "8.1. Valeurs limites de bruit"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "0eCcbCD3b5D4",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les v\u00e9hicules de transport, les mat\u00e9riels de manutention et les engins de chantier utilis\u00e9s \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de l\u2019installation sont conformes aux dispositions en vigueur en mati\u00e8re de limitation de leurs \u00e9missions sonores. En particulier, les engins de chantier sont conformes \u00e0 un type homologu\u00e9."
                },
                {
                  "text": "L\u2019usage de tous appareils de communication par voie acoustique (par exemple sir\u00e8nes, avertisseurs, hautparleurs), g\u00eanant pour le voisinage, est interdit, sauf si leur emploi est exceptionnel et r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9vention et au signalement d\u2019incidents graves ou d\u2019accidents."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 8.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "8.2. V\u00e9hicules \u2013 Engins de chantier"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "17bd16f3ffdC",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les r\u00e8gles techniques applicables sont fix\u00e9es \u00e0 l\u2019annexe II."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 8.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "8.3. Vibrations"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "1b5a82Fcb568",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant met en place une surveillance des \u00e9missions sonores de l\u2019installation permettant d\u2019estimer la valeur de l\u2019\u00e9mergence g\u00e9n\u00e9r\u00e9e dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e. Les mesures sont effectu\u00e9es selon la m\u00e9thode d\u00e9finie en annexe de l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997. Ces mesures sont effectu\u00e9es dans des conditions repr\u00e9sentatives du fonctionnement de l\u2019installation sur une dur\u00e9e d\u2019une demi-heure au moins."
                },
                {
                  "text": "Une mesure du niveau de bruit et de l\u2019\u00e9mergence est effectu\u00e9e au moins tous les trois ans par une personne ou un organisme qualifi\u00e9."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 8.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "8.4. Surveillance par l\u2019exploitant des \u00e9missions sonores"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "8. Bruit et vibrations"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "FIN_EXPLOITATION"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "ef7B15ec9DdF",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Outre les dispositions pr\u00e9vues au point 1.7, l\u2019exploitant remet en \u00e9tat le site de sorte qu\u2019il ne s\u2019y manifeste plus aucun danger. En particulier :"
            },
            {
              "text": "\u2013 tous les produits dangereux ainsi que tous les d\u00e9chets sont valoris\u00e9s ou \u00e9vacu\u00e9s vers des installations d\u00fbment autoris\u00e9es ;"
            },
            {
              "text": "\u2013 les cuves ayant contenu des produits susceptibles de polluer les eaux sont vid\u00e9es, nettoy\u00e9es, d\u00e9gaz\u00e9es et le cas \u00e9ch\u00e9ant d\u00e9contamin\u00e9es. Elles sont si possible enlev\u00e9es, sinon et dans le cas sp\u00e9cifique des cuves enterr\u00e9es, elles sont rendues inutilisables par remplissage avec un mat\u00e9riau solide inerte."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I\u00a0: 9.",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "9. Remise en \u00e9tat en fin d\u2019exploitation"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Annexe I\u00a0: Prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations class\u00e9es pour la protection de l\u2019environnement soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n \u00b0 1612 (Emploi ou stockage d\u2019acide chlorosulfurique ou d\u2019ol\u00e9ums)"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "E05EcaCB574e",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "L\u2019installation est construite, \u00e9quip\u00e9e et exploit\u00e9e afin que son fonctionnement ne soit pas \u00e0 l\u2019origine de vibrations dans les constructions avoisinantes susceptibles de compromettre la sant\u00e9 ou la s\u00e9curit\u00e9 du voisinage ou de constituer une nuisance pour celui-ci."
        },
        {
          "text": "La vitesse particulaire des vibrations \u00e9mises, mesur\u00e9e selon la m\u00e9thode d\u00e9finie dans la pr\u00e9sente annexe, ne d\u00e9passe pas les valeurs d\u00e9finies ci-apr\u00e8s."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe II\u00a0:",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "A6f85833DEC2",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe II\u00a0: 1.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "EBdebde76c1C",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sont consid\u00e9r\u00e9es comme sources continues ou assimil\u00e9es :"
                },
                {
                  "text": "\u2013 toutes les machines \u00e9mettant des vibrations de mani\u00e8re continue ;"
                },
                {
                  "text": "\u2013 les sources \u00e9mettant des impulsions \u00e0 intervalles assez courts sans limitation du nombre d\u2019\u00e9missions."
                },
                {
                  "text": "Les valeurs limites applicables \u00e0 chacune des trois composantes du mouvement vibratoire sont les suivantes :"
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "FR\u00c9QUENCES"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "4 Hz \u2013 8 Hz"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "8 Hz \u2013 30 Hz"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "30 Hz \u2013 100 Hz"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Constructions r\u00e9sistantes"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "5 mm/s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "6 mm/s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "8 mm/s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Constructions sensibles"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "3 mm/s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "5 mm/s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "6 mm/s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Constructions tr\u00e8s sensibles"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "2 mm/s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "3 mm/s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "4 mm/s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II\u00a0: 1.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.1. Sources continues ou assimil\u00e9es"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "a5E2d9Ed6D73",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sont consid\u00e9r\u00e9es comme sources impulsionnelles \u00e0 impulsions r\u00e9p\u00e9t\u00e9es toutes les sources \u00e9mettant, en nombre limit\u00e9, des impulsions \u00e0 intervalles assez courts mais sup\u00e9rieurs \u00e0 1 s et dont la dur\u00e9e d\u2019\u00e9missions est inf\u00e9rieure \u00e0 500 ms."
                },
                {
                  "text": "Les valeurs limites applicables \u00e0 chacune des trois composantes du mouvement vibratoire sont les suivantes :"
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "FR\u00c9QUENCES"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "4 Hz \u2013 8 Hz"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "8 Hz \u2013 30 Hz"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "30 Hz \u2013 100 Hz"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Constructions r\u00e9sistantes"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "8 mm/s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "12 mm/s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "15 mm/s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Constructions sensibles"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "6 mm/s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "9 mm/s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "12 mm/s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Constructions tr\u00e8s sensibles"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "4 mm/s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "6 mm/s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "9 mm/s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                },
                {
                  "text": "Quelle que soit la nature de la source, lorsque les fr\u00e9quences correspondant aux vitesses particulaires couramment observ\u00e9es pendant la p\u00e9riode de mesure s\u2019approchent de 0,5 Hz des fr\u00e9quences de 8, 30 et 100 Hz, la valeur limite \u00e0 retenir est celle correspondant \u00e0 la bande fr\u00e9quence imm\u00e9diatement inf\u00e9rieure. Si les vibrations comportent des fr\u00e9quences en dehors de l\u2019intervalle 4-100 Hz, il convient de faire appel \u00e0 un organisme qualifi\u00e9 agr\u00e9\u00e9 par le ministre charg\u00e9 de l\u2019environnement."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II\u00a0: 1.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.2. Sources impulsionnelles \u00e0 impulsions r\u00e9p\u00e9t\u00e9es"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "1. Valeurs limites de la vitesse particulaire"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "61Bc04B1bCc1",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Pour l\u2019application des limites de vitesses particulaires, les constructions sont class\u00e9es en trois cat\u00e9gories suivant leur niveau de r\u00e9sistance :"
            },
            {
              "text": "\u2013 constructions r\u00e9sistantes : les constructions des classes 1 \u00e0 4 d\u00e9finies par la circulaire n\u00b0 23 du 23 juillet 1986 relative aux vibrations m\u00e9caniques \u00e9mises dans l\u2019environnement par les installations class\u00e9es pour la protection de l\u2019environnement ;"
            },
            {
              "text": "\u2013 constructions sensibles : les constructions des classes 5 \u00e0 8 d\u00e9finies par la circulaire n\u00b0 23 du 23 juillet 1986 ;"
            },
            {
              "text": "\u2013 constructions tr\u00e8s sensibles : les constructions des classes 9 \u00e0 13 d\u00e9finies par la circulaire n\u00b0 23 du 23 juillet 1986."
            },
            {
              "text": "Les constructions suivantes sont exclues de cette classification :"
            },
            {
              "text": "\u2013 les r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires et leurs installations annexes ;"
            },
            {
              "text": "\u2013 les installations li\u00e9es \u00e0 la s\u00fbret\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale sauf les constructions qui les contiennent ;"
            },
            {
              "text": "\u2013 les barrages, les ponts ;"
            },
            {
              "text": "\u2013 les ch\u00e2teaux d\u2019eau ;"
            },
            {
              "text": "\u2013 les installations de transport \u00e0 grande distance de gaz ou de liquides autres que l\u2019eau ainsi que les canalisations d\u2019eau sous pression de diam\u00e8tre sup\u00e9rieur \u00e0 un m\u00e8tre ;"
            },
            {
              "text": "\u2013 les r\u00e9servoirs de stockage de gaz, d\u2019hydrocarbures liquides ou de c\u00e9r\u00e9ales ;"
            },
            {
              "text": "\u2013 les tunnels ferroviaires ou routiers et autres ouvrages souterrains d\u2019importance analogue ;"
            },
            {
              "text": "\u2013 les ouvrages portuaires tels que digues, quais et les ouvrages se situant en mer, notamment les plates-formes de forage, pour lesquelles l\u2019\u00e9tude des effets des vibrations est confi\u00e9e \u00e0 un organisme qualifi\u00e9. Le choix de cet organisme est approuv\u00e9 par l\u2019inspection des installations class\u00e9es."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe II\u00a0: 2.",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "2. Classification des constructions"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "6dFA2AD93bAd",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe II\u00a0: 3.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "797dba3DEc9B",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le mouvement en un point donn\u00e9 d\u2019une construction est enregistr\u00e9 dans trois directions rectangulaires dont une verticale, les deux autres directions \u00e9tant d\u00e9finies par rapport aux axes horizontaux de l\u2019ouvrage \u00e9tudi\u00e9 sans tenir compte de l\u2019azimut."
                },
                {
                  "text": "Les capteurs sont plac\u00e9s sur l\u2019\u00e9l\u00e9ment principal de la construction (appui de fen\u00eatre d\u2019un mur porteur, point d\u2019appui sur l\u2019ossature m\u00e9tallique ou en b\u00e9ton dans le cas d\u2019une construction moderne)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II\u00a0: 3.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.1. El\u00e9ments de base"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "1A19e117Dd2b",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "La cha\u00eene de mesure \u00e0 utiliser permet l\u2019enregistrement, en fonction du temps, de la vitesse particulaire dans la bande de fr\u00e9quence allant de 4 Hz \u00e0 150 Hz pour les amplitudes de cette vitesse comprises entre 0,1 mm/s et 50 mm/s. La dynamique de la cha\u00eene est au moins \u00e9gale \u00e0 54 dB."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II\u00a0: 3.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.2. Appareillage de mesure"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "5AD62b4BB203",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les capteurs sont compl\u00e8tement solidaires de leur support. Les capteurs ne sont pas install\u00e9s sur les rev\u00eatements (par exemple zinc, pl\u00e2tre, carrelage) qui peuvent agir comme filtres de vibrations ou provoquer des vibrations parasites si ces rev\u00eatements ne sont pas bien solidaires de l\u2019\u00e9l\u00e9ment principal de la construction. L\u2019exploitant effectue, si faire se peut, une mesure des agitations existantes, en dehors du fonctionnement de la source."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II\u00a0: 3.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.3. Pr\u00e9cautions op\u00e9ratoires"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "3. M\u00e9thode de mesure"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Annexe II\u00a0: R\u00e8gles techniques applicables en mati\u00e8re de vibrations"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "cBbACef5Adf7",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe III",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Annexe III [*]"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "afaBF938E0a3",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe IV",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Annexe IV [*]"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "4af3aB6a19Ac",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les dispositions de l\u2019annexe I sont applicables aux installations existantes selon le calendrier suivant :"
        },
        {
          "table": {
            "rows": [
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "AU 1er JUIN 2008"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "AU 1er D\u00c9CEMBRE 2008"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "1. Dispositions g\u00e9n\u00e9rales\n3. Exploitation \u2013 Entretien\n4. Risques (sauf 4.3.1 et l\u2019alin\u00e9a 5 du 4.3.2)\n5.1. Pr\u00e9l\u00e8vement d\u2019eau\n5.2. Consommation d\u2019eau\n5.5. Valeurs limites de rejet\n5.6. Rejet en nappe\n5.7. Pr\u00e9vention des pollutions accidentelles\n5.8. Epandage\n5.9. Eau \u2013 Surveillance par l\u2019exploitant\n7. D\u00e9chets\n8. Bruit et vibrations\n9. Remise en \u00e9tat"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "2. Implantation \u2013 Am\u00e9nagement (sauf le 1er alin\u00e9a du 2.1 et les points 2.4, 2.5, 2.9 et 2.11)\n5.3. R\u00e9seau de collecte\n5.4. Mesure des volumes rejet\u00e9s\n6. Air \u2013 Odeurs"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              }
            ]
          },
          "text": ""
        },
        {
          "text": "\u00a0Les dispositions ne figurant pas dans le tableau ci-dessus ne sont pas applicables aux installations existantes."
        },
        {
          "text": "[*] Un mod\u00e8le a \u00e9t\u00e9 constitu\u00e9 pour la r\u00e9daction des arr\u00eat\u00e9s de prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations soumises \u00e0 d\u00e9claration. Certaines dispositions de ce mod\u00e8le, qui ne se justifient pas pour les installations vis\u00e9es par la rubrique n\u00b0 1612-B, ont \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9es. N\u00e9anmoins, la num\u00e9rotation a \u00e9t\u00e9 conserv\u00e9e pour permettre une homog\u00e9n\u00e9it\u00e9 entre les arr\u00eat\u00e9s de prescriptions g\u00e9n\u00e9rales de toutes les rubriques de la nomenclature."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe V",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Annexe V : Dispositions applicables aux installations existantes"
      }
    }
  ],
  "title": {
    "text": "Arr\u00eat\u00e9 du 31/10/07 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations class\u00e9es soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 1612 (Emploi ou stockage d'acide chlorosulfurique ou d'ol\u00e9ums)"
  },
  "visa": []
}