{
  "aida_url": "https://aida.ineris.fr/consultation_document/5521",
  "applicability": {
    "condition_of_inapplicability": null,
    "warnings": []
  },
  "classements": [
    {
      "alinea": null,
      "regime": "D",
      "rubrique": "2660",
      "state": "ACTIVE"
    },
    {
      "alinea": null,
      "regime": "D",
      "rubrique": "2661",
      "state": "ACTIVE"
    }
  ],
  "classements_with_alineas": [
    {
      "alineas": [],
      "regime": "D",
      "rubrique": "2660"
    },
    {
      "alineas": [],
      "regime": "D",
      "rubrique": "2661"
    }
  ],
  "date_of_signature": "2000-01-14",
  "id": "JORFTEXT000000202785",
  "is_transverse": false,
  "legifrance_url": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000000202785",
  "nickname": null,
  "sections": [
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "CafcD46Cdc9F",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 2661 (Transformation de polym\u00e8res mati\u00e8res plastiques, caoutchouc, \u00e9lastom\u00e8res, r\u00e9sines et adh\u00e9sifs synth\u00e9tiques par des proc\u00e9d\u00e9s exigeant des conditions particuli\u00e8res de temp\u00e9rature ou de pression, la quantit\u00e9 de mati\u00e8re susceptible d'\u00eatre trait\u00e9e \u00e9tant sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 1 t/j, mais inf\u00e9rieure \u00e0 10 t/j ; par tout proc\u00e9d\u00e9 exclusivement m\u00e9canique, la quantit\u00e9 de mati\u00e8re susceptible d'\u00eatre trait\u00e9e \u00e9tant sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 2 t/j, mais inf\u00e9rieure \u00e0 20 t/j) sont soumises aux dispositions de l'annexe I. Les pr\u00e9sentes dispositions s'appliquent sans pr\u00e9judice des autres l\u00e9gislations."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 1",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 1"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "282Fe456C146",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les dispositions de l'annexe I, \u00e0 l'exception des points 6.2.b et 6.3 de l'annexe I, sont applicables :"
        },
        {
          "text": "- aux installations d\u00e9clar\u00e9es post\u00e9rieurement au 11 f\u00e9vrier 2000 ;"
        },
        {
          "text": "- aux installations existantes avant le 11 f\u00e9vrier 2000 selon les d\u00e9lais mentionn\u00e9s \u00e0 l'annexe II."
        },
        {
          "text": "Pour ces m\u00eames installations, les prescriptions des points 6.2.b et 6.3 de l'annexe I sont applicables \u00e0 compter du 30 octobre 2007 aux installations d\u00e9clar\u00e9es avant la date de publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 modificatif au Journal officiel augment\u00e9e de quatre mois. Ces m\u00eames prescriptions sont applicables imm\u00e9diatement aux installations d\u00e9clar\u00e9es apr\u00e8s la date de publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 modificatif au Journal officiel augment\u00e9e de quatre mois."
        },
        {
          "text": "Les prescriptions auxquelles les installations existantes sont d\u00e9j\u00e0 soumises demeurent applicables jusqu'\u00e0 l'entr\u00e9e en vigueur de ces dispositions."
        },
        {
          "text": "Les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont \u00e9galement applicables aux installations class\u00e9es soumises \u00e0 d\u00e9claration, incluses dans un \u00e9tablissement qui comporte au moins une installation soumise au r\u00e9gime de l'autorisation d\u00e8s lors que ces installations ne sont pas r\u00e9glement\u00e9es par l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d'autorisation."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 2",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 2"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "2f81eada65bA",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le pr\u00e9fet peut, pour une installation donn\u00e9e, modifier par arr\u00eat\u00e9 les dispositions des annexes I et II dans les conditions pr\u00e9vues aux articles 11 de la loi du 19 juillet 1976 et 30 du d\u00e9cret du 21 septembre 1977 susvis\u00e9s."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 3",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 3"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "1C2a9d1f4dDD",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le directeur de la pr\u00e9vention des pollutions et des risques est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 4",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 4"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "1CBa412F5D78",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe I",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": "DISPOSITIONS_GENERALES"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "AEE613b6B16b",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 1.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "C1e78b6E9e7E",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'installation doit \u00eatre implant\u00e9e, r\u00e9alis\u00e9e et exploit\u00e9e conform\u00e9ment aux plans et autres documents joints \u00e0 la d\u00e9claration, sous r\u00e9serve du respect des prescriptions ci-dessous."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.1. Conformit\u00e9 de l'installation \u00e0 la d\u00e9claration"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "b2f86C7D9Ec1",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Toute modification apport\u00e9e par le d\u00e9clarant \u00e0 l'installation, \u00e0 son mode d'exploitation ou \u00e0 son voisinage, entra\u00eenant un changement notable des \u00e9l\u00e9ments du dossier de d\u00e9claration initiale, est port\u00e9e, avant sa r\u00e9alisation, \u00e0 la connaissance du pr\u00e9fet, qui demande une nouvelle d\u00e9claration si la modification est consid\u00e9r\u00e9e comme substantielle.C'est en particulier le cas pour toute modification de la capacit\u00e9 nominale de l'installation de conversion du caoutchouc donnant lieu \u00e0 une augmentation des \u00e9missions de compos\u00e9s organiques volatils sup\u00e9rieure \u00e0 10 % pour les installations dont la consommation de solvant est sup\u00e9rieure \u00e0 15 tonnes par an. (Article R. 512-54 du code de l'environnement et arr\u00eat\u00e9 du 15 d\u00e9cembre 2009 fixant certains seuils et crit\u00e8res mentionn\u00e9s aux articles R. 512-33 et R. 512-54 du code de l'environnement.)"
                },
                {
                  "text": "La partie de l'installation qui subit une modification substantielle respecte les valeurs limites d'\u00e9missions de COV relatives aux installations nouvelles. Toutefois, le pr\u00e9fet peut fixer des valeurs limites correspondant \u00e0 celles relatives aux installations existantes si les \u00e9missions totales de l'ensemble de l'installation ne d\u00e9passent pas le niveau qui aurait \u00e9t\u00e9 atteint si la partie qui subit la modification avait \u00e9t\u00e9 trait\u00e9e comme une nouvelle installation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.2. Modifications"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "C4b35731BeaA",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "La d\u00e9claration doit pr\u00e9ciser les mesures prises ou pr\u00e9vues par l'exploitant pour respecter les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 (r\u00e9f\u00e9rence : art. 25 du d\u00e9cret du 21 septembre 1977)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.3. Justification du respect des prescriptions de l'arr\u00eat\u00e9"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "04acadD39dfc",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant doit \u00e9tablir et tenir \u00e0 jour un dossier comportant les documents suivants :"
                },
                {
                  "text": "- le dossier de d\u00e9claration ;"
                },
                {
                  "text": "- les plans tenus \u00e0 jour ;"
                },
                {
                  "text": "- la preuve de d\u00e9p\u00f4t de la d\u00e9claration et les prescriptions g\u00e9n\u00e9rales ;"
                },
                {
                  "text": "- les arr\u00eat\u00e9s pr\u00e9fectoraux relatifs \u00e0 l'installation concern\u00e9e, pris en application de la l\u00e9gislation relative aux installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement, s'il y en a ;"
                },
                {
                  "text": "- les r\u00e9sultats des derni\u00e8res mesures sur les effluents et le bruit, les rapports des visites ;"
                },
                {
                  "text": "- les documents pr\u00e9vus aux points 3.5, 3.6, 4.3, 4.7, 4.8, 5.1, 5.8, 7.4 du pr\u00e9sent. arr\u00eat\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Ce dossier doit \u00eatre tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.4. Dossier installation class\u00e9e"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "EBA293D5Eb8c",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant d'une installation est tenu de d\u00e9clarer dans les meilleurs d\u00e9lais \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es les accidents ou incidents survenus du fait du fonctionnement de cette installation qui sont de nature \u00e0 porter atteinte aux int\u00e9r\u00eats mentionn\u00e9s \u00e0 l'article la de la loi du 19 juillet 1976 (r\u00e9f\u00e9rence : art. 38 du d\u00e9cret du 21 septembre 1977)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.5. D\u00e9claration d'accident ou de pollution accidentelle"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "9FFc56beCB43",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Lorsque l'installation change d'exploitant, le nouvel exploitant ou son repr\u00e9sentant doit en faire la d\u00e9claration au pr\u00e9fet dans le mois qui suit la prise en charge de l'exploitation. Cette d\u00e9claration doit mentionner, s'il s'agit d'une personne physique, les nom, pr\u00e9noms et domicile du nouvel exploitant et, s'il s'agit d'une personne morale, sa d\u00e9nomination ou sa raison sociale, sa forme juridique, l'adresse de son si\u00e8ge social ainsi que la qualit\u00e9 du signataire de la d\u00e9claration (r\u00e9f\u00e9rence : art. 34 du d\u00e9cret du 21 septembre 1977)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.6. Changement d'exploitant"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "90AB5fc0410c",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Lorsqu'une installation cesse l'activit\u00e9 au titre de laquelle elle \u00e9tait d\u00e9clar\u00e9e, son exploitant doit en informer le pr\u00e9fet au moins un mois avant l'arr\u00eat d\u00e9finitif. La notification de l'exploitant indique les mesures de remise en \u00e9tat pr\u00e9vues ou r\u00e9alis\u00e9es (r\u00e9f\u00e9rence : art. 34-1 du d\u00e9cret du 21 septembre 1977)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.7.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.7. Cessation d'activit\u00e9"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "1. Dispositions g\u00e9n\u00e9rales"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "IMPLANTATION_AMENAGEMENT"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "2C0a12d4F6bA",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 2.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "F00cc7F2CbdE",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'installation doit \u00eatre implant\u00e9e \u00e0 une distance d'au moins 15 m\u00e8tres des limites de propri\u00e9t\u00e9. Cette distance peut \u00eatre ramen\u00e9e \u00e0 10 m\u00e8tres si l'installation respecte au moins l'une des conditions suivantes :"
                },
                {
                  "text": "- elle est \u00e9quip\u00e9e d'un syst\u00e8me d'extinction automatique d'incendie de type sprinklage ;"
                },
                {
                  "text": "- elle est s\u00e9par\u00e9e des limites de propri\u00e9t\u00e9 par un mur coupe-feu de degr\u00e9 2 heures, d\u00e9passant, le cas \u00e9ch\u00e9ant, d'au moins 1 m\u00e8tre en toiture et de 0,5 m\u00e8tre lat\u00e9ralement et dont les pbrtes sont coupe-feu de degr\u00e9 1 heure, munies d'un ferme-porte ou d'un dispositif assurant leur fermeture automatique."
                },
                {
                  "text": "Dans le cas d'une modification d'une installation existante donnant lieu \u00e0 une houvelle. d\u00e9claration. (art. 31 du d\u00e9cret du 21 septembre 1977), la distance pr\u00e9cit\u00e9e peut \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 10 m\u00e8tres sous . r\u00e9serve que l'installation respecte les deux conditions mentionn\u00e9es ci-dessus simultan\u00e9ment."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-declaration",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2020-02-11",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.1. R\u00e8gles'd'implantation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "6aaB2ACcaBdB",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant prend les dispositions n\u00e9cessaires pour satisfaire \u00e0 l'esth\u00e9tique du site. L'ensemble du site doit \u00eatre maintenu en bon \u00e9tat de propret\u00e9 (peinture; plantations, engazonnement ...)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-declaration",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2020-02-11",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.2. Int\u00e9gration dans le paysage"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "bF8823b3a4d7",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'installation ne doit pas \u00eatre surmont\u00e9e de locaux occup\u00e9s par des tiers ou habit\u00e9s."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-declaration",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2020-02-11",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.3. Interdiction d'habitations au-dessus des installations"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "b4e7F32CeaB1",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les locaux abritant l'installation de transformation doivent pr\u00e9senter les caract\u00e9ristiques de r\u00e9action et de r\u00e9sistance au feu minimales suivantes :"
                },
                {
                  "text": "- ossature (ossature verticale et charpente de toiture) stable au feu de degr\u00e9 1/2 heure si la hauteur sous pied de ferme n'exc\u00e8de pas 8 m\u00e8tres et de degr\u00e9 1 heure si la hauteur sous pied de ferme exc\u00e8de 8 m\u00e8tres ou s'il existe un plancher haut ou une mezzanine ;"
                },
                {
                  "text": "- plancher haut ou mezzanine coupe-feu de degr\u00e9 1 heure ;"
                },
                {
                  "text": "- murs ext\u00e9rieurs et portes pare-flamme de degr\u00e9 1/2 heure, les portes \u00e9tant munies d'un ferme-porte ou d'un dispositif assurant leur fermeture automatique ;"
                },
                {
                  "text": "- couverture s\u00e8che constitu\u00e9e exclusivement en mat\u00e9riaux M0 ou couverture constitu\u00e9e d'un support de couverture en mat\u00e9riaux M0, et d'une isolation et d'une \u00e9tanch\u00e9it\u00e9 en mat\u00e9riaux class\u00e9s M2 non gouttants, \u00e0 l'exception de la surface d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l'\u00e9clairage z\u00e9nithal et aux dispositifs permettant l'\u00e9vacuation des fum\u00e9es et gaz de combustion."
                },
                {
                  "text": "D'autre part, afin de ne pas aggraver les effets d'un incendie, l'installation vis\u00e9e est s\u00e9par\u00e9e des installations relevant des rubriques 2662 et 2663 (\u00e0 l'exception des en-cours de fabrication dont la quantit\u00e9 sera limit\u00e9e aux n\u00e9cessit\u00e9s de l'exploitation), et des b\u00e2timents ou locaux fr\u00e9quent\u00e9s par le personnel et abritant des bureaux ou des lieux dont la vocation n'est pas directement li\u00e9e \u00e0 l'exploitation de l'installation :"
                },
                {
                  "text": "- soit par une distance d'au moins 10 m\u00e8tres entre les locaux si ceux-ci sont distincts ;"
                },
                {
                  "text": "- soit par un mur coupe-feu de degr\u00e9 2 heures, d\u00e9passant d'au moins 1 m\u00e8tre en toiture et de 0,5 m\u00e8tre lat\u00e9ralement, dans les autres cas. Les portes sont coupe-feu de degr\u00e9 1 heure et munies d'un ferme-porte ou d'un dispositif assurant leur fermeture automatique."
                },
                {
                  "text": "Le mur pr\u00e9cit\u00e9 peut \u00eatre un mur s\u00e9paratif ordinaire dans le cas d'une modification d'une installation existante donnant lieu \u00e0 une nouvelle d\u00e9claration (art. 31 du d\u00e9cret du 21 septembre 1977)."
                },
                {
                  "text": "La surface d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l'\u00e9clairage z\u00e9nithal n'exc\u00e8de pas 10 % de la surface g\u00e9om\u00e9trique de la couverture. Les mat\u00e9riaux utilis\u00e9s pour l'\u00e9clairage z\u00e9nithal doivent \u00eatre tels qu'ils ne produisent pas de gouttes enflamm\u00e9es au sens de l'arr\u00eat\u00e9 du 30 juin 1983 modifi\u00e9 portant classification des mat\u00e9riaux de construction et d'am\u00e9nagement selon leur r\u00e9action au feu et d\u00e9finition des m\u00e9thodes d'essais."
                },
                {
                  "text": "Les locaux doivent \u00eatre \u00e9quip\u00e9s en partie haute d'exutoires de fum\u00e9e, gaz de combustion et chaleur d\u00e9gag\u00e9s en cas d'incendie (lanterneaux en toiture, ouvrants en fa\u00e7ade ou tout autre dispositif \u00e9quivalent). Ces dispositifs doivent \u00eatre \u00e0 commande automatique et manuelle et leur surface ne doit pas \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 2 % de la surface g\u00e9om\u00e9trique de la couverture. D'autre part, ces dispositifs sont isol\u00e9s sur une distance d'1 m\u00e8tre du reste de la structure par une surface r\u00e9alis\u00e9e en mat\u00e9riaux M0. Les commandes d'ouverture manuelle sont plac\u00e9es \u00e0 proximit\u00e9 des acc\u00e8s. Le syst\u00e8me de d\u00e9senfumage doit \u00eatre adapt\u00e9 aux risques particuliers de l'installation."
                },
                {
                  "text": "La couverture ne comporte pas d'exutoires, d'ouvertures ou d'\u00e9l\u00e9ments constitutifs de l'\u00e9clairage z\u00e9nithal sur une largeur de 4 m\u00e8tres de part et d'autre \u00e0 l'aplomb de tous les murs coupe-feu s\u00e9paratifs."
                },
                {
                  "text": "Dans le cas d'une installation \u00e9quip\u00e9e d'un syst\u00e8me d'extinction automatique d'incendie de type sprinklage, toutes dispositions doivent \u00eatre prises pour que l'ouverture automatique ou manuelle des exutoires de fum\u00e9e et de chaleur n'intervienne que post\u00e9rieurement \u00e0 l'op\u00e9ration d'extinction."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-declaration",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2020-02-11",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.4. Comportement au feu des b\u00e2timents"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "8F6ae3ae9EDf",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'installation doit \u00eatre accessible pour permettre l'intervention des services d'incendie et de secours. Elle est desservie, sur au moins le demi-p\u00e9rim\u00e8tre, par une voie-engin d'au moins 4 m\u00e8tres de largeur et 3,5 m\u00e8tres de hauteur libre ou par une voie-\u00e9chelle si le plancher haut de cette installation est \u00e0 une hauteur sup\u00e9rieure \u00e0 8 m\u00e8tres par rapport \u00e0 cette voie."
                },
                {
                  "text": "En cas de local ferm\u00e9, une des fa\u00e7ades est \u00e9quip\u00e9e d'ouvrants permettant le passage de sauveteurs \u00e9quip\u00e9s."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-declaration",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2020-02-11",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.5. Accessibilit\u00e9"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "84068EF06c13",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, les locaux doivent \u00eatre convenablement ventil\u00e9s pour \u00e9viter tout risque d'atmosph\u00e8re explosible. Le d\u00e9bouch\u00e9 \u00e0 l'atmosph\u00e8re de la ventilation doit \u00eatre plac\u00e9 aussi loin que possible des habitations voisines."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.6. Ventilation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "77c173BaabF6",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les installations \u00e9lectriques doivent \u00eatre r\u00e9alis\u00e9es conform\u00e9ment au d\u00e9cret n\u00b0 88-1056 du 14 novembre 1988 relatif \u00e0 la r\u00e9glementation du travail."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.7.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.7. Installations \u00e9lectriques"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "31cFBc1910ab",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les \u00e9quipements m\u00e9talliques (r\u00e9servoirs, cuves, canalisations, etc.) doivent \u00eatre mis \u00e0 la terre conform\u00e9ment aux r\u00e8glements et aux normes applicables, compte tenu notamment de la nature explosive ou inflammable des produits."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-declaration",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2020-02-11",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.8.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.8. Mise \u00e0 la terre des \u00e9quipements"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "07FEbF0ffB7B",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le sol des aires et des locaux de stockage ou de manipulation des produits dangereux pour l'homme ou susceptibles de cr\u00e9er une pollution de l'eau ou du sol doit \u00eatre \u00e9tanche, incombustible et \u00e9quip\u00e9 de fa\u00e7on \u00e0 pouvoir recueillir les eaux de lavage et les produits r\u00e9pandus accidentellement ; pour cela un seuil sur\u00e9lev\u00e9 par rapport au niveau du sol bu tout dispositif \u00e9quivalent les s\u00e9pare de l'ext\u00e9rieur ou d'autres aires ou locaux."
                },
                {
                  "text": "D'autre part, des mesures sont prises afin de pr\u00e9venir toute pollution des sols, des \u00e9go\u00fbts ou des cours d'eau, en cas d'\u00e9coulement de mati\u00e8res dangereuses du fait de leur entra\u00eenement par des eaux d'extinction d'incendie."
                },
                {
                  "text": "Les produits recueillis sont de pr\u00e9f\u00e9rence r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s et recycl\u00e9s, ou en cas d'impossibilit\u00e9 trait\u00e9s conform\u00e9ment au point 5.7 et au titre 7."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-declaration",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2020-02-11",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.9.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.9. R\u00e9tention des aires et locaux de travail"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "bb866bADA55A",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Tout stockage de produits liquides susceptibles de cr\u00e9er une pollution de l'eau ou du sol doit \u00eatre associ\u00e9 \u00e0 une capacit\u00e9 de r\u00e9tention dont le volume doit \u00eatre au moins \u00e9gal \u00e0 la plus grande des deux valeurs suivantes :"
                },
                {
                  "text": "- 100 % de la capacit\u00e9 du . plus grand r\u00e9servoir ;"
                },
                {
                  "text": "- 50 % de la capacit\u00e9 globale des r\u00e9servoirs associ\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Le stockage sous le niveau du sol n'est autoris\u00e9 que dans des r\u00e9servoirs \u00e0 double paroi avec d\u00e9tection de fuite ou plac\u00e9s en fosse ma\u00e7onn\u00e9e ou assimil\u00e9s. L'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 des r\u00e9servoirs doit \u00eatre contr\u00f4lable."
                },
                {
                  "text": "Les r\u00e9servoirs fixes a\u00e9riens ou enterr\u00e9s sont munis de jauges de niveau. Les r\u00e9servoirs enterr\u00e9s sont munis de limiteurs de remplissage."
                },
                {
                  "text": "Lorsque le stockage est constitu\u00e9 exclusivement de r\u00e9cipients de capacit\u00e9 unitaire inf\u00e9rieure ou \u00e9gal \u00e0 250 litres, admis au transport, le volume minimal de la r\u00e9tention est \u00e9gal soit \u00e0 la capacit\u00e9 totale des r\u00e9cipients si cette capacit\u00e9 est inf\u00e9rieure \u00e0 800 litres, soit \u00e0 20 % de la capacit\u00e9 totale avec un minimum de 800 litres si cette capacit\u00e9 exc\u00e8de 800 litres."
                },
                {
                  "text": "La capacit\u00e9 de r\u00e9tention doit \u00eatre \u00e9tanche aux produits qu'elle pourrait contenir et r\u00e9sister \u00e0 l'action physique et chimique des fluides. Il en est de m\u00eame pour le dispositif d'obturation qui doit \u00eatre maintenu ferm\u00e9 en conditions normales."
                },
                {
                  "text": "Des r\u00e9servoirs ou r\u00e9cipients contenant des produits susceptibles de r\u00e9agir dangereusement ensemble ne doivent pas \u00eatre associ\u00e9s \u00e0 la m\u00eame cuvette de r\u00e9tention."
                },
                {
                  "text": "Cette disposition ne s'applique pas aux bassins de traitement des eaux r\u00e9siduaires."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.10.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.10. Cuvettes de r\u00e9tention"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "89124B9C3eBb",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Dans le cas d'un \u00e9clairage artificiel, seul l'\u00e9clairage \u00e9lectrique est autoris\u00e9. Les appareils d'\u00e9clairage fixes sont \u00e9loign\u00e9s des produits stock\u00e9s afin d'\u00e9viter leur \u00e9chauffement."
                },
                {
                  "text": "Des m\u00e9thodes indirectes et s\u00fbres telles que le chauffage \u00e0 eau chaude, \u00e0 la vapeur ou \u00e0 air chaud dont la source se situera en dehors des aires de transformation doivent \u00eatre utilis\u00e9es. L'utilisation de convecteurs \u00e9lectriques, de po\u00eales, de r\u00e9chauds ou d'appareils de chauffage \u00e0 flamme nues est \u00e0 proscrire. Dans le cas d'un chauffage par air chaud puls\u00e9 produit par un g\u00e9n\u00e9rateur thermique, toutes les gaines d'air chaud sont enti\u00e8rement r\u00e9alis\u00e9es en mat\u00e9riaux incombustibles. Le chauffage \u00e9lectrique par r\u00e9sistance non prot\u00e9g\u00e9e est autoris\u00e9 dans les locaux administratifs ou sociaux s\u00e9par\u00e9s des aires de transformation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-declaration",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2020-02-11",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.11.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.11. Eclairage artificiel et chauffage des locaux"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "2. Implantation. - Am\u00e9nagement"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "EXPLOITATION"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "68D794BF8eEB",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 3.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "B80700Ba1E18",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitation doit se faire sous la surveillance, directe ou indirecte, d'une personne nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9e par l'exploitant et ayant une connaissance de la conduite de l'installation et des dangers et inconv\u00e9nients des produits utilis\u00e9s ou stock\u00e9s dans l'installation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.1. Surveillance de l'exploitation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "F85fE0F51080",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les personnes \u00e9trang\u00e8res \u00e0 l'\u00e9tablissement ne doivent pas avoir un acc\u00e8s libre aux installations. De plus, en l'absence de personnel d'exploitation, cet acc\u00e8s est interdit aux personnes non autoris\u00e9es (cl\u00f4ture, fermeture \u00e0 cl\u00e9, etc.)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.2. Contr\u00f4le de l'acc\u00e8s"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "e1F4a3BfA185",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant doit avoir \u00e0 sa disposition des documents lui permettant de conna\u00eetre la nature et les risques des produits dangereux pr\u00e9sents dans l'installation, en particulier les fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9 pr\u00e9vues par l'article R. 231-53 du code du travail."
                },
                {
                  "text": "Les f\u00fbts, r\u00e9servoirs et autres emballages doivent porter en caract\u00e8res tr\u00e8s lisibles le nom des produits ou \u00e9ventuellement leur code et, s'il y a lieu, les symboles de danger conform\u00e9ment \u00e0 l'arr\u00eat\u00e9 minist\u00e9riel du 20 avril 1994 modifi\u00e9 relatif \u00e0 la d\u00e9claration, la classification, l'emballage et l'\u00e9tiquetage des substances et pr\u00e9parations chimiques dangereuses."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.3. Connaissance des produits. - Etiquetage"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "f4ee9047Da88",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les locaux doivent \u00eatre maintenus propres et r\u00e9guli\u00e8rement nettoy\u00e9s notamment de mani\u00e8re \u00e0 \u00e9viter les amas de mati\u00e8res dangereuses ou polluantes et de poussi\u00e8res. Le mat\u00e9riel de nettoyage doit \u00eatre adapt\u00e9 aux risques pr\u00e9sent\u00e9s par les produits et poussi\u00e8res."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.4. Propret\u00e9"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "08a42EEE9aFB",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant doit tenir \u00e0 jour un \u00e9tat indiquant la nature et la quantit\u00e9 des produits dangereux d\u00e9tenus, auquel est annex\u00e9 un plan g\u00e9n\u00e9ral des stockages. Cet \u00e9tat est tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es et des service d'incendie et de secours."
                },
                {
                  "text": "La .pr\u00e9sence dans les ateliers de mati\u00e8res dangereuses ou combustibles est limit\u00e9e aux n\u00e9cessit\u00e9s de l'exploitation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.5. Registre entr\u00e9e-sortie"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "a631c5aFa54c",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Toutes les installations \u00e9lectriques doivent \u00eatre entretenues en bon \u00e9tat et doivent \u00eatre contr\u00f4l\u00e9es, apr\u00e8s leur installation ou leur modification par une personne comp\u00e9tente. La p\u00e9riodicit\u00e9, l'objet et l'\u00e9tendue des v\u00e9rifications des installations \u00e9lectriques ainsi que le contenu des rapports relatifs aux dites v\u00e9rifications sont fix\u00e9s par l'arr\u00eat\u00e9 du 20 d\u00e9cembre 1988 relatif \u00e0 la r\u00e9glementation du travail."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.6. V\u00e9rification p\u00e9riodique des installations. \u00e9lectriques"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "3. Exploitation. - Entretien"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "RISQUES"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "0EaAbE53281a",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 4.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "bB57c6d88bea",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, des mat\u00e9riels de protection individuelle, adapt\u00e9s aux risques pr\u00e9sent\u00e9s par l'installation et permettant l'intervention en cas de sinistre, doivent \u00eatre conserv\u00e9s \u00e0 proximit\u00e9 du d\u00e9p\u00f4t et du lieu d'utilisation. Ces mat\u00e9riels doivent \u00eatre entretenus en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9s p\u00e9riodiquement. Le personnel doit \u00eatre form\u00e9 \u00e0 l'emploi de ces mat\u00e9riel."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.1. Protection individuelle"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "b60ec494f5fB",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'installation doit \u00eatre dot\u00e9e de moyens de secours contre l'incendie appropri\u00e9s aux risques et conformes aux normes en vigueur, notamment :"
                },
                {
                  "text": "- d'un ou de plusieurs appareils d'incendie (bouches, poteaux...) publics ou priv\u00e9s dont un implant\u00e9 \u00e0 200 m\u00e8tres au plus du risque, ou des points d'eau, bassins, citernes, etc., d'une capacit\u00e9 en rapport avec le risque \u00e0 d\u00e9fendre;"
                },
                {
                  "text": "- d'extincteurs r\u00e9partis \u00e0 l'int\u00e9rieur des locaux, sur les aires ext\u00e9rieures et les lieux pr\u00e9sentant des risques sp\u00e9cifiques, \u00e0 proximit\u00e9 des d\u00e9gagements, bien visibles et facilement accessibles. Les agents d'extinction doivent \u00eatre appropri\u00e9s aux risques \u00e0 combattre et compatibles avec les produits stock\u00e9s ;"
                },
                {
                  "text": "- d'un moyen permettant d'alerter les services d'incendie et de secours ;"
                },
                {
                  "text": "- de plans des locaux facilitant l'intervention des services d'incendie et de secours ;"
                },
                {
                  "text": "- d'un syst\u00e8me interne d'alerte incendie ;"
                },
                {
                  "text": "- de robinets d'incendie arm\u00e9s ;"
                },
                {
                  "text": "- d'un syst\u00e8me de d\u00e9tection automatique de fum\u00e9es avec report d'alarme exploitable rapidement."
                },
                {
                  "text": "L'installation peut \u00e9galement comporter un syst\u00e8me d'extinction automatique d'incendi\u00e9 de type sprinklage."
                },
                {
                  "text": "Ces mat\u00e9riels doivent \u00eatre maintenus en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9s au moins une fois par an."
                },
                {
                  "text": "Les robinets d'incendie. arm\u00e9s (RIA) sont r\u00e9partis dans le local abritant l'installation en fonction de ses dimensions et sont situ\u00e9s \u00e0 proximit\u00e9 des issues, ils sont dispos\u00e9s de telle sorte qu'un foyer puisse \u00eatre attaqu\u00e9 simultan\u00e9ment par deux lances en directions oppos\u00e9es. Ils sont prot\u00e9g\u00e9s contre le gel."
                },
                {
                  "text": "Le personnel doit \u00eatre form\u00e9 \u00e0 la mise en \u0153uvre de l'ensemble des moyens de secours contre l'incendie."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.2. Moyens de secours contre l'incendie"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "bDCddFca5ABc",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant recense, sous sa responsabilit\u00e9, les parties de l'installation qui, en raison des caract\u00e9ristiques qualitatives et quantitatives des mati\u00e8res mises en oeuvre, stock\u00e9es, utilis\u00e9es ou produites, sont susceptibles d'\u00eatre \u00e0 l'origine d'un sinistre pouvant avoir des cons\u00e9quences directes ou indirectes sur l'environnement, la s\u00e9curit\u00e9 publique o\u00f9 le maintien en s\u00e9curit\u00e9 de l'installation."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant d\u00e9termine pour chacune de ces parties de l'installation la nature du risque (incendie, atmosph\u00e8res explosives ou \u00e9manations toxiques). Ce risque est signal\u00e9."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.3. Localisation des risques"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "91fd6b1f37df",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Dans les parties de l'installation vis\u00e9es au point 4.3 \"atmosph\u00e8res explosives\" , les installations \u00e9lectriques doivent \u00eatre r\u00e9duites \u00e0 ce qui est strictement n\u00e9cessaire aux besoins de l'exploitation. Elles doivent \u00eatre enti\u00e8rement constitu\u00e9es de mat\u00e9riels utilisables dans les atmosph\u00e8res explosives. Cependant, dans les parties de l'installation o\u00f9 les atmosph\u00e8res explosives peuvent appara\u00eetre de mani\u00e8re \u00e9pisodique avec une faible fr\u00e9quence et une courte dur\u00e9e, les installations \u00e9lectriques peuvent \u00eatre constitu\u00e9es de mat\u00e9riel \u00e9lectrique de bonne qualit\u00e9 industrielle qui, en service normal, n'engendrent ni arc ni \u00e9tincelle, ni surface chaude susceptible de provoquer une explosion. Les canalisations ne doivent pas \u00eatre une cause possible d'inflammation et doivent \u00eatre convenablement prot\u00e9g\u00e9es contre les chocs, contre la propagation des flammes et contre l'action des produits pr\u00e9sents dans la partie de l'installation en cause."
                },
                {
                  "text": "Les installations sont efficacement prot\u00e9g\u00e9es contre les risques li\u00e9s aux effets de l'\u00e9lectricit\u00e9 statique et des courants parasites."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.4. Mat\u00e9riel \u00e9lectrique de s\u00e9curit\u00e9"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "EE90914dffbB",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Dans les parties de l'installation, vis\u00e9es au point 4.3, pr\u00e9sentant des risques d'incendie ou d'explosion, il est interdit d'apporter du feu sous une forme quelconque, sauf pour la r\u00e9alisation de travaux ayant fait l'objet d'un \"permis de feu\". Cette interdiction doit \u00eatre affich\u00e9e en caract\u00e8res apparents."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.5. Interdiction des feux"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "a475aa0af82a",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Dans les parties de l'installation vis\u00e9es au point 4.3, tous les travaux de r\u00e9paration ou d'am\u00e9nagement conduisant \u00e0 une augmentation des risques (emploi d'une flamme ou d'une source chaude, purge des circuits...) ne peuvent \u00eatre effectu\u00e9s qu'apr\u00e8s d\u00e9livrance d'un \"permis de travail\" et \u00e9ventuellement d'un \"permis de feu et en respectant les r\u00e8gles d'une consigne particuli\u00e8re."
                },
                {
                  "text": "Le \"permis de travail\" et \u00e9ventuellement le \"permis de feu\" et la consigne particuli\u00e8re doivent \u00eatre \u00e9tablis et vis\u00e9s par l'exploitant ou par la personne qu'il aura nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9e. Lorsque les travaux sont effectu\u00e9s par une entreprise ext\u00e9rieure, le \"permis de travail\" et \u00e9ventuellement le \"permis de feu\" et la consigne particuli\u00e8re relative \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 de l'installation, doivent \u00eatre cosign\u00e9s par l'exploitant et l'entreprise ext\u00e9rieure ou les personnes qu'ils auront nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Apr\u00e8s la fin des travaux et avant la reprise de l'activit\u00e9, une v\u00e9rification des installations doit \u00eatre effectu\u00e9e par l'\u00e8xploitant ou son repr\u00e9sentant."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.6. \"Permis de travail\" etlou \"permis de feu\" dans les parties de l'installation vis\u00e9es au point 4.3"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "d1Dedf06f3cF",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, des consignes pr\u00e9cisant les modalit\u00e9s d'application des dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 doivent \u00eatre \u00e9tablies; tenues \u00e0 jour et affich\u00e9es dans les lieux fr\u00e9quent\u00e9s par le personnel. Ces consignes doivent notamment indiquer :"
                },
                {
                  "text": "- l'interdiction d'apporter du feu sous une forme quelconque, notamment l'interdiction de fumer, dans les parties de l'installation vis\u00e9es au point 4.3 \"incendie\" et \"atmosph\u00e8res explosives\" ;"
                },
                {
                  "text": "- l'obligation du \"permis de travail\" pour les parties de l'installation vis\u00e9es au point 4.3 ;"
                },
                {
                  "text": "- les proc\u00e9dures d'arr\u00eat d'urgence et de mise en s\u00e9curit\u00e9 de l'installation (\u00e9lectricit\u00e9, r\u00e9seaux de fluides) ;"
                },
                {
                  "text": "- les mesures \u00e0 prendre en cas de fuite sur un r\u00e9cipient ou une canalisation contenant des substances dangereuses, notamment les conditions de rejet pr\u00e9vues au point 5.7 ;"
                },
                {
                  "text": "- les moyens d'extinction \u00e0 utiliser en cas d'incendie ;"
                },
                {
                  "text": "- la proc\u00e9dure d'alerte avec les num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone du responsable d'intervention de l'\u00e9tablissement, des services d'incendie et de secours, etc."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.7.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.7. Consignes de s\u00e9curit\u00e9"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "3abf8D9eEd9C",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les op\u00e9rations comportant des manipulations dangereuses et la conduite des installations (d\u00e9marrage et arr\u00eat, fonctionnement normal, entretien...) doivent faire l'objet de consignes d'exploitation \u00e9crites. Ces consignes pr\u00e9voient notamment :"
                },
                {
                  "text": "- les modes op\u00e9ratoires ;"
                },
                {
                  "text": "- la fr\u00e9quence de contr\u00f4le des dispositifs de s\u00e9curit\u00e9 et de traitement des pollutions et nuisances g\u00e9n\u00e9r\u00e9es ;"
                },
                {
                  "text": "- les instructions de maintenance et de nettoyage ;"
                },
                {
                  "text": "- le maintien dans l'atelier de fabrication de la quantit\u00e9 de mati\u00e8res n\u00e9cessaire au fonctionnement de l'installation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.8.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.8. Consignes d'exploitation"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "4. Risques"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "EAU"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "F2DF845DDAf6",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 5.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "3fE0674a3E0c",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les installations de pr\u00e9l\u00e8vement d'eau dans le milieu naturel doivent \u00eatre munies de dispositifs de mesure totalisateurs de la quantit\u00e9 d'eau pr\u00e9lev\u00e9e. Ces dispositifs doivent \u00eatre relev\u00e9s toutes les semaines si le d\u00e9bit moyen pr\u00e9lev\u00e9 est sup\u00e9rieur \u00e0 10 m\u00b3/j. Le r\u00e9sultat de ces mesures doit \u00eatre enregistr\u00e9 et tenu \u00e0 la disposition de l'inspecteur des installations class\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Le raccordement \u00e0 une nappe d'eau ou au r\u00e9seau public de distribution d'eau potable doit \u00eatre muni d'un dispositif antiretour."
                },
                {
                  "text": "L'usage du r\u00e9seau d'eau incendie est strictement r\u00e9serv\u00e9 aux sinistres et aux exercices de secours et. aux op\u00e9rations d'entretien ou de maintien hors gel de ce r\u00e9seau."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.1. Pr\u00e9l\u00e8vements"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "3b8E77Ed6412",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Toutes dispositions doivent \u00eatre prises pour limiter la consommation d'eau."
                },
                {
                  "text": "Les circuits de refroidissement ouverts sont interdits."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.2. Consommation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "de7bF8cbC63d",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le r\u00e9seau de collecte doit \u00eatre de type s\u00e9paratif permettant d'isoler les eaux r\u00e9siduaires pollu\u00e9es des eaux pluviales non susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Les points de rejet des eaux. r\u00e9siduaires doivent \u00eatre en nombre aussi r\u00e9duit que possible et am\u00e9nag\u00e9s pour permettre un pr\u00e9l\u00e8vement ais\u00e9 d'\u00e9chantillon et l'installation d'un dispositif de mesure du d\u00e9bit."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-declaration",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2020-02-11",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.3. R\u00e9seau de collecte"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "2AD38d497dEF",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "La quantit\u00e9 d'eau rejet\u00e9e doit \u00eatre mesur\u00e9e heddomadairement ou, \u00e0 d\u00e9faut, \u00e9valu\u00e9e \u00e0 partir de la mesure des quantit\u00e9s d'eau pr\u00e9lev\u00e9es dans le r\u00e9seau de distribution publique ou dans le milieu naturel."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.4. Mesure des volumes rejet\u00e9s"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "FA1d0BCe0E3d",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des conventions de d\u00e9versement dans le r\u00e9seau public (art. L. 35-8 du code de la sant\u00e9 publique), les rejets d'eaux r\u00e9siduaires doivent faire l'objet en tant que de besoin d'un traitement permettant de respecter les valeurs limites suivantes, contr\u00f4l\u00e9es, sauf stipulation contraire de la norme, sur effluent brut non d\u00e9cant\u00e9 et non filtr\u00e9, sans dilution pr\u00e9alable ou m\u00e9lange avec d'autres effluents :"
                },
                {
                  "text": "a) Dans tous les cas, avant rejet au milieu naturel ou dans un r\u00e9seau d'assaittissement collectif:"
                },
                {
                  "text": "- pH (NFT 90-008) : 5,5 - 8,5 (9,5 en cas de neutralisation \u00e0 la chaux) ;"
                },
                {
                  "text": "- temp\u00e9rature : < 30\u00b0 C."
                },
                {
                  "text": "b) Dans le cas de rejet dans un r\u00e9seau d'assainissement collectif muni d'une station d'\u00e9puration :"
                },
                {
                  "text": "- mati\u00e8res en suspension (NFT 90-105) : 600 mg/l ;"
                },
                {
                  "text": "- DCO (sur effluent non d\u00e9cant\u00e9) (NFT 90-101) : 2 000 mg/l;"
                },
                {
                  "text": "- DBO, (sur effluent non d\u00e9cant\u00e9) (NFT 90-103) : 800 mg/l."
                },
                {
                  "text": "c) Dans le cas de rejet dans le milieu naturel (ou dans un r\u00e9seau d'assainissement collectif d\u00e9pourvu de station d'\u00e9puration) :"
                },
                {
                  "text": "Mati\u00e8res en suspension ( NFT 90-105) :"
                },
                {
                  "text": "La concentration ne doit pas d\u00e9passer 100 mg/l si le flux journalier n'exc\u00e8de pas 15 kg/j, 35 mg/1 au-del\u00e0."
                },
                {
                  "text": "DCO (sur effluent non d\u00e9cant\u00e9) (NFT 90-101) :"
                },
                {
                  "text": "La concentration ne doit pas d\u00e9passer 300 mg/1 si le flux journalier n'exc\u00e8de pas 100 kg/j, 125 mg/l au-del\u00e0."
                },
                {
                  "text": "DBO5 (sur effluent non d\u00e9cant\u00e9) (NFT 90-103) :"
                },
                {
                  "text": "la concentration ne doit pas d\u00e9passer 100 mg/l si le flux journalier n'exc\u00e8de pas 30 kg/j, 30 mg/l au-del\u00e0."
                },
                {
                  "text": "d) Polluants sp\u00e9cifiques : avant rejet dans le milieu naturel ou dans un r\u00e9seau d'assainissement collectif urbain :"
                },
                {
                  "text": "- indice ph\u00e9nols (NFT 90-109) : 0,3 mg/1 si le flux est sup\u00e9rieur \u00e0 3 g/j ;"
                },
                {
                  "text": "- chrome hexavalent (NFT 90-112) : 0,1 mg/l si le flux est sup\u00e9rieur \u00e0 1 g/j ;"
                },
                {
                  "text": "- cyanures (ISO 6703/2) : 0,1 mgll si le flux est sup\u00e9rieur \u00e0 1 g/j ;"
                },
                {
                  "text": "- AOX (ISO 9562) : 5 mg/l si le flux est sup\u00e9rieur \u00e0 30 g/j ;"
                },
                {
                  "text": "- arsenic et compos\u00e9s (NFT 90-026) : 0,1, mg/1 si le flux est sup\u00e9rieur \u00e0 1 g/j ;"
                },
                {
                  "text": "- hydrocarbures totaux (NFT 90-114) : 10 mg/l si le flux est sup\u00e9rieur \u00e0 100 g/j ;"
                },
                {
                  "text": "- m\u00e9taux totaux (NFT 90-112) : 15 mg/1 si le flux est sup\u00e9rieur \u00e0 100 g/j."
                },
                {
                  "text": "Ces valeurs limites doivent \u00eatre respect\u00e9es en moyenne quotidienne. Aucune valeur instantan\u00e9e ne doit d\u00e9passer le double des valeurs limites de concentration."
                },
                {
                  "text": "5.6.. Interdiction des rejets en nappe"
                },
                {
                  "text": "Le rejet direct ou indirect m\u00eame apr\u00e8s \u00e9puration d'eaux r\u00e9siduaires dans une nappe souterraine est interdit."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.5. Valeurs limites de rejet"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "1F71495fe69F",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Des dispositions doivent \u00eatre prises pour qu'il ne puisse pas y avoir, en cas d'accident (rupture de r\u00e9cipient, cuvette, etc.), d\u00e9versement de mati\u00e8res dangereuses dans les \u00e9gouts publics ou le milieu naturel. Leur \u00e9vacuation \u00e9ventuelle apr\u00e8s un accident doit se faire soit dans les conditions pr\u00e9vues au point 5.5 ci-dessus, soit comme des d\u00e9chets dans les conditions pr\u00e9vues au titre 7 ci-apr\u00e8s."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.7.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.7. Pr\u00e9vention des pollutions accidentelles"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "55c392ce27F3",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'\u00e9pandage des eaux r\u00e9siduaires, des boues et des d\u00e9chets est interdit."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.8.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.8. Epandage"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "D4Af329b90e5",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Une mesure des concentrations des diff\u00e9rents polluants vis\u00e9s au point 5.5 doit \u00eatre effectu\u00e9e au moins tous les trois ans par un organisme agr\u00e9\u00e9 par le ministre charg\u00e9 de l'environnement."
                },
                {
                  "text": "Ces mesures sont effectu\u00e9es sur un \u00e9chantillon repr\u00e9sentatif du fonctionnement de l'installation et constitu\u00e9 soit par un pr\u00e9levement continu d'une demi-heure, soit par au moins deux pr\u00e9levements instantan\u00e9s espac\u00e9s d'une demi-heure."
                },
                {
                  "text": "En cas d'impossibilit\u00e9 d'obtenir un. tel \u00e9chantillon, une \u00e9valuation des capacit\u00e9s des \u00e9quipements d'\u00e9puration \u00e0 respecter les valeurs limites est r\u00e9alis\u00e9e."
                },
                {
                  "text": "Une mesure du. d\u00e9bit est \u00e9galement r\u00e9alis\u00e9e, ou estim\u00e9e \u00e0 partir des consommations, si celui-ci est sup\u00e9rieur \u00e0 10 m\u00b3/j."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.9.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.9. Mesure p\u00e9riodique de la pollution rejet\u00e9e"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "5. Eau"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "AIR_ODEURS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "40bad46e302d",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 6.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "aFeFe54CaFF4",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les installations susceptibles de d\u00e9gager des fum\u00e9es, gaz, poussi\u00e8res ou odeurs sont munies de dispositifs permettant de collecter et canaliser autant que possible les \u00e9missions. Ces dispositifs, apr\u00e8s \u00e9puration des gaz collect\u00e9s en tant que de besoin, sont munis d'orifices obturables et accessibles (conformes aux dispositions de la norme NF X44-052) aux fins de pr\u00e9l\u00e8vements en vue d'analyse ou de mesure."
                },
                {
                  "text": "Le d\u00e9bouch\u00e9 des chemin\u00e9es est \u00e9loign\u00e9 au maximum des habitations et des bouches d'aspiration d'air frais et ne doit pas comporter d'obstacles \u00e0 la diffusion des gaz (chapeaux chinois...). Les points de rejets sont en nombre aussi r\u00e9duit que possible."
                },
                {
                  "text": "La dilution des effluents est interdite sauf autorisation du pr\u00e9fet. Elle ne peut \u00eatre autoris\u00e9e aux seules fins de respecter les valeurs limites exprim\u00e9es en concentration."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant prend les dispositions utiles pour \u00e9viter la formation de poussi\u00e8res."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 6.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "6.1. Captage et \u00e9puration des rejets \u00e0 l'atmosph\u00e8re"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "8eF6Fc9e453B",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les effluents gazeux doivent respecter les valeurs limites d\u00e9finies ci-apr\u00e8s, exprim\u00e9es dans les conditions normalis\u00e9es de temp\u00e9rature (273 kelvins) et de pression (101,3 kilopascals) apr\u00e8s d\u00e9duction de la vapeur d'eau (gaz sec) et mesur\u00e9es selon les m\u00e9thodes d\u00e9finies au point 6.3."
                },
                {
                  "text": "Les valeurs limites d'\u00e9mission exprim\u00e9es en concentration se rapportent \u00e0 une quantit\u00e9 d'effluents gazeux non dilu\u00e9s."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 6.2.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "28C2cAdC94DE",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Si le flux massique est inf\u00e9rieur \u00e0 0,5 kg/h, les gaz rejet\u00e9s \u00e0 l'atmosph\u00e8re ne doivent pas contenir plus de 150 mg/Nm\u00b3 de poussi\u00e8res."
                    },
                    {
                      "text": "Si le flux massique est sup\u00e9rieur \u00e0 0,5 kg/h, les gaz rejet\u00e9s \u00e0 l'atmosph\u00e8re ne doivent pas contenir plus de 100 mg/Nm\u00b3 de poussi\u00e8res."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 6.2. a)",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "a) Poussi\u00e8res :"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "E99EFfeA75b3",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 6.2. b)",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "aD6bc7a8C09B",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "On entend par :"
                        },
                        {
                          "text": "- \"compos\u00e9 organique volatil (COV) tout compos\u00e9 organique, \u00e0 l'exclusion du m\u00e9thane, ayant une pression de vapeur de 0,01 kPa ou plus \u00e0 une temp\u00e9rature de 293,15\u00b0 kelvins ou ayant une volatilit\u00e9 correspondante dans des conditions d'utilisation particuli\u00e8res ;"
                        },
                        {
                          "text": "- \"solvant organique tout COV utilis\u00e9 seul ou en association avec d'autres agents, sans subir de modification chimique, pour dissoudre des mati\u00e8res premi\u00e8res, des produits ou des d\u00e9chets, ou utilis\u00e9 comme solvants de nettoyage pour dissoudre des salissures, ou comme dissolvant, dispersant, correcteur de viscosit\u00e9, correcteur de tension superficielle, plastifiant ou agent protecteur ;"
                        },
                        {
                          "text": "- \"consommation de solvants organiques la quantit\u00e9 totale de solvants organiques utilis\u00e9e dans une installation sur une p\u00e9riode de douze mois, diminu\u00e9e de la quantit\u00e9 de COV r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s en interne en vue de leur r\u00e9utilisation ;"
                        },
                        {
                          "text": "- \"r\u00e9utilisation l'utilisation \u00e0 des fins techniques ou commerciales, y compris en tant que combustible, de solvants organiques r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s dans une installation. N'entrent pas dans la d\u00e9finition de \"r\u00e9utilisation les solvants organiques r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s qui sont \u00e9vacu\u00e9s d\u00e9finitivement comme d\u00e9chets ;"
                        },
                        {
                          "text": "- \"utilisation de solvants organiques la quantit\u00e9 de solvants organiques, \u00e0 l'\u00e9tat pur ou dans les m\u00e9langes, qui est utilis\u00e9e dans l'exercice d'une activit\u00e9, y compris les solvants recycl\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur ou \u00e0 l'ext\u00e9rieur de l'installation, qui sont compt\u00e9s chaque fois qu'ils sont utilis\u00e9s pour l'exercice de l'activit\u00e9 ;"
                        },
                        {
                          "text": "- \"\u00e9mission diffuse de COV toute \u00e9mission de COV dans l'air, le sol et l'eau, qui n'a pas lieu sous la forme d'\u00e9missions canalis\u00e9es. Pour le cas sp\u00e9cifique des COV, cette d\u00e9finition couvre, sauf indication contraire, les \u00e9missions retard\u00e9es dues aux solvants contenus dans les produits finis ;"
                        },
                        {
                          "text": "- \"conversion, emploi ou r\u00e9emploi de caoutchouc toute activit\u00e9 de mixage, de malaxage, de calandrage, d'extrusion et de vulcanisation de caoutchouc naturel ou synth\u00e9tique ainsi que toute op\u00e9ration connexe destin\u00e9e \u00e0 transformer le caoutchouc naturel ou synth\u00e9tique en un produit fini."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 6.2. b)",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "b 1. D\u00e9finitions :"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "fFAAE3e74DDC",
                      "outer_alineas": [],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 6.2. b)",
                      "sections": [
                        {
                          "annotations": {
                            "topic": null
                          },
                          "applicability": {
                            "active": true,
                            "modified": false,
                            "previous_version": null,
                            "warnings": []
                          },
                          "id": "E0D4ECBE2f31",
                          "outer_alineas": [
                            {
                              "text": "Si le flux horaire total de COV, \u00e9mis sous forme canalis\u00e9e ou diffuse, d\u00e9passe 2 kg/h, la valeur limite exprim\u00e9e en carbone total de la concentration globale de l'ensemble des compos\u00e9s est de 110 mg/m\u00b3."
                            },
                            {
                              "text": "Cette valeur s'applique \u00e0 chaque rejet canalis\u00e9."
                            },
                            {
                              "text": "Le flux annuel des \u00e9missions diffuses ne doit pas d\u00e9passer 30 % de la quantit\u00e9 de COV utilis\u00e9e (solvants utilis\u00e9s, COV r\u00e9actifs)."
                            },
                            {
                              "text": "Des d\u00e9rogations \u00e0 la valeur limite d'\u00e9missions diffuses de COV mentionn\u00e9e ci-dessus peuvent \u00eatre accord\u00e9es par le pr\u00e9fet, si l'exploitant d\u00e9montre le caract\u00e8re acceptable des risques pour la sant\u00e9 humaine ou l'environnement et qu'il fait appel aux meilleures techniques disponibles \u00e0 un co\u00fbt \u00e9conomiquement acceptable."
                            }
                          ],
                          "parametrization": {
                            "potential_inapplicabilities": [],
                            "potential_modifications": [],
                            "warnings": []
                          },
                          "reference_str": "Annexe I 6.2. b) I.",
                          "sections": [],
                          "title": {
                            "text": "I. - Cas g\u00e9n\u00e9ral :"
                          }
                        },
                        {
                          "annotations": {
                            "topic": null
                          },
                          "applicability": {
                            "active": true,
                            "modified": false,
                            "previous_version": null,
                            "warnings": []
                          },
                          "id": "17A1061d6eB6",
                          "outer_alineas": [],
                          "parametrization": {
                            "potential_inapplicabilities": [],
                            "potential_modifications": [],
                            "warnings": []
                          },
                          "reference_str": "Annexe I 6.2. b) II.",
                          "sections": [
                            {
                              "annotations": {
                                "topic": null
                              },
                              "applicability": {
                                "active": true,
                                "modified": false,
                                "previous_version": null,
                                "warnings": []
                              },
                              "id": "fDDAf23979BA",
                              "outer_alineas": [
                                {
                                  "text": "Si la consommation de solvants est sup\u00e9rieure \u00e0 15 tonnes par an, les dispositions du cas g\u00e9n\u00e9ral sont remplac\u00e9es par les dispositions suivantes :"
                                },
                                {
                                  "text": "La valeur limite d'\u00e9mission de COV non m\u00e9thanique dans les rejets canalis\u00e9s, exprim\u00e9s en carbone total, est de 20 mg/m\u00b3. Toutefois, en cas d'utilisation d'une technique permettant la r\u00e9utilisation du solvant r\u00e9cup\u00e9r\u00e9, la valeur limite d'\u00e9mission canalis\u00e9e, exprim\u00e9e en carbone total, est port\u00e9e \u00e0 150 mg/m\u00b3, sauf en cas d'utilisation de compos\u00e9s mentionn\u00e9s au point V."
                                },
                                {
                                  "text": "Le flux annuel des \u00e9missions diffuses ne doit pas d\u00e9passer 25 % de la qualit\u00e9 de solvants utilis\u00e9e. Les flux annuels des \u00e9missions diffuses ne comprennent pas les solvants vendus, avec les produits ou pr\u00e9parations, dans un r\u00e9cipient ferm\u00e9 herm\u00e9tiquement."
                                },
                                {
                                  "text": "Des d\u00e9rogations \u00e0 la valeur limite d'\u00e9missions diffuses de COV mentionn\u00e9e ci-dessus peuvent \u00eatre accord\u00e9es, par le pr\u00e9fet, si l'exploitant d\u00e9montre le caract\u00e8re acceptable des risques pour la sant\u00e9 humaine ou l'environnement et qu'il fait appel aux meilleures techniques disponibles \u00e0 un co\u00fbt \u00e9conomiquement acceptable."
                                },
                                {
                                  "text": "Les dispositions ci-dessus ne s'appliquent pas si les \u00e9missions totales annuelles (canalis\u00e9es et diffuses) de COV sont inf\u00e9rieures ou \u00e9gales \u00e0 25 % de la qualit\u00e9 de solvant utilis\u00e9e annuellement. Dans ce cas, les dispositions du cas g\u00e9n\u00e9ral s'appliquent."
                                }
                              ],
                              "parametrization": {
                                "potential_inapplicabilities": [],
                                "potential_modifications": [],
                                "warnings": []
                              },
                              "reference_str": "Annexe I 6.2. b) II.",
                              "sections": [],
                              "title": {
                                "text": "II-1. Conversion, emploi ou r\u00e9emploi de caoutchouc :"
                              }
                            },
                            {
                              "annotations": {
                                "topic": null
                              },
                              "applicability": {
                                "active": true,
                                "modified": false,
                                "previous_version": null,
                                "warnings": []
                              },
                              "id": "B4F45766DD7B",
                              "outer_alineas": [
                                {
                                  "text": "Pour la fabrication du polystyr\u00e8ne expans\u00e9, les dispositions du cas g\u00e9n\u00e9ral sont remplac\u00e9es par les dispositions suivantes."
                                },
                                {
                                  "text": "L'exploitant met en oeuvre des proc\u00e9dures visant \u00e0 r\u00e9duire les \u00e9missions de COV de son installation comprenant notamment :"
                                },
                                {
                                  "text": "- l'utilisation de mati\u00e8res premi\u00e8res contenant au plus 4 % de COV en masse, lorsque la possibilit\u00e9 technique existe ;"
                                },
                                {
                                  "text": "- le recyclage int\u00e9gral des chutes de d\u00e9coupe ;"
                                },
                                {
                                  "text": "- l'incorporation optimale de mat\u00e9riaux usag\u00e9s dans les mati\u00e8res premi\u00e8res ;"
                                },
                                {
                                  "text": "- la captation et le traitement des \u00e9missions, lorsque la possibilit\u00e9 technique existe, notamment sur les postes de pr\u00e9expansion."
                                }
                              ],
                              "parametrization": {
                                "potential_inapplicabilities": [],
                                "potential_modifications": [],
                                "warnings": []
                              },
                              "reference_str": "Annexe I 6.2. b) II.",
                              "sections": [],
                              "title": {
                                "text": "II-2. Fabrication de polystyr\u00e8ne expans\u00e9 :"
                              }
                            }
                          ],
                          "title": {
                            "text": "II. - Activit\u00e9s sp\u00e9cifiques :"
                          }
                        },
                        {
                          "annotations": {
                            "topic": null
                          },
                          "applicability": {
                            "active": true,
                            "modified": false,
                            "previous_version": null,
                            "warnings": []
                          },
                          "id": "3Af5feB6eD9e",
                          "outer_alineas": [
                            {
                              "text": "Dans le cas de l'utilisation d'une technique d'oxydation pour l'\u00e9limination des COV, la valeur limite d'\u00e9mission en COV non m\u00e9thanique, exprim\u00e9 en carbone total, est de 20 mg/m\u00b3, ou 50 mg/m\u00b3 si le rendement d'\u00e9puration est sup\u00e9rieur \u00e0 98 %. La teneur en oxyg\u00e8ne de r\u00e9f\u00e9rence pour la v\u00e9rification de la conformit\u00e9 aux valeurs limites d'\u00e9mission est celle mesur\u00e9e dans les effluents en sortie d'\u00e9quipement d'oxydation. En outre, l'exploitant s'assure du respect des valeurs limites d'\u00e9mission d\u00e9finies ci-dessous pour les oxydes d'azote (NOx), le monoxyde de carbone (CO) et le m\u00e9thane (CH4) :"
                            },
                            {
                              "text": "NOx (en \u00e9quivalent NO2) : 100 mg par m\u00e8tre cube ;"
                            },
                            {
                              "text": "CH4 : 50 mg par m\u00e8tre cube ;"
                            },
                            {
                              "text": "CO : 100 mg par m\u00e8tre cube."
                            },
                            {
                              "text": "Les installations existantes et dot\u00e9es d'un \u00e9quipement de traitement des \u00e9missions de COV, avant la publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, et qui respectent les valeurs d'\u00e9mission suivantes :"
                            },
                            {
                              "text": "- en cas d'oxydation, les valeurs limites pr\u00e9sent\u00e9es au paragraphe pr\u00e9c\u00e9dent multipli\u00e9es par un coefficient 1,5 ;"
                            },
                            {
                              "text": "- pour les autres \u00e9quipements de traitement, 150 mg/m\u00b3 pour les COV exprim\u00e9es en carbone total,"
                            },
                            {
                              "text": "b\u00e9n\u00e9ficient jusqu'au 1er janvier 2012 d'une d\u00e9rogation \u00e0 l'application des valeurs limites d'\u00e9mission des COV pr\u00e9vues aux paragraphes 6.2.b.2 I et 6.2.b.2 III."
                            }
                          ],
                          "parametrization": {
                            "potential_inapplicabilities": [],
                            "potential_modifications": [],
                            "warnings": []
                          },
                          "reference_str": "Annexe I 6.2. b) III.",
                          "sections": [],
                          "title": {
                            "text": "III. - Valeurs limites d'\u00e9mission en COV, NOx, CO et CH4 en cas d'utilisation d'une technique d'\u00e9puration des \u00e9missions canalis\u00e9es par oxydation thermique :"
                          }
                        },
                        {
                          "annotations": {
                            "topic": null
                          },
                          "applicability": {
                            "active": true,
                            "modified": false,
                            "previous_version": null,
                            "warnings": []
                          },
                          "id": "6374f6548f7B",
                          "outer_alineas": [
                            {
                              "text": "Si le flux horaire total, \u00e9mis sous forme canalis\u00e9e ou diffuse, des compos\u00e9s organiques vis\u00e9s \u00e0 l'annexe III d\u00e9passe 0,1 kg/h, la valeur limite d'\u00e9mission est de 20 mg/m\u00b3 en COV. Cette valeur limite s'applique \u00e0 chaque rejet canalis\u00e9 et \u00e0 la somme massique des diff\u00e9rents compos\u00e9s."
                            },
                            {
                              "text": "En cas de m\u00e9lange de compos\u00e9s \u00e0 la fois vis\u00e9s et non vis\u00e9s \u00e0 l'annexe III, la valeur limite de 20 mg/m\u00b3 ne s'impose qu'aux compos\u00e9s vis\u00e9s \u00e0 l'annexe III et les valeurs limites d\u00e9finies aux paragraphes I, II et III s'imposent \u00e0 l'ensemble des compos\u00e9s."
                            }
                          ],
                          "parametrization": {
                            "potential_inapplicabilities": [],
                            "potential_modifications": [],
                            "warnings": []
                          },
                          "reference_str": "Annexe I 6.2. b) IV.",
                          "sections": [],
                          "title": {
                            "text": "IV. - Valeurs limites d'\u00e9mission en COV en cas d'utilisation de substances vis\u00e9es \u00e0 l'annexe III du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 :"
                          }
                        },
                        {
                          "annotations": {
                            "topic": null
                          },
                          "applicability": {
                            "active": true,
                            "modified": false,
                            "previous_version": null,
                            "warnings": []
                          },
                          "id": "444Ce2aeD8f1",
                          "outer_alineas": [
                            {
                              "text": "Les substances ou m\u00e9langes auxquels sont attribu\u00e9es, ou sur lesquels doivent \u00eatre appos\u00e9es, les mentions de danger H340, H350, H350i, H360D ou H360F ou les phrases de risque R45, R46, R49, R60 ou R61 en raison de leur teneur en COV, class\u00e9s canc\u00e9rig\u00e8nes, mutag\u00e8nes ou toxiques pour la reproduction, sont remplac\u00e9s, autant que possible, par des substances ou des m\u00e9langes moins nocifs, et ce dans les meilleurs d\u00e9lais possibles. Si ce remplacement n'est pas techniquement et \u00e9conomiquement possible, la valeur limite d'\u00e9mission de 2 mg/m\u00b3 en COV est impos\u00e9e si le flux horaire maximal de l'ensemble de l'installation, \u00e9mis sous forme canalis\u00e9e et diffuse, est sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 10 g/h. La valeur limite d'\u00e9mission ci-dessus s'applique \u00e0 chaque rejet canalis\u00e9 et se rapporte \u00e0 la somme massique des diff\u00e9rents compos\u00e9s."
                            },
                            {
                              "text": "En cas de m\u00e9lange de compos\u00e9s vis\u00e9s et non vis\u00e9s ci-dessus, la valeur limite de 2 mg/m\u00b3 ne s'impose qu'aux compos\u00e9s vis\u00e9s ci-dessus et les valeurs limites d\u00e9finies aux paragraphes I et II s'imposent \u00e0 l'ensemble des compos\u00e9s."
                            },
                            {
                              "text": "Pour les \u00e9missions de compos\u00e9s organiques volatils halog\u00e9n\u00e9s auxquels sont attribu\u00e9es les mentions de danger H341 ou H351 ou les phrases de risque R40 ou R68, une valeur limite d'\u00e9mission de 20 mg/m\u00b3 est impos\u00e9e si le flux horaire maximal de l'ensemble de l'installation est sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 100 g/h. La valeur limite d'\u00e9mission ci-dessus s'applique \u00e0 chaque rejet canalis\u00e9 et se rapporte \u00e0 la somme massique des diff\u00e9rents compos\u00e9s."
                            },
                            {
                              "text": "En cas de m\u00e9lange de compos\u00e9s vis\u00e9s et non vis\u00e9s ci-dessus, la valeur limite de 20 mg/m\u00b3 ne s'impose qu'aux compos\u00e9s vis\u00e9s ci-dessus et les valeurs limites d\u00e9finies aux paragraphes I et II s'imposent \u00e0 l'ensemble des compos\u00e9s."
                            },
                            {
                              "text": "Le pr\u00e9fet peut accorder une d\u00e9rogation aux prescriptions des deux points pr\u00e9c\u00e9dents si l'exploitant d\u00e9montre, d'une part, qu'il fait appel aux meilleures techniques disponibles \u00e0 un co\u00fbt \u00e9conomiquement acceptable et, d'autre part, qu'il n'y a pas lieu de craindre de risque significatif pour la sant\u00e9 humaine et l'environnement."
                            }
                          ],
                          "parametrization": {
                            "potential_inapplicabilities": [],
                            "potential_modifications": [],
                            "warnings": []
                          },
                          "reference_str": "Annexe I 6.2. b) V.",
                          "sections": [],
                          "title": {
                            "text": "V. - Valeurs limites d'\u00e9mission en COV en cas d'utilisation de substances de mentions de danger H340, H350, H350i, H360D ou H360F ou \u00e0 phrases de risque R45, R46, R49, R60 ou R61 et substances halog\u00e9n\u00e9es de mentions de danger H341 ou H351 ou \u00e9tiquet\u00e9es R40 ou R68, telles que d\u00e9finies dans l'arr\u00eat\u00e9 du 20 avril 1994 :"
                          }
                        },
                        {
                          "annotations": {
                            "topic": null
                          },
                          "applicability": {
                            "active": true,
                            "modified": false,
                            "previous_version": null,
                            "warnings": []
                          },
                          "id": "25cb23EEaBdb",
                          "outer_alineas": [
                            {
                              "text": "Les valeurs limites d'\u00e9missions relatives aux COV d\u00e9finies aux paragraphes I et II ci-dessus ne sont pas applicables aux rejets des installations faisant l'objet d'un sch\u00e9ma de ma\u00eetrise des \u00e9missions COV (2), tel que d\u00e9fini ci-apr\u00e8s."
                            },
                            {
                              "text": "Un tel sch\u00e9ma garantit que le flux total d'\u00e9missions de COV de l'installation ne d\u00e9passe pas le flux qui serait atteint par une application stricte des valeurs limites d'\u00e9missions canalis\u00e9es et diffuses d\u00e9finies dans le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                            },
                            {
                              "text": "Le sch\u00e9ma est \u00e9labor\u00e9 \u00e0 partir d'un niveau d'\u00e9mission de r\u00e9f\u00e9rence de l'installation correspondant au niveau atteint si aucune mesure de r\u00e9duction des \u00e9missions de COV n'\u00e9tait mise en oeuvre sur l'installation."
                            },
                            {
                              "text": "Les installations, ou parties d'installations, dans lesquelles sont notamment mises en oeuvre une ou plusieurs des substances vis\u00e9es aux paragraphes IV et V ci-dessus peuvent faire l'objet d'un sch\u00e9ma de ma\u00eetrise des \u00e9missions. Toutefois, les substances vis\u00e9es aux paragraphes IV et V ci-dessus, qui demeurent utilis\u00e9es dans l'installation malgr\u00e9 la mise en oeuvre du sch\u00e9ma de ma\u00eetrise des \u00e9missions, restent soumises au respect des valeurs limites pr\u00e9vues aux paragraphes IV et V ci-dessus."
                            }
                          ],
                          "parametrization": {
                            "potential_inapplicabilities": [],
                            "potential_modifications": [],
                            "warnings": []
                          },
                          "reference_str": "Annexe I 6.2. b) VI.",
                          "sections": [],
                          "title": {
                            "text": "VI. - Mise en oeuvre d'un sch\u00e9ma de ma\u00eetrise des \u00e9missions de COV :"
                          }
                        }
                      ],
                      "title": {
                        "text": "b 2. Valeurs limites d'\u00e9mission :"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "b) Compos\u00e9s organiques volatils (COV) :"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "Df428FDC8CfB",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 6.2. c)",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "c) Le point de rejet des effluents atmosph\u00e9riques doit d\u00e9passer d'au moins 3 m\u00e8tres les b\u00e2timents situ\u00e9s dans un rayon de 15 m\u00e8tres."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "Bfc39ebb6dD0",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Toutes les dispositions n\u00e9cessaires sont prises pour limiter les odeurs provenant de l'installation. Les produits bruts ou interm\u00e9diaires susceptibles d'\u00e9mettre des odeurs sont entrepos\u00e9s autant que possible dans des conteneurs ferm\u00e9s."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 6.2. d)",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "d) Odeurs :"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "6.2. Valeurs limites et conditions de rejet"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "4dc2502Ccc86",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 6.3.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "85bFfDC85F25",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 6.3. a)",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "c0a330eAcdb0",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'exploitant met en place un programme de surveillance des caract\u00e9ristiques des \u00e9missions des polluants vis\u00e9s au point 6.2, adapt\u00e9 aux flux rejet\u00e9s :"
                        },
                        {
                          "text": "Une mesure du d\u00e9bit rejet\u00e9 et de la concentration des polluants est effectu\u00e9e, selon les m\u00e9thodes normalis\u00e9es en vigueur, au moins tous les ans. Toutefois, les polluants qui ne sont pas susceptibles d'\u00eatre \u00e9mis par l'installation ne font pas l'objet de mesures p\u00e9riodiques. Dans ce cas, l'exploitant tient \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es les \u00e9l\u00e9ments techniques permettant d'attester l'absence de ces polluants dans les rejets."
                        },
                        {
                          "text": "Les mesures sont effectu\u00e9es, lorsque cela est possible, par un organisme agr\u00e9\u00e9 par le ministre charg\u00e9 des installations class\u00e9es."
                        },
                        {
                          "text": "A d\u00e9faut de m\u00e9thode sp\u00e9cifique normalis\u00e9e et lorsque les compos\u00e9s sont sous forme particulaire ou v\u00e9siculaire, les conditions d'\u00e9chantillonnage isocin\u00e9tique d\u00e9crites par la norme NFX 44.052 sont respect\u00e9es."
                        },
                        {
                          "text": "Ces mesures sont effectu\u00e9es sur une dur\u00e9e voisine d'une demi-heure, dans des conditions repr\u00e9sentatives du fonctionnement de l'installation."
                        },
                        {
                          "text": "En cas d'impossibilit\u00e9, li\u00e9e \u00e0 l'activit\u00e9 ou aux \u00e9quipements, d'effectuer une mesure repr\u00e9sentative des rejets, une \u00e9valuation des conditions de fonctionnement et des capacit\u00e9s des \u00e9quipements d'\u00e9puration \u00e0 respecter les valeurs limites est r\u00e9alis\u00e9e."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 6.3. a)",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "I."
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "A1C3FfE04dDf",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Le pr\u00e9fet peut demander la r\u00e9alisation de mesures d'odeur, aux frais de l'exploitant, selon les m\u00e9thodes normalis\u00e9es en vigueur, si l'installation fait l'objet de plaintes relatives aux nuisances olfactives."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 6.3. a)",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "II."
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "a) Cas g\u00e9n\u00e9ral :"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "076cC86a9F5D",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 6.3. b)",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "9FDB810a8cda",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Lorsque la consommation de solvant de l'installation est sup\u00e9rieure \u00e0 une tonne/an, l'exploitant met en place un plan de gestion de solvants, mentionnant notamment les entr\u00e9es et les sorties de solvants de l'installation. Ce plan est \u00e9tabli au minimum tous les ans et tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es, ainsi que tout justificatif concernant la consommation de solvant (factures, nom des fournisseurs...)."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 6.3. b)",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "I."
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "0aff2ed7BAfa",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "La surveillance en permanence des \u00e9missions de l'ensemble des COV \u00e0 l'exclusion du m\u00e9thane est r\u00e9alis\u00e9e si, sur l'ensemble de l'installation, l'une des conditions suivantes est remplie :"
                        },
                        {
                          "text": "1. Le flux horaire maximal en COV \u00e0 l'exclusion du m\u00e9thane, exprim\u00e9 en carbone total, d\u00e9passe :"
                        },
                        {
                          "text": "- 15 kg/h dans le cas g\u00e9n\u00e9ral ;"
                        },
                        {
                          "text": "- 10 kg/h si un \u00e9quipement d'\u00e9puration des gaz charg\u00e9s en COV est n\u00e9cessaire pour respecter les valeurs limites d'\u00e9mission canalis\u00e9es."
                        },
                        {
                          "text": "2. Le flux horaire maximal en COV \u00e0 l'exclusion du m\u00e9thane, vis\u00e9 au paragraphe III du point 6.2.b.2 de la pr\u00e9sente annexe, ou pr\u00e9sentant une mention de danger H340, H350, H350i, H360D ou H360F ou une phrase de risque R 45, R 46, R 49, R 60 ou R 61, ou les compos\u00e9s halog\u00e9n\u00e9s pr\u00e9sentant une mention de danger H341 ou H351 ou une phrase de risque R 40 ou R 68, d\u00e9passe 2 kg/h (exprim\u00e9 en somme des compos\u00e9s)."
                        },
                        {
                          "text": "Cette surveillance en permanence (cas 1 et 2 ci-dessus) peut \u00eatre remplac\u00e9e par le suivi d'un param\u00e8tre repr\u00e9sentatif, corr\u00e9l\u00e9 aux \u00e9missions. Cette corr\u00e9lation devra \u00eatre confirm\u00e9e p\u00e9riodiquement par une mesure des \u00e9missions."
                        },
                        {
                          "text": "Pour les mesures en continu, on consid\u00e8re que la valeur limite d'\u00e9mission est respect\u00e9e lorsque aucune des moyennes portant sur vingt-quatre heures d'exploitation normale ne d\u00e9passe la valeur limite d'\u00e9mission, et aucune des moyennes horaires ne d\u00e9passe 1,5 fois la valeur limite d'\u00e9mission."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 6.3. b)",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "II."
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "79a8eebdfc2b",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Dans le cas o\u00f9 le flux horaire de COV vis\u00e9s au III du point 6.2 b. 2 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ou pr\u00e9sentant des mentions de danger H340, H350, H350i, H360D ou H360F ou des phrases de risque R 45, R 46, R 49, R 60 ou R 61 ou les compos\u00e9s halog\u00e9n\u00e9s pr\u00e9sentant des mentions de danger H341 ou H351 ou \u00e9tiquet\u00e9s R 40 ou R 68 d\u00e9passe 2 kg/h sur l'ensemble de l'installation, des mesures p\u00e9riodiques de chacun des COV pr\u00e9sents seront effectu\u00e9es afin d'\u00e9tablir une corr\u00e9lation entre la mesure de l'ensemble des COV non m\u00e9thaniques et les compos\u00e9s effectivement pr\u00e9sents."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 6.3. b)",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "III."
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "CfBA0AfFBBD5",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Lorsque l'installation est \u00e9quip\u00e9e d'un oxydateur, la conformit\u00e9 aux valeurs limites d'\u00e9missions en NOx, m\u00e9thane et CO pr\u00e9vues au paragraphe III du point 6.2 b. 2 est v\u00e9rifi\u00e9e au moins tous les trois ans par un organisme agr\u00e9\u00e9, en marche continue et stable."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 6.3. b)",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "IV."
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "b) Cas sp\u00e9cifiques :"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "6.3. Surveillance par l'exploitant de la pollution rejet\u00e9e"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "6. Air. - Odeurs"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "DECHETS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "431e2ADAbe16",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 7.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "a5D6C9a91c09",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Toutes dispositions doivent \u00eatre prises pour limiter les quantit\u00e9s de d\u00e9chets produits, notamment en effectuant toutes les op\u00e9rations de valorisation possibles."
                },
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets qui ne peuvent pas \u00eatre valoris\u00e9s sont \u00e9limin\u00e9s dans des installations r\u00e9glement\u00e9es \u00e0 cet effet au titre de la loi du 19 juillet 1976, dans des conditions permettant d'assurer, la protection de l'environnement."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.1. R\u00e9cup\u00e9ration. - Recyclage"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "31da5576FD7a",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets produits par l'installation doivent \u00eatre stock\u00e9s dans des conditions pr\u00e9venant les risques de pollution (pr\u00e9vention des envols, des infiltrations dans le sol, des odeurs)."
                },
                {
                  "text": "La quantit\u00e9 de d\u00e9chets stock\u00e9s sur le site ne doit pas d\u00e9passer la capacit\u00e9 mensuelle produite ou un lot normal d'exp\u00e9dition vers l'installation d'\u00e9limination."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.2. Stockage des d\u00e9chets"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "c391d745fdde",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets banals (bois, papier, verre, textile, plastique, caoutchouc, etc.) et non souill\u00e9s par des produits toxiques ou polluants peuvent \u00eatre r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s, valoris\u00e9s ou \u00e9limin\u00e9s dans les m\u00eames conditions que les ordures m\u00e9nag\u00e8res."
                },
                {
                  "text": "Les seuls modes d'\u00e9limination autoris\u00e9s pour les d\u00e9chets d'emballage sont la valorisation par r\u00e9emploi, recyclage ou tout autre action visant \u00e0 obtenir des mat\u00e9riaux utilisables ou de l'\u00e9nergie. Cette disposition n'est pas applicable aux d\u00e9tenteurs de d\u00e9chets d'emballage qui en produisent un volume hebdomadaire inf\u00e9rieur \u00e0 1 100 litres et qui les remettent au service de collecte et de traitement des communes (d\u00e9cret n\u00b0 94-609 du 13 juillet 1994)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.3. D\u00e9chets banals"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "eEf87A386FB4",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets industriels sp\u00e9ciaux doivent \u00eatre \u00e9limin\u00e9s dans des installations autoris\u00e9es \u00e0 recevoir ces d\u00e9chets. L'exploitant doit \u00eatre en mesure d'en justifier l'\u00e9limination ; les documents justificatifs doivent \u00eatre conserv\u00e9s 3 ans."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.4. D\u00e9chets industriels sp\u00e9ciaux"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "AE3cFFFbde11",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le br\u00fblage des d\u00e9chets \u00e0 l'air libre est interdit."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.5. Br\u00fblage"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "7. D\u00e9chets"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "BCc8bAdaf8aD",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 8.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "ed00be51BAD9",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on appelle :"
                },
                {
                  "text": "- \u00e9mergence : la diff\u00e9rence entre les niveaux de pression continus \u00e9quivalents pond\u00e9r\u00e9s A du bruit ambiant (installation en fonctionnement) et du bruit r\u00e9siduel (en l'absence du bruit g\u00e9n\u00e9r\u00e9 par l'installation) ;"
                },
                {
                  "text": "- zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e :"
                },
                {
                  "text": "- l'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers, existant \u00e0 la date de la d\u00e9claration, .et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse) ;"
                },
                {
                  "text": "- les zones constructibles d\u00e9finies par des documents d'urbanisme opposables aux tiers et publi\u00e9s \u00e0 la date de la d\u00e9claration ;"
                },
                {
                  "text": "- l'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers qui ont \u00e9t\u00e9 implant\u00e9s apr\u00e8s la date de la d\u00e9claration dans les zones constructibles d\u00e9finies ci-dessus, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse), \u00e0 l'exclusion de celles des immeubles implant\u00e9s dans les zones destin\u00e9es \u00e0 recevoir des activit\u00e9s artisanales ou industrielles."
                },
                {
                  "text": "Pour les installations existantes, la date de la d\u00e9claration est remplac\u00e9e, dans la d\u00e9finition ci-dessus des zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, par la date du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                },
                {
                  "text": "L'installation est construite, \u00e9quip\u00e9e et exploit\u00e9e de fa\u00e7on telle que son fonctionnement ne puisse \u00eatre \u00e0 l'origine de bruits transmis par voie a\u00e9rienne ou solidienne susceptibles de compromettre la sant\u00e9 ou la s\u00e9curit\u00e9 du voisinage ou de constituer une nuisance pour celui-ci."
                },
                {
                  "text": "Les \u00e9missions sonores \u00e9mises par l'installation ne doivent pas \u00eatre \u00e0 l'origine, dans les zones \u00e0- \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, d'une \u00e9mergence sup\u00e9rieure aux valeurs admissibles d\u00e9finies dans le tableau suivant:"
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "NIVEAU DE BRUIT\nambiant existant dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e (incluant le bruit de l'installation)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "EMERGENCE\nadmissible pour la p\u00e9riode allant de 7 h \u00e0 22 h. sauf dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "EMERGENCE\nadmissible pour la p\u00e9riode allant de 22 h \u00e0 7 h, ainsi que les dimancheset jours f\u00e9ri\u00e9s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Sup\u00e9rieur \u00e0 35 et inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 45 dB (A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "6 dB (A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "4 dB (A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Sup\u00e9rieur \u00e0 45 dB (A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "5 dB (A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "3 dB (A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                },
                {
                  "text": "De plus, le niveau de bruit en limite de propri\u00e9t\u00e9 de l'installation ne devra pas d\u00e9passer, lorsqu'elle est en fonctionnement, 70 dB(A) pour la p\u00e9riode de jour et 60 dB(A) pour la p\u00e9riode de nuit, sauf si le bruit r\u00e9siduel pour la p\u00e9riode consid\u00e9r\u00e9e est sup\u00e9rieur \u00e0 cette limite."
                },
                {
                  "text": "Dans le cas o\u00f9 le bruit particulier de l'\u00e9tablissement est \u00e0 tonalit\u00e9 marqu\u00e9e au sens du point 1.9 de l'annexe de l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997 relatif. \u00e0 la limitation des bruits \u00e9mis dans l'environnement par les installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement, de mani\u00e8re \u00e9tablie ou cyclique, sa dur\u00e9e d'apparition ne peut exc\u00e9der 30 % de la dur\u00e9e de fonctionnement de l'\u00e9tablissement dans chacune des p\u00e9riodes diurne ou nocturne d\u00e9finies dans le tableau ci-dessus."
                },
                {
                  "text": "Lorsque plusieurs installations class\u00e9es, soumises \u00e0 d\u00e9claration au titre de rubriques diff\u00e9rentes, sont situ\u00e9es au sein d'un m\u00eame \u00e9tablissement, le niveau de bruit global \u00e9mis par ces installations devra respecter les valeurs limites ci-dessus."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 8.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "8.1. Valeurs limites de bruit"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "DA12ffFD5a3a",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les v\u00e9hicules de transport, les mat\u00e9riels de manutention et les engins de chantier utilis\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'installation doivent \u00eatre conformes aux dispositions en vigueur en mati\u00e8re de limitation de leurs \u00e9missions sonores. En particulier, les engins de chantier doivent \u00eatre conformes \u00e0 un type homologu\u00e9."
                },
                {
                  "text": "L'usage de tout appareil de communication par voie acoustique (sir\u00e8nes, avertisseurs, haut-parleurs, etc.), g\u00eanant pour le voisinage, est interdit, sauf si son emploi est exceptionnel et r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9vention et au signalement d'incidents graves ou d'accidents."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 8.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "8.2. V\u00e9hicules - engins de chantier"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "0cb3ECe29fff",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les r\u00e8gles techniques annex\u00e9es \u00e0 la circulaire n\u00b0 86-23 du 23 juillet 1986 sont applicables."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 8.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "8.3. Vibrations"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "D2BbEE6AACCa",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les mesures sont effectu\u00e9es selon la m\u00e9thode d\u00e9finie en annexe de l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997."
                },
                {
                  "text": "Ces mesures sont effectu\u00e9es dans des conditions repr\u00e9sentatives du fonctionnement de l'installation sur une dur\u00e9e d'une demi-heure au moins."
                },
                {
                  "text": "Une mesure du niveau de bruit et de l'\u00e9mergence doit \u00eatre effectu\u00e9e au moins tous les trois ans par une personne ou un organisme qualifi\u00e9."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 8.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "8.4. Mesure de bruit"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "8. Bruit et vibrations"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "FIN_EXPLOITATION"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "f9e51eb44A39",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 9.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "1107b0a86adc",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "En f d'exploitation, tous les produits dangereux ainsi que tous les d\u00e9chets doivent \u00eatre valoris\u00e9s ou \u00e9vacu\u00e9s vers des installations d\u00fbment autoris\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 9.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "9.1. Elimination des produits dangereux en fin d'exploitation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "7E6BBA71f27f",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les cuves ayant contenu des produits susceptibles de polluer les eaux doivent \u00eatre vid\u00e9es, nettoy\u00e9es, d\u00e9gaz\u00e9es et le cas \u00e9ch\u00e9ant d\u00e9contamin\u00e9es. Elles sont si possible enlev\u00e9es, sinon et dans le cas sp\u00e9cifique des cuves enterr\u00e9es, elles doivent \u00eatre rendues inutilisables par remplissage avec un mat\u00e9riau solide inerte."
                },
                {
                  "text": "[*] Un mod\u00e8le a \u00e9t\u00e9 constitu\u00e9 pour la r\u00e9daction des arr\u00eat\u00e9s de prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations soumises \u00e0 d\u00e9claration. Certaines dispositions de ce mod\u00e8le, qui ne se justifient pas pour les installations vis\u00e9es par la rubrique n\u00b0 2661, ont \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9es. N\u00e9anmoins, la num\u00e9rotation a \u00e9t\u00e9 conserv\u00e9e pour permettre une homog\u00e9n\u00e9it\u00e9 entre les arr\u00eat\u00e9s de prescriptions g\u00e9n\u00e9rales de toutes les rubriques de la nomenclature."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 9.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "9.2. Traitement des cuves"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "9. Remise en \u00e9tat en fin d'exploitation"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Annexe I"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "b4b8C9bd18AB",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Dispositions applicables aux installations existantes"
        },
        {
          "text": "A l'exception des dispositions du d\u00e9cret du 21 septembre 1977 mentionn\u00e9es dans le \"1. Dispositions g\u00e9n\u00e9rales\" qui sont applicables sans d\u00e9lai, les dispositions sont applicables aux installations existantes selon le calendrier suivant \u00e0 compter de la date de publication de l'arr\u00eat\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise:"
        },
        {
          "table": {
            "rows": [
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "1 MOIS"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "3 ANS"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "4 ANS"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "AU 31 d\u00e9cembre 2010"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "1.1. Conformit\u00e9 de l'installation \u00e0 la d\u00e9claration"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "2. Implantation-am\u00e9nagement (sauf 2.1 \u00e0 2.5, 2.7 et 2.10)"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "5.9. Eau - mesure p\u00e9riodique"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "2.10. Cuvette de r\u00e9tention (2e alin\u00e9a)"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "1.4. Dossier installation class\u00e9e"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "2.10. Cuvette de r\u00e9tention (sauf 2e alin\u00e9a)"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "6.3. Air - mesure p\u00e9riodique e"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": ""
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "2.7. Installations \u00e9lectriques"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "5.1. Pr\u00e9l\u00e8vement d'eau"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "8.4. Bruit - mesure p\u00e9riodique"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": ""
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "3. Exploitation-entretien"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "5.2. Consommation d'eau"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": ""
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": ""
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "4. Risques"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "5.4. Mesure des volumes rejet\u00e9s"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": ""
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": ""
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "5.6. Rejet en nappe"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "5.5. Valeurs limites de rejet"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": ""
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": ""
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "5.8. \u00c9pandage"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "5.7. Pr\u00e9vention des pollutions accidentelles"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": ""
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": ""
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "7. D\u00e9chets"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "6. Air-odeurs (sauf 6.3)"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": ""
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": ""
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "9. Remise en \u00e9tat"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "8. Bruit et vibrations (sauf 8.4)"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": ""
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": ""
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              }
            ]
          },
          "text": ""
        },
        {
          "text": "Les prescriptions particuli\u00e8res applicables aux installations de transformation de caoutchouc dont la consommation de solvants est sup\u00e9rieure \u00e0 15 tonnes par an sont applicables aux installations existantes \u00e0 compter du 30 octobre 2007."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe II",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Annexe II"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "2Dc9De3cfe10",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Ac\u00e9tald\u00e9hyde (ald\u00e9hyde ac\u00e9tique)."
        },
        {
          "text": "Acide acrylique."
        },
        {
          "text": "Acide chloroac\u00e9tique."
        },
        {
          "text": "Ald\u00e9hyde formique (formald\u00e9hyde)."
        },
        {
          "text": "Acrol\u00e9ine (ald\u00e9hyde acrylique-2-prop\u00e9nal)."
        },
        {
          "text": "Acrylate de m\u00e9thyle."
        },
        {
          "text": "Anhydride mal\u00e9ique."
        },
        {
          "text": "Aniline."
        },
        {
          "text": "Biph\u00e9nyles."
        },
        {
          "text": "Chloroac\u00e9tald\u00e9hyde."
        },
        {
          "text": "Chloroforme (trichlorom\u00e9thane)."
        },
        {
          "text": "Chlorom\u00e9thane (chlorure de m\u00e9thyle)."
        },
        {
          "text": "Chlorotolu\u00e8ne (chlorure de benzyle)."
        },
        {
          "text": "Cr\u00e9sol."
        },
        {
          "text": "2,4-Diisocyanate de toluyl\u00e8ne."
        },
        {
          "text": "D\u00e9riv\u00e9s alkyl\u00e9s du plomb."
        },
        {
          "text": "Dichlorom\u00e9thane (chlorure de m\u00e9thyl\u00e8ne)."
        },
        {
          "text": "1,2-Dichlorobenz\u00e8ne (O-dichlorobenz\u00e8ne)."
        },
        {
          "text": "1,1-Dichloro\u00e9thyl\u00e8ne."
        },
        {
          "text": "2,4-Dichloroph\u00e9nol."
        },
        {
          "text": "Di\u00e9thylamine."
        },
        {
          "text": "Dim\u00e9thylamine."
        },
        {
          "text": "1,4-Dioxane."
        },
        {
          "text": "Ethylamine."
        },
        {
          "text": "2-Furald\u00e9hyde (furfural)."
        },
        {
          "text": "M\u00e9thacrylates."
        },
        {
          "text": "Mercaptans (thiols)."
        },
        {
          "text": "Nitrobenz\u00e8ne."
        },
        {
          "text": "Nitrocr\u00e9sol."
        },
        {
          "text": "Nitroph\u00e9nol."
        },
        {
          "text": "Nitrotolu\u00e8ne."
        },
        {
          "text": "Ph\u00e9nol."
        },
        {
          "text": "Pyridine."
        },
        {
          "text": "1,1,2,2-T\u00e9trachloro\u00e9thane."
        },
        {
          "text": "T\u00e9trachloro\u00e9thyl\u00e8ne (perchlor\u00e9thyl\u00e8ne)."
        },
        {
          "text": "T\u00e9trachlorom\u00e9thane (t\u00e9trachlorure de carbone)."
        },
        {
          "text": "Thio\u00e9thers."
        },
        {
          "text": "Thiols."
        },
        {
          "text": "O.Toluidine."
        },
        {
          "text": "1,1,2-Trichloro\u00e9thane."
        },
        {
          "text": "Trichloro\u00e9thyl\u00e8ne."
        },
        {
          "text": "2,4,5-Trichloroph\u00e9nol."
        },
        {
          "text": "2,4,6-Trichloroph\u00e9nol."
        },
        {
          "text": "Tri\u00e9thylamine."
        },
        {
          "text": "Xyl\u00e9nol (sauf 2,4-xyl\u00e9nol)."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe III",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Annexe III"
      }
    }
  ],
  "title": {
    "text": "Arr\u00eat\u00e9 du 14/01/00 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 2660 ou 2661 (Fabrication, r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration ou transformation de polym\u00e8res [mati\u00e8res plastiques, caoutchouc, \u00e9lastom\u00e8res, r\u00e9sines et adh\u00e9sifs synth\u00e9tiques])"
  },
  "visa": []
}