{
  "aida_url": "https://aida.ineris.fr/consultation_document/3489",
  "applicability": {
    "condition_of_inapplicability": null,
    "warnings": []
  },
  "classements": [
    {
      "alinea": "1-b",
      "regime": "D",
      "rubrique": "2710",
      "state": "ACTIVE"
    }
  ],
  "classements_with_alineas": [
    {
      "alineas": [
        "1-b"
      ],
      "regime": "D",
      "rubrique": "2710"
    }
  ],
  "date_of_signature": "2012-03-27",
  "id": "JORFTEXT000025687401",
  "is_transverse": false,
  "legifrance_url": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000025687401",
  "nickname": null,
  "sections": [
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "ddDfFAa6682c",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 2710-1 \u00ab Installation de collecte de d\u00e9chets apport\u00e9s par le producteur initial de ces d\u00e9chets, collecte de d\u00e9chets dangereux \u00bb sont soumises aux dispositions de l'annexe I. Les pr\u00e9sentes dispositions s'appliquent sans pr\u00e9judice des autres l\u00e9gislations."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 1er",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 1er"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "Fc4F4E0AD39D",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les dispositions de l'annexe I sont applicables aux installations nouvelles."
        },
        {
          "text": "Les dispositions de l'annexe I sont applicables aux installations existantes, d\u00e9clar\u00e9es avant la date d'entr\u00e9e en vigueur du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 au Journal officiel, dans les conditions pr\u00e9cis\u00e9es en annexe III. Les prescriptions auxquelles les installations existantes sont d\u00e9j\u00e0 soumises demeurent applicables jusqu'\u00e0 l'entr\u00e9e en vigueur de ces dispositions."
        },
        {
          "text": "Les dispositions de l'annexe I sont \u00e9galement applicables aux installations class\u00e9es soumises \u00e0 d\u00e9claration incluses dans un \u00e9tablissement qui comporte au moins une installation soumise au r\u00e9gime de l'autorisation d\u00e8s lors que ces installations ne sont pas r\u00e9gies par l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d'autorisation."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 2",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 2"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "ABbC85B7cCAf",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le pr\u00e9fet peut, pour une installation donn\u00e9e, adapter par arr\u00eat\u00e9 les dispositions des annexes dans les conditions pr\u00e9vues aux articles L. 512-12 et R. 512-52 du code de l'environnement."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 3",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 3"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "edc32d03EB46",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "L'arr\u00eat\u00e9 du 2 avril 1997 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 2710 est abrog\u00e9."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 4",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 4"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "f029a36b19fB",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 entre en vigueur le 1er juillet 2012."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 5",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 5"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "DBe3E5eb9759",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la pr\u00e9vention des risques est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise."
        },
        {
          "text": "Fait le 27 mars 2012.\u00a0"
        },
        {
          "text": "Pour le ministre et par d\u00e9l\u00e9gation :"
        },
        {
          "text": "\tLe directeur g\u00e9n\u00e9ral de la pr\u00e9vention des risques,"
        },
        {
          "text": "\tL. Michel"
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 6",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 6"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "8332772Cd7eF",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe I",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": "DISPOSITIONS_GENERALES"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "8acE2172fC55",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 1.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "e46e9b389744",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.1.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "66e8d6E22D0d",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L\u2019installation est implant\u00e9e, r\u00e9alis\u00e9e et exploit\u00e9e conform\u00e9ment aux plans et autres documents joints \u00e0 la d\u00e9claration, sous r\u00e9serve du respect des prescriptions ci-dessous."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.1.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.1.1. Conformit\u00e9 de l\u2019installation \u00e0 la d\u00e9claration"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "37d3a270faee",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L\u2019installation est soumise \u00e0 des contr\u00f4les p\u00e9riodiques par des organismes agr\u00e9\u00e9s dans les conditions d\u00e9finies par les articles R. 512-55 \u00e0 R. 512-60 du code de l\u2019environnement."
                    },
                    {
                      "text": "Ces contr\u00f4les ont pour objet de v\u00e9rifier la conformit\u00e9 de l\u2019installation aux prescriptions rep\u00e9r\u00e9es dans la pr\u00e9sente annexe par le terme : \" objet du contr\u00f4le \", \u00e9ventuellement modifi\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral, lorsqu\u2019elles lui sont applicables."
                    },
                    {
                      "text": "Les prescriptions dont le non-respect constitue une non-conformit\u00e9 majeure entra\u00eenant l\u2019information du pr\u00e9fet dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l\u2019article R. 512-59-1 sont rep\u00e9r\u00e9es dans la pr\u00e9sente annexe par la mention : \" le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure \"."
                    },
                    {
                      "text": "L\u2019exploitant conserve le rapport de visite que l\u2019organisme agr\u00e9\u00e9 lui adresse dans le dossier installations class\u00e9es pr\u00e9vu au point 1.4. Si le rapport fait appara\u00eetre des non-conformit\u00e9s aux dispositions faisant l\u2019objet du contr\u00f4le, l\u2019exploitant met en oeuvre les actions correctives n\u00e9cessaires pour y rem\u00e9dier. Ces actions ainsi que leurs dates de mise en oeuvre sont formalis\u00e9es et conserv\u00e9es dans le dossier susmentionn\u00e9."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.1.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.1.2. Contr\u00f4le p\u00e9riodique"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "1.1. Conformit\u00e9 de l\u2019installation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "fC14880a221a",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Toute modification apport\u00e9e par le d\u00e9clarant \u00e0 l\u2019installation, \u00e0 son mode d\u2019exploitation ou \u00e0 son voisinage, entra\u00eenant un changement notable des \u00e9l\u00e9ments du dossier de d\u00e9claration initiale, doit \u00eatre port\u00e9e, avant sa r\u00e9alisation, \u00e0 la connaissance du pr\u00e9fet qui peut exiger une nouvelle d\u00e9claration."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.2. Modifications"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "44e8Ba4Ce678",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "La d\u00e9claration doit pr\u00e9ciser les mesures prises relatives aux conditions d\u2019utilisation, d\u2019\u00e9puration et d\u2019\u00e9vacuation des eaux r\u00e9siduaires et des \u00e9manations de toutes natures ainsi que d\u2019\u00e9limination des d\u00e9chets et r\u00e9sidus en vue de respecter les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.3. Contenu de la d\u00e9claration"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "e9c1Aafc7978",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant doit \u00e9tablir et tenir \u00e0 jour un dossier comportant les documents suivants :"
                },
                {
                  "text": "\t- le dossier de d\u00e9claration ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les plans tenus \u00e0 jour ;"
                },
                {
                  "text": "\t- \u00ab la preuve de d\u00e9p\u00f4t de la d\u00e9claration \u00bb et les prescriptions g\u00e9n\u00e9rales ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les arr\u00eat\u00e9s pr\u00e9fectoraux relatifs \u00e0 l\u2019installation concern\u00e9e, pris en application de la l\u00e9gislation relative aux installations class\u00e9es pour la protection de l\u2019environnement, s\u2019il y en a ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les r\u00e9sultats des derni\u00e8res mesures sur le bruit ;"
                },
                {
                  "text": "\t-les documents pr\u00e9vus aux points 1.1.2, 3.5, 3.6, 4.2, 5.3, 7.6 et 8.4."
                },
                {
                  "text": "Ce dossier doit \u00eatre tenu \u00e0 la disposition de l\u2019inspecteur des installations class\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence et date de \u00ab la preuve de d\u00e9p\u00f4t de la d\u00e9claration \u00bb ;"
                },
                {
                  "text": "\t- v\u00e9rification de la quantit\u00e9 maximale au regard de la quantit\u00e9 d\u00e9clar\u00e9e ;"
                },
                {
                  "text": "\t- v\u00e9rification que la quantit\u00e9 maximale est inf\u00e9rieure au palier sup\u00e9rieur du r\u00e9gime d\u00e9claratif tel que d\u00e9fini \u00e0 l\u2019annexe de l\u2019article R. 511-9 du code de l\u2019environnement (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence des prescriptions g\u00e9n\u00e9rales ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence des arr\u00eat\u00e9s pr\u00e9fectoraux relatifs \u00e0 l\u2019installation, s\u2019il y en a ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence de plans d\u00e9taill\u00e9s tenus \u00e0 jour."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.4. Dossier installation class\u00e9e"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "cFF04C9aFBdf",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant d\u2019une installation est tenu de d\u00e9clarer, dans les meilleurs d\u00e9lais, \u00e0 l\u2019inspection des installations class\u00e9es les accidents ou incidents survenus du fait du fonctionnement de cette installation qui sont de nature \u00e0 porter atteinte aux int\u00e9r\u00eats mentionn\u00e9s \u00e0 l\u2019article L. 511-1 du code de l\u2019environnement."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.5. D\u00e9claration d\u2019accident ou de pollution accidentelle"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "e2046Ac36F08",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Lorsque l\u2019installation change d\u2019exploitant, le nouvel exploitant ou son repr\u00e9sentant doit en faire la d\u00e9claration au pr\u00e9fet dans le mois qui suit la prise en charge de l\u2019exploitation. Cette d\u00e9claration doit mentionner, s\u2019il s\u2019agit d\u2019une personne physique, les nom, pr\u00e9noms et domicile du nouvel exploitant et, s\u2019il s\u2019agit d\u2019une personne morale, sa d\u00e9nomination ou sa raison sociale, sa forme juridique, l\u2019adresse de son si\u00e8ge social ainsi que la qualit\u00e9 du signataire de la d\u00e9claration."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.6. Changement d\u2019exploitant"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "33ff83D3f23E",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Lorsqu\u2019une installation cesse l\u2019activit\u00e9 au titre de laquelle elle \u00e9tait d\u00e9clar\u00e9e, son exploitant doit en informer le pr\u00e9fet au moins un mois avant l\u2019arr\u00eat d\u00e9finitif. La notification de l\u2019exploitant indique les mesures de remise en \u00e9tat pr\u00e9vues ou r\u00e9alis\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.7.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.7. Cessation d\u2019activit\u00e9"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "1. Dispositions g\u00e9n\u00e9rales"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "IMPLANTATION_AMENAGEMENT"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "92e53c8C55f0",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 2.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "D337b81Baddd",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019installation ne doit pas \u00eatre surmont\u00e9e de locaux occup\u00e9s par des tiers ou habit\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "L\u2019alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent n\u2019est pas applicable aux \u00e9tablissements recevant du public de type M de 1re, 2e, 3e et 4e cat\u00e9gories au sens de l\u2019article R. 123-19 du code de la construction et de l\u2019habitation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.1. Interdiction d\u2019habitations au-dessus des installations"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "1682263Ab4f4",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets dangereux sont entrepos\u00e9s dans des locaux sp\u00e9cifiques d\u00e9di\u00e9s, abrit\u00e9s des intemp\u00e9ries, \u00e0 l\u2019exception des huiles, des lampes, des cartouches d\u2019encre, des d\u00e9chets d\u2019\u00e9quipements \u00e9lectriques et \u00e9lectroniques et des piles."
                },
                {
                  "text": "Le syst\u00e8me de d\u00e9senfumage doit \u00eatre adapt\u00e9 aux risques particuliers de l\u2019installation."
                },
                {
                  "text": "I. R\u00e9action au feu"
                },
                {
                  "text": "Les parois ext\u00e9rieures des locaux abritant l\u2019installation sont construites au minimum en mat\u00e9riaux A2 s2 d0."
                },
                {
                  "text": "Le sol des aires et locaux de stockage est incombustible (de classe A1fl)."
                },
                {
                  "text": "II. R\u00e9sistance au feu"
                },
                {
                  "text": "Les locaux pr\u00e9sentent les caract\u00e9ristiques de r\u00e9sistance au feu minimales suivantes :"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019ensemble de la structure est a minima R. 15 ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les murs s\u00e9paratifs entre le local, d\u2019une part, et un local technique (hors chaufferie) ou un bureau et des locaux sociaux sont REI 120 jusqu\u2019en sous-face de toiture, sauf si une distance libre d\u2019au moins 6 m\u00e8tres est respect\u00e9e entre la cellule et ce bureau, ou ces locaux sociaux ou ce local technique."
                },
                {
                  "text": "Les justificatifs attestant des propri\u00e9t\u00e9s de r\u00e9sistance au feu sont conserv\u00e9s et tenus \u00e0 la disposition de l\u2019inspection des installations class\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "III. Toitures et couvertures de toiture"
                },
                {
                  "text": "Les toitures et couvertures de toiture r\u00e9pondent au minimum \u00e0 la classe CROOF (t3), pour un temps de passage du feu au travers de la toiture compris entre quinze minutes et trente minutes (classe T 15) et pour une dur\u00e9e de la propagation du feu \u00e0 la surface de la toiture comprise entre dix minutes et trente minutes (indice 2)."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- les d\u00e9chets sont entrepos\u00e9s dans des locaux sp\u00e9cifiques d\u00e9di\u00e9s, abrit\u00e9s des intemp\u00e9ries (le nonrespect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les tenues au feu des b\u00e2timents sont respect\u00e9es (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une nonconformit\u00e9 majeure)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.2. Locaux d\u2019entreposage"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "6BdcDfbe05ad",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019installation est ceinte d\u2019une cl\u00f4ture de mani\u00e8re \u00e0 interdire toute entr\u00e9e non autoris\u00e9e. Au besoin, un panneau indiquant la limitation de vitesse \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de l\u2019installation est appos\u00e9e \u00e0 l\u2019entr\u00e9e du site."
                },
                {
                  "text": "La voirie d\u2019acc\u00e8s est am\u00e9nag\u00e9e en fonction de la fr\u00e9quentation de pointe escompt\u00e9e, afin de ne pas perturber la circulation sur la voie publique attenante."
                },
                {
                  "text": "Les b\u00e2timents et les aires de stockage doivent \u00eatre accessibles pour permettre l\u2019intervention des services d\u2019incendie et de secours. Ils sont desservis, sur au moins une face, par une voie engins. En cas de local ferm\u00e9, une des fa\u00e7ades est \u00e9quip\u00e9e d\u2019ouvrant permettant le passage de sauveteurs \u00e9quip\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Si une plate-forme de d\u00e9chargement des v\u00e9hicules est utilis\u00e9e par le public, elle est \u00e9quip\u00e9e de dispositifs destin\u00e9s \u00e0 \u00e9viter la chute d\u2019un v\u00e9hicule en cas de fausse manoeuvre. Les voies de circulation sont suffisamment larges afin de permettre une manoeuvre ais\u00e9e de tous les v\u00e9hicules autoris\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence d\u2019une cl\u00f4ture ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence d\u2019au moins une voie engins ;"
                },
                {
                  "text": "\t- au besoin, pr\u00e9sence de dispositif antichute de v\u00e9hicule."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.3. Accessibilit\u00e9"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "ff6bd3cBfcEa",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, les locaux de stockage des d\u00e9chets dangereux doivent \u00eatre convenablement ventil\u00e9s pour \u00e9viter tout risque d\u2019atmosph\u00e8re explosible. Le d\u00e9bouch\u00e9 \u00e0 l\u2019atmosph\u00e8re de la ventilation doit \u00eatre plac\u00e9 aussi loin que possible des habitations voisines."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence des dispositifs de ventilation pour le local de d\u00e9chets dangereux."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.4. Ventilation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "b2Ce4BBAFddE",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les installations \u00e9lectriques sont r\u00e9alis\u00e9es conform\u00e9ment aux r\u00e8gles en vigueur, notamment par l\u2019application du d\u00e9cret n\u00b0 88-1056 du 14 novembre 1988 relatif \u00e0 la r\u00e9glementation du travail ou par l\u2019application des articles de la quatri\u00e8me partie du code du travail."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence des \u00e9l\u00e9ments justifiant que les installations \u00e9lectriques sont r\u00e9alis\u00e9es conform\u00e9ment aux normes en vigueur."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.5. Installations \u00e9lectriques"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "EdDa21BEc3ae",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le sol des aires et des locaux de stockage ou de manipulation des mati\u00e8res dangereuses pour l\u2019homme ou susceptibles de cr\u00e9er une pollution de l\u2019eau ou du sol doit \u00eatre \u00e9tanche, incombustible et \u00e9quip\u00e9 de fa\u00e7on \u00e0 pouvoir recueillir les eaux de lavage et les produits r\u00e9pandus accidentellement ; pour cela un seuil sur\u00e9lev\u00e9 par rapport au niveau du sol ou tout dispositif \u00e9quivalent les s\u00e9pare de l\u2019ext\u00e9rieur ou d\u2019autres aires ou locaux."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- justificatif du caract\u00e8re \u00e9tanche et incombustible du sol des aires de stockage et de manipulation de mati\u00e8res dangereuses (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence d\u2019un dispositif s\u00e9parant ces aires des autres aires."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.6. R\u00e9tention des aires et locaux de travail"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "cFAaf269Ec1C",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Tout stockage de produits ou d\u00e9chets liquides susceptibles de cr\u00e9er une pollution de l\u2019eau ou du sol doit \u00eatre associ\u00e9 \u00e0 une capacit\u00e9 de r\u00e9tention dont le volume doit \u00eatre au moins \u00e9gal \u00e0 la plus grande des deux valeurs suivantes :"
                },
                {
                  "text": "\t- 100 % de la capacit\u00e9 du plus grand r\u00e9servoir ;"
                },
                {
                  "text": "\t- 50 % de la capacit\u00e9 globale des r\u00e9servoirs associ\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "La capacit\u00e9 de r\u00e9tention doit \u00eatre \u00e9tanche aux substances qu\u2019elle pourrait contenir et r\u00e9sister \u00e0 l\u2019action physique et chimique des fluides. Il en est de m\u00eame pour le dispositif d\u2019obturation qui doit \u00eatre maintenu ferm\u00e9 en conditions normales. Des r\u00e9servoirs ou r\u00e9cipients contenant des produits susceptibles de r\u00e9agir dangereusement ensemble ne doivent pas \u00eatre associ\u00e9s \u00e0 la m\u00eame cuvette de r\u00e9tention."
                },
                {
                  "text": "Les r\u00e9servoirs fixes de stockage sont munis de jauges de niveau et pour les stockages enterr\u00e9s de limiteurs de remplissage. L\u2019\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 des r\u00e9servoirs doit \u00eatre contr\u00f4lable."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence de cuvettes de r\u00e9tention (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- \u00e9tanch\u00e9it\u00e9 des cuvettes de r\u00e9tention (par examen visuel : nature du mat\u00e9riau et absence de fissures) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pour les r\u00e9servoirs fixes, pr\u00e9sence de jauge ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence de cuvettes de r\u00e9tention s\u00e9par\u00e9es pour les produits susceptibles de r\u00e9agir dangereusement ensemble."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.7.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.7. Cuvettes de r\u00e9tention"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "2. Implantation - Am\u00e9nagement"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "EXPLOITATION"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "C6a1bE918b92",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 3.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "e0EE6be115BF",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitation doit se faire sous la surveillance, directe ou indirecte, d\u2019une personne nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9e par l\u2019exploitant et ayant une connaissance de la conduite de l\u2019installation et des dangers et inconv\u00e9nients des produits stock\u00e9s dans l\u2019installation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.1. Surveillance de l\u2019exploitation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "dC4b24A3Ec03",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "En dehors des heures d\u2019ouverture, les installations sont rendues inaccessibles aux utilisateurs. Les jours et heures d\u2019ouverture ainsi que la liste des d\u00e9chets accept\u00e9s conform\u00e9ment \u00e0 la d\u00e9claration, sont affich\u00e9s visiblement \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de l\u2019installation."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- affichage clair et lisible de la liste des d\u00e9chets accept\u00e9s ;"
                },
                {
                  "text": "\t- affichage clair et lisible des jours et heures d\u2019ouverture."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.2. Contr\u00f4le de l\u2019acc\u00e8s"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "93FEAc4D797B",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les locaux et les diff\u00e9rentes aires doivent \u00eatre maintenus propres et r\u00e9guli\u00e8rement nettoy\u00e9s, notamment de mani\u00e8re \u00e0 \u00e9viter les amas de mati\u00e8res dangereuses ou polluantes et de poussi\u00e8res."
                },
                {
                  "text": "Le mat\u00e9riel de nettoyage doit \u00eatre adapt\u00e9 aux risques pr\u00e9sent\u00e9s par les produits et poussi\u00e8res. Les bennes, casiers ou conteneurs doivent \u00eatre con\u00e7us pour pouvoir \u00eatre vid\u00e9s et nettoy\u00e9s ais\u00e9ment et totalement."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.3. Propret\u00e9"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "FB16c9edabF0",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Toutes les installations \u00e9lectriques doivent \u00eatre entretenues en bon \u00e9tat et doivent \u00eatre contr\u00f4l\u00e9es, apr\u00e8s leur installation ou leur modification, par une personne comp\u00e9tente. La p\u00e9riodicit\u00e9, l\u2019objet et l\u2019\u00e9tendue des v\u00e9rifications des installations \u00e9lectriques ainsi que le contenu des rapports relatifs aux dites v\u00e9rifications sont fix\u00e9s par l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 10 octobre 2000 fixant la p\u00e9riodicit\u00e9, l\u2019objet et l\u2019\u00e9tendue des v\u00e9rifications des installations \u00e9lectriques au titre de la protection des travailleurs ainsi que le contenu des rapports relatifs aux dites v\u00e9rifications."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- justificatif des contr\u00f4les des installations \u00e9lectriques."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.4. V\u00e9rification p\u00e9riodique des installations \u00e9lectriques"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "a651FdA4E041",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant \u00e9tablit le plan de formation, propre \u00e0 chaque agent affect\u00e9 aux op\u00e9rations de gestion de d\u00e9chets et adapt\u00e9 \u00e0 leur fonction. Ce plan comporte une phase d\u2019\u00e9valuation et fait l\u2019objet d\u2019un certificat attestant des capacit\u00e9s et connaissances, et mentionnant la dur\u00e9e de validit\u00e9 de chaque formation suivie."
                },
                {
                  "text": "L\u2019exploitant assure la formation de tout le personnel (temporaire et permanent) appel\u00e9 \u00e0 travailler au sein de l\u2019installation. Il veille \u00e9galement \u00e0 ce que le personnel des prestataires, notamment des transporteurs, aient une formation adapt\u00e9e."
                },
                {
                  "text": "L\u2019exploitant de l\u2019installation d\u00e9finit un programme de formation adapt\u00e9 concernant notamment :"
                },
                {
                  "text": "\t- les diff\u00e9rents risques rencontr\u00e9s sur l\u2019installation, en particulier :"
                },
                {
                  "text": "\t- les risques li\u00e9s \u00e0 la manipulation des d\u00e9chets dangereux r\u00e9ceptionn\u00e9s et stock\u00e9s, y compris les risques d\u2019incompatibilit\u00e9 ;"
                },
                {
                  "text": "\t- le risque incendie et de manipulation des moyens d\u2019extinction ;"
                },
                {
                  "text": "\t-la v\u00e9rification des consignes de s\u00e9curit\u00e9 pr\u00e9sentes sur le site ;"
                },
                {
                  "text": "\t- la conduite \u00e0 tenir en cas d\u2019incident ou d\u2019accident ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les d\u00e9chets et les fili\u00e8res de gestion des d\u00e9chets ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les moyens de protection et de pr\u00e9vention ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les gestes et postures lors de manipulation d\u2019objets lourds ou encombrants ;"
                },
                {
                  "text": "\t- une formation de base sur le transport des marchandises dangereuses par route (r\u00e8glement ADR) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les formalit\u00e9s administratives et contr\u00f4le \u00e0 r\u00e9aliser sur les d\u00e9chets entrants, les chargements sortants ainsi que les v\u00e9hicules devant intervenir sur le site."
                },
                {
                  "text": "La formation peut-\u00eatre dispens\u00e9e par l\u2019exploitant ou par une personne de son choix."
                },
                {
                  "text": "Le programme personnalis\u00e9 de chaque agent et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, leurs certificats d\u2019aptitudes sont consign\u00e9s dans le rapport \"installations class\u00e9es\" pr\u00e9vu au point 1.4."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence du plan de formation propre \u00e0 chaque agent ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence des certificats d\u2019aptitude."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.5. Formations"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "3. Exploitation - Entretien"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "RISQUES"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "Dceb5DedD803",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 4.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "BaDACca2bf86",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant recense, sous sa responsabilit\u00e9, les parties de l\u2019installation qui sont susceptibles d\u2019\u00eatre \u00e0 l\u2019origine d\u2019un sinistre pouvant avoir des cons\u00e9quences directes ou indirectes sur l\u2019environnement, la s\u00e9curit\u00e9 publique ou le maintien en s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019installation. L\u2019exploitant d\u00e9termine, pour chacune de ces parties de l\u2019installation, la nature du risque (incendie, atmosph\u00e8res explosives ou \u00e9manations toxiques...). Ce risque est signal\u00e9."
                },
                {
                  "text": "L\u2019exploitant doit avoir \u00e0 sa disposition des documents lui permettant de conna\u00eetre la nature et les risques des produits dangereux susceptibles d\u2019\u00eatre pr\u00e9sents dans l\u2019installation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.1. Localisation des risques"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "2ac1cf3D3cEF",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019installation doit \u00eatre dot\u00e9e de moyens de secours contre l\u2019incendie appropri\u00e9s aux risques et conformes aux normes en vigueur, notamment :"
                },
                {
                  "text": "\t- d\u2019un moyen permettant d\u2019alerter les services d\u2019incendie et de secours ;"
                },
                {
                  "text": "\t- de plans des locaux facilitant l\u2019intervention des services d\u2019incendie et de secours ;"
                },
                {
                  "text": "\t- d\u2019un ou de plusieurs appareils d\u2019incendie (bouches, poteaux...), publics ou priv\u00e9s, dont un implant\u00e9 \u00e0 200 m\u00e8tres au plus du risque, ou des points d\u2019eau, bassins, citernes, etc., d\u2019une capacit\u00e9 en rapport avec le risque \u00e0 d\u00e9fendre ;"
                },
                {
                  "text": "\t- des extincteurs r\u00e9partis \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur des locaux, sur les aires ext\u00e9rieures et les lieux pr\u00e9sentant un risque sp\u00e9cifique, \u00e0 proximit\u00e9 des d\u00e9gagements, bien visibles et facilement accessibles. Les agents d\u2019extinction doivent \u00eatre appropri\u00e9s aux risques \u00e0 combattre et compatibles avec les produits stock\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Ces mat\u00e9riels doivent \u00eatre maintenus en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9s au moins une fois par an."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence d\u2019un moyen d\u2019alerte des services d\u2019incendie et de secours ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence des plans des locaux facilitant l\u2019intervention des services d\u2019incendie et de secours ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence d\u2019un ou de plusieurs appareils d\u2019incendie ou de r\u00e9serves d\u2019eau ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence d\u2019extincteurs appropri\u00e9s aux risques \u00e0 combattre ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence du rapport de contr\u00f4le datant de moins d\u2019un an (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.2. Moyens de lutte contre l\u2019incendie"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "FC988dc2baBa",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Dans les locaux d\u2019entreposage de d\u00e9chets dangereux vis\u00e9s au point 2.2 de la pr\u00e9sente annexe, les installations \u00e9lectriques doivent \u00eatre r\u00e9duites \u00e0 ce qui est strictement n\u00e9cessaire aux besoins de l\u2019exploitation ; elles doivent \u00eatre enti\u00e8rement constitu\u00e9es de mat\u00e9riels utilisables dans les atmosph\u00e8res explosives."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.3. Mat\u00e9riel \u00e9lectrique de s\u00e9curit\u00e9"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "224b6fA0A6a2",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Il est interdit de fumer et d\u2019apporter du feu sous une forme quelconque dans et \u00e0 proximit\u00e9 des stockages de d\u00e9chets dangereux et de produits combustibles. Cette interdiction doit \u00eatre affich\u00e9e en limite de ces zones en caract\u00e8res apparents."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019affichage visible de l\u2019interdiction de feu."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.4. Interdiction des feux"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "6A1c71A0cdbA",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, des consignes pr\u00e9cisant les modalit\u00e9s d\u2019application des dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 doivent \u00eatre \u00e9tablies, tenues \u00e0 jour et affich\u00e9es dans les lieux fr\u00e9quent\u00e9s par le personnel. Ces consignes doivent notamment indiquer :"
                },
                {
                  "text": "\t- les pr\u00e9cautions \u00e0 prendre dans la manipulation des d\u00e9chets dangereux ;"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019interdiction d\u2019apporter du feu sous une forme quelconque ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les mesures \u00e0 prendre en cas de fuite sur un r\u00e9cipient contenant des substances dangereuses ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les moyens d\u2019extinction \u00e0 utiliser en cas d\u2019incendie ;"
                },
                {
                  "text": "\t- la proc\u00e9dure d\u2019alerte avec les num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone du responsable d\u2019intervention de l\u2019\u00e9tablissement, des services d\u2019incendie et de secours, etc."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019affichage visible de chacune de ces consignes."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.5. Consignes de s\u00e9curit\u00e9"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "bDBBfbAE3Efc",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les pi\u00e9tons circulent de mani\u00e8re s\u00e9curis\u00e9e entre les zones de d\u00e9p\u00f4ts de d\u00e9chets."
                },
                {
                  "text": "Les locaux, voies de circulation et aires de stationnement sont exempts de tout encombrement g\u00eanant la circulation des v\u00e9hicules ou des pi\u00e9tons. L\u2019\u00e9clairage est adapt\u00e9 au d\u00e9chargement des d\u00e9chets."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.6. Pr\u00e9vention des chutes et collisions"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "4. Risques"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "EAU"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "FeEB4eD5d7aD",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 5.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "1F9bfE786b03",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les installations de pr\u00e9l\u00e8vement d\u2019eau dans le milieu naturel doivent \u00eatre munies de dispositifs de mesure totalisateurs de la quantit\u00e9 d\u2019eau pr\u00e9lev\u00e9e. Ces dispositifs doivent \u00eatre relev\u00e9s toutes les semaines si le d\u00e9bit moyen pr\u00e9lev\u00e9 est sup\u00e9rieur \u00e0 10 m3/j. Le r\u00e9sultat de ces mesures doit \u00eatre enregistr\u00e9 et tenu \u00e0 la disposition de l\u2019inspecteur des installations class\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Le raccordement \u00e0 une nappe d\u2019eau ou au r\u00e9seau public de distribution d\u2019eau potable doit \u00eatre muni d\u2019un dispositif antiretour."
                },
                {
                  "text": "L\u2019usage du r\u00e9seau d\u2019eau incendie est strictement r\u00e9serv\u00e9 aux sinistres et aux exercices de secours, et aux op\u00e9rations d\u2019entretien ou de maintien hors gel de ce r\u00e9seau."
                },
                {
                  "text": "Toutes dispositions doivent \u00eatre prises pour limiter la consommation d\u2019eau."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- le cas \u00e9ch\u00e9ant, pr\u00e9sence du registre de pr\u00e9l\u00e8vement d\u2019eau tenu \u00e0 jour."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.1. Pr\u00e9l\u00e8vements"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "D3AA65c78E86",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le r\u00e9seau de collecte doit \u00eatre de type s\u00e9paratif permettant d\u2019isoler les eaux r\u00e9siduaires pollu\u00e9es des eaux pluviales non susceptibles d\u2019\u00eatre pollu\u00e9es. Toutes dispositions sont prises pour \u00e9viter l\u2019entr\u00e9e des eaux de ruissellement et l\u2019accumulation des eaux pluviales \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de l\u2019installation."
                },
                {
                  "text": "Les eaux pluviales collect\u00e9es sur l\u2019installation ne peuvent \u00eatre rejet\u00e9es qu\u2019apr\u00e8s passage dans un d\u00e9canteur-d\u00e9shuileur dont la capacit\u00e9 sera dimensionn\u00e9e en fonction des volumes d\u2019eau susceptibles d\u2019\u00eatre recueillis, m\u00eame en situation exceptionnelle sur l\u2019installation. Ces \u00e9quipements sont vidang\u00e9s (hydrocarbures et boues) et cur\u00e9s lorsque le volume des boues atteint la moiti\u00e9 du volume utile du d\u00e9bourbeur et dans tous les cas au moins une fois par an."
                },
                {
                  "text": "Les points de rejet des eaux r\u00e9siduaires doivent \u00eatre en nombre aussi r\u00e9duit que possible et am\u00e9nag\u00e9s pour permettre un pr\u00e9l\u00e8vement ais\u00e9 d\u2019\u00e9chantillon."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- le r\u00e9seau de collecte est de type s\u00e9paratif (v\u00e9rification sur plan) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les eaux pluviales collect\u00e9es sont trait\u00e9es par un d\u00e9canteur-d\u00e9shuileur avant rejet ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sentation du justificatif du curage et nettoyage du d\u00e9canteur s\u00e9parateur depuis moins d\u2019un an (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.2. R\u00e9seau de collecte"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "7EdfefCA2ece",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des conventions de d\u00e9versement dans le r\u00e9seau public (art. L. 1331-10 du code de la sant\u00e9 publique), les rejets d\u2019eaux r\u00e9siduaires doivent faire l\u2019objet en tant que de besoin d\u2019un traitement permettant de respecter sans dilution les valeurs limites suivantes :"
                },
                {
                  "text": "a) Dans tous les cas, avant rejet au milieu naturel ou dans un r\u00e9seau d\u2019assainissement collectif :"
                },
                {
                  "text": "\t- pH (NFT 90-008) : 5,5-8,5 ;"
                },
                {
                  "text": "\t- temp\u00e9rature : < 30 oC."
                },
                {
                  "text": "b) Dans le cas de rejet dans un r\u00e9seau d\u2019assainissement collectif muni d\u2019une station d\u2019\u00e9puration :"
                },
                {
                  "text": "\t- mati\u00e8res en suspension (NFT 90-105) : 600 mg/l ;"
                },
                {
                  "text": "\t- dCO (sur effluent non d\u00e9cant\u00e9) (NFT 90-101) : 2 000 mg/l ;"
                },
                {
                  "text": "\t- DBO5 (sur effluent non d\u00e9cant\u00e9) (NFT 90-103) : 800 mg/l."
                },
                {
                  "text": "c) Dans le cas de rejet dans le milieu naturel (ou dans un r\u00e9seau d\u2019assainissement collectif d\u00e9pourvu de station d\u2019\u00e9puration) :"
                },
                {
                  "text": "\t- mati\u00e8res en suspension (NFT 90-105) : 100 mg/l ;"
                },
                {
                  "text": "\t- DCO (sur effluent non d\u00e9cant\u00e9) (NFT 90-101) : 300 mg/l ;"
                },
                {
                  "text": "\t- DBO5 (sur effluent non d\u00e9cant\u00e9) (NFT 90-103) : 100 mg/l."
                },
                {
                  "text": "d) Polluants sp\u00e9cifiques : avant rejet dans le milieu ou dans un r\u00e9seau d\u2019assainissement collectif urbain, hydrocarbures totaux (NFT 90-114) : 10 mg/l."
                },
                {
                  "text": "Ces valeurs limites doivent \u00eatre respect\u00e9es en moyenne quotidienne. Aucune valeur instantan\u00e9e ne doit d\u00e9passer le double des valeurs limites de concentration."
                },
                {
                  "text": "Une mesure des concentrations des diff\u00e9rents polluants susvis\u00e9s doit \u00eatre effectu\u00e9e au moins tous les trois ans par un organisme agr\u00e9\u00e9 par le ministre charg\u00e9 de l\u2019environnement. Ces mesures sont effectu\u00e9es sur un \u00e9chantillon repr\u00e9sentatif du fonctionnement sur une journ\u00e9e de l\u2019installation et constitu\u00e9 soit par un pr\u00e9l\u00e8vement continu d\u2019une demi-heure, soit par au moins deux pr\u00e9l\u00e8vements instantan\u00e9s espac\u00e9s d\u2019une demi-heure. En cas d\u2019impossibilit\u00e9 d\u2019obtenir un tel \u00e9chantillon, une \u00e9valuation des capacit\u00e9s des \u00e9quipements d\u2019\u00e9puration \u00e0 respecter les valeurs limites est r\u00e9alis\u00e9e."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence des r\u00e9sultats des mesures selon la fr\u00e9quence et sur les param\u00e8tres d\u00e9crits ci-dessus ou, en cas d\u2019impossibilit\u00e9 d\u2019obtenir un \u00e9chantillon repr\u00e9sentatif, \u00e9valuation des capacit\u00e9s des \u00e9quipements d\u2019\u00e9puration \u00e0 respecter les valeurs limites d\u2019\u00e9missions applicables ;"
                },
                {
                  "text": "\t- conformit\u00e9 des r\u00e9sultats de mesures avec les valeurs limites d\u2019\u00e9missions applicables (le nonrespect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.3. Valeurs limites de rejet"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "ccd61cae8571",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le rejet direct ou indirect, m\u00eame apr\u00e8s \u00e9puration, d\u2019eaux r\u00e9siduaires dans une nappe souterraine est interdit."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.4. Interdiction des rejets en nappe"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "4ca700dB6FD7",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Des dispositions doivent \u00eatre prises pour qu\u2019il ne puisse pas y avoir, en cas d\u2019accident (rupture de r\u00e9cipient, cuvette, etc.), d\u00e9versement de mati\u00e8res dangereuses dans les \u00e9gouts publics ou le milieu naturel. Leur \u00e9vacuation \u00e9ventuelle apr\u00e8s un accident doit se faire dans les conditions pr\u00e9vues au titre 7 ci-apr\u00e8s."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.5. Pr\u00e9vention des pollutions accidentelles"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "BbEAdab8D3Fa",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019\u00e9pandage des eaux r\u00e9siduaires, des boues et des d\u00e9chets est interdit."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.6. Epandage"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "5. Eau"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "AIR_ODEURS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "7D1F9B1922B2",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 6.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "a1CdccB6c69C",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant prend des dispositions pour emp\u00eacher la formation de poussi\u00e8res et d\u2019odeurs."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 6.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "6.1. Pr\u00e9vention"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "6. Air - Odeurs"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "DECHETS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "CeeF1f73240E",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 7.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Ca3CddeaB88E",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets ne peuvent pas \u00eatre r\u00e9ceptionn\u00e9s en dehors des heures d\u2019ouverture de l\u2019installation et sont r\u00e9ceptionn\u00e9s sous contr\u00f4le du personnel habilit\u00e9 par l\u2019exploitant. Lorsque le d\u00e9p\u00f4t d\u2019un d\u00e9chet est refus\u00e9 au d\u00e9posant, l\u2019exploitant ou son repr\u00e9sentant l\u2019informe des fili\u00e8res existantes pour sa gestion."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.1. Admission des d\u00e9chets"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "BAf23aEd7363",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "A l\u2019exclusion des huiles, des lampes, des cartouches d\u2019encre, des d\u00e9chets d\u2019\u00e9quipements \u00e9lectriques et \u00e9lectroniques et des piles, les d\u00e9chets dangereux sont r\u00e9ceptionn\u00e9s uniquement par le personnel habilit\u00e9 par l\u2019exploitant ou son repr\u00e9sentant, qui est charg\u00e9 de les entreposer dans un local d\u00e9di\u00e9 au stockage en tenant compte de la compatibilit\u00e9 et de la nature des d\u00e9chets. Ils ne doivent, en aucun cas, \u00eatre stock\u00e9s \u00e0 m\u00eame le sol."
                },
                {
                  "text": "Les modalit\u00e9s et la nature des apports doivent faire l\u2019objet d\u2019une surveillance par des moyens proportionn\u00e9s aux risques et \u00e0 la taille de l\u2019installation. Dans tous les cas, les locaux de d\u00e9chets dangereux doivent \u00eatre rendus inaccessibles au public (\u00e0 l\u2019exception des stockages d\u2019huiles, des lampes, des cartouches d\u2019encre, des d\u00e9chets d\u2019\u00e9quipements \u00e9lectriques et \u00e9lectroniques et des piles)."
                },
                {
                  "text": "Les r\u00e9ceptacles des d\u00e9chets dangereux doivent comporter, un syst\u00e8me d\u2019identification du caract\u00e8re de danger pr\u00e9sent\u00e9 par le d\u00e9chet stock\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Les r\u00e9cipients ayant servi \u00e0 l\u2019apport par le public ne doivent pas \u00eatre abandonn\u00e9s en vrac sur les aires de d\u00e9p\u00f4t et de stockage. L\u2019exploitant doit mettre \u00e0 la disposition du public des conteneurs en vue d\u2019assurer un stockage correct de ces r\u00e9cipients. Tout transvasement, d\u00e9conditionnement ou traitement de d\u00e9chets dangereux est interdit, except\u00e9 le transvasement des huiles, des piles et des d\u00e9chets d\u2019\u00e9quipements \u00e9lectriques (\u00e0 l\u2019exclusion des lampes qui ne peuvent \u00eatre transvas\u00e9es). Tout emballage qui fuit est plac\u00e9 dans un autre emballage appropri\u00e9. Un stock suffisant d\u2019emballages appropri\u00e9s pour les emballages fuyards est conserv\u00e9 sur le site."
                },
                {
                  "text": "Le d\u00e9gazage est interdit. Des dispositions sont prises pour emp\u00eacher le rejet \u00e0 l\u2019atmosph\u00e8re des gaz dangereux et notamment des fluides frigorig\u00e8nes halog\u00e9n\u00e9s, contenus dans les d\u00e9chets, y compris de fa\u00e7on accidentelle lors de manipulations."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- \u00e0 l\u2019exclusion des huiles, des lampes, des cartouches d\u2019encre, des d\u00e9chets d\u2019\u00e9quipements \u00e9lectriques et \u00e9lectroniques, des accumulateurs et des piles, les d\u00e9chets dangereux sont r\u00e9ceptionn\u00e9s uniquement par le personnel habilit\u00e9."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.2. R\u00e9ception des d\u00e9chets"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "d3b8eA96F3B7",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le local de stockage sert exclusivement \u00e0 entreposer les d\u00e9chets dangereux. Il est \u00e9galement organis\u00e9 en classes de d\u00e9chets de natures distinctes, facilement identifiables. Les conteneurs servant \u00e0 recueillir les d\u00e9chets dangereux ne sont pas superpos\u00e9s (mais peuvent \u00eatre positionn\u00e9s sur diff\u00e9rents niveaux d\u2019\u00e9tag\u00e8res ou de rayonnages)."
                },
                {
                  "text": "Le stockage des d\u00e9chets d\u2019activit\u00e9s de soins \u00e0 risques infectieux et assimil\u00e9s, ainsi que les d\u00e9lais d\u2019enl\u00e8vement de ces d\u00e9chets, doit \u00eatre r\u00e9alis\u00e9 conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 7 septembre 1999 modifi\u00e9 susvis\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Des panneaux informant des risques encourus, pr\u00e9cisant les \u00e9quipements de protection individuels \u00e0 utiliser et rappelant les consignes \u00e0 mettre en oeuvre en cas de probl\u00e8me, sont clairement affich\u00e9s \u00e0 l\u2019entr\u00e9e du local de stockage ainsi qu\u2019un panneau interdisant l\u2019acc\u00e8s au public et un rappelant l\u2019interdiction de fumer."
                },
                {
                  "text": "Un plan du local de stockage des d\u00e9chets dangereux avec l\u2019emplacement des diff\u00e9rents conteneurs est \u00e9tabli, est tenu \u00e0 la disposition des services d\u2019incendie et de secours. A tout moment, l\u2019exploitant doit pouvoir informer les services d\u2019incendie et de secours de la nature des d\u00e9chets contenus dans le local de stockage."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- le local de d\u00e9chets dangereux est organis\u00e9 en classes de d\u00e9chets de natures distinctes ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence des affichages n\u00e9cessaires ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence d\u2019un plan du local de d\u00e9chets dangereux."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.3. Local de stockage"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "DC3F3bac1CEc",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Si l\u2019installation accepte des huiles min\u00e9rales et synth\u00e9tiques apport\u00e9es par les usagers, les dispositions de ce paragraphe sont applicables."
                },
                {
                  "text": "Les huiles min\u00e9rales ou synth\u00e9tiques sont stock\u00e9es dans des contenants sp\u00e9cifiques r\u00e9serv\u00e9s \u00e0 cet effet. Ils sont stock\u00e9s \u00e0 l\u2019abri des intemp\u00e9ries et disposent d\u2019une cuvette de r\u00e9tention \u00e9tanche."
                },
                {
                  "text": "Une information sur les risques encourus et sur le mode op\u00e9ratoire de d\u00e9versement, notamment sur l\u2019interdiction formelle de m\u00e9lange des types d\u2019huile, est clairement affich\u00e9e \u00e0 proximit\u00e9 du conteneur. La borne est prot\u00e9g\u00e9e contre les risques de choc avec un v\u00e9hicule. La jauge de niveau est facilement rep\u00e9rable et le taux de remplissage est r\u00e9guli\u00e8rement contr\u00f4l\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Un absorbant est stock\u00e9 \u00e0 proximit\u00e9 de la borne. En cas de d\u00e9versement accidentel, il est imm\u00e9diatement utilis\u00e9 et trait\u00e9 comme un d\u00e9chet dangereux."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- la borne \u00e0 huile est \u00e0 l\u2019abri des intemp\u00e9ries et dispose d\u2019une cuvette de r\u00e9tention \u00e9tanche ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence des affichages n\u00e9cessaires ;"
                },
                {
                  "text": "\t- la jauge de niveau est rep\u00e9rable (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence d\u2019un absorbant \u00e0 proximit\u00e9 (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.4. Stockage des huiles"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "e3DC49db5Cb7",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Si l\u2019installation accepte des d\u00e9chets d\u2019amiante, les dispositions de ce paragraphe sont applicables."
                },
                {
                  "text": "Une zone de d\u00e9p\u00f4t sp\u00e9cifique re\u00e7oit les d\u00e9chets d\u2019amiante li\u00e9s aux mat\u00e9riaux inertes. Cette zone est clairement signal\u00e9e. Les \u00e9l\u00e9ments re\u00e7us en vrac sont d\u00e9pos\u00e9s, emball\u00e9s et \u00e9tiquet\u00e9s, conform\u00e9ment \u00e0 la r\u00e9glementation en vigueur. L\u2019exploitant met \u00e0 disposition des usagers ou de son personnel les moyens d\u2019ensachage des d\u00e9chets."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- la zone de d\u00e9p\u00f4t d\u2019amiante est clairement signal\u00e9e ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les d\u00e9chets sont d\u00e9pos\u00e9s emball\u00e9s et \u00e9tiquet\u00e9s (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une nonconformit\u00e9 majeure)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.5. Amiante"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "5eB8fd1c0ceA",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets doivent \u00eatre p\u00e9riodiquement \u00e9vacu\u00e9s vers les installations de traitement adapt\u00e9es et autoris\u00e9es \u00e0 les recevoir. Les d\u00e9chets ne sont pas entrepos\u00e9s plus de trois mois dans l\u2019installation."
                },
                {
                  "text": "Toute op\u00e9ration d\u2019enl\u00e8vement de d\u00e9chets se fait sous la responsabilit\u00e9 de l\u2019exploitant. Il organise la gestion des d\u00e9chets sortants dans des conditions propres \u00e0 garantir la pr\u00e9servation des int\u00e9r\u00eats vis\u00e9s aux titre Ier et titre IV du livre V du code de l\u2019environnement. Il s\u2019assure que les entreprises de transport, leurs v\u00e9hicules et les installations de destination disposent des autorisations ou agr\u00e9ments n\u00e9cessaires."
                },
                {
                  "text": "a) Registre de d\u00e9chets sortants"
                },
                {
                  "text": "L\u2019exploitant \u00e9tablit et tient \u00e0 jour un registre o\u00f9 sont consign\u00e9s les d\u00e9chets sortants du site."
                },
                {
                  "text": "Le registre des d\u00e9chets sortants contient au moins les informations suivantes :"
                },
                {
                  "text": "\t- la date de l\u2019exp\u00e9dition ;"
                },
                {
                  "text": "\t- le nom et l\u2019adresse du destinataire ;"
                },
                {
                  "text": "\t- la nature et la quantit\u00e9 de chaque d\u00e9chet exp\u00e9di\u00e9 (code du d\u00e9chet entrant au regard de la nomenclature d\u00e9finie \u00e0 l\u2019article R. 541-8 du code de l\u2019environnement) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- le num\u00e9ro du bordereau de suivi et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, les r\u00e9f\u00e9rences du certificat d\u2019acceptation pr\u00e9alable ;"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019identit\u00e9 du transporteur ;"
                },
                {
                  "text": "\t- le num\u00e9ro d\u2019immatriculation du v\u00e9hicule."
                },
                {
                  "text": "b) Pr\u00e9paration au transport. - Etiquetage"
                },
                {
                  "text": "Le cas \u00e9ch\u00e9ant, les d\u00e9chets \u00e9vacu\u00e9s sont emball\u00e9s conform\u00e9ment \u00e0 la r\u00e9glementation en vigueur et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, en respectant les dispositions de l\u2019ADR. Les d\u00e9chets dangereux sont \u00e9tiquet\u00e9s et portent en caract\u00e8re lisible :"
                },
                {
                  "text": "\t- la nature et le code des d\u00e9chets, conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019annexe II de l\u2019article R. 541-8 du code de l\u2019environnement ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les symboles de danger conform\u00e9ment \u00e0 la r\u00e9glementation en vigueur."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence d\u2019un registre des d\u00e9chets sortants complet et tenu \u00e0 jour (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.6. D\u00e9chets sortants"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "BCb42173cAb5",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant s\u2019assurera que toutes les op\u00e9rations de transport de d\u00e9chets respectent ces dispositions ainsi que, le cas \u00e9ch\u00e9ant, celles de l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 29 mai 2009 relatif aux transports de marchandises dangereuse par voies terrestres pour le transport des d\u00e9chets dangereux. Il s\u2019assure notamment de la validit\u00e9 des documents propres au v\u00e9hicule et au personnel charg\u00e9 du transport. Il remet au chauffeur les documents de transport correspondant aux d\u00e9chets sortants."
                },
                {
                  "text": "L\u2019exp\u00e9dition de d\u00e9chet dangereux respecte la r\u00e9glementation aux circuits de traitement des d\u00e9chets, notamment l\u2019article R. 541-43 du code de l\u2019environnement, l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 7 septembre 1999 relatif aux modalit\u00e9s d\u2019entreposage des d\u00e9chets d\u2019activit\u00e9s de soins \u00e0 risques infectieux et assimil\u00e9s et des pi\u00e8ces anatomiques."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.7.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.7. Transports - Tra\u00e7abilit\u00e9"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "9bAFec6f4b54",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets produits par l\u2019installation doivent \u00eatre stock\u00e9s dans des conditions pr\u00e9venant les risques de pollution pr\u00e9vues aux diff\u00e9rents points du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets doivent \u00eatre trait\u00e9s dans des installations r\u00e9glement\u00e9es \u00e0 cet effet au titre du code de l\u2019environnement, dans des conditions propres \u00e0 assurer la protection de l\u2019environnement."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.8.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.8. D\u00e9chets produits par l\u2019installation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "362D76C5E2C6",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le br\u00fblage de d\u00e9chets est interdit."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.9.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.9. Br\u00fblage"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "7. D\u00e9chets"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "fdAE56Fe1Be2",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 8.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "da115f3e501F",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on appelle :"
                },
                {
                  "text": "Emergence : la diff\u00e9rence entre les niveaux de pression continus \u00e9quivalents pond\u00e9r\u00e9s A du bruit ambiant (installation en fonctionnement) et du bruit r\u00e9siduel (en l\u2019absence du bruit g\u00e9n\u00e9r\u00e9 par l\u2019installation) ;"
                },
                {
                  "text": "Zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e :"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers, existant \u00e0 la date de la d\u00e9claration, et leurs parties ext\u00e9rieures les plus proches (cour, jardin, terrasse) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les zones constructibles d\u00e9finies par des documents d\u2019urbanisme opposables aux tiers et publi\u00e9s \u00e0 la date de la d\u00e9claration ;"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers qui ont \u00e9t\u00e9 implant\u00e9s apr\u00e8s la date de la d\u00e9claration dans les zones constructibles d\u00e9finies ci-dessus, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse), \u00e0 l\u2019exclusion de celles des immeubles implant\u00e9s dans les zones destin\u00e9es \u00e0 recevoir des activit\u00e9s artisanales ou industrielles."
                },
                {
                  "text": "L\u2019installation est construite, \u00e9quip\u00e9e et exploit\u00e9e de fa\u00e7on telle que son fonctionnement ne puisse \u00eatre \u00e0 l\u2019origine de bruits transmis par voie a\u00e9rienne ou solidienne susceptibles de compromettre la sant\u00e9 ou la s\u00e9curit\u00e9 du voisinage ou de constituer une nuisance pour celui-ci."
                },
                {
                  "text": "Les \u00e9missions sonores \u00e9mises par l\u2019installation ne doivent pas \u00eatre \u00e0 l\u2019origine, dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, d\u2019une \u00e9mergence sup\u00e9rieure aux valeurs admissibles pr\u00e9cis\u00e9es dans le tableau suivant :"
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Niveau de bruit ambiant existant dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e (incluant le bruit de l'installation)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Emergence admissible pour la p\u00e9riode allant de 7 heures \u00e0 22 heures, sauf dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Emergence admissible pour la p\u00e9riode allant de 22 heures \u00e0 7 heures, ainsi que les dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "sup\u00e9rieur \u00e0 35 et inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 45 dB (A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "6 dB (A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "4 dB (A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "sup\u00e9rieur \u00e0 45 dB (A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "5 dB (A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "3 dB (A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                },
                {
                  "text": "De plus, le niveau de bruit en limite de propri\u00e9t\u00e9 de l\u2019installation ne devra pas d\u00e9passer, lorsqu\u2019elle est en fonctionnement, 70 dB (A) pour la p\u00e9riode de jour et 60 dB (A) pour la p\u00e9riode de nuit, sauf si le bruit r\u00e9siduel pour la p\u00e9riode consid\u00e9r\u00e9e est sup\u00e9rieur \u00e0 cette limite."
                },
                {
                  "text": "Dans le cas o\u00f9 le bruit particulier de l\u2019\u00e9tablissement est \u00e0 tonalit\u00e9 marqu\u00e9e au sens du 1.9 de l\u2019annexe de l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997 relatif \u00e0 la limitation des bruits \u00e9mis dans l\u2019environnement par les installations class\u00e9es pour la protection de l\u2019environnement, de mani\u00e8re \u00e9tablie ou cyclique, sa dur\u00e9e d\u2019apparition ne peut exc\u00e9der 30 % de la dur\u00e9e de fonctionnement de l\u2019\u00e9tablissement dans chacune des p\u00e9riodes diurne ou nocturne d\u00e9finies dans le tableau ci-dessus."
                },
                {
                  "text": "Lorsque plusieurs installations class\u00e9es, soumises \u00e0 d\u00e9claration au titre de rubriques diff\u00e9rentes, sont situ\u00e9es au sein d\u2019un m\u00eame \u00e9tablissement, le niveau de bruit global \u00e9mis par ces installations devra respecter les valeurs limites ci-dessus."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 8.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "8.1. Valeurs limites de bruit"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "c0FcFBf84C45",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les v\u00e9hicules de transport, les mat\u00e9riels de manutention et les engins de chantier utilis\u00e9s \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de l\u2019installation doivent \u00eatre conformes aux dispositions en vigueur en mati\u00e8re de limitation de leurs \u00e9missions sonores. En particulier, les engins de chantier doivent \u00eatre conformes \u00e0 un type homologu\u00e9."
                },
                {
                  "text": "L\u2019usage de tout appareil de communication par voie acoustique (sir\u00e8nes, avertisseurs, hautparleurs, etc.) g\u00eanant pour le voisinage, est interdit, sauf si son emploi est exceptionnel et r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9vention et au signalement d\u2019incidents graves ou d\u2019accidents."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 8.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "8.2. V\u00e9hicules - Engins de chantier"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "eFAd8caFDD7f",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les r\u00e8gles techniques annex\u00e9es \u00e0 la circulaire n\u00b0 86-23 du 23 juillet 1986 sont applicables."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 8.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "8.3. Vibrations"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "CB7CD985eAcb",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les mesures sont effectu\u00e9es selon la m\u00e9thode d\u00e9finie en annexe de l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997."
                },
                {
                  "text": "Ces mesures sont effectu\u00e9es dans des conditions repr\u00e9sentatives du fonctionnement de l\u2019installation sur une dur\u00e9e d\u2019une demi-heure au moins."
                },
                {
                  "text": "Une mesure du niveau de bruit et de l\u2019\u00e9mergence doit \u00eatre effectu\u00e9e au moins tous les trois ans par une personne ou un organisme qualifi\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence des r\u00e9sultats des mesures faites par l\u2019exploitant et datant de moins de trois ans ;"
                },
                {
                  "text": "\t- conformit\u00e9 des r\u00e9sultats de mesures avec les valeurs limites d\u2019\u00e9mission applicables (le nonrespect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 8.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "8.4. Mesure de bruit"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "8. Bruit et vibrations"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "FIN_EXPLOITATION"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "Ea7B797A33ED",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 9.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "DCe2cB3ebFb4",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "En fin d\u2019exploitation, tous les d\u00e9chets doivent \u00eatre valoris\u00e9s ou \u00e9vacu\u00e9s vers des installations d\u00fbment autoris\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 9.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "9.1. Elimination des produits dangereux en fin d\u2019exploitation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "a80ced3b1CE6",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les cuves ayant contenu des produits susceptibles de polluer les eaux doivent \u00eatre vid\u00e9es, nettoy\u00e9es, d\u00e9gaz\u00e9es et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, d\u00e9contamin\u00e9es. Elles sont si possible enlev\u00e9es, sinon et dans le cas sp\u00e9cifique des cuves enterr\u00e9es, elles doivent \u00eatre rendues inutilisables par remplissage avec un mat\u00e9riau solide inerte."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 9.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "9.2. Traitement des cuves"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "9. Remise en \u00e9tat en fin d\u2019exploitation"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Annexe I : Prescriptions g\u00e9n\u00e9rales et faisant l'objet du contr\u00f4le p\u00e9riodique applicables aux installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 2710-1"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "dB7A6Bde5Ca4",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "(Abrog\u00e9e par l'article 16 de l'arr\u00eat\u00e9 du 1er juillet 2013)"
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe II",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Annexe II : Prescriptions faisant l\u2019objet des contr\u00f4les p\u00e9riodiques"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "515a2B8c9eE4",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont applicables aux installations existantes selon le calendrier suivant :"
        },
        {
          "table": {
            "rows": [
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "A PARTIR DU 1er JUILLET 2012"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "A PARTIR DU 1er OCTOBRE 2012"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "A PARTIR DU 1er JANVIER 2013"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "1. Dispositions g\u00e9n\u00e9rales\n2. Implantation - am\u00e9nagement (sauf 2.2)\n3. Exploitation - entretien (sauf 3.5)\n4. Risques (sauf 4.3)\n5. Eau\n6. Air - odeurs\n7. D\u00e9chets (sauf 7.3 et 7.4)\n8. Bruit et vibrations\n9. Remise en \u00e9tat en fin d'exploitation"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "4.3 Mat\u00e9riel \u00e9lectrique de s\u00e9curit\u00e9\n7.3 Local de stockage\n7.4 Stockage des huiles"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "2.2 Locaux d'entreposage\n3.5 Formations"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              }
            ]
          },
          "text": ""
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe III",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Annexe III : Dispositions applicables aux installations existantes"
      }
    }
  ],
  "title": {
    "text": "Arr\u00eat\u00e9 du 27/03/12 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 2710-1 (Installations de collecte de d\u00e9chets dangereux apport\u00e9s par leur producteur initial)"
  },
  "visa": []
}