{
  "aida_url": "https://aida.ineris.fr/consultation_document/35868",
  "applicability": {
    "condition_of_inapplicability": null,
    "warnings": []
  },
  "classements": [
    {
      "alinea": null,
      "regime": "D",
      "rubrique": "2795",
      "state": "ACTIVE"
    }
  ],
  "classements_with_alineas": [
    {
      "alineas": [],
      "regime": "D",
      "rubrique": "2795"
    }
  ],
  "date_of_signature": "2011-12-23",
  "id": "JORFTEXT000025126196",
  "is_transverse": false,
  "legifrance_url": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000025126196",
  "nickname": null,
  "sections": [
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "f6dA4DA99f7f",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les dispositions des annexes I, II et III sont applicables aux installations de lavage de f\u00fbts, conteneurs et citernes de transport de mati\u00e8res alimentaires, de substances ou m\u00e9langes dangereux mentionn\u00e9s \u00e0 l'article R. 511-10 du code de l'environnement ou de d\u00e9chets dangereux soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 2795."
        },
        {
          "text": "Les pr\u00e9sentes dispositions s'appliquent sans pr\u00e9judice des autres l\u00e9gislations."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 1",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 1"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "8a3cF13Ee19C",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les dispositions de l'annexe I sont applicables aux installations d\u00e9clar\u00e9es \u00e0 partir du 1er juillet 2012."
        },
        {
          "text": "Les dispositions de l'annexe I sont applicables aux installations existantes d\u00e9clar\u00e9es avant le 1er juillet 2012, dans les conditions pr\u00e9cis\u00e9es en annexe II. Les prescriptions auxquelles les installations existantes sont d\u00e9j\u00e0 soumises demeurent applicables jusqu'\u00e0 l'entr\u00e9e en vigueur de ces dispositions."
        },
        {
          "text": "Les dispositions des annexes I et II sont applicables aux installations class\u00e9es soumises \u00e0 d\u00e9claration proc\u00e9dant au lavage des f\u00fbts et des citernes ayant \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9s pour le stockage ou le transport de substances dangereuses ou de mati\u00e8res alimentaires. Les installations de lavage de f\u00fbts, de conteneurs et de citernes ayant transport\u00e9 ou stock\u00e9 des mati\u00e8res ne sont pas soumises aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 si l'activit\u00e9 de lavage ne constitue pas l'activit\u00e9 principale de l'installation concern\u00e9e et si cette installation exerce une activit\u00e9 de production imposant le lavage des contenants r\u00e9employ\u00e9s pour le conditionnement et le transport des mati\u00e8res produites."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 2",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 2"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "fCEd8fD3aa4E",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le pr\u00e9fet peut, pour une installation donn\u00e9e, adapter par arr\u00eat\u00e9 les dispositions des annexes dans les conditions pr\u00e9vues aux articles L. 512-12 et R. 512-52 du code de l'environnement."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 3",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 3"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "D2520d1BD225",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la pr\u00e9vention des risques est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 4",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 4"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "dBAcabdE9Cc8",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "9b15E4A4D3f3",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Prescriptions g\u00e9n\u00e9rales et faisant l'objet du contr\u00f4le p\u00e9riodique applicables aux installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 2795"
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": "DISPOSITIONS_GENERALES"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Bf6a4B5bc6F1",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "E37da095d5aB",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.1.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "995A970F6AaB",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'installation est implant\u00e9e, r\u00e9alis\u00e9e et exploit\u00e9e conform\u00e9ment aux plans et autres documents joints \u00e0 la d\u00e9claration, sous r\u00e9serve du respect des prescriptions ci-dessous."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 1.1.1.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "1.1.1. Conformit\u00e9 de l'installation \u00e0 la d\u00e9claration"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "3670fdd521b8",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'installation est soumise \u00e0 des contr\u00f4les p\u00e9riodiques par des organismes agr\u00e9\u00e9s dans les conditions d\u00e9finies par les articles R. 512-55 \u00e0 R. 512-60 du code de l'environnement."
                        },
                        {
                          "text": "Ces contr\u00f4les ont pour objet de v\u00e9rifier la conformit\u00e9 de l'installation aux prescriptions rep\u00e9r\u00e9es dans la pr\u00e9sente annexe par le terme : \" objet du contr\u00f4le \", \u00e9ventuellement modifi\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral, lorsqu'elles lui sont applicables."
                        },
                        {
                          "text": "Les prescriptions dont le non-respect constitue une non-conformit\u00e9 majeure entra\u00eenant l'information du pr\u00e9fet dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 512-59-1 sont rep\u00e9r\u00e9es dans la pr\u00e9sente annexe par la mention : \" le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure \"."
                        },
                        {
                          "text": "L'exploitant conserve le rapport de visite que l'organisme agr\u00e9\u00e9 lui adresse dans le dossier installations class\u00e9es pr\u00e9vu au point 1.4. Si le rapport fait appara\u00eetre des non-conformit\u00e9s aux dispositions faisant l'objet du contr\u00f4le, l'exploitant met en \u0153uvre les actions correctives n\u00e9cessaires pour y rem\u00e9dier. Ces actions ainsi que leurs dates de mise en \u0153uvre sont formalis\u00e9es et conserv\u00e9es dans le dossier susmentionn\u00e9."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 1.1.2.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "1.1.2. Contr\u00f4le p\u00e9riodique"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "1.1. Conformit\u00e9 de l'installation"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "6eD3D0e4aeEA",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Toute modification apport\u00e9e par le d\u00e9clarant \u00e0 l'installation, \u00e0 son mode d'exploitation ou \u00e0 son voisinage, entra\u00eenant un changement notable des \u00e9l\u00e9ments du dossier de d\u00e9claration initiale, est port\u00e9e, avant sa r\u00e9alisation, \u00e0 la connaissance du pr\u00e9fet, qui peut exiger une nouvelle d\u00e9claration."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.2. Modifications"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "EfD4abfC91cd",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "La d\u00e9claration pr\u00e9cise les mesures prises relatives aux conditions d'utilisation, d'\u00e9puration et d'\u00e9vacuation des eaux r\u00e9siduaires et des \u00e9manations de toutes natures, ainsi que d'\u00e9limination des d\u00e9chets et r\u00e9sidus, en vue de respecter les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.3. Contenu de la d\u00e9claration"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "1DD0b6c0fEfA",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant \u00e9tablit et tient \u00e0 jour un dossier comportant les documents suivants :"
                    },
                    {
                      "text": "- le dossier de d\u00e9claration ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les plans tenus \u00e0 jour ;"
                    },
                    {
                      "text": "- la preuve de d\u00e9p\u00f4t de la d\u00e9claration et les prescriptions g\u00e9n\u00e9rales ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les arr\u00eat\u00e9s pr\u00e9fectoraux relatifs \u00e0 l'installation concern\u00e9e, pris en application de la l\u00e9gislation relative aux installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement, lorsqu'ils existent ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les r\u00e9sultats des derni\u00e8res mesures sur les effluents et le bruit ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les documents, rapports des visites et contr\u00f4les pr\u00e9vus \u00e0 la pr\u00e9sente annexe ;"
                    },
                    {
                      "text": "- un dossier rassemblant des \u00e9l\u00e9ments relatifs au risque (notamment les caract\u00e9ristiques physiques, chimiques et toxicologiques des mati\u00e8res entrepos\u00e9es, tri\u00e9es et regroup\u00e9es, incompatibilit\u00e9s entre les produits et d\u00e9chets ou entre les d\u00e9chets)."
                    },
                    {
                      "text": "L'ensemble de ces documents est tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es et de l'organisme charg\u00e9 du contr\u00f4le p\u00e9riodique."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence et date de la preuve de d\u00e9p\u00f4t de la d\u00e9claration ;"
                    },
                    {
                      "text": "- v\u00e9rification de la capacit\u00e9 journali\u00e8re maximale au regard de la capacit\u00e9 journali\u00e8re d\u00e9clar\u00e9e ;"
                    },
                    {
                      "text": "- v\u00e9rification que la capacit\u00e9 journali\u00e8re maximale est inf\u00e9rieure au palier sup\u00e9rieur du r\u00e9gime d\u00e9claratif, tel que d\u00e9fini \u00e0 l'annexe de l'article R. 511-9 du code de l'environnement (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence des prescriptions g\u00e9n\u00e9rales ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence des arr\u00eat\u00e9s pr\u00e9fectoraux relatifs \u00e0 l'installation, s'il y en a (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence de plans d\u00e9taill\u00e9s tenus \u00e0 jour."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.4. Dossier \" installations class\u00e9es \""
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "fed440Fc5b15",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant d'une installation est tenu de d\u00e9clarer, dans les meilleurs d\u00e9lais, \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es les accidents ou incidents survenus du fait du fonctionnement de l'installation qui sont de nature \u00e0 porter atteinte aux int\u00e9r\u00eats mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 511-1 du code de l'environnement."
                    },
                    {
                      "text": "Un rapport d'accident ou, sur demande de l'inspection des installations class\u00e9es, un rapport d'incident, est transmis par l'exploitant \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es. Il pr\u00e9cise notamment les circonstances et les causes de l'accident ou de l'incident, les effets sur les personnes ou l'environnement, les mesures prises ou envisag\u00e9es pour \u00e9viter un accident ou un incident similaire et pour en pallier les effets \u00e0 moyen ou long terme."
                    },
                    {
                      "text": "Ce rapport est consign\u00e9 dans le dossier installations class\u00e9es, pr\u00e9vu au point 1.4 et est tenu \u00e0 la disposition de l'organisme charg\u00e9 du contr\u00f4le p\u00e9riodique."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.5. D\u00e9claration d'accident ou de pollution accidentelle"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "b6ebeD2e5A43",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Lorsque l'installation change d'exploitant, le nouvel exploitant ou son repr\u00e9sentant en fait la d\u00e9claration au pr\u00e9fet dans le mois qui suit la prise en charge de l'exploitation. Cette d\u00e9claration mentionne, s'il s'agit d'une personne physique, les noms, pr\u00e9noms et domicile du nouvel exploitant et, s'il s'agit d'une personne morale, sa d\u00e9nomination ou sa raison sociale, sa forme juridique, l'adresse de son si\u00e8ge social ainsi que la qualit\u00e9 du signataire de la d\u00e9claration."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.6. Changement d'exploitant"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "Bc1fbFcAa5AD",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Lorsqu'une installation class\u00e9e est mise \u00e0 l'arr\u00eat d\u00e9finitif, l'exploitant notifie au pr\u00e9fet la date de cet arr\u00eat au moins un mois avant celui-ci. La notification de l'exploitant indique notamment les mesures de mise en s\u00e9curit\u00e9 du site et de remise en \u00e9tat pr\u00e9vues ou r\u00e9alis\u00e9es."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.7.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.7. Cessation d'activit\u00e9"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "3B1a7af1D24D",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Dans cet arr\u00eat\u00e9, on entend par :"
                    },
                    {
                      "text": "Produits d'\u00e9gouttures : les r\u00e9sidus de produit tr\u00e8s concentr\u00e9s contenus dans la citerne, le f\u00fbt ou tout autre contenant issus de la premi\u00e8re phase de lavage o\u00f9 aucun adjuvant n'est introduit. Op\u00e9rations de lavage : les op\u00e9rations de nettoyage des contenants \u00e0 l'aide de liquide additionn\u00e9 d'adjuvants et/ou op\u00e9rations de rin\u00e7age (nettoyage \u00e0 l'eau) dont l'objectif est de r\u00e9duire, voire \u00e9liminer, les polluants dans les contenants."
                    },
                    {
                      "text": "Eaux de lavage : les eaux issues des op\u00e9rations de lavage. La citerne est d\u00e9barrass\u00e9e de la plus grande partie du produit dans un premier temps, puis une op\u00e9ration de nettoyage intervient o\u00f9 des adjuvants de lavage sont utilis\u00e9s, coupl\u00e9s \u00e0 l'action m\u00e9canique de la pression et \u00e0 une action thermique."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.8.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.8. D\u00e9finitions"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "1. Dispositions g\u00e9n\u00e9rales"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "IMPLANTATION_AMENAGEMENT"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "b40A7265Ccc7",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "74EC56d0c8BF",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les aires de lavage des citernes, f\u00fbts et autres contenants, sont am\u00e9nag\u00e9es de fa\u00e7on \u00e0 limiter les projections r\u00e9sultant du lavage \u00e0 cette zone et \u00e0 canaliser les effluents."
                    },
                    {
                      "text": "Ces aires sont implant\u00e9es \u00e0 une distance minimale de 10 m par rapport aux tiers."
                    },
                    {
                      "text": "Les activit\u00e9s de lavage de citernes de transport des mati\u00e8res dangereuses, au titre de la r\u00e9glementation ADR, sont exerc\u00e9es dans un b\u00e2timent couvert."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": [
                          1,
                          2
                        ],
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-declaration",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2012-07-01",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.1. Am\u00e9nagement de l'installation"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "7ad99adD8Ca1",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant prend les dispositions n\u00e9cessaires pour satisfaire \u00e0 l'esth\u00e9tique du site. L'ensemble du site est maintenu en bon \u00e9tat de propret\u00e9 (peinture, plantations, engazonnement...)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.2. Int\u00e9gration dans le paysage"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "82bffb21fdd0",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'installation ne surmonte pas et n'est pas surmont\u00e9e de locaux habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.3. Interdiction de locaux habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers ou habit\u00e9s au-dessus de l'installation"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "586D1D499a30",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-declaration",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2012-07-01",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.4.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "8BeD7D2FEa3A",
                      "outer_alineas": [],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.4.1.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.4.1. [*]"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "f14ed2dfC346",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les b\u00e2timents couverts recevant les contenants \u00e0 laver de d\u00e9chets combustibles ou inflammables pr\u00e9sentent les caract\u00e9ristiques de r\u00e9sistance au feu minimales suivantes :"
                        },
                        {
                          "text": "- murs ext\u00e9rieurs et murs s\u00e9paratifs REI 30 (coupe-feu de degr\u00e9 une demi-heure) ;"
                        },
                        {
                          "text": "- planchers REI 30 (coupe-feu de degr\u00e9 une demi-heure) ;"
                        },
                        {
                          "text": "- portes et fermetures r\u00e9sistantes au feu (y compris celles comportant des vitrages et des quincailleries) et leurs dispositifs de fermeture EI 30 (coupe-feu de degr\u00e9 une demi-heure)."
                        },
                        {
                          "text": "R : capacit\u00e9 portante."
                        },
                        {
                          "text": "E : \u00e9tanch\u00e9it\u00e9 au feu."
                        },
                        {
                          "text": "I : Isolation thermique."
                        },
                        {
                          "text": "Les classifications sont exprim\u00e9es en minutes (30 : une demi- heure)."
                        },
                        {
                          "text": "Les justificatifs attestant des propri\u00e9t\u00e9s de r\u00e9sistance au feu sont conserv\u00e9s dans le dossier \"installations class\u00e9es\", pr\u00e9vue au point 1.4."
                        },
                        {
                          "text": "Les portes et fermetures r\u00e9sistantes au feu qui participent \u00e0 la sectorisation des installations en cas d'incendie sont \u00e9quip\u00e9es de dispositifs de fermeture automatique et sont maintenues ferm\u00e9es en cas d'incendie."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.4.2.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.4.2. R\u00e9sistance au feu"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "481fcaDDb7E6",
                      "outer_alineas": [],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.4.3.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.4.3. [*]"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "aD34eD0Aa53b",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les b\u00e2timents ferm\u00e9s abritant les installations sont \u00e9quip\u00e9s en partie haute de dispositifs d'\u00e9vacuation naturelle de fum\u00e9es et de chaleur, conformes aux normes en vigueur, permettant l'\u00e9vacuation \u00e0 l'air libre des fum\u00e9es, gaz de combustion, chaleur et produits imbr\u00fbl\u00e9s d\u00e9gag\u00e9s en cas d'incendie."
                        },
                        {
                          "text": "Ces dispositifs sont \u00e0 commandes automatique ou manuelle. Leur surface utile d'ouverture n'est pas inf\u00e9rieure \u00e0 2 % si la superficie \u00e0 d\u00e9senfumer est inf\u00e9rieure \u00e0 1 600 m2."
                        },
                        {
                          "text": "Elle est \u00e0 d\u00e9terminer selon la nature des risques si la superficie \u00e0 d\u00e9senfumer est sup\u00e9rieure \u00e0 1 600 m2, sans pouvoir \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 2 % de la superficie des locaux."
                        },
                        {
                          "text": "En exploitation normale, le r\u00e9armement (fermeture) est possible depuis le sol du local, ou depuis la zone de d\u00e9senfumage, ou la cellule \u00e0 d\u00e9senfumer, dans le cas de local divis\u00e9 en plusieurs cantons ou cellules."
                        },
                        {
                          "text": "Les commandes d'ouverture manuelle sont plac\u00e9es \u00e0 proximit\u00e9 des acc\u00e8s."
                        },
                        {
                          "text": "Les dispositifs d'\u00e9vacuation naturelle de fum\u00e9es et de chaleur sont adapt\u00e9s aux risques particuliers de l'installation."
                        },
                        {
                          "text": "Tous les dispositifs pr\u00e9sentent, en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la norme NF EN 12 101-2 (version octobre 2003), les caract\u00e9ristiques suivantes :"
                        },
                        {
                          "text": "- fiabilit\u00e9 : classe RE 300 (300 cycles de mise en s\u00e9curit\u00e9). Les exutoires bifonction sont soumis \u00e0 10 000 cycles d'ouverture en position d'a\u00e9ration ;"
                        },
                        {
                          "text": "- la classification de la surcharge neige \u00e0 l'ouverture est SL 250 (25 daN/m2) pour des altitudes inf\u00e9rieures ou \u00e9gales \u00e0 400 m et SL 500 (50 daN/m2) pour des altitudes sup\u00e9rieures \u00e0 400 m et inf\u00e9rieures ou \u00e9gales \u00e0 800 m. La classe SL 0 est utilisable si la r\u00e9gion d'implantation n'est pas susceptible d'\u00eatre enneig\u00e9e ou si des dispositions constructives emp\u00eachent l'accumulation de la neige. Au-dessus de 800 m, les exutoires sont de la classe SL 500 et install\u00e9s avec des dispositions constructives emp\u00eachant l'accumulation de la neige ;"
                        },
                        {
                          "text": "- classe de temp\u00e9rature ambiante T0 (0 \u00b0C) ;"
                        },
                        {
                          "text": "- classe d'exposition \u00e0 la chaleur HE 300 (300 \u00b0C)."
                        },
                        {
                          "text": "Des amen\u00e9es d'air frais d'une surface libre \u00e9gale \u00e0 la surface g\u00e9om\u00e9trique de l'ensemble des dispositifs d'\u00e9vacuation du plus grand canton seront r\u00e9alis\u00e9es cellule par cellule."
                        },
                        {
                          "text": "La pr\u00e9sente section ne s'applique pas aux installations pr\u00e9sentant des ventilations naturelles permanentes."
                        },
                        {
                          "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                        },
                        {
                          "text": "- pr\u00e9sence des dispositifs d'\u00e9vacuation des fum\u00e9es et gaz de combustion ;"
                        },
                        {
                          "text": "- positionnement des commandes d'ouverture manuelle \u00e0 proximit\u00e9 des acc\u00e8s ;"
                        },
                        {
                          "text": "- contr\u00f4le de la possibilit\u00e9 de fermeture depuis le sol du local ou depuis la zone \u00e0 d\u00e9senfumer."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.4.4.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.4.4. D\u00e9senfumage"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "2.4. Comportement au feu des b\u00e2timents"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "3620D5FB299A",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'installation est dispos\u00e9e de mani\u00e8re \u00e0 \u00e9laborer un sens unique de circulation sur le site lorsque le b\u00e2timent de lavage est traversant. Ce sens de circulation est visiblement affich\u00e9 pour les conducteurs."
                    },
                    {
                      "text": "Si ce n'est pas le cas, l'installation dispose d'un plan de circulation du site et d'un marquage au sol. Le plan de circulation est affich\u00e9 \u00e0 l'entr\u00e9e du site."
                    },
                    {
                      "text": "L'installation est accessible pour permettre l'intervention des services d'incendie et de secours."
                    },
                    {
                      "text": "Notamment, une des fa\u00e7ades de chaque b\u00e2timent est \u00e9quip\u00e9e d'ouvrants permettant le passage de sauveteurs \u00e9quip\u00e9s."
                    },
                    {
                      "text": "L'installation est desservie, sur au moins une face, par une voie engins, ou par une voie \u00e9chelles si le plancher bas du niveau le plus haut de cette installation est \u00e0 une hauteur sup\u00e9rieure \u00e0 8 m par rapport \u00e0 cette voie."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence d'un sens unique de circulation sur le site, affichage visible si le b\u00e2timent est traversant, ou pr\u00e9sence d'un plan de circulation du site et marquage au sol, affichage lisible ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence d'un acc\u00e8s pour les services d'incendie et de secours sur une des fa\u00e7ades de chaque b\u00e2timent ;"
                    },
                    {
                      "text": "-pr\u00e9sence sur au moins une fa\u00e7ade d'une voie engins, ou voie \u00e9chelles si le plancher bas du niveau le plus haut de l'installation exc\u00e8de 8 m par rapport \u00e0 cette voie."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": [
                          2
                        ],
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-declaration",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2012-07-01",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.5. Accessibilit\u00e9"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "55D3cB9c9Db8",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail et en phase normale de fonctionnement, les locaux sont convenablement ventil\u00e9s pour \u00e9viter tout risque d'atmosph\u00e8re explosive ou toxique. Le d\u00e9bouch\u00e9 \u00e0 l'atmosph\u00e8re de la ventilation est plac\u00e9 aussi loin que possible des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers et des bouches d'aspiration d'air ext\u00e9rieur et \u00e0 une hauteur suffisante, compte tenu de la hauteur des b\u00e2timents environnants, afin de favoriser la dispersion des gaz rejet\u00e9s et au minimum \u00e0 1 m au-dessus du fa\u00eetage."
                    },
                    {
                      "text": "La forme du conduit d'\u00e9vacuation, notamment dans la partie la plus proche du d\u00e9bouch\u00e9 \u00e0 l'atmosph\u00e8re, est con\u00e7ue de mani\u00e8re \u00e0 favoriser au maximum l'ascension et la dispersion des \u00e9ventuels gaz de combustion dans l'atmosph\u00e8re."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.6. Ventilation"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "AcF608c4AdeB",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant tient \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es et de l'organisme en charge du contr\u00f4le p\u00e9riodique les \u00e9l\u00e9ments justifiant que ses installations \u00e9lectriques sont r\u00e9alis\u00e9es conform\u00e9ment au d\u00e9cret n\u00b0 2010-1016 du 30 ao\u00fbt 2010 et du d\u00e9cret n\u00b0 2010-1017 du 30 ao\u00fbt 2010 susvis\u00e9s, entretenues en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9es. Les gainages \u00e9lectriques et autres canalisations ne sont pas une cause possible d'inflammation ou de propagation de fuite et sont convenablement prot\u00e9g\u00e9s contre les chocs, contre la propagation des flammes et contre l'action des produits et d\u00e9chets pr\u00e9sents dans la partie de l'installation en cause."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.7.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.7. Installations \u00e9lectriques"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "eb527eE3729a",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les \u00e9quipements m\u00e9talliques (r\u00e9servoirs, cuves, canalisations et citernes) sont mis \u00e0 la terre conform\u00e9ment \u00e0 la r\u00e9glementation et aux normes NF C 15-100 (version compil\u00e9e de 2009) et NF C 13-200 de 1987 et ses r\u00e8gles compl\u00e9mentaires pour les sites de production et les installations industrielles, tertiaires et agricoles (norme NF C 13-200 de 2009)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.8.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.8. Mise \u00e0 la terre des \u00e9quipements"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "c4f0EFCDEDbF",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le sol des aires et des locaux de r\u00e9ception, d'entreposage et, plus largement, de lavage des contenants (citernes, f\u00fbts, grands r\u00e9cipients pour vrac, bennes), est \u00e9tanche, A1 (incombustible), r\u00e9siste aux chocs et est con\u00e7u de fa\u00e7on \u00e0 permettre la r\u00e9cup\u00e9ration des \u00e9gouttures, eaux de lavage, eaux d'extinction d'incendie, les mati\u00e8res ou d\u00e9chets r\u00e9pandus accidentellement."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- \u00e9tanch\u00e9it\u00e9 des sols (par examen visuel : nature et absence de fissures) (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence d'un dispositif emp\u00eachant la diffusion des \u00e9gouttures, eaux de lavage, eaux d'extinction d'incendie, les mati\u00e8res ou d\u00e9chets r\u00e9pandus accidentellement."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.9.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.9. R\u00e9tention des aires de r\u00e9ception, de lavage des contenants et d'entreposage des d\u00e9chets et des produits"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "B097a5Bf63Dc",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Tout stockage de produits, de produits d'\u00e9gouttures \u00e9ventuels et de d\u00e9chets liquides dangereux, ou susceptibles de cr\u00e9er une pollution de l'eau ou du sol (\u00e0 l'exception des eaux de lavage et des effluents phytosanitaires dont le stockage est r\u00e9glement\u00e9 par l'arr\u00eat\u00e9 du 12 septembre 2006 relatif \u00e0 la mise sur le march\u00e9 et \u00e0 l'utilisation des produits vis\u00e9s \u00e0 l'article L. 253-1 du code rural et de la p\u00eache maritime) est associ\u00e9 \u00e0 une capacit\u00e9 de r\u00e9tention dont le volume est au moins \u00e9gal \u00e0 la plus grande des deux valeurs suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "- 100 % de la capacit\u00e9 du plus grand r\u00e9servoir ;"
                    },
                    {
                      "text": "- 50 % de la capacit\u00e9 globale des r\u00e9servoirs associ\u00e9s."
                    },
                    {
                      "text": "Les r\u00e9servoirs fixes sont munis de jauges de niveau et, pour les stockages enterr\u00e9s, de limiteurs de remplissage. Le stockage sous le niveau du sol n'est autoris\u00e9 que dans des r\u00e9servoirs en fosse ma\u00e7onn\u00e9e ou assimil\u00e9s."
                    },
                    {
                      "text": "L'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 des r\u00e9servoirs est contr\u00f4lable \u00e0 tout moment et fait l'objet d'un examen visuel tous les six mois."
                    },
                    {
                      "text": "Lorsque le stockage est constitu\u00e9 exclusivement de r\u00e9cipients de capacit\u00e9 unitaire inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 250 litres, admis au transport, le volume minimal de la r\u00e9tention est \u00e9gal soit \u00e0 la capacit\u00e9 totale des r\u00e9cipients, si cette capacit\u00e9 est inf\u00e9rieure \u00e0 800 litres, soit \u00e0 20 % de la capacit\u00e9 totale, ou 50 % dans le cas de d\u00e9chets ou produits liquides inflammables ou liquides combustibles de point \u00e9clair compris entre 60 \u00b0C et 93 \u00b0C (\u00e0 l'exception des lubrifiants), avec un minimum de 800 litres si cette capacit\u00e9 exc\u00e8de 800 litres."
                    },
                    {
                      "text": "La capacit\u00e9 de r\u00e9tention est \u00e9tanche aux produits et d\u00e9chets qu'elle pourrait contenir et r\u00e9siste \u00e0 l'action physique et chimique des fluides. Il en est de m\u00eame pour le dispositif d'obturation, qui est maintenu ferm\u00e9 en conditions normales."
                    },
                    {
                      "text": "Des r\u00e9servoirs ou r\u00e9cipients contenant des produits et d\u00e9chets incompatibles, ou susceptibles de r\u00e9agir dangereusement ensemble ne sont pas associ\u00e9s \u00e0 la m\u00eame cuvette de r\u00e9tention."
                    },
                    {
                      "text": "Cette disposition ne s'applique pas aux bassins de traitement des eaux r\u00e9siduaires."
                    },
                    {
                      "text": "Les produits r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s en cas d'accident ne peuvent \u00eatre rejet\u00e9s que dans des conditions conformes au pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 et sont \u00e9limin\u00e9s comme des d\u00e9chets."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence de cuvettes de r\u00e9tention (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- v\u00e9rification du volume des cuvettes de r\u00e9tention (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- \u00e9tanch\u00e9it\u00e9 des cuvettes de r\u00e9tention (par examen visuel : nature du mat\u00e9riau et absence de fissures) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pour les r\u00e9servoirs fixes, pr\u00e9sence de jauge ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pour les stockages enterr\u00e9s, pr\u00e9sence de limiteurs de remplissage ;"
                    },
                    {
                      "text": "- conditions de stockage sous le niveau du sol (r\u00e9servoirs en fosse ma\u00e7onn\u00e9e ou assimil\u00e9s) (contr\u00f4le visuel ou documentaire) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sentation des deux derniers comptes rendus d'examen visuel ;"
                    },
                    {
                      "text": "- v\u00e9rification de la position ferm\u00e9e du dispositif d'obturation ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence de cuvettes de r\u00e9tention s\u00e9par\u00e9es pour les produits susceptibles de r\u00e9agir dangereusement ensemble."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.10.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.10. Cuvettes de r\u00e9tention"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "aDBeaD55FddF",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Des dispositifs permettant l'obturation des r\u00e9seaux d'\u00e9vacuation des eaux de ruissellement sont implant\u00e9s de sorte \u00e0 pr\u00e9venir les pollutions accidentelles, en maintenant notamment sur le site les eaux d'extinction d'un sinistre ou les mati\u00e8res \u00e9coul\u00e9es lors d'un accident de transport. Une consigne d\u00e9finit les modalit\u00e9s de mise en \u0153uvre de ces dispositifs."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence de la consigne."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.11.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.11. Isolement du r\u00e9seau de collecte"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "2035B9f791c3",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les installations de traitement, lorsqu'elles sont n\u00e9cessaires au respect des valeurs limites impos\u00e9es au rejet, sont con\u00e7ues de mani\u00e8re \u00e0 faire face aux variations de d\u00e9bit, de temp\u00e9rature ou de composition des effluents \u00e0 traiter, en particulier \u00e0 l'occasion du d\u00e9marrage ou de l'arr\u00eat des installations."
                    },
                    {
                      "text": "Les proc\u00e9d\u00e9s de traitement non susceptibles de conduire \u00e0 un transfert de pollution doivent \u00eatre privil\u00e9gi\u00e9s pour l'\u00e9puration des effluents."
                    },
                    {
                      "text": "Elles sont con\u00e7ues, exploit\u00e9es et entretenues de mani\u00e8re \u00e0 r\u00e9duire \u00e0 leur minimum les dur\u00e9es d'indisponibilit\u00e9 pendant lesquelles elles ne peuvent assurer pleinement leur fonction. Si une indisponibilit\u00e9 est susceptible de conduire \u00e0 un d\u00e9passement des valeurs limites impos\u00e9es, l'exploitant prend les dispositions n\u00e9cessaires pour r\u00e9duire la pollution \u00e9mise en r\u00e9duisant ou arr\u00eatant si besoin les lavages concern\u00e9s."
                    },
                    {
                      "text": "Les installations de traitement sont correctement entretenues. Les principaux param\u00e8tres permettant de s'assurer de leur bonne marche sont mesur\u00e9s p\u00e9riodiquement et si besoin en continu avec asservissement \u00e0 une alarme. Les r\u00e9sultats de ces mesures sont port\u00e9s sur un registre \u00e9ventuellement informatis\u00e9 et tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.12.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.12. Installation de traitement des effluents aqueux"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "2. Implantation - Am\u00e9nagement"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "EXPLOITATION"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "F7c4AB3EF5Ec",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "D9FFf87c8fe3",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitation se fait sous la surveillance, directe ou indirecte, d'une personne nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9e par l'exploitant et ayant une connaissance de la conduite de l'installation et des dangers et inconv\u00e9nients des mati\u00e8res utilis\u00e9es, r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es ou entrepos\u00e9es dans l'installation."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.1. Surveillance de l'exploitation"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "4f2bbd1A8D74",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les personnes \u00e9trang\u00e8res \u00e0 l'\u00e9tablissement n'ont pas d'acc\u00e8s libre aux installations. L'installation est ceinte d'une cl\u00f4ture, de mani\u00e8re \u00e0 interdire toute entr\u00e9e non autoris\u00e9e. Un acc\u00e8s principal est am\u00e9nag\u00e9 pour les conditions normales de fonctionnement du site, tout autre acc\u00e8s devant \u00eatre r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 un usage secondaire ou exceptionnel. Les issues sont ferm\u00e9es en dehors des heures de r\u00e9ception des contenants \u00e0 laver. Ces heures de r\u00e9ception sont indiqu\u00e9es \u00e0 l'entr\u00e9e de l'installation."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence d'une cl\u00f4ture ;"
                    },
                    {
                      "text": "- affichage des heures de r\u00e9ception."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.2. Contr\u00f4le de l'acc\u00e8s"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "BBAB8edf37af",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant conserve les documents lui permettant de conna\u00eetre la nature, les dangers et les risques que pr\u00e9sentent les produits utilis\u00e9s pour le lavage des contenants et le traitement, en particulier les fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9 pr\u00e9vues le code du travail."
                    },
                    {
                      "text": "Ces documents sont conserv\u00e9s pendant une dur\u00e9e minimale de cinq ans et sont tenus \u00e0 disposition de l'inspection des installations class\u00e9es et de l'organisme en charge du contr\u00f4le p\u00e9riodique."
                    },
                    {
                      "text": "Les f\u00fbts, r\u00e9servoirs et autres emballages des produits sont \u00e9tiquet\u00e9s, conform\u00e9ment \u00e0 la r\u00e9glementation en vigueur ; ils portent, en caract\u00e8res lisibles :"
                    },
                    {
                      "text": "- les noms des produits qu'ils contiennent ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les symboles de danger, conform\u00e9ment \u00e0 la r\u00e9glementation en vigueur."
                    },
                    {
                      "text": "Les contenants destin\u00e9s \u00e0 \u00eatre lav\u00e9s re\u00e7us sur l'installation sont vides et doivent \u00eatre accompagn\u00e9s d'un document pr\u00e9cisant :"
                    },
                    {
                      "text": "-la provenance des contenants : raison sociale, adresse ;"
                    },
                    {
                      "text": "- le type de contenants ;"
                    },
                    {
                      "text": "- la nature des r\u00e9sidus ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les risques associ\u00e9s aux r\u00e9sidus."
                    },
                    {
                      "text": "Ces donn\u00e9es sont enregistr\u00e9es et conserv\u00e9es pendant une dur\u00e9e de cinq ans dans un registre tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es et de l'organisme en charge du contr\u00f4le."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence des fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9 ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence et lisibilit\u00e9 des noms de produits et symboles de danger sur les f\u00fbts, r\u00e9servoirs et emballages ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence du registre et du contenu des documents conserv\u00e9s dans celui-ci."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.3. Connaissance et \u00e9tiquetage des produits utilis\u00e9s et des contenants lav\u00e9s et proc\u00e9dure d'acceptation"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "8f6BE99D97dd",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les locaux, voies de circulation et aires de stationnement sont maintenus propres et r\u00e9guli\u00e8rement nettoy\u00e9s, notamment de mani\u00e8re \u00e0 \u00e9viter les amas de mati\u00e8res dangereuses, polluantes, combustibles ou de poussi\u00e8res. Le mat\u00e9riel de nettoyage est adapt\u00e9 aux risques pr\u00e9sent\u00e9s par les produits, d\u00e9chets et poussi\u00e8res."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- absence d'amas de mati\u00e8res polluantes, de mat\u00e9riaux extraits et de poussi\u00e8res."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.4. Propret\u00e9"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "cB9dAc9cd7eF",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant tient \u00e0 jour un registre indiquant la nature et la quantit\u00e9 des produits dangereux d\u00e9tenus ou utilis\u00e9s, auquel est annex\u00e9 un plan g\u00e9n\u00e9ral des stockages correspondants. Ce registre est tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es, des services d'incendie et de secours, de l'organisme en charge du contr\u00f4le p\u00e9riodique et est consign\u00e9 dans le dossier \"installations class\u00e9es\", pr\u00e9vu au point 1.5."
                    },
                    {
                      "text": "La pr\u00e9sence dans l'installation de mati\u00e8res dangereuses ou combustibles est limit\u00e9e au plus juste des besoins de l'exploitation."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence de l'\u00e9tat des stocks (nature et quantit\u00e9) de produits dangereux tenu \u00e0 jour."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.5. Etat des stocks des produits dangereux"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "3Cc3FBD4169B",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les installations \u00e9lectriques sont entretenues en bon \u00e9tat et sont contr\u00f4l\u00e9es, apr\u00e8s leur installation ou leur modification, par une personne comp\u00e9tente. La p\u00e9riodicit\u00e9, l'objet et l'\u00e9tendue des v\u00e9rifications des installations \u00e9lectriques ainsi que le contenu des rapports relatifs auxdites v\u00e9rifications sont fix\u00e9s par l'arr\u00eat\u00e9 du 10 octobre 2000 susvis\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "Ces rapports sont consign\u00e9s dans le dossier \" installations class\u00e9es \" pr\u00e9vu au point 1.4."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.6. V\u00e9rification p\u00e9riodique des installations \u00e9lectriques"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "FBae399826Bb",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les op\u00e9rations comportant des manipulations dangereuses et la conduite des installations (en fonctionnement normal, pendant les phases de d\u00e9marrage, d'arr\u00eat et d'entretien et en fonctionnement d\u00e9grad\u00e9) font l'objet de consignes d'exploitation \u00e9crites."
                    },
                    {
                      "text": "Ces consignes pr\u00e9voient notamment :"
                    },
                    {
                      "text": "- les modes op\u00e9ratoires ;"
                    },
                    {
                      "text": "- la fr\u00e9quence de v\u00e9rification des dispositifs de s\u00e9curit\u00e9, ainsi que les instructions de maintenance et de nettoyage ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les conditions d'entreposage des produits et des d\u00e9chets."
                    },
                    {
                      "text": "Ces \u00e9l\u00e9ments sont consign\u00e9s dans le dossier \"installations class\u00e9es\", pr\u00e9vu au point 1.4."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence de chacune de ces consignes."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.7.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.7. Consignes d'exploitation"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "a29eefF8bDfC",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant met en \u0153uvre des dispositions pour emp\u00eacher les envols de mati\u00e8res."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.8.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.8. Envol de mati\u00e8res"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "3. Exploitation - Entretien"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "RISQUES"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "3DaEbDbca06F",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "5Ec3f1AF10c0",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant recense les parties de l'installation qui, en raison des caract\u00e9ristiques des produits et des d\u00e9chets entrepos\u00e9s, manipul\u00e9s, utilis\u00e9s ou g\u00e9n\u00e9r\u00e9s, sont susceptibles d'\u00eatre \u00e0 l'origine d'un incident ou accident pouvant avoir des cons\u00e9quences directes ou indirectes sur l'environnement et la s\u00e9curit\u00e9 publique."
                    },
                    {
                      "text": "L'exploitant d\u00e9termine, pour chaque partie de l'installation recens\u00e9e en application de l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent, la nature du risque (incendie, atmosph\u00e8res explosibles ou \u00e9manations toxiques) et appose une signal\u00e9tique adapt\u00e9e."
                    },
                    {
                      "text": "L'exploitant dispose d'un plan g\u00e9n\u00e9ral des ateliers et des stockages indiquant les diff\u00e9rentes zones de danger correspondant \u00e0 ces risques \u00e9ventuels."
                    },
                    {
                      "text": "Le plan et les justificatifs du zonage sont consign\u00e9s dans le rapport \"installations class\u00e9es\", pr\u00e9vu au point 1.4."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence du plan de l'installation indiquant les diff\u00e9rentes zones de danger ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence d'une signalisation des risques dans les zones de danger, conforme aux indications du plan."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.1. Localisation des risques"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "22C6098e12ac",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, des mat\u00e9riels de protection individuelle, adapt\u00e9s aux risques pr\u00e9sent\u00e9s par l'installation et permettant l'intervention en cas de sinistre, sont conserv\u00e9s \u00e0 proximit\u00e9 de l'installation et du lieu d'utilisation, ou mis \u00e0 disposition permanente du personnel d'exploitation autoris\u00e9. Ces mat\u00e9riels sont facilement accessibles, entretenus en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9s p\u00e9riodiquement. Le personnel d'exploitation est form\u00e9 \u00e0 l'emploi de ces mat\u00e9riels."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence de mat\u00e9riels de protection individuelle."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.2. Protection individuelle"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "7f6EC3e0a795",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.3.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "fFB24Ab9CFEd",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Dans les b\u00e2timents ferm\u00e9s, des d\u00e9tecteurs de gaz sont mis en place dans les parties de l'installation vis\u00e9es au point 4.1 pr\u00e9sentant des risques de d\u00e9gagement de gaz ou de vapeurs toxiques."
                        },
                        {
                          "text": "Cette disposition n'est pas applicable aux zones de lavage."
                        },
                        {
                          "text": "L'exploitant tient \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es et de l'organisme en charge du contr\u00f4le p\u00e9riodique les justificatifs de la suffisance, de l'efficacit\u00e9 et de l'op\u00e9rabilit\u00e9 des moyens de d\u00e9tection et d'alarme mentionn\u00e9s \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent."
                        },
                        {
                          "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                        },
                        {
                          "text": "- dans les parties pr\u00e9sentant des risques de d\u00e9gagement de gaz ou de vapeurs toxiques, pr\u00e9sence de d\u00e9tecteurs de gaz ;"
                        },
                        {
                          "text": "- pr\u00e9sence des documents permettant de justifier de la suffisance, de l'efficacit\u00e9 et de l'op\u00e9rabilit\u00e9 des moyens de d\u00e9tection et alarme mis en place ;"
                        },
                        {
                          "text": "- implantation conforme aux pr\u00e9conisations du document justificatif."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 4.3.1.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "4.3.1. Syst\u00e8mes de d\u00e9tection"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "68De9e0f6a11",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'installation est \u00e9quip\u00e9e de moyens d'intervention appropri\u00e9s aux risques, notamment :"
                        },
                        {
                          "text": "- d'un moyen permettant d'alerter les services d'incendie et de secours ;"
                        },
                        {
                          "text": "- de plans des locaux facilitant l'intervention des services d'incendie et de secours, avec une description des dangers pour chaque local ;"
                        },
                        {
                          "text": "- d'un ou plusieurs appareils d'incendie (prises d'eau, poteaux par exemple) d'un r\u00e9seau public ou priv\u00e9, implant\u00e9s de telle sorte que, d'une part, les installations susceptibles d'\u00eatre \u00e0 l'origine d'un incendie se trouvent \u00e0 moins de 100 m d'un appareil et que, d'autre part, elles se trouvent \u00e0 moins de 200 m d'un ou plusieurs appareils permettant de fournir un d\u00e9bit minimal de 60 m3/h pendant une dur\u00e9e d'au moins deux heures et dont le dispositif de raccordement est conforme aux normes en vigueur, pour permettre au service d'incendie et de secours de s'alimenter sur ces appareils."
                        },
                        {
                          "text": "A d\u00e9faut, une r\u00e9serve d'eau destin\u00e9e \u00e0 l'extinction est accessible en toutes circonstances et \u00e0 une distance des aires de stockage ayant recueilli l'avis des services d\u00e9partementaux d'incendie et de secours. Le niveau d'eau requis est mat\u00e9rialis\u00e9 afin d'appr\u00e9cier, en temps r\u00e9el, la quantit\u00e9 d'eau disponible dans la r\u00e9serve ;"
                        },
                        {
                          "text": "- d'extincteurs r\u00e9partis \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'installation, lorsqu'elle est couverte, et, sur les aires ext\u00e9rieures et dans les lieux pr\u00e9sentant des risques sp\u00e9cifiques, \u00e0 proximit\u00e9 des d\u00e9gagements, bien visibles et facilement accessibles. Les agents d'extinction sont appropri\u00e9s aux risques \u00e0 combattre et compatibles avec les mati\u00e8res et d\u00e9chets entrepos\u00e9s."
                        },
                        {
                          "text": "Ces moyens d'intervention sont correctement entretenus et maintenus en bon \u00e9tat de marche. Ils font l'objet de v\u00e9rifications p\u00e9riodiques (a minima une fois par an), dont le suivi est consign\u00e9 dans un registre figurant dans le rapport \"installations class\u00e9es\" pr\u00e9vu au point 1.4."
                        },
                        {
                          "text": "Les moyens d'intervention sont capables de fonctionner efficacement quelle que soit la temp\u00e9rature du d\u00e9p\u00f4t, et notamment en p\u00e9riode de gel."
                        },
                        {
                          "text": "En outre, les stockages a\u00e9riens de d\u00e9chets liquides inflammables ou combustibles de point \u00e9clair compris entre 60 \u00b0C et 93 \u00b0C ou explosibles sont \u00e9galement \u00e9quip\u00e9s d'un syst\u00e8me de d\u00e9tection et d'extinction automatique d'incendie appropri\u00e9 et adapt\u00e9 au risque \u00e0 couvrir. Ce syst\u00e8me est con\u00e7u, install\u00e9 et entretenu r\u00e9guli\u00e8rement, conform\u00e9ment aux r\u00e9f\u00e9rentiels reconnus."
                        },
                        {
                          "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                        },
                        {
                          "text": "- pr\u00e9sence des appareils d'incendie (bouches, poteaux...) (au moins un) et des extincteurs ;"
                        },
                        {
                          "text": "- implantation des appareils d'incendie (bouches, poteaux...) et des extincteurs ;"
                        },
                        {
                          "text": "- pr\u00e9sence d'un moyen d'alerte des services d'incendie et de secours ;"
                        },
                        {
                          "text": "- pr\u00e9sence de plans de locaux ;"
                        },
                        {
                          "text": "- pr\u00e9sence du rapport de contr\u00f4le datant de moins d'un an."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 4.3.2.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "4.3.2. Moyens d'intervention"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "4.3. Moyens de pr\u00e9vention et de lutte"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "39f84EB60a98",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Dans les parties de l'installation vis\u00e9es au point 4.1 et susceptibles d'\u00eatre \u00e0 l'origine d'une explosion, les installations \u00e9lectriques, m\u00e9caniques, hydrauliques et pneumatiques sont conformes aux dispositions du d\u00e9cret n\u00b0 96-1010 du 19 novembre 1996 relatif aux appareils et aux syst\u00e8mes de protection destin\u00e9s \u00e0 \u00eatre utilis\u00e9s en atmosph\u00e8re explosible. Elles sont r\u00e9duites \u00e0 ce qui est strictement n\u00e9cessaire aux besoins de l'exploitation."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.4. Mat\u00e9riels utilisables en atmosph\u00e8re explosible"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "3b417Ec7BAc6",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Dans les parties de l'installation vis\u00e9es au point 4.1 et pr\u00e9sentant des risques d'incendie ou d'explosion, il est interdit d'apporter du feu sous une forme quelconque, sauf pour la r\u00e9alisation de travaux ayant fait l'objet d'un \"permis de feu\". Cette interdiction est affich\u00e9e en caract\u00e8res apparents."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- affichage visible de l'interdiction d'apporter du feu dans les parties de l'installation pr\u00e9sentant un risque d'incendie ou d'explosion."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.5. Interdiction des feux"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "dad5FD99e4D5",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Dans les parties de l'installation vis\u00e9es au point 4.1, tous les travaux de r\u00e9paration ou d'am\u00e9nagement conduisant \u00e0 une augmentation des risques (notamment emploi d'une flamme ou d'une source chaude, purge des circuits) ne peuvent \u00eatre effectu\u00e9s qu'apr\u00e8s d\u00e9livrance d'un \" permis d'intervention \", et \u00e9ventuellement d'un \" permis de feu \", et en respectant les r\u00e8gles d'une consigne particuli\u00e8re."
                    },
                    {
                      "text": "Le \" permis d'intervention \", le \" permis de feu \" et la consigne particuli\u00e8re sont \u00e9tablis apr\u00e8s analyse des risques li\u00e9s aux travaux et d\u00e9finition des mesures de pr\u00e9vention appropri\u00e9es. Ils sont ensuite vis\u00e9s par l'exploitant ou par la personne qu'il aura nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9e. Lorsque les travaux sont effectu\u00e9s par une entreprise ext\u00e9rieure, le \" permis d'intervention \" et \u00e9ventuellement \" permis de feu \" et la consigne particuli\u00e8re relative \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 de l'installation sont cosign\u00e9s par l'exploitant et l'entreprise ext\u00e9rieure, ou, les personnes qu'ils auront nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Apr\u00e8s la fin des travaux et avant la reprise de l'activit\u00e9, une v\u00e9rification des installations est effectu\u00e9e par l'exploitant ou son repr\u00e9sentant."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.6. Permis d'intervention - Permis de feu"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "0dbA1Bec92EF",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, des consignes de s\u00e9curit\u00e9 pr\u00e9cisant les modalit\u00e9s d'application des dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont \u00e9tablies, tenues \u00e0 jour et port\u00e9es \u00e0 la connaissance du personnel dans les lieux fr\u00e9quent\u00e9s par le personnel."
                    },
                    {
                      "text": "Ces consignes indiquent notamment :"
                    },
                    {
                      "text": "- toutes les informations utiles sur les produits ou d\u00e9chets manipul\u00e9s (caract\u00e9ristiques et dangers associ\u00e9s), les r\u00e9actions chimiques et les risques des op\u00e9rations mises en \u0153uvre ;"
                    },
                    {
                      "text": "- la proc\u00e9dure d'alerte, avec les num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone du responsable d'intervention de l'\u00e9tablissement, des services d'incendie et de secours, etc., ainsi que les moyens \u00e0 mettre en \u0153uvre en cas d'accident (notamment les moyens d'extinction \u00e0 utiliser en cas d'incendie) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- l'obligation d'informer l'inspection des installations class\u00e9es en cas d'accident ;"
                    },
                    {
                      "text": "- l'interdiction d'apporter du feu sous une forme quelconque, notamment l'interdiction de fumer, dans les parties de l'installation vis\u00e9es au point 4.1 et pr\u00e9sentant des risques d'incendie ou d'explosion ;"
                    },
                    {
                      "text": "- l'obligation du \"permis d'intervention\" pour les parties de l'installation, vis\u00e9es au point 4.1 ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les proc\u00e9dures d'arr\u00eat d'urgence et de mise en s\u00e9curit\u00e9 de l'installation (\u00e9lectricit\u00e9, r\u00e9seaux de fluides) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les pr\u00e9cautions \u00e0 prendre pour l'emploi et l'entreposage de produits ou d\u00e9chets incompatibles."
                    },
                    {
                      "text": "Le personnel d'exploitation re\u00e7oit une formation portant sur les risques pr\u00e9sent\u00e9s par l'entreposage ou la manipulation des mati\u00e8res dangereuses, ainsi que sur les moyens mis en \u0153uvre pour les \u00e9viter. Il conna\u00eet les proc\u00e9dures \u00e0 suivre en cas d'urgence."
                    },
                    {
                      "text": "Le personnel proc\u00e8de \u00e9galement et au moins tous les deux ans \u00e0 des exercices p\u00e9riodiques de simulation d'application des consignes de s\u00e9curit\u00e9 pr\u00e9vues par le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, ainsi qu'\u00e0 un entra\u00eenement r\u00e9gulier au maniement des moyens d'intervention affect\u00e9s. Un compte rendu \u00e9crit de ces exercices est \u00e9tabli et consign\u00e9 dans le rapport \"installations class\u00e9es\", pr\u00e9vu au point 1.4."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- affichage des consignes de s\u00e9curit\u00e9 dans les lieux fr\u00e9quent\u00e9s par le personnel ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence des justificatifs de la formation initiale du personnel d'exploitation en mati\u00e8re de risques pr\u00e9sents par l'entreposage, la manipulation des d\u00e9chets dangereux ou contenant des substances ou pr\u00e9parations dangereuses mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 511-10, ainsi que sur les moyens mis en \u0153uvre pour les \u00e9viter."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.7.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.7. Consignes de s\u00e9curit\u00e9"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "4. Risques"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "EAU"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "4163a9C3A4Fb",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "81c12C950e3c",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.1. [*]"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "7DC9ceC91Bfd",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Si des ouvrages li\u00e9s au fonctionnement de l'installation n\u00e9cessitent au titre de la loi sur l'eau une autorisation, ils font alors l'objet d'une instruction s\u00e9par\u00e9e, sauf si les dispositions sp\u00e9cifiques \u00e0 appliquer \u00e0 ces ouvrages figurent dans la pr\u00e9sente annexe."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.2. Connexit\u00e9 avec des ouvrages soumis \u00e0 la nomenclature eau"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "f8afd3D5d15d",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le raccordement \u00e0 une nappe d'eau ou au r\u00e9seau public de distribution d'eau potable est muni d'un dispositif \u00e9vitant en toute circonstance le retour d'eau pouvant \u00eatre pollu\u00e9e."
                    },
                    {
                      "text": "L'usage du r\u00e9seau d'eau incendie est strictement r\u00e9serv\u00e9 aux sinistres et aux exercices de secours, ainsi qu'aux op\u00e9rations d'entretien ou de maintien hors gel de ce r\u00e9seau."
                    },
                    {
                      "text": "Les installations de pr\u00e9l\u00e8vement doivent \u00eatre munies d'un dispositif de mesure totaliseur. Le relev\u00e9 du totaliseur est effectu\u00e9 au minimum une fois par mois et est port\u00e9 sur un registre consign\u00e9 dans le dossier \"installations class\u00e9es\" pr\u00e9vu au point 1.4."
                    },
                    {
                      "text": "A d\u00e9faut, en cas d'impossibilit\u00e9 d'un compteur d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l'installation de lavage, l'exploitant \u00e9value la quantit\u00e9 d'eau consomm\u00e9e par cette installation."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- en cas d'installations de pr\u00e9l\u00e8vement d'eau, pr\u00e9sence du dispositif de mesure totalisateur (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence des enregistrements des relev\u00e9s de mesures (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence d'un dispositif antiretour en cas de raccordement \u00e0 une nappe ou au r\u00e9seau public."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.3. Pr\u00e9l\u00e8vements"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "af08DD4dA0F8",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant prend toutes les dispositions n\u00e9cessaires, dans la conception et l'exploitation des installations, pour limiter la quantit\u00e9 d'eau mise en \u0153uvre, y compris lorsqu'il s'agit des eaux de lavage r\u00e9utilis\u00e9es apr\u00e8s traitement in situ. Pour cela, l'exploitant d\u00e9finit les sp\u00e9cifications minimales que doivent respecter les eaux entrantes dans le process pour que le lavage soit efficace."
                    },
                    {
                      "text": "Ces sp\u00e9cifications sont consign\u00e9es dans le dossier \"installations class\u00e9es\" pr\u00e9vu au 1.4."
                    },
                    {
                      "text": "Les eaux de lavage respectant ces sp\u00e9cifications font l'objet d'une recirculation dans le process. A d\u00e9faut, en cas d'impossibilit\u00e9 d'un compteur d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l'installation de lavage, l'exploitant \u00e9value la quantit\u00e9 d'eau consomm\u00e9e par cette installation."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- concordance entre les sp\u00e9cifications mentionn\u00e9es dans le dossier et les analyses des eaux de lavage apr\u00e8s utilisation (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.4. Consommation"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "6f14eA4f7186",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Lorsque le lavage est r\u00e9alis\u00e9 sous b\u00e2timent et que le ruissellement des eaux pluviales sur des toitures, aires de stockage, voies de circulation, aires de stationnement et autres surfaces imperm\u00e9ables est susceptible de pr\u00e9senter un risque particulier d'entra\u00eenement de pollution par lessivage des toitures, sols, aires de stockage, etc., un r\u00e9seau de collecte des eaux pluviales est am\u00e9nag\u00e9 et raccord\u00e9 \u00e0 un (ou plusieurs) bassin(s) de confinement capable(s) de recueillir le premier flot des eaux pluviales."
                    },
                    {
                      "text": "Les eaux de lavage collect\u00e9es ne peuvent \u00eatre rejet\u00e9es au milieu r\u00e9cepteur qu'apr\u00e8s contr\u00f4le de leur qualit\u00e9 conform\u00e9ment au pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, et si besoin traitement appropri\u00e9. Leur rejet est \u00e9tal\u00e9 dans le temps, en tant que de besoin, en vue de respecter les valeurs limites en concentration fix\u00e9es par le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "Les points de rejet des eaux de lavage, effluents et autres rejets aqueux sont en nombre aussi r\u00e9duits que possible. Ils sont am\u00e9nag\u00e9s pour permettre un pr\u00e9l\u00e8vement ais\u00e9 d'\u00e9chantillons et l'installation d'un dispositif de mesure du d\u00e9bit."
                    },
                    {
                      "text": "Le plan des r\u00e9seaux de collecte des effluents pr\u00e9vu fait appara\u00eetre les secteurs collect\u00e9s, les points de branchement, les regards, les avaloirs, les postes de relevage, les postes de mesure, les vannes manuelles et automatiques. Il est tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es ainsi que des services d'incendie et de secours."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- v\u00e9rification de l'existence du plan des r\u00e9seaux et contenu de celui-ci."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.5. R\u00e9seau de collecte"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "C35C067B5Bdd",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Tous les effluents aqueux sont canalis\u00e9s (eaux us\u00e9es domestiques, eaux pluviales, eaux de lavage, produits d'\u00e9goutture \u00e9ventuels, etc.). Tout rejet d'effluent liquide, non pr\u00e9vu au pr\u00e9sent point ou au point 4.3 de la pr\u00e9sente annexe, ou non conforme aux dispositions de ce chapitre, est interdit."
                    },
                    {
                      "text": "A l'exception des cas accidentels o\u00f9 la s\u00e9curit\u00e9 des personnes ou des installations serait compromise, il est interdit d'\u00e9tablir des liaisons directes conduisant au contournement des dispositifs de traitement des effluents avant rejet. Les liaisons directes sont \u00e9galement interdites entre les r\u00e9seaux de collecte s\u00e9paratifs des effluents devant subir un traitement ou \u00eatre d\u00e9truits et entre ces r\u00e9seaux et le milieu r\u00e9cepteur."
                    },
                    {
                      "text": "Les eaux de lavage ainsi que les eaux m\u00e9t\u00e9oriques des aires \"voiries\", \"parking\", des aires de d\u00e9potage, remplissage, transvasement des stockages, etc. transitent, a minima, avant rejet, par des d\u00e9bourbeurs-d\u00e9shuileurs. Des installations de traitement physico-chimique et/ou biologique des effluents sont mises en \u0153uvre lorsqu'elles sont n\u00e9cessaires au respect des valeurs limites impos\u00e9es au rejet au point 5.7."
                    },
                    {
                      "text": "Ces installations sont entretenues r\u00e9guli\u00e8rement et au minimum une fois par an. Les rapports d'entretien sont conserv\u00e9s dans le rapport \"installations class\u00e9es\" pr\u00e9vu au point 1.4 durant cinq ans au minimum."
                    },
                    {
                      "text": "Les boues issues de ces installations de traitement sont trait\u00e9es conform\u00e9ment aux dispositions figurant au point 7 de la pr\u00e9sente annexe."
                    },
                    {
                      "text": "Les installations de traitement sont con\u00e7ues, exploit\u00e9es et entretenues de mani\u00e8re \u00e0 r\u00e9duire \u00e0 leur minimum les dur\u00e9es d'indisponibilit\u00e9 pendant lesquelles elles ne peuvent assurer pleinement leur fonction. Si une indisponibilit\u00e9 est susceptible de conduire \u00e0 un d\u00e9passement des valeurs limites impos\u00e9es, l'exploitant prend les dispositions n\u00e9cessaires pour r\u00e9duire la pollution \u00e9mise en r\u00e9duisant ou arr\u00eatant si besoin les fabrications concern\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sentation du justificatif du curage et nettoyage du d\u00e9canteur s\u00e9parateur depuis moins d'un an (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.6. Mesure des volumes rejet\u00e9s"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "589ba4000ECC",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sans pr\u00e9judice de l'autorisation de d\u00e9versement dans le r\u00e9seau public (art. L. 1331-10 du code de la sant\u00e9 publique), les rejets d'eaux r\u00e9siduaires font l'objet, en tant que de besoin, d'un traitement permettant de respecter les valeurs limites suivantes, contr\u00f4l\u00e9es, sauf stipulation contraire de la norme, sur effluent brut non d\u00e9cant\u00e9 et non filtr\u00e9, sans dilution pr\u00e9alable ou m\u00e9lange avec d'autres effluents :"
                    },
                    {
                      "text": "a) Dans tous les cas, avant rejet au milieu naturel ou dans un r\u00e9seau d'assainissement collectif :"
                    },
                    {
                      "text": "- pH 5,5-8,5 (9,5 en cas de neutralisation alcaline) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- temp\u00e9rature < 30 \u00b0C."
                    },
                    {
                      "text": "b) Dans le cas de rejet dans un r\u00e9seau d'assainissement collectif muni d'une station d'\u00e9puration, lorsque le flux maximal apport\u00e9 par l'effluent est susceptible de d\u00e9passer 15 kg/j de MEST ou 15 kg/j de DBO5 ou 45 kg/j de DCO :"
                    },
                    {
                      "text": "- mati\u00e8res en suspension : 600 mg/l ;"
                    },
                    {
                      "text": "- DCO : 2 000 mg/l ;"
                    },
                    {
                      "text": "- DBO5 : 800 mg/l."
                    },
                    {
                      "text": "Ces valeurs limites ne sont pas applicables lorsque l'autorisation de d\u00e9versement dans le r\u00e9seau public pr\u00e9voit une valeur sup\u00e9rieure."
                    },
                    {
                      "text": "c) Dans le cas de rejet dans le milieu naturel (ou dans un r\u00e9seau d'assainissement collectif d\u00e9pourvu de station d'\u00e9puration) :"
                    },
                    {
                      "text": "- mati\u00e8res en suspension : la concentration ne doit pas d\u00e9passer 100 mg/l si le flux journalier n'exc\u00e8de pas 15 kg/j, 35 mg/l au-del\u00e0 ;"
                    },
                    {
                      "text": "- DCO : la concentration ne doit pas d\u00e9passer 300 mg/l si le flux journalier n'exc\u00e8de pas 100 kg/j, 125 mg/l au-del\u00e0 ;"
                    },
                    {
                      "text": "- DBO5 : la concentration ne doit pas d\u00e9passer 100 mg/l si le flux journalier n'exc\u00e8de pas 30 kg/j, 30 mg/l au-del\u00e0."
                    },
                    {
                      "text": "Dans tous les cas, les rejets doivent \u00eatre compatibles avec la qualit\u00e9 ou les objectifs de qualit\u00e9 des cours d'eau."
                    },
                    {
                      "text": "d) Polluants sp\u00e9cifiques : avant rejet dans le milieu naturel ou dans un r\u00e9seau d'assainissement collectif urbain :"
                    },
                    {
                      "text": "- indice ph\u00e9nols : 0,3 mg/l si le flux est sup\u00e9rieur \u00e0 3 g/j ;"
                    },
                    {
                      "text": "- chrome hexavalent : 0,1 mg/l si le flux est sup\u00e9rieur \u00e0 1 g/j ;"
                    },
                    {
                      "text": "- cyanures totaux : 0,1 mg/l si le flux est sup\u00e9rieur \u00e0 1 g/j ;"
                    },
                    {
                      "text": "- AOx : 5 mg/l si le flux est sup\u00e9rieur \u00e0 30 g/j ;"
                    },
                    {
                      "text": "- arsenic : 0,1 mg/l si le flux est sup\u00e9rieur \u00e0 1 g/j ;"
                    },
                    {
                      "text": "- hydrocarbures totaux : 10 mg/l si le flux est sup\u00e9rieur \u00e0 100 g/j ;"
                    },
                    {
                      "text": "- m\u00e9taux totaux : 15 mg/l si le flux est sup\u00e9rieur \u00e0 100 g/j."
                    },
                    {
                      "text": "Ces valeurs limites sont \u00e0 respecter en moyenne quotidienne. Aucune valeur instantan\u00e9e ne doit d\u00e9passer le double des valeurs limites de concentration."
                    },
                    {
                      "text": "e) Substances toxiques, bioaccumulables ou nocives pour l'environnement : avant rejet dans le milieu naturel ou dans un r\u00e9seau d'assainissement collectif urbain :"
                    },
                    {
                      "text": "- anthrac\u00e8ne : 1,5 mg/l ;"
                    },
                    {
                      "text": "- benz\u00e8ne : 1,5 mg/l ;"
                    },
                    {
                      "text": "- biph\u00e9nyle : 1,5 mg/l ;"
                    },
                    {
                      "text": "- cadmium et ses compos\u00e9s : 0,2 mg/l ;"
                    },
                    {
                      "text": "- dichlorom\u00e9thane : 1,5 mg/l ;"
                    },
                    {
                      "text": "- \u00e9thylbenz\u00e8ne : 1,5 mg/l ;"
                    },
                    {
                      "text": "- naphtal\u00e8ne : 1,5 mg/l ;"
                    },
                    {
                      "text": "- tolu\u00e8ne : 4 mg/l ;."
                    },
                    {
                      "text": "- xyl\u00e8nes : 1,5 mg/l."
                    },
                    {
                      "text": "Les valeurs limites du pr\u00e9sent point sont respect\u00e9es en moyenne journali\u00e8re. Aucune valeur instantan\u00e9e ne d\u00e9passe le double des valeurs limites de concentration fix\u00e9e par la pr\u00e9sente annexe."
                    },
                    {
                      "text": "Les installations de traitement, lorsqu'elles sont n\u00e9cessaires au respect des valeurs limites impos\u00e9es au rejet, sont con\u00e7ues de mani\u00e8re \u00e0 faire face aux variations de d\u00e9bit, de temp\u00e9rature ou de composition des effluents \u00e0 traiter, en particulier \u00e0 l'occasion du changement de type de produits trait\u00e9s."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.7.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.7. Valeurs limites de rejet"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "ac5Ea449fC4e",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le rejet direct ou indirect dans une nappe souterraine, m\u00eame apr\u00e8s \u00e9puration d'eaux r\u00e9siduaires, est interdit."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.8.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.8. Interdiction des rejets en nappe"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "E5FBc27A99C4",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Des dispositions sont prises, conform\u00e9ment aux points 2.9 et 2.11 pour qu'il ne puisse pas y avoir, en cas d'accident (rupture de r\u00e9cipient, cuvette, etc.), d\u00e9versement de produits ou d\u00e9chets dangereux, dans les \u00e9gouts publics ou le milieu naturel."
                    },
                    {
                      "text": "L'\u00e9vacuation des effluents, produits et d\u00e9chets recueillis, en cas d'accident, selon les dispositions des points 2.9 et 2.11, se fait soit dans les conditions pr\u00e9vues au point 5.7 ci-dessus, soit, comme des d\u00e9chets, dans les conditions pr\u00e9vues au titre 7 ci-apr\u00e8s."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.9.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.9. Pr\u00e9vention des pollutions accidentelles"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "Ce96b83BfCff",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'\u00e9pandage d'effluents issus du lavage de contenant de r\u00e9sidus de produits phytosanitaires est autoris\u00e9 apr\u00e8s traitement, conform\u00e9ment aux dispositions de l'article 8 de l'arr\u00eat\u00e9 minist\u00e9riel du 12 septembre 2006."
                    },
                    {
                      "text": "Tout \u00e9pandage d'autres d\u00e9chets ou effluents est interdit."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "Pour les effluents contenant uniquement des produits phytosanitaire, en cas d'\u00e9pandage :"
                    },
                    {
                      "text": "- v\u00e9rification de l'utilisation d'un syst\u00e8me de traitement agr\u00e9\u00e9 (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- v\u00e9rification du respect des conditions d'\u00e9pandage (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-declaration",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2012-07-01",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.10.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.10. Epandage"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "6BAaCCA4aaf4",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant r\u00e9alise, a minima une fois par an, un contr\u00f4le de la qualit\u00e9 des eaux de rejet sur l'ensemble des param\u00e8tres mentionn\u00e9s au point 5.7, compl\u00e9t\u00e9, pour les installations rejetant au milieu naturel, d'un contr\u00f4le mensuel sur les param\u00e8tres DCO et MES. Ces contr\u00f4les sont r\u00e9alis\u00e9s par un organisme agr\u00e9\u00e9 par le ministre charg\u00e9 de l'environnement, selon les m\u00e9thodes de r\u00e9f\u00e9rence pr\u00e9cis\u00e9es dans un avis publi\u00e9 au Journal officiel."
                    },
                    {
                      "text": "Ces mesures sont effectu\u00e9es sur un \u00e9chantillon repr\u00e9sentatif du fonctionnement sur une journ\u00e9e de l'installation et constitu\u00e9 soit par un pr\u00e9l\u00e8vement continu d'une demi-heure, soit par au moins deux pr\u00e9l\u00e8vements instantan\u00e9s espac\u00e9s d'une demi-heure. En cas d'impossibilit\u00e9 d'obtenir un tel \u00e9chantillon, une \u00e9valuation des capacit\u00e9s des \u00e9quipements d'\u00e9puration \u00e0 respecter les valeurs limites est r\u00e9alis\u00e9e. Une mesure du d\u00e9bit est \u00e9galement r\u00e9alis\u00e9e, ou estim\u00e9e \u00e0 partir des consommations, si celui-ci est sup\u00e9rieur \u00e0 10 m3/j."
                    },
                    {
                      "text": "Une mesure de la concentration en PCB des rejets aqueux est effectu\u00e9e au moins tous les cinq ans par un laboratoire agr\u00e9\u00e9 par le ministre charg\u00e9 de l'environnement."
                    },
                    {
                      "text": "Les polluants qui ne sont pas susceptibles d'\u00eatre \u00e9mis par l'installation ne font pas l'objet des mesures p\u00e9riodiques pr\u00e9vues au pr\u00e9sent point. Dans ce cas, l'exploitant tient \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es les \u00e9l\u00e9ments techniques permettant d'attester l'absence d'\u00e9mission de ces produits par l'installation."
                    },
                    {
                      "text": "Tous les r\u00e9sultats de la surveillance des rejets sont consign\u00e9s dans le dossier installations class\u00e9es pr\u00e9vu au point 1.4."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence des r\u00e9sultats des mesures selon la fr\u00e9quence et sur les param\u00e8tres d\u00e9crits ci-dessus ou, en cas d'impossibilit\u00e9 d'obtenir un \u00e9chantillon repr\u00e9sentatif, \u00e9valuation des capacit\u00e9s des \u00e9quipements d'\u00e9puration \u00e0 respecter les valeurs limites d'\u00e9missions applicables ;"
                    },
                    {
                      "text": "- conformit\u00e9 des r\u00e9sultats de mesures avec les valeurs limites d'\u00e9missions applicables ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence des \u00e9l\u00e9ments justifiant que les polluants mentionn\u00e9s au point 5.6 ne faisant pas l'objet de mesures p\u00e9riodiques ne sont pas \u00e9mis par l'installation."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.11.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.11. Surveillance par l'exploitant de la pollution rejet\u00e9e"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "5. Eau"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "AIR_ODEURS"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "FbEb90F507ff",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 6.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "9AfdDb858ec9",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant prend toutes les dispositions n\u00e9cessaires dans la conception, l'exploitation et l'entretien des installations, de mani\u00e8re \u00e0 limiter au maximum les \u00e9missions de gaz, d'odeurs, de gaz liqu\u00e9fi\u00e9s ou de vapeurs toxiques \u00e0 l'atmosph\u00e8re ou dans les \u00e9gouts, y compris diffuses, notamment par la mise en \u0153uvre de technologies propres."
                    },
                    {
                      "text": "Dans le cas o\u00f9 les produits et d\u00e9chets entrepos\u00e9s ou manipul\u00e9s pr\u00e9senteraient une g\u00eane olfactive, susceptible d'incommoder le voisinage, de nuire \u00e0 la sant\u00e9 ou \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique, ou \u00e9mettraient des vapeurs ou gaz toxiques, les r\u00e9servoirs et les stockages seront ferm\u00e9s, ou mis en d\u00e9pression, et les gaz collect\u00e9s et trait\u00e9s."
                    },
                    {
                      "text": "Les dispositifs, apr\u00e8s \u00e9puration des gaz collect\u00e9s en tant que de besoin, sont munis d'orifices obturables et accessibles (conformes aux dispositions d\u00e9crites aux points 5.4.1 et 5.4.2 de la norme NF X 44-052 de 2002 ou \u00e0 toute norme ou sp\u00e9cification technique reconnue \u00e9quivalente en vigueur dans l'Union europ\u00e9enne ou l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en) aux fins de pr\u00e9l\u00e8vements en vue d'analyse ou de mesure."
                    },
                    {
                      "text": "Le d\u00e9bouch\u00e9 des chemin\u00e9es est \u00e9loign\u00e9 au maximum des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers, des bouches d'aspiration d'air frais et ne comporte pas d'obstacles \u00e0 la diffusion des gaz. Ainsi, les points de rejets sont en nombre aussi r\u00e9duit que possible et d\u00e9passent d'au moins 3 m\u00e8tres les b\u00e2timents situ\u00e9s dans un rayon de 15 m\u00e8tres."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 6.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "6.1. Captage et \u00e9puration des rejets \u00e0 l'atmosph\u00e8re"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "d05aB46730B1",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les effluents gazeux respectent les valeurs limites d\u00e9finies ci-apr\u00e8s, exprim\u00e9es dans les conditions normalis\u00e9es de temp\u00e9rature (273 kelvins) et de pression (101,3 kPa), apr\u00e8s d\u00e9duction de la vapeur d'eau (gaz sec), et mesur\u00e9es selon les m\u00e9thodes d\u00e9finies au point 6.3."
                    },
                    {
                      "text": "Les valeurs limites d'\u00e9mission exprim\u00e9es en concentration se rapportent \u00e0 une quantit\u00e9 d'effluents gazeux n'ayant pas subi de dilution autre que celles \u00e9ventuellement n\u00e9cessit\u00e9es par les proc\u00e9d\u00e9s utilis\u00e9s. Pour les m\u00e9taux, les valeurs limites s'appliquent \u00e0 la masse totale d'une substance \u00e9mise, y compris la part sous forme de gaz ou de vapeur contenus dans les effluents gazeux."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 6.2.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "87f40D85EFc2",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail en mati\u00e8re de protection des travailleurs, les parties de l'installation comportant des phases de travail, \u00e0 l'origine de fortes \u00e9missions de poussi\u00e8res (manipulation de mati\u00e8res pulv\u00e9rulentes...), sont \u00e9quip\u00e9es de dispositifs de captage, d'aspiration et de capotage adapt\u00e9s aux risques et permettant de respecter les valeurs limites d'\u00e9mission ci-dessous :"
                        },
                        {
                          "text": "- si le flux massique est inf\u00e9rieur ou \u00e9gale \u00e0 1 kg/h, les gaz rejet\u00e9s \u00e0 l'atmosph\u00e8re ne contiennent pas plus de 100 mg/Nm3 de poussi\u00e8res ;"
                        },
                        {
                          "text": "- si le flux massique est sup\u00e9rieur \u00e0 1 kg/h, les gaz rejet\u00e9s \u00e0 l'atmosph\u00e8re ne contiennent pas plus de 40 mg/Nm3 de poussi\u00e8res."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 6.2. a)",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "a) Poussi\u00e8res :"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "6Eb671A057bC",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "On d\u00e9finit par :"
                        },
                        {
                          "text": "Compos\u00e9 organique volatil (COV) : tout compos\u00e9 organique, \u00e0 l'exclusion du m\u00e9thane, ainsi que la fraction de cr\u00e9osote, ayant une pression de vapeur de 0,01 kPa ou plus, \u00e0 une temp\u00e9rature de 293,15 kelvins, ou ayant une volatilit\u00e9 correspondante, dans des conditions d'utilisation particuli\u00e8res."
                        },
                        {
                          "text": "Emissions canalis\u00e9es de COV : toute \u00e9mission de COV dans l'atmosph\u00e8re r\u00e9alis\u00e9e \u00e0 l'aide d'une chemin\u00e9e ou issue d'un \u00e9quipement de r\u00e9duction des \u00e9missions."
                        },
                        {
                          "text": "Les \u00e9missions canalis\u00e9es rejet\u00e9es \u00e0 l'atmosph\u00e8re ne contiennent pas plus de 110 mg/Nm3 en carbone total de la concentration globale de l'ensemble des compos\u00e9s de COV. Si la consommation de solvants est sup\u00e9rieure \u00e0 2 tonnes par an, la valeur limite, exprim\u00e9e en carbone total de la concentration globale de l'ensemble des compos\u00e9s organiques volatils, \u00e0 l'exclusion du m\u00e9thane, est de 75 mg/m3."
                        },
                        {
                          "text": "Le flux annuel des \u00e9missions diffuses de ces compos\u00e9s ne doit en outre pas d\u00e9passer 20 % de la quantit\u00e9 de solvants utilis\u00e9e ; ce taux est ramen\u00e9 \u00e0 15 % si la consommation de solvants est sup\u00e9rieure \u00e0 10 tonnes par an."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 6.2. b)",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "b) Compos\u00e9s organiques volatils :"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "6FfBf1ce4b54",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, les installations pouvant d\u00e9gager des \u00e9missions d'odeurs sont am\u00e9nag\u00e9es, autant que possible, dans des locaux confin\u00e9s et les effluents gazeux diffus ou canalis\u00e9s d\u00e9gageant des \u00e9missions d'odeurs sont r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s et achemin\u00e9s vers une installation d'\u00e9puration des gaz."
                        },
                        {
                          "text": "Toutes les dispositions n\u00e9cessaires sont prises pour limiter les odeurs provenant du traitement des fum\u00e9es."
                        },
                        {
                          "text": "Lorsqu'il y a des sources potentielles d'odeurs de grande surface (bassin de stockage, bassin de traitement...) difficiles \u00e0 confiner, celles-ci sont implant\u00e9es de mani\u00e8re \u00e0 limiter la g\u00eane pour le voisinage."
                        },
                        {
                          "text": "Les produits bruts ou interm\u00e9diaires susceptibles d'\u00eatre \u00e0 l'origine d'\u00e9missions d'odeurs sont entrepos\u00e9s, autant que possible, dans des conteneurs ferm\u00e9s."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 6.2. c)",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "c) Odeurs :"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "6.2. Valeurs limites et conditions de rejet"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "4e18EfF71cF9",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Une mesure du d\u00e9bit rejet\u00e9 et de la concentration des polluants mentionn\u00e9s au point 6.2 est effectu\u00e9e, selon les m\u00e9thodes normalis\u00e9es en vigueur, au moins tous les trois ans. Les mesures sont effectu\u00e9es par un organisme agr\u00e9\u00e9 par le ministre charg\u00e9 de l'environnement, quand il existe. A d\u00e9faut de m\u00e9thode sp\u00e9cifique normalis\u00e9e et lorsque les compos\u00e9s sont sous forme particulaire ou v\u00e9siculaire, les conditions d'\u00e9chantillonnage isocin\u00e9tique d\u00e9crites par la norme NF X 44-052 sont respect\u00e9es. Ces mesures sont effectu\u00e9es sur une dur\u00e9e voisine d'une demi-heure dans des conditions repr\u00e9sentatives du fonctionnement de l'installation."
                    },
                    {
                      "text": "En cas d'impossibilit\u00e9, li\u00e9e \u00e0 l'activit\u00e9 ou aux \u00e9quipements, d'effectuer une mesure repr\u00e9sentative des rejets, une \u00e9valuation des conditions de fonctionnement et des capacit\u00e9s des \u00e9quipements d'\u00e9puration \u00e0 respecter les valeurs limites est r\u00e9alis\u00e9e."
                    },
                    {
                      "text": "Les r\u00e9sultats de ces mesures sont consign\u00e9s dans le dossier installations class\u00e9es pr\u00e9vu au point 1.4."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence des r\u00e9sultats des mesures faites par l'exploitant ou dans les cas d'impossibilit\u00e9 pr\u00e9vus, pr\u00e9sence de l'\u00e9valuation des conditions de fonctionnement et des capacit\u00e9s des \u00e9quipements d'\u00e9puration \u00e0 respecter les valeurs limites d'\u00e9mission applicables ;"
                    },
                    {
                      "text": "- conformit\u00e9 des r\u00e9sultats de mesures avec les valeurs limites d'\u00e9mission applicables."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 6.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "6.3. Surveillance par l'exploitant de la pollution rejet\u00e9e"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "6. Air - Odeurs"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "DECHETS"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "939B3E6B1F5F",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "7e6eca6e95eF",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les d\u00e9chets produits par l'installation, en particulier les boues issues du traitement des effluents et les produits d'\u00e9gouttures \u00e9ventuels, sont entrepos\u00e9s dans des conditions pr\u00e9venant les risques de pollution (notamment : pr\u00e9vention des envols, des ruissellements, des infiltrations dans le sol, des odeurs)."
                    },
                    {
                      "text": "Les d\u00e9chets sont \u00e9limin\u00e9s dans des installations r\u00e9glement\u00e9es \u00e0 cet effet, au titre du code de l'environnement et dans des conditions propres \u00e0 assurer la protection de l'environnement."
                    },
                    {
                      "text": "L'exploitant tient \u00e0 jour un registre des d\u00e9chets dangereux, dont le contenu est fix\u00e9 par l'arr\u00eat\u00e9 du 7 juillet 2005 susvis\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "Ce registre est consign\u00e9 dans le dossier installations class\u00e9es , pr\u00e9vu au point 1.4."
                    },
                    {
                      "text": "L'exploitant organise la gestion des d\u00e9chets sortants dans des conditions propres \u00e0 garantir la pr\u00e9servation des int\u00e9r\u00eats vis\u00e9s aux articles L. 511-1 et L. 541-1 du code de l'environnement. Il s'assure que les installations de destination disposent des autorisations, enregistrements ou d\u00e9clarations et agr\u00e9ments n\u00e9cessaires. L'exploitant \u00e9met un bordereau de suivi des d\u00e9chets dangereux, ou contenant de l'amiante, conform\u00e9ment aux dispositions de l'arr\u00eat\u00e9 du 29 juillet 2005 modifi\u00e9 susvis\u00e9, d\u00e8s qu'il remet ces d\u00e9chets \u00e0 un tiers."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- v\u00e9rification de l'effectif envoi des d\u00e9chets dans des installations r\u00e9glement\u00e9es, pr\u00e9sentation des justificatifs ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence du registre (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 7.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.1. Gestion des d\u00e9chets produits par l'installation"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "a3a59F924762",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le br\u00fblage des d\u00e9chets liquides, solides et gazeux \u00e0 l'air libre est interdit."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 7.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.2. Br\u00fblage"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "7. D\u00e9chets"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "FefEB452e35B",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 8.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "EB3EC08a0DDE",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on appelle :"
                    },
                    {
                      "text": "Emergence : la diff\u00e9rence entre les niveaux de pression continus \u00e9quivalents pond\u00e9r\u00e9s du bruit ambiant (installation en fonctionnement) et du bruit r\u00e9siduel (en l'absence du bruit g\u00e9n\u00e9r\u00e9 par l'installation) ;"
                    },
                    {
                      "text": "Zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e :"
                    },
                    {
                      "text": "- l'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers, existant \u00e0 la date de la d\u00e9claration, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les zones constructibles d\u00e9finies par des documents d'urbanisme opposables aux tiers et publi\u00e9s \u00e0 la date de la d\u00e9claration ;"
                    },
                    {
                      "text": "- l'int\u00e9rieur des immeubles, habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers, qui ont \u00e9t\u00e9 implant\u00e9s apr\u00e8s la date de la d\u00e9claration dans les zones constructibles d\u00e9finies ci-dessus, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse), \u00e0 l'exclusion de celles des immeubles implant\u00e9s dans les zones destin\u00e9es \u00e0 recevoir des activit\u00e9s artisanales ou industrielles."
                    },
                    {
                      "text": "Pour les installations existantes, d\u00e9clar\u00e9es au plus tard quatre mois apr\u00e8s la date de publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 au Journal officiel, la date de la d\u00e9claration est remplac\u00e9e, dans la d\u00e9finition ci-dessus des zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, par la date du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "L'installation est construite, \u00e9quip\u00e9e et exploit\u00e9e de fa\u00e7on telle que son fonctionnement ne puisse \u00eatre \u00e0 l'origine de bruits transmis par voie a\u00e9rienne ou solidienne, susceptibles de compromettre la sant\u00e9 ou la s\u00e9curit\u00e9 du voisinage, ou de constituer une nuisance pour celui-ci."
                    },
                    {
                      "text": "Les \u00e9missions sonores \u00e9mises par l'installation ne sont pas \u00e0 l'origine, dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, d'une \u00e9mergence sup\u00e9rieure aux valeurs admissibles d\u00e9finies dans le tableau suivant :"
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "NIVEAU DE BRUIT\nambiant existant dans les zones\n\u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e\n(incluant le bruit de l'installation)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\u00c9MERGENCE ADMISSIBLE\npour la p\u00e9riode\nallant de 7 heures \u00e0 22 heures,\nsauf dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\u00c9MERGENCE ADMISSIBLE\npour la p\u00e9riode\nallant de 22 heures \u00e0 7 heures,\nainsi que les dimanches\net jours f\u00e9ri\u00e9s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Sup\u00e9rieur \u00e0 35 et inf\u00e9rieur ou \u00e9gal\n\u00e0 45 dB (A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "6 dB (A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "4 dB (A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Sup\u00e9rieur \u00e0 45 dB (A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "5 dB (A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "3 dB (A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    },
                    {
                      "text": "De surcro\u00eet, le niveau de bruit, en limite de propri\u00e9t\u00e9, de l'installation ne d\u00e9passe pas, lorsqu'elle est en fonctionnement, 70 dB (A) pour la p\u00e9riode de jour et 60 dB (A) pour la p\u00e9riode de nuit, sauf si le bruit r\u00e9siduel pour la p\u00e9riode consid\u00e9r\u00e9e est sup\u00e9rieur \u00e0 cette limite."
                    },
                    {
                      "text": "Dans le cas o\u00f9 le bruit particulier de l'\u00e9tablissement est \u00e0 tonalit\u00e9 marqu\u00e9e, au sens du point 1.9, de l'annexe de l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997 susvis\u00e9, de mani\u00e8re \u00e9tablie ou cyclique, sa dur\u00e9e d'apparition ne peut exc\u00e9der 30 % de la dur\u00e9e de fonctionnement de l'\u00e9tablissement dans chacune des p\u00e9riodes diurne ou nocturne d\u00e9finies dans le tableau ci-dessus."
                    },
                    {
                      "text": "Lorsque plusieurs installations class\u00e9es, soumises \u00e0 d\u00e9claration au titre de rubriques diff\u00e9rentes, sont situ\u00e9es au sein d'un m\u00eame \u00e9tablissement, le niveau de bruit global \u00e9mis par ces installations respecte les valeurs limites ci-dessus."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 8.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "8.1. Valeurs limites de bruit"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "2DcC30Ef4c43",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les v\u00e9hicules de transport, les mat\u00e9riels de manutention et les engins de chantier utilis\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'installation sont conformes aux dispositions en vigueur en mati\u00e8re de limitation de leurs \u00e9missions sonores. En particulier, les engins de chantier sont conformes \u00e0 un type homologu\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "L'usage de tous appareils de communication par voie acoustique (par exemple sir\u00e8nes, avertisseurs, haut-parleurs) g\u00eanants pour le voisinage est interdit, sauf si leur emploi est exceptionnel et r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9vention et au signalement d'incidents graves ou d'accidents."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 8.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "8.2. V\u00e9hicules - Engins de chantier"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "0C82F3050e37",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Toute activit\u00e9 engendrant des vibrations pouvant nuire au voisinage est interdite."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 8.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "8.3. Vibrations"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "8BDCadDC1081",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Lorsque des mesures sont effectu\u00e9es pour v\u00e9rifier le respect des pr\u00e9sentes dispositions, elles sont effectu\u00e9es selon la m\u00e9thode d\u00e9finie en annexe de l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997 susvis\u00e9. Ces mesures sont effectu\u00e9es dans des conditions repr\u00e9sentatives du fonctionnement de l'installation et sur une dur\u00e9e d'une demi-heure au moins."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 8.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "8.4. Surveillance par l'exploitant des \u00e9missions sonores"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "8. Bruit et vibrations"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "FIN_EXPLOITATION"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Af3314538ec4",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Outre les dispositions pr\u00e9vues au point 1.7, l'exploitant remet en \u00e9tat le site de sorte qu'il ne s'y manifeste plus aucun danger et que le site soit restaur\u00e9 au niveau de ce qu'il \u00e9tait avant son utilisation comme installation de lavage de contenants. En particulier :"
                },
                {
                  "text": "- tous les produits dangereux ainsi que tous les d\u00e9chets sont valoris\u00e9s ou \u00e9vacu\u00e9s conform\u00e9ment au point 7.1 de la pr\u00e9sente annexe ;"
                },
                {
                  "text": "- les cuves ayant contenu des produits ou d\u00e9chets susceptibles de polluer les eaux, ou de provoquer un incendie ou une explosion, sont vid\u00e9es, nettoy\u00e9es, d\u00e9gaz\u00e9es et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, d\u00e9contamin\u00e9es. Elles sont si possible enlev\u00e9es, sinon, et dans le cas sp\u00e9cifique des cuves enterr\u00e9es, elles sont rendues inutilisables par remplissage avec un mat\u00e9riau solide inerte. Le produit utilis\u00e9 pour la neutralisation recouvre toute la surface de la paroi interne, et poss\u00e8de une r\u00e9sistance \u00e0 terme suffisante pour emp\u00eacher l'affaissement du sol en surface."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 9.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "9. Remise en \u00e9tat en fin d'exploitation"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Annexe I"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "cf7deAa9C7A7",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les dispositions sont applicables aux installations existantes selon le calendrier suivant :"
            },
            {
              "table": {
                "rows": [
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\u00c0 PARTIR DU 1er JUILLET 2012"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\u00c0 PARTIR DU 1er JANVIER 2013"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\u00c0 PARTIR DU 1er JUILLET 2013"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "1. Dispositions g\u00e9n\u00e9rales\n2. Implantation - am\u00e9nagement (sauf 2.4, 2.9, 2.11, 3e alin\u00e9a 2.5 et 2e et 3e alin\u00e9a du 2.1)\n3. Exploitation-entretien\n4. Risques (sauf 4.3)\n5.8. Rejet en nappe\n5.10. \u00c9pandage\n6. Air - odeurs\n7. D\u00e9chets\n8. Bruit et vibrations\n9. Remise en \u00e9tat"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "2.9. R\u00e9tention des aires et locaux de r\u00e9ception, d'entreposage, de tri, de regroupement et, plus largement, de manipulation des produits et d\u00e9chets\n5. Eau (sauf 5.8 et 5.10)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "2.11. Isolement du r\u00e9seau de collecte\n4.3. Moyens de prevention et de lute contre l'incendie"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  }
                ]
              },
              "text": ""
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe II",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Annexe II - DISPOSITIONS APPLICABLES AUX INSTALLATIONS EXISTANTES"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Annexes"
      }
    }
  ],
  "title": {
    "text": "Arr\u00eat\u00e9 du 23/12/11 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations class\u00e9es soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 2795"
  },
  "visa": []
}