{
  "aida_url": "https://aida.ineris.fr/consultation_document/3723",
  "applicability": {
    "condition_of_inapplicability": null,
    "warnings": []
  },
  "classements": [
    {
      "alinea": null,
      "regime": "E",
      "rubrique": "2518",
      "state": "ACTIVE"
    }
  ],
  "classements_with_alineas": [
    {
      "alineas": [],
      "regime": "E",
      "rubrique": "2518"
    }
  ],
  "date_of_signature": "2011-08-08",
  "id": "JORFTEXT000024490187",
  "is_transverse": false,
  "legifrance_url": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000024490187",
  "nickname": null,
  "sections": [
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "eadca3cc9eAe",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 fixe les prescriptions applicables aux installations de production de b\u00e9ton pr\u00eat \u00e0 l'emploi \u00e9quip\u00e9es d'un dispositif d'alimentation en liants hydrauliques m\u00e9canis\u00e9, soumises au r\u00e9gime de l'enregistrement sous la rubrique n\u00b0 2518 de la nomenclature des installations class\u00e9es."
        },
        {
          "text": "Les dispositions applicables aux installations existantes et les d\u00e9lais de leur entr\u00e9e en vigueur sont pr\u00e9cis\u00e9es en annexe III. Les prescriptions auxquelles les installations existantes sont d\u00e9j\u00e0 soumises demeurent applicables jusqu'\u00e0 l'entr\u00e9e en vigueur de ces dispositions."
        },
        {
          "text": "Ces dispositions s'appliquent sans pr\u00e9judice de prescriptions particuli\u00e8res les compl\u00e9tant ou les renfor\u00e7ant dont peut \u00eatre assorti l'arr\u00eat\u00e9 d'enregistrement dans les conditions fix\u00e9es par les articles L. 512-7-3 et L. 512-7-5 du code de l'environnement."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 1",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 1"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "6DB585e9Cac5",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on entend par :"
        },
        {
          "text": "\u00ab Acc\u00e8s \u00e0 l'installation \u00bb : ouverture reliant la voie de desserte ou publique et l'int\u00e9rieur du site suffisamment dimensionn\u00e9e pour permettre l'entr\u00e9e des engins de secours et leur mise en \u0153uvre."
        },
        {
          "text": "\u00ab B\u00e9ton pr\u00eat \u00e0 l'emploi \u00bb : terme g\u00e9n\u00e9rique qui d\u00e9signe un mat\u00e9riau de construction, utilis\u00e9 dans les secteurs de la construction, du b\u00e2timent et des travaux publics, rassemblant tous les types de b\u00e9ton tels que le b\u00e9ton fabriqu\u00e9 sur chantier (BFC), le b\u00e9ton pr\u00eat \u00e0 l'emploi (BPE), le b\u00e9ton hautes performances (BHP) ou le b\u00e9ton ultra hautes performances (BUHP). Il se caract\u00e9rise comme \u00e9tant facilement mis en \u0153uvre avec les moyens et m\u00e9thodes utilis\u00e9es sur le chantier."
        },
        {
          "text": "\u00ab D\u00e9bit d'odeur \u00bb : conventionnellement, le produit du d\u00e9bit d'air rejet\u00e9, exprim\u00e9 en m\u00b3/h, par le facteur de dilution au seuil de perception."
        },
        {
          "text": "\u00ab Eaux pluviales non pollu\u00e9es (EPnp) \u00bb : eaux m\u00e9t\u00e9oriques non susceptibles de ruisseler sur des aires imperm\u00e9abilis\u00e9es et n'entrant pas en contact avec des fum\u00e9es industrielles. Sauf configuration sp\u00e9ciale, les eaux de toitures peuvent \u00eatre consid\u00e9r\u00e9es comme eaux pluviales non pollu\u00e9es."
        },
        {
          "text": "\u00ab Eaux pluviales pollu\u00e9es (EPp) \u00bb : eaux m\u00e9t\u00e9oriques susceptibles de ruisseler sur des aires imperm\u00e9abilis\u00e9es ou d'\u00eatre en contact avec des fum\u00e9es industrielles."
        },
        {
          "text": "\u00ab Eaux r\u00e9siduaires \u00bb : effluents liquides susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9s (EPp, EU et EI) rejet\u00e9s du site vers un exutoire ext\u00e9rieur au site."
        },
        {
          "text": "\u00ab Eaux us\u00e9es (EU) \u00bb : effluents liquides provenant des diff\u00e9rents usages domestiques de l'eau du personnel (toilettes, cuisines, etc.), essentiellement porteuses de pollution organique."
        },
        {
          "text": "\u00ab Eaux industrielles (EI) \u00bb : effluents liquides r\u00e9sultant du fonctionnement des installations."
        },
        {
          "text": "\u00ab Emergence \u00bb : la diff\u00e9rence entre les niveaux de pression continus \u00e9quivalents pond\u00e9r\u00e9s A du bruit ambiant (installation en fonctionnement) et du bruit r\u00e9siduel (en l'absence du bruit g\u00e9n\u00e9r\u00e9 par l'installation)."
        },
        {
          "text": "\u00ab Emissaire de rejet \u00bb : extr\u00e9mit\u00e9 d'un r\u00e9seau canalis\u00e9 pr\u00e9vu pour rejeter les effluents d'un site."
        },
        {
          "text": "\u00ab Local \u00e0 risque incendie \u00bb : enceinte ferm\u00e9e contenant des mati\u00e8res combustibles ou inflammables et occup\u00e9e, de fa\u00e7on p\u00e9riodique ou ponctuelle, par du personnel."
        },
        {
          "text": "\u00ab Niveau d'une odeur ou concentration d'un m\u00e9lange odorant \u00bb : conventionnellement, le facteur de dilution qu'il faut appliquer \u00e0 un effluent pour qu'il ne soit plus ressenti comme odorant par 50 % des personnes constituant un \u00e9chantillon de population."
        },
        {
          "text": "\u00ab Permis de feu \u00bb : permis permettant la r\u00e9alisation de travaux de r\u00e9paration ou d'am\u00e9nagement conduisant \u00e0 une augmentation des risques par emploi d'une flamme ou d'une source chaude."
        },
        {
          "text": "\u00ab Permis de travail \u00bb : permis permettant la r\u00e9alisation de travaux de r\u00e9paration ou d'am\u00e9nagement, sans emploi d'une flamme ni d'une source chaude, lorsque ceux-ci conduisent \u00e0 une augmentation des risques."
        },
        {
          "text": "\u00ab Produit pulv\u00e9rulent \u00bb : produit solide constitu\u00e9 de fines particules, peu ou pas li\u00e9es entre elles, qui, dans certaines conditions, a le comportement d'un liquide. Un produit pulv\u00e9rulent est caract\u00e9ris\u00e9 par sa granulom\u00e9trie (taille et pourcentage des particules dans chacune des classes de dimension)."
        },
        {
          "text": "\u00ab QMNA \u00bb : le d\u00e9bit (Q) mensuel (M) minimal (N) de chaque ann\u00e9e civile (A). Il s'agit du d\u00e9bit d'\u00e9tiage d'un cours d'eau."
        },
        {
          "text": "\u00ab QMNA5 \u00bb : la valeur du QMNA telle qu'elle ne se produit qu'une ann\u00e9e sur cinq."
        },
        {
          "text": "\u00ab Zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e \u00bb :"
        },
        {
          "text": "\u2015 l'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers, existant \u00e0 la date du d\u00e9p\u00f4t de dossier de demande d'enregistrement, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse), \u00e0 l'exclusion de celles des immeubles implant\u00e9s dans les zones destin\u00e9es \u00e0 recevoir des activit\u00e9s artisanales ou industrielles ;"
        },
        {
          "text": "\u2015 les zones constructibles d\u00e9finies par des documents d'urbanisme opposables aux tiers et publi\u00e9s \u00e0 la date du d\u00e9p\u00f4t de dossier d'enregistrement ;"
        },
        {
          "text": "\u2015 l'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers qui ont \u00e9t\u00e9 implant\u00e9s apr\u00e8s la date du d\u00e9p\u00f4t de dossier de demande d'enregistrement dans les zones constructibles d\u00e9finies ci-dessus, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse), \u00e0 l'exclusion de celles des immeubles implant\u00e9s dans les zones destin\u00e9es \u00e0 recevoir des activit\u00e9s artisanales ou industrielles."
        },
        {
          "text": "\u00ab Zone de m\u00e9lange \u00bb : zone adjacente au point de rejet o\u00f9 les concentrations d'un ou plusieurs polluants peuvent d\u00e9passer les normes de qualit\u00e9 environnementales. Cette zone est proportionn\u00e9e et limit\u00e9e \u00e0 la proximit\u00e9 du point de rejet et ne compromet pas le respect des normes de qualit\u00e9 environnementales sur le reste de la masse d'eau."
        },
        {
          "text": "\u00ab Zones destin\u00e9es \u00e0 l'habitation \u00bb : zones destin\u00e9es \u00e0 l'habitation d\u00e9finies par des documents d'urbanisme opposables aux tiers."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 2",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 2"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "DISPOSITIONS_GENERALES"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "e7Ff5a8097aD",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "1cDdf903aa7E",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'installation est implant\u00e9e, r\u00e9alis\u00e9e et exploit\u00e9e conform\u00e9ment aux plans et autres documents joints \u00e0 la demande d'enregistrement."
            },
            {
              "text": "L'exploitant \u00e9num\u00e8re et justifie en tant que de besoin toutes les dispositions prises pour la conception, la construction et l'exploitation des installations afin de respecter les prescriptions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 3",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 3"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "565De30a2Bc9",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Le dossier de demande d'enregistrement comprend notamment :"
            },
            {
              "text": "\u2015 une copie de la demande d'enregistrement et ses pi\u00e8ces jointes ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 l'arr\u00eat\u00e9 d'enregistrement d\u00e9livr\u00e9 par le pr\u00e9fet ainsi que tout arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral relatif \u00e0 l'installation ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 la notice r\u00e9capitulant les mesures mises en \u0153uvre pour r\u00e9duire l'impact sur l'environnement des op\u00e9rations de transport ou de manipulation de mat\u00e9riaux (art. 6 et 51) ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 les dispositions permettant l'int\u00e9gration paysag\u00e8re de l'installation (art. 7) ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 le plan de localisation des risques (art. 10) ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 le registre indiquant la nature et la quantit\u00e9 maximale des produits dangereux d\u00e9tenus (art. 11) ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 le plan g\u00e9n\u00e9ral des stockages (art. 11) ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 les fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9 des produits pr\u00e9sents dans l'installation (art. 11) ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 la description des caract\u00e9ristiques et modalit\u00e9s d'approvisionnement et de livraison des mat\u00e9riaux et les moyens mis en \u0153uvre (art. 11) ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 les justificatifs attestant des propri\u00e9t\u00e9s de r\u00e9sistance au feu des locaux \u00e0 risque incendie (art. 14) ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 les plans des locaux facilitant l'intervention des services d'incendie et de secours (art. 20) ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 les justificatifs relatifs aux capacit\u00e9s de lutte contre l'incendie (art. 20) ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 le registre d'entretien et de v\u00e9rification des syst\u00e8mes de relevage autonomes (art. 25-III) ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 la proc\u00e9dure relative \u00e0 la gestion des charges non utilis\u00e9es (art. 25-IV) ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 la liste des produits pour lesquels les caract\u00e9ristiques rendent impossible le recours aux eaux recycl\u00e9es et justificatifs (art. 27) ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 la description des dispositions mises en \u0153uvre pour l'implantation, l'exploitation, le suivi, l'entretien, la surveillance et la mise \u00e0 l'arr\u00eat des ouvrages de pr\u00e9l\u00e8vement (art. 28) ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 le plan des r\u00e9seaux de collecte des effluents liquides (art. 30) ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 la description du nombre de points de mesures et des conditions dans lesquelles les appareils de mesures sont install\u00e9s et exploit\u00e9s (art. 44) ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 les mesures de pr\u00e9vention mises en place pour r\u00e9duire les nuisances acoustiques (art. 51) ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 le programme de surveillance des \u00e9missions (art. 59)."
            },
            {
              "text": "L'exploitant \u00e9tablit, date et tient \u00e0 jour un dossier d'exploitation comportant les documents suivants :"
            },
            {
              "text": "\u2015 la copie des documents informant le pr\u00e9fet des modifications apport\u00e9es \u00e0 l'installation ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 les r\u00e9sultats des mesures sur les effluents et le bruit sur les cinq derni\u00e8res ann\u00e9es ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 le registre rassemblant l'ensemble des d\u00e9clarations d'accidents ou d'incidents faites \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 les rapports de v\u00e9rification p\u00e9riodique (art. 13 et 24) ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 les \u00e9l\u00e9ments justifiant la conformit\u00e9, l'entretien et la v\u00e9rification des installations \u00e9lectriques (art. 18) ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 les consignes d'exploitation (art. 22) ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 le registre des r\u00e9sultats de mesure de pr\u00e9l\u00e8vement d'eau (art. 28) ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 le registre des r\u00e9sultats des mesures des principaux param\u00e8tres permettant de s'assurer de la bonne marche de l'installation de traitement des effluents si elle existe au sein de l'installation (art. 40) ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 le registre des d\u00e9chets dangereux g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par l'installation (art. 58) ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 les r\u00e9sultats des mesures (art. 60 et 61)."
            },
            {
              "text": "Ces dossiers sont tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 4",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 4"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "027ca2B5A927",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'installation de fabrication de b\u00e9ton pr\u00eat \u00e0 l'emploi est implant\u00e9e \u00e0 une distance minimale de 20 m\u00e8tres des limites du site."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "parameter": {
                    "id": "date-d-installation",
                    "type": "DATE"
                  },
                  "strict": true,
                  "target": "2011-08-23",
                  "type": "LITTLER"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 5",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 5"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "F3dB9ef72A92",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Sans pr\u00e9judice des r\u00e8glements d'urbanisme, l'exploitant adopte les dispositions suivantes n\u00e9cessaires pour pr\u00e9venir les envols de poussi\u00e8res et de mati\u00e8res diverses :"
            },
            {
              "text": "\u2015 les voies de circulation et aires de stationnement des v\u00e9hicules sont am\u00e9nag\u00e9es (formes de pente, rev\u00eatement, etc.) et convenablement nettoy\u00e9es ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 les v\u00e9hicules sortant de l'installation n'entra\u00eenent pas de d\u00e9p\u00f4t de poussi\u00e8re ou de boue sur les voies de circulation. Pour cela, des dispositions telles que le lavage des roues des v\u00e9hicules sont pr\u00e9vues en cas de besoin ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 les surfaces o\u00f9 cela est possible sont engazonn\u00e9es, des \u00e9crans de v\u00e9g\u00e9tation sont mis en place, si cela est possible."
            },
            {
              "text": "Les mat\u00e9riaux entrants ou sortants sont pr\u00e9f\u00e9rentiellement achemin\u00e9s par voie d'eau ou par voie ferr\u00e9e, d\u00e8s lors que ces voies de transport sont voisines et am\u00e9nag\u00e9es \u00e0 cet effet."
            },
            {
              "text": "L'exploitant r\u00e9capitule dans une notice les mesures mises en \u0153uvre pour r\u00e9duire l'impact sur l'environnement des op\u00e9rations de transport ou de manipulation de mat\u00e9riaux (circulation, envol de poussi\u00e8res, bruit, etc.). Y sont \u00e9galement pr\u00e9cis\u00e9es :"
            },
            {
              "text": "\u2015 les modalit\u00e9s d'approvisionnement et d'exp\u00e9dition (itin\u00e9raires, horaires, mat\u00e9riels de transport utilis\u00e9s, etc.) des mat\u00e9riaux (granulats, ciment, b\u00e9ton, cendres, etc.) ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 les \u00e9l\u00e9ments technico-\u00e9conomiques justifiant l'impossibilit\u00e9 d'utiliser les voies de transport mentionn\u00e9es ci-dessus."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 6",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 6"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "6e4951fb6eda",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant prend les dispositions appropri\u00e9es qui permettent d'int\u00e9grer l'installation dans le paysage, notamment pour am\u00e9liorer l'int\u00e9gration paysag\u00e8re des silos \u00e9lev\u00e9s."
            },
            {
              "text": "L'ensemble des installations est maintenu propre et entretenu en permanence."
            },
            {
              "text": "Les abords de l'installation, plac\u00e9s sous le contr\u00f4le de l'exploitant, sont am\u00e9nag\u00e9s et maintenus en bon \u00e9tat de propret\u00e9. Les \u00e9missaires de rejet et leur p\u00e9riph\u00e9rie font l'objet d'un soin particulier."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 7",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 7"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "RISQUES"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "AdAddA0fA7c3",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "35c9C1C07Bdc",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "5d35c41139bE",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitation se fait sous la surveillance, directe ou indirecte, d'une personne nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9e par l'exploitant, ayant une connaissance de la conduite de l'installation et des dangers et inconv\u00e9nients que son exploitation induit, ainsi que des produits utilis\u00e9s ou stock\u00e9s dans l'installation."
                },
                {
                  "text": "Les personnes \u00e9trang\u00e8res \u00e0 l'\u00e9tablissement n'ont pas l'acc\u00e8s libre aux installations."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 8",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 8"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Ddb0eda1Dd76",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les locaux sont maintenus propres et r\u00e9guli\u00e8rement nettoy\u00e9s notamment de mani\u00e8re \u00e0 \u00e9viter les amas de mati\u00e8res dangereuses ou polluantes et de poussi\u00e8res. Le mat\u00e9riel de nettoyage est adapt\u00e9 aux risques pr\u00e9sent\u00e9s par les produits et poussi\u00e8res."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 9",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 9"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "bE2ADF7eAD8c",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant recense, sous sa responsabilit\u00e9, les parties de l'installation qui, en raison des caract\u00e9ristiques qualitatives et quantitatives des mati\u00e8res mises en \u0153uvre, stock\u00e9es, utilis\u00e9es ou produites, sont susceptibles d'\u00eatre \u00e0 l'origine d'un sinistre pouvant avoir des cons\u00e9quences directes ou indirectes sur les int\u00e9r\u00eats mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 511-1 du code de l'environnement."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant d\u00e9termine pour chacune de ces parties de l'installation la nature du risque (incendie, atmosph\u00e8res explosibles ou \u00e9manations toxiques) et pr\u00e9cise leur localisation par une signalisation adapt\u00e9e et compr\u00e9hensible par tous."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant dispose d'un plan g\u00e9n\u00e9ral du site sur lequel sont report\u00e9es les diff\u00e9rentes zones de danger correspondant \u00e0 ces risques, notamment les locaux \u00e0 risque incendie."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 10",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 10"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "AaDaD4748e51",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant tient \u00e0 jour un registre indiquant la nature et la quantit\u00e9 maximale des produits dangereux d\u00e9tenus, auquel est annex\u00e9 un plan g\u00e9n\u00e9ral des stockages. Ce registre est tenu \u00e0 la disposition des services d'incendie et de secours et de l'inspection des installations class\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "La pr\u00e9sence dans l'installation de mati\u00e8res dangereuses ou combustibles est limit\u00e9e aux n\u00e9cessit\u00e9s de l'exploitation."
                },
                {
                  "text": "Le dossier de demande d'enregistrement pr\u00e9cise les caract\u00e9ristiques et les modalit\u00e9s d'approvisionnement et de livraison (itin\u00e9raires, horaires, etc.) des mat\u00e9riaux (granulats, ciment, b\u00e9ton, produits en b\u00e9ton, cendres, etc.) et les moyens mis en \u0153uvre par l'exploitant."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 11",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 11"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "E5a6addde850",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, l'exploitant dispose des documents lui permettant de conna\u00eetre la nature et les risques des produits dangereux et des adjuvants utilis\u00e9s dans le proc\u00e9d\u00e9 de fabrication susceptibles d'\u00eatre pr\u00e9sents dans l'installation, en particulier les fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Les r\u00e9cipients portent en caract\u00e8res lisibles le nom des produits et, s'il y a lieu, les symboles de danger conform\u00e9ment \u00e0 la l\u00e9gislation relative \u00e0 l'\u00e9tiquetage des substances, pr\u00e9parations et m\u00e9langes dangereux."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 12",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 12"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 1 : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "FAf0EFCeB727",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "a844cE7Cd3fb",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les canalisations de transport de fluides dangereux ou insalubres et de collecte d'effluents pollu\u00e9s ou susceptibles de l'\u00eatre sont \u00e9tanches et r\u00e9sistent \u00e0 l'action physique et chimique des produits qu'elles sont susceptibles de contenir. Elles sont convenablement entretenues et font l'objet d'examens p\u00e9riodiques appropri\u00e9s permettant de s'assurer de leur bon \u00e9tat. Les canalisations de transport de fluides dangereux \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'\u00e9tablissement sont a\u00e9riennes, sauf exception motiv\u00e9e par des raisons de s\u00e9curit\u00e9 ou d'hygi\u00e8ne dans le dossier de demande d'enregistrement."
                },
                {
                  "text": "Les diff\u00e9rentes canalisations sont rep\u00e9r\u00e9es conform\u00e9ment aux r\u00e8gles en vigueur."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 13",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 13"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 2 : Canalisations de fluide"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "5ef560aADd01",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "AAB2D56a60Bb",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les locaux \u00e0 risque incendie pr\u00e9sentent les caract\u00e9ristiques de r\u00e9action et de r\u00e9sistance au feu minimales suivantes :"
                },
                {
                  "text": "\u2015 murs ext\u00e9rieurs REI 60 ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 murs s\u00e9paratifs E 30 ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 planchers/sol REI 30 ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 portes et fermetures EI 30 ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 toitures et couvertures de toiture R 30 ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 pr\u00e9sence d'ouvertures d'amen\u00e9e d'air frais."
                },
                {
                  "text": "Les ouvertures effectu\u00e9es dans les \u00e9l\u00e9ments s\u00e9paratifs (passage de gaines ou de canalisations par exemple) sont munies de dispositifs assurant un degr\u00e9 coupe-feu \u00e9quivalent \u00e0 celui exig\u00e9 pour ces \u00e9l\u00e9ments s\u00e9paratifs."
                },
                {
                  "text": "Les justificatifs attestant des propri\u00e9t\u00e9s de r\u00e9sistance au feu sont conserv\u00e9s et tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-installation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2011-08-23",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 14",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 14"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "ffbc1CC4Db9b",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les locaux \u00e0 risque incendie d'une superficie au sol sup\u00e9rieure \u00e0 300 m\u00b2 sont \u00e9quip\u00e9s en partie haute de dispositifs d'\u00e9vacuation naturelle de fum\u00e9es et de chaleur (DENFC). Le cas \u00e9ch\u00e9ant, les b\u00e2timents sont divis\u00e9s en cantons de d\u00e9senfumage d'une superficie maximale de 1 600 m\u00b2 et d'une longueur maximale de 60 m\u00e8tres. Les \u00e9crans de cantonnement sont constitu\u00e9s soit par des \u00e9l\u00e9ments de la structure (couverture, poutre, murs), soit par des \u00e9crans fixes, rigides ou flexibles, ou enfin par des \u00e9crans mobiles asservis \u00e0 la d\u00e9tection incendie. Les \u00e9crans de cantonnement sont DH 30 en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la norme NF EN 12 101-1, version juin 2006, ou tout dispositif apportant des garanties \u00e9quivalentes."
                },
                {
                  "text": "Les DENFC ne sont pas implant\u00e9s sur la toiture \u00e0 moins de 7 m\u00e8tres des murs coupe-feu."
                },
                {
                  "text": "Les dispositifs d'\u00e9vacuation des fum\u00e9es sont compos\u00e9s d'exutoires \u00e0 commande automatique, manuelle ou auto-commande. La surface utile de l'ensemble de ces exutoires n'est pas inf\u00e9rieure \u00e0 2 % de la superficie de chaque canton de d\u00e9senfumage."
                },
                {
                  "text": "Une commande manuelle est facilement accessible depuis chacune des issues du b\u00e2timent. L'action d'une commande de mise en s\u00e9curit\u00e9 ne peut pas \u00eatre invers\u00e9e par une autre commande."
                },
                {
                  "text": "En exploitation normale, le r\u00e9armement (fermeture) est possible depuis le sol du local ou depuis la zone de d\u00e9senfumage ou la cellule \u00e0 d\u00e9senfumer dans le cas de local divis\u00e9 en plusieurs cantons ou cellules."
                },
                {
                  "text": "Les commandes manuelles des DENFC sont plac\u00e9es \u00e0 proximit\u00e9 des acc\u00e8s et install\u00e9es conform\u00e9ment \u00e0 la norme NF S 61-932, version d\u00e9cembre 2008. Elles restent facilement accessibles depuis chacune des issues du b\u00e2timent."
                },
                {
                  "text": "Les DENFC, install\u00e9s en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la norme NF EN 12 101-2, version octobre 2003, pr\u00e9sentent les caract\u00e9ristiques suivantes :"
                },
                {
                  "text": "\u2015 syst\u00e8me d'ouverture de type B (ouverture + fermeture) ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 fiabilit\u00e9 : classe RE 300 (300 cycles de mise en s\u00e9curit\u00e9). Les exutoires bi-fonctions sont soumis \u00e0 10 000 cycles d'ouverture en position d'a\u00e9ration ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 la classification de la surcharge neige \u00e0 l'ouverture est SL 250 (25 daN/m\u00b2) pour des altitudes inf\u00e9rieures ou \u00e9gales \u00e0 400 m\u00e8tres et SL 500 (50 daN/m\u00b2) pour des altitudes comprises entre 400 m\u00e8tres et 800 m\u00e8tres. La classe SL 0 est utilisable si la r\u00e9gion d'implantation n'est pas susceptible d'\u00eatre enneig\u00e9e ou si des dispositions constructives emp\u00eachent l'accumulation de la neige. Au-dessus de 800 m\u00e8tres, les exutoires sont de la classe SL 500 et install\u00e9s avec des dispositions constructives emp\u00eachant l'accumulation de la neige ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 classe de temp\u00e9rature ambiante T (00) ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 classe d'exposition \u00e0 la chaleur B 300."
                },
                {
                  "text": "Des amen\u00e9es d'air frais d'une superficie \u00e9gale \u00e0 la surface des plus grands exutoires sont r\u00e9alis\u00e9es soit par des ouvrants en fa\u00e7ade, soit par des bouches raccord\u00e9es \u00e0 des conduits, soit par les portes des locaux \u00e0 d\u00e9senfumer donnant sur l'ext\u00e9rieur."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 15",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 15"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 3 : Comportement au feu des locaux"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "ffbD2b2c47E0",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "A5bE67B8a2C6",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'installation dispose en permanence d'un acc\u00e8s au moins pour permettre l'intervention des services d'incendie et de secours."
                },
                {
                  "text": "Les v\u00e9hicules dont la pr\u00e9sence est li\u00e9e \u00e0 l'exploitation de l'installation stationnent sans occasionner de g\u00eane pour l'accessibilit\u00e9 des engins des services de secours depuis les voies de circulation externes \u00e0 l'installation, m\u00eame en dehors des heures d'exploitation et d'ouverture de l'installation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 16",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 16"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "cF2aB96E8F1a",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail et en phase normale de fonctionnement, les locaux sont convenablement ventil\u00e9s. Le d\u00e9bouch\u00e9 \u00e0 l'atmosph\u00e8re de la ventilation est plac\u00e9 aussi loin que possible des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers et des bouches d'aspiration d'air ext\u00e9rieur et \u00e0 une hauteur suffisante compte tenu de la hauteur des b\u00e2timents environnants afin de favoriser la dispersion des gaz rejet\u00e9s et au minimum \u00e0 1 m\u00e8tre au-dessus du fa\u00eetage."
                },
                {
                  "text": "La forme du conduit d'\u00e9vacuation, notamment dans la partie la plus proche du d\u00e9bouch\u00e9 \u00e0 l'atmosph\u00e8re, est con\u00e7ue de mani\u00e8re \u00e0 favoriser au maximum l'ascension et la dispersion des gaz de combustion dans l'atmosph\u00e8re."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 17",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 17"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "DfEcD290eA9b",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant tient \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es les \u00e9l\u00e9ments justifiant que ses installations \u00e9lectriques sont r\u00e9alis\u00e9es conform\u00e9ment aux r\u00e8gles en vigueur, entretenues en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9es. Les gainages \u00e9lectriques et autres canalisations ne sont pas une cause possible d'inflammation ou de propagation de fuite et sont convenablement prot\u00e9g\u00e9s contre les chocs, contre la propagation des flammes et contre l'action des produits pr\u00e9sents dans la partie de l'installation en cause."
                },
                {
                  "text": "Les \u00e9quipements m\u00e9talliques sont mis \u00e0 la terre conform\u00e9ment aux r\u00e8glements et aux normes applicables."
                },
                {
                  "text": "Les mat\u00e9riaux utilis\u00e9s pour l'\u00e9clairage naturel ne produisent pas, lors d'un incendie, de gouttes enflamm\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Les \u00e9quipements/mat\u00e9riels m\u00e9caniques sont prot\u00e9g\u00e9s contre la p\u00e9n\u00e9tration des poussi\u00e8res. Ils sont convenablement lubrifi\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Les convoyeurs doivent \u00eatre maintenus constamment en bon \u00e9tat d'entretien. Les t\u00eates motrices, les tambours de renvoi, les dispositifs de tension et leurs abords doivent \u00eatre nettoy\u00e9s aussi souvent qu'il est n\u00e9cessaire et exclusivement \u00e0 l'arr\u00eat."
                },
                {
                  "text": "Toutes les pr\u00e9cautions sont prises pour \u00e9viter un \u00e9chauffement dangereux du convoyeur, notamment lors du d\u00e9chargement de scories. Des appareils d'extinction appropri\u00e9s sont dispos\u00e9s \u00e0 proximit\u00e9 du convoyeur et entretenus constamment en bon \u00e9tat."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 18",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 18"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "8AdCdecA8bEA",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant dresse la liste des d\u00e9tecteurs d'incendie et d\u00e9termine les op\u00e9rations d'entretien destin\u00e9es \u00e0 maintenir leur efficacit\u00e9 dans le temps."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant \u00e9tablit des consignes de maintenance et organise \u00e0 fr\u00e9quence semestrielle au minimum des v\u00e9rifications de maintenance et des tests dont les comptes rendus sont tenus \u00e0 disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 19",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 19"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "C51cFA52f5e7",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'installation est dot\u00e9e de moyens de lutte contre l'incendie appropri\u00e9s aux risques et conformes aux normes en vigueur, notamment :"
                },
                {
                  "text": "\u2015 d'un moyen permettant d'alerter les services d'incendie et de secours ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 de plans des locaux facilitant l'intervention des services d'incendie et de secours avec une description des dangers pour chaque local ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 d'un ou plusieurs appareils de lutte contre l'incendie (prises d'eau, poteaux par exemple) d'un r\u00e9seau public ou priv\u00e9 implant\u00e9s de telle sorte que tout point de la limite de la zone de fabrication se trouve \u00e0 moins de 100 m\u00e8tres d'un appareil permettant de fournir un d\u00e9bit minimal de 60 m\u00b3 par heure pendant une dur\u00e9e d'au moins deux heures et dont les prises de raccordement sont conformes aux normes en vigueur pour permettre au service d'incendie et de secours de s'alimenter sur ces appareils. A d\u00e9faut, une r\u00e9serve d'eau d'au moins 120 m\u00b3 destin\u00e9e \u00e0 l'extinction est accessible en toutes circonstances et \u00e0 une distance de l'installation ayant recueilli l'avis des services d\u00e9partementaux d'incendie et de secours. Cette r\u00e9serve dispose des prises de raccordement conformes aux normes en vigueur pour permettre au service d'incendie et de secours de s'alimenter et doit permettre de fournir un d\u00e9bit de 60 m\u00b3/h. L'exploitant est en mesure de justifier au pr\u00e9fet la disponibilit\u00e9 effective des d\u00e9bits d'eau ainsi que le dimensionnement de l'\u00e9ventuel bassin de stockage. Toutefois, la distance de 100 m\u00e8tres impos\u00e9e ci-dessus peut \u00eatre doubl\u00e9e sous r\u00e9serve d'un accord \u00e9crit des services d'incendie et de secours ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 d'extincteurs r\u00e9partis sur les aires ext\u00e9rieures et dans les lieux pr\u00e9sentant des risques sp\u00e9cifiques, \u00e0 proximit\u00e9 des d\u00e9gagements, bien visibles et facilement accessibles. Les agents d'extinction sont appropri\u00e9s aux risques \u00e0 combattre et compatibles avec les mati\u00e8res pr\u00e9sentes."
                },
                {
                  "text": "Les moyens de lutte contre l'incendie sont capables de fonctionner efficacement quelle que soit la temp\u00e9rature de l'installation, et notamment en p\u00e9riode de gel. L'exploitant s'assure de la v\u00e9rification p\u00e9riodique et de la maintenance des mat\u00e9riels de s\u00e9curit\u00e9 et de lutte contre l'incendie conform\u00e9ment aux r\u00e9f\u00e9rentiels en vigueur."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 20",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 20"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 4 : Dispositions de s\u00e9curit\u00e9"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "Adc031bbbbeC",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "9312284a6FcF",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Dans les parties de l'installation recens\u00e9es \u00e0 risque, les travaux de r\u00e9paration ou d'am\u00e9nagement conduisant \u00e0 une augmentation des risques (emploi d'une flamme ou d'une source chaude par exemple) ne peuvent \u00eatre effectu\u00e9s qu'apr\u00e8s d\u00e9livrance d'un \u00ab permis de travail \u00bb et \u00e9ventuellement d'un \u00ab permis de feu \u00bb et en respectant une consigne particuli\u00e8re. Ces permis sont d\u00e9livr\u00e9s apr\u00e8s analyse des risques li\u00e9s aux travaux et d\u00e9finition des mesures appropri\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Le \u00ab permis de travail \u00bb et \u00e9ventuellement le \u00ab permis de feu \u00bb et la consigne particuli\u00e8re sont \u00e9tablis et vis\u00e9s par l'exploitant ou par une personne qu'il aura nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9e. Lorsque les travaux sont effectu\u00e9s par une entreprise ext\u00e9rieure, le \u00ab permis de travail \u00bb et \u00e9ventuellement le \u00ab permis de feu \u00bb et la consigne particuli\u00e8re relative \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 de l'installation sont sign\u00e9s par l'exploitant et l'entreprise ext\u00e9rieure ou les personnes qu'ils auront nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Apr\u00e8s la fin des travaux et avant la reprise de l'activit\u00e9 en configuration standard du stockage, une v\u00e9rification des installations est effectu\u00e9e par l'exploitant ou son repr\u00e9sentant ou le repr\u00e9sentant de l'\u00e9ventuelle entreprise ext\u00e9rieure."
                },
                {
                  "text": "Dans les parties de l'installation pr\u00e9sentant des risques d'incendie ou d'explosion, il est interdit d'apporter du feu sous une forme quelconque, sauf pour la r\u00e9alisation de travaux ayant fait l'objet d'un \u00ab permis de feu \u00bb. Cette interdiction est affich\u00e9e en caract\u00e8res apparents."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 21",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 21"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "F0E882aCE680",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, des consignes sont \u00e9tablies, tenues \u00e0 jour et affich\u00e9es dans les lieux fr\u00e9quent\u00e9s par le personnel."
                },
                {
                  "text": "Ces consignes indiquent notamment :"
                },
                {
                  "text": "\u2015 l'interdiction d'apporter du feu sous une forme quelconque, notamment l'interdiction de fumer dans les zones pr\u00e9sentant des risques d'incendie ou d'explosion ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 l'interdiction de tout br\u00fblage \u00e0 l'air libre ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 l'obligation du \u00ab permis de travail \u00bb pour les parties concern\u00e9es de l'installation ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les conditions de conservation et de stockage des produits, notamment les pr\u00e9cautions \u00e0 prendre pour l'emploi et le stockage de produits incompatibles ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les proc\u00e9dures d'arr\u00eat d'urgence et de mise en s\u00e9curit\u00e9 de l'installation (\u00e9lectricit\u00e9, r\u00e9seaux de fluides) ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les mesures \u00e0 prendre en cas de fuite sur un r\u00e9cipient ou une tuyauterie contenant des substances dangereuses ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les modalit\u00e9s de mise en \u0153uvre des dispositifs d'isolement du r\u00e9seau de collecte, pr\u00e9vues dans le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les moyens d'extinction \u00e0 utiliser en cas d'incendie ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 la proc\u00e9dure d'alerte avec les num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone du responsable d'intervention de l'\u00e9tablissement, des services d'incendie et de secours, etc. ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les modes op\u00e9ratoires ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 la fr\u00e9quence de v\u00e9rification des dispositifs de s\u00e9curit\u00e9 et de limitation ou de traitement des pollutions et nuisances g\u00e9n\u00e9r\u00e9es ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les instructions de maintenance et nettoyage ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 l'obligation d'informer l'inspection des installations class\u00e9es en cas d'accident."
                },
                {
                  "text": "Le personnel conna\u00eet les risques pr\u00e9sent\u00e9s par les installations en fonctionnement normal ou d\u00e9grad\u00e9. Si au moins un convoyeur est pr\u00e9sent sur le site, le personnel doit \u00e9galement \u00eatre form\u00e9 \u00e0 l'utilisation des convoyeurs et instruit des dangers qu'ils pr\u00e9sentent."
                },
                {
                  "text": "Les pr\u00e9pos\u00e9s \u00e0 la surveillance et \u00e0 l'entretien des installations ou des convoyeurs doivent \u00eatre form\u00e9s et inform\u00e9s sur la conduite \u00e0 tenir en cas d'incendie et familiaris\u00e9s avec l'emploi des moyens de lutte contre l'incendie."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 22",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 22"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "C7D9feb1F434",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'\u00e9tablissement dispose de r\u00e9serves suffisantes de produits ou mati\u00e8res consommables utilis\u00e9s de mani\u00e8re courante ou occasionnelle pour assurer le respect des valeurs limites d'\u00e9mission et des autres dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 tels que manches de filtre, produits de neutralisation, liquides inhibiteurs, produits absorbants, etc."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 23",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 23"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "7F5a8EfaF0eD",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant assure ou fait effectuer la v\u00e9rification p\u00e9riodique et la maintenance des mat\u00e9riels de s\u00e9curit\u00e9 et de lutte contre l'incendie mis en place (exutoires, syst\u00e8mes de d\u00e9tection et d'extinction, portes coupe-feu, colonne s\u00e8che par exemple) ainsi que des \u00e9ventuelles installations \u00e9lectriques et de chauffage, par un organisme agr\u00e9\u00e9."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 24",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 24"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 5 : Exploitation"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "A78bffec0610",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "860a7D5cDadE",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 25",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "C50B0Ab11Fe9",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Tout stockage d'un liquide susceptible de cr\u00e9er une pollution des eaux ou des sols est associ\u00e9 \u00e0 une capacit\u00e9 de r\u00e9tention dont le volume est au moins \u00e9gal \u00e0 la plus grande des deux valeurs suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "100 % de la capacit\u00e9 du plus grand r\u00e9servoir ;"
                    },
                    {
                      "text": "50 % de la capacit\u00e9 totale des r\u00e9servoirs associ\u00e9s."
                    },
                    {
                      "text": "Cette disposition n'est pas applicable aux bassins de traitement des eaux r\u00e9siduaires."
                    },
                    {
                      "text": "Pour les stockages de r\u00e9cipients de capacit\u00e9 unitaire inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 250 litres, la capacit\u00e9 de r\u00e9tention est au moins \u00e9gale \u00e0 :"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 dans le cas de liquides inflammables, 50 % de la capacit\u00e9 totale des f\u00fbts ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 dans les autres cas, 20 % de la capacit\u00e9 totale des f\u00fbts ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 dans tous les cas, 800 litres minimum ou \u00e9gale \u00e0 la capacit\u00e9 totale lorsque celle-l\u00e0 est inf\u00e9rieure \u00e0 800 litres."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 25",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "eCB2AE7ADFbD",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "La capacit\u00e9 de r\u00e9tention est \u00e9tanche aux produits qu'elle pourrait contenir et r\u00e9siste \u00e0 l'action physique et chimique des fluides. Il en est de m\u00eame pour son dispositif d'obturation qui est maintenu ferm\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "L'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 du (ou des) r\u00e9servoir(s) associ\u00e9(s) doit pouvoir \u00eatre contr\u00f4l\u00e9e \u00e0 tout moment."
                    },
                    {
                      "text": "Les produits r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s en cas d'accident ne peuvent \u00eatre rejet\u00e9s que dans des conditions conformes au pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ou sont \u00e9limin\u00e9s comme les d\u00e9chets."
                    },
                    {
                      "text": "Les r\u00e9servoirs ou r\u00e9cipients contenant des produits incompatibles ne sont pas associ\u00e9s \u00e0 une m\u00eame r\u00e9tention."
                    },
                    {
                      "text": "Sans pr\u00e9judice de dispositions r\u00e9glementaires relatives aux stockages class\u00e9s, le stockage des liquides inflammables, ainsi que des autres produits, toxiques, corrosifs ou dangereux pour l'environnement, n'est autoris\u00e9 sous le niveau du sol que dans des r\u00e9servoirs en fosse ma\u00e7onn\u00e9e, ou assimil\u00e9s, et pour les liquides inflammables, dans les conditions \u00e9nonc\u00e9es ci-dessus. Tout nouveau r\u00e9servoir install\u00e9 sous le niveau du sol est \u00e0 double enveloppe."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 25",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "Bd7caE1DD207",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "R\u00e9tention des aires et locaux de travail et isolement du r\u00e9seau de collecte."
                    },
                    {
                      "text": "Le sol des aires et des locaux de stockage ou de manipulation des adjuvants (pour b\u00e9tons sp\u00e9ciaux, etc.) et des mati\u00e8res dangereuses, susceptibles de cr\u00e9er une pollution de l'eau ou du sol, est \u00e9tanche et \u00e9quip\u00e9 de fa\u00e7on \u00e0 pouvoir recueillir les eaux de lavage et de nettoyage des installations et les mati\u00e8res r\u00e9pandues accidentellement de fa\u00e7on que le liquide ne puisse s'\u00e9couler hors de l'aire ou du local."
                    },
                    {
                      "text": "Les aires de stockage des diff\u00e9rents mat\u00e9riaux sont d\u00e9limit\u00e9es, notamment pour celles destin\u00e9es \u00e0 stocker le ciment ou le b\u00e9ton."
                    },
                    {
                      "text": "Les mati\u00e8res recueillies sont de pr\u00e9f\u00e9rence r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es et recycl\u00e9es, ou, en cas d'impossibilit\u00e9, trait\u00e9es conform\u00e9ment aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "Pour les aires et les locaux de stockage ou de manipulation des adjuvants et des mati\u00e8res dangereuses, toutes les mesures sont prises pour recueillir l'ensemble des eaux et \u00e9coulements susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9s lors d'un sinistre, y compris les eaux utilis\u00e9es lors d'un incendie, afin que celles-ci soient r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es ou trait\u00e9es afin de pr\u00e9venir toute pollution des sols, des \u00e9gouts, des cours d'eau ou du milieu naturel. Ce confinement peut \u00eatre r\u00e9alis\u00e9 par des dispositifs internes ou externes \u00e0 l'installation."
                    },
                    {
                      "text": "En cas de dispositif de confinement externe \u00e0 l'installation, les mati\u00e8res canalis\u00e9es sont collect\u00e9es, de mani\u00e8re gravitaire ou gr\u00e2ce \u00e0 des syst\u00e8mes de relevage autonomes, puis convergent vers cette capacit\u00e9 sp\u00e9cifique. En cas de recours \u00e0 des syst\u00e8mes de relevage autonomes, l'exploitant est en mesure de justifier \u00e0 tout instant d'un entretien et d'une maintenance de ces dispositifs. Des tests r\u00e9guliers sont par ailleurs men\u00e9s sur ces \u00e9quipements et font l'objet d'un enregistrement."
                    },
                    {
                      "text": "En cas de confinement interne, les orifices d'\u00e9coulement sont en position ferm\u00e9e par d\u00e9faut. En cas de confinement externe, les orifices d'\u00e9coulement issus de ces dispositifs sont munis d'un dispositif automatique d'obturation pour assurer ce confinement lorsque des eaux susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9es y sont apport\u00e9es. Tout moyen est mis en place pour \u00e9viter la propagation de l'incendie par ces \u00e9coulements."
                    },
                    {
                      "text": "Le volume n\u00e9cessaire \u00e0 ce confinement est d\u00e9termin\u00e9 de la fa\u00e7on suivante. L'exploitant calcule la somme :"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 du volume des mati\u00e8res stock\u00e9es ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 du volume d'eau d'extinction n\u00e9cessaire \u00e0 la lutte contre l'incendie, d'une part ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 du volume de produit lib\u00e9r\u00e9 par cet incendie, d'autre part ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 du volume d'eau li\u00e9 aux intemp\u00e9ries \u00e0 raison de 10 litres par m\u00e8tre carr\u00e9 de surface de drainage vers l'ouvrage de confinement lorsque le confinement est externe."
                    },
                    {
                      "text": "Les eaux d'extinction collect\u00e9es sont \u00e9limin\u00e9es vers les fili\u00e8res de traitement des d\u00e9chets appropri\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "En l'absence de pollution pr\u00e9alablement caract\u00e9ris\u00e9e, elles pourront \u00eatre \u00e9vacu\u00e9es vers le milieu r\u00e9cepteur dans les limites autoris\u00e9es ci-dessous, sous r\u00e9serve de la compatibilit\u00e9 des rejets pr\u00e9sentant les niveaux de pollution d\u00e9finis ci-dessous avec les objectifs de qualit\u00e9 et de quantit\u00e9 des eaux vis\u00e9s au IV de l'article L. 212-1 du code de l'environnement :"
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Mati\u00e8res en suspension totales"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "35 mg/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "DCO (sur effluent non d\u00e9cant\u00e9)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "125 mg/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Hydrocarbures totaux"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "10 mg/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 25",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "III."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "9Ce6AAdfCC71",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant met en \u0153uvre et pr\u00e9sente par \u00e9crit une proc\u00e9dure visant, d'une part, \u00e0 r\u00e9duire la production de charges non utilis\u00e9es (erreurs, retours de toupies, fins de fabrication, etc.), d'autre part, \u00e0 les valoriser au maximum, le cas \u00e9ch\u00e9ant."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 25",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "IV."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 25"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 6 : Stockages"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre II : Pr\u00e9vention des accidents et des pollutions"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "EAU"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "4fcAC4A6fB6F",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "91cF956Afa73",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "4E8aEf58e56e",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant d\u00e9montre que, pour chaque polluant, le flux rejet\u00e9 est inf\u00e9rieur \u00e0 10 % du flux admissible par le milieu."
                },
                {
                  "text": "Il con\u00e7oit et exploite ses installations pour limiter les flux d'eau."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 26",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 26"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 1 : Principes g\u00e9n\u00e9raux"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "a44eb1E9df81",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "fbdD4eD193ee",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les pr\u00e9l\u00e8vements dans le milieu naturel sont autoris\u00e9s conform\u00e9ment aux dispositions du SDAGE, en particulier dans les zones o\u00f9 des mesures permanentes de r\u00e9partition quantitative ont \u00e9t\u00e9 institu\u00e9es au titre de l'article L. 211-2 du code de l'environnement."
                },
                {
                  "text": "Le pr\u00e9l\u00e8vement maximum journalier effectu\u00e9 dans le r\u00e9seau public et/ ou le milieu naturel est compatible en toutes circonstances avec la ressource disponible."
                },
                {
                  "text": "L'utilisation et le recyclage des eaux pluviales sont privil\u00e9gi\u00e9s dans les proc\u00e9d\u00e9s d'exploitation, de nettoyage des installations, le lavage des camions (toupies), des pistes, etc., pour limiter et r\u00e9duire le plus possible la consommation d'eau."
                },
                {
                  "text": "Les eaux de proc\u00e9d\u00e9 et de nettoyage sont recycl\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "La quantit\u00e9 maximale d'eau consomm\u00e9e par m\u00e8tre cube de b\u00e9ton pr\u00eat \u00e0 l'emploi fabriqu\u00e9 est au plus de 400 l/ m \u00b3, \u00e0 l'exclusion de l'eau utilis\u00e9e pour l'arrosage des pistes et des espaces verts."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 27",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 27"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "6FA77EcF42E5",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les ouvrages de pr\u00e9l\u00e8vement dans le milieu naturel sont conformes \u00e0 l'arr\u00eat\u00e9 du 11 septembre 2003 susvis\u00e9 (portant application du d\u00e9cret n\u00b0 96-102 du 2 f\u00e9vrier 1996 et fixant les prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux pr\u00e9l\u00e8vements soumis \u00e0 d\u00e9claration en application des articles L. 214-1 \u00e0 L. 214-6 du code de l'environnement et relevant des rubriques 1.1.2.0,1.2.1.0,1.2.2.0 ou 1.3.1.0 de la nomenclature annex\u00e9e au d\u00e9cret n\u00b0 93-743 du 29 mars 1993 modifi\u00e9) ainsi qu'aux I et III de l'article L. 214-18 du code de l'environnement."
                },
                {
                  "text": "Les installations de pr\u00e9l\u00e8vement d'eau sont munies d'un dispositif de mesure totalisateur. Ce dispositif est relev\u00e9 hebdomadairement si le d\u00e9bit pr\u00e9lev\u00e9 d\u00e9passe 100 m \u00b3/ j, mensuellement si ce d\u00e9bit est inf\u00e9rieur. Ces r\u00e9sultats sont port\u00e9s sur un registre \u00e9ventuellement informatis\u00e9 et conserv\u00e9s dans le dossier d'exploitation."
                },
                {
                  "text": "En cas de raccordement, sur un r\u00e9seau public ou sur un forage en nappe, l'ouvrage est \u00e9quip\u00e9 d'un dispositif de disconnexion."
                },
                {
                  "text": "Les ouvrages de pr\u00e9l\u00e8vement dans les cours d'eau ne g\u00eanent pas l'\u00e9coulement normal des eaux et n'entravent pas les continuit\u00e9s \u00e9cologiques. Seuls peuvent \u00eatre construits dans le lit du cours d'eau des ouvrages de pr\u00e9l\u00e8vement dont le volume total pr\u00e9lev\u00e9 est inf\u00e9rieur \u00e0 200 000 m \u00b3/ an."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 28",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 28"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "580F3Ecc74eF",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Si le volume pr\u00e9lev\u00e9 par forage est sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 m\u00b3/an, les dispositions de l'arr\u00eat\u00e9 du 11 septembre 2003 susvis\u00e9 fixant les prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux ouvrages soumis \u00e0 d\u00e9claration au titre de la rubrique 1.1.1.0 de la nomenclature des installations, ouvrages, travaux et am\u00e9nagements (IOTA) sont applicables aux forages de l'installation."
                },
                {
                  "text": "Lors de la r\u00e9alisation de nouveaux forages en nappe, toutes dispositions sont prises pour \u00e9viter de mettre en communication des nappes d'eau distinctes et pour pr\u00e9venir toute introduction de pollution de surface, notamment par un am\u00e9nagement appropri\u00e9 vis-\u00e0-vis des installations de stockage ou d'utilisation de substances dangereuses."
                },
                {
                  "text": "La r\u00e9alisation de tout nouveau forage ou la mise hors service d'un forage est port\u00e9e \u00e0 la connaissance du pr\u00e9fet avec tous les \u00e9l\u00e9ments d'appr\u00e9ciation de l'impact hydrog\u00e9ologique."
                },
                {
                  "text": "En cas de cessation d'utilisation d'un forage, l'exploitant prend les mesures appropri\u00e9es pour l'obturation ou le comblement de cet ouvrage afin d'\u00e9viter la pollution des nappes d'eau souterraines."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 29",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 29"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 2 : Pr\u00e9l\u00e8vements et consommation d'eau"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "eEe97cc79e4e",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "E2b7f3DAEcEc",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Il est interdit d'\u00e9tablir des liaisons directes entre les r\u00e9seaux de collecte des effluents liquides devant subir un traitement ou \u00eatre d\u00e9truits et le milieu r\u00e9cepteur, \u00e0 l'exception des cas accidentels o\u00f9 la s\u00e9curit\u00e9 des personnes ou des installations, serait compromise."
                },
                {
                  "text": "Les effluents liquides rejet\u00e9s par les installations ne sont pas susceptibles de d\u00e9grader les r\u00e9seaux ou de d\u00e9gager des produits toxiques ou inflammables dans ces r\u00e9seaux, \u00e9ventuellement par m\u00e9lange avec d'autres effluents. Ces effluents liquides ne contiennent pas de substances de nature \u00e0 g\u00eaner le bon fonctionnement des ouvrages de traitement."
                },
                {
                  "text": "Les collecteurs v\u00e9hiculant des eaux pollu\u00e9es par des liquides inflammables, ou susceptibles de l'\u00eatre, sont \u00e9quip\u00e9s d'une protection efficace contre le danger de propagation de flammes."
                },
                {
                  "text": "Le plan des r\u00e9seaux de collecte des effluents liquides fait appara\u00eetre les secteurs collect\u00e9s, les points de branchement, regards, avaloirs, postes de relevage, postes de mesure, vannes manuelles et automatiques... Il est conserv\u00e9 dans le dossier d'exploitation, dat\u00e9 et mis \u00e0 jour en tant que de besoin."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 30",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 30"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "B774aa3a04F8",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les points de rejet dans le milieu naturel sont en nombre aussi r\u00e9duit que possible."
                },
                {
                  "text": "Les ouvrages de rejet permettent une bonne diffusion des effluents liquides dans le milieu r\u00e9cepteur et une minimisation de la zone de m\u00e9lange."
                },
                {
                  "text": "Les dispositifs de rejet des eaux r\u00e9siduaires sont am\u00e9nag\u00e9s de mani\u00e8re \u00e0 r\u00e9duire autant que possible la perturbation apport\u00e9e au milieu r\u00e9cepteur, aux abords du point de rejet, en fonction de l'utilisation de l'eau \u00e0 proximit\u00e9 imm\u00e9diate et \u00e0 l'aval de celui-ci, et \u00e0 ne pas g\u00eaner la navigation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 31",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 31"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "c9b3c150A94f",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sur chaque canalisation de rejet d'effluents liquides sont pr\u00e9vus un point de pr\u00e9l\u00e8vement d'\u00e9chantillons et des points de mesure (d\u00e9bit, temp\u00e9rature, concentration en polluant...)."
                },
                {
                  "text": "Ces points sont implant\u00e9s dans une section dont les caract\u00e9ristiques (rectitude de la conduite \u00e0 l'amont, qualit\u00e9 des parois, r\u00e9gime d'\u00e9coulement, etc.) permettent de r\u00e9aliser des mesures repr\u00e9sentatives de mani\u00e8re que la vitesse n'y soit pas sensiblement ralentie par des seuils ou obstacles situ\u00e9s \u00e0 l'aval et que l'effluent soit suffisamment homog\u00e8ne."
                },
                {
                  "text": "Ces points sont am\u00e9nag\u00e9s de mani\u00e8re \u00e0 \u00eatre ais\u00e9ment accessibles et permettre des interventions en toute s\u00e9curit\u00e9."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 32",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 32"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "D1C179d8f87D",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les eaux pluviales non pollu\u00e9es (EPnp) tomb\u00e9es sur des aires non imperm\u00e9abilis\u00e9es telles que sur des stocks de mat\u00e9riaux ou de d\u00e9chets non dangereux inertes sont drain\u00e9es par des foss\u00e9s d'infiltration ou tout autre moyen \u00e9quivalent. Ces dispositifs de drainage sont con\u00e7us pour \u00e9viter le passage d'engins sur ces eaux non souill\u00e9es. Ces eaux non susceptibles d'entra\u00eener des polluants peuvent \u00eatre infiltr\u00e9es dans le sol."
                },
                {
                  "text": "Les eaux pluviales pollu\u00e9es (EPp), notamment par ruissellement sur les voies de circulation, aires de stationnement, de chargement et d\u00e9chargement, aires de stockages et autres surfaces imperm\u00e9ables, sont collect\u00e9es par un r\u00e9seau sp\u00e9cifique et trait\u00e9es par un ou plusieurs dispositifs adapt\u00e9s aux polluants en pr\u00e9sence."
                },
                {
                  "text": "Lorsque le ruissellement sur l'ensemble des surfaces imperm\u00e9ables du site (toitures, aires de parkings, etc.), en cas de pluie correspondant au maximal d\u00e9cennal de pr\u00e9cipitations, est susceptible de g\u00e9n\u00e9rer un d\u00e9bit \u00e0 la sortie des ouvrages de traitement de ces eaux sup\u00e9rieur \u00e0 10 % du QMNA5 du milieu r\u00e9cepteur, l'exploitant met en place un ouvrage de collecte afin de respecter, en cas de pr\u00e9cipitations d\u00e9cennales, un d\u00e9bit inf\u00e9rieur \u00e0 10 % de ce QMNA5."
                },
                {
                  "text": "En cas de rejet dans un ouvrage collectif de collecte, l'autorisation de d\u00e9versement pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 1331-10 du code de la sant\u00e9 publique fixe notamment le d\u00e9bit maximal."
                },
                {
                  "text": "Les eaux pluviales pollu\u00e9es (EPp), les eaux industrielles (EI) et les eaux us\u00e9es (EU) ne peuvent \u00eatre rejet\u00e9es au milieu r\u00e9cepteur qu'apr\u00e8s contr\u00f4le de leur qualit\u00e9 et si besoin traitement appropri\u00e9. Leur rejet est \u00e9tal\u00e9 dans le temps en tant que de besoin en vue de respecter les valeurs limites fix\u00e9es par le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, sous r\u00e9serve de la compatibilit\u00e9 des rejets pr\u00e9sentant les niveaux de pollution d\u00e9finis ci-dessous avec les objectifs de qualit\u00e9 et de quantit\u00e9 des eaux vis\u00e9s au IV de l'article L. 212-1 du code de l'environnement."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 33",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 33"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "8FD72e1cE8Dc",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les rejets directs ou indirects d'eaux r\u00e9siduaires vers les eaux souterraines sont interdits."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 34",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 34"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 3 : Collecte et rejet des effluents liquides"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "Ab38cCdB0c8B",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "CaCa97B01F50",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Pour la d\u00e9termination des flux, les \u00e9missions canalis\u00e9es et les \u00e9missions diffuses sont prises en compte."
                },
                {
                  "text": "La dilution des eaux r\u00e9siduaires est interdite."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 35",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 35"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "7ecF228d1bF0",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le d\u00e9bit maximal journalier autoris\u00e9 pour les eaux industrielles est de 1 m\u00b3/jour."
                },
                {
                  "text": "La temp\u00e9rature des eaux r\u00e9siduaires rejet\u00e9es est inf\u00e9rieure \u00e0 30 \u00b0C et leur pH est compris entre 5,5 et 8,5 ou 5,5 et 9,5 s'il y a neutralisation alcaline."
                },
                {
                  "text": "Lorsque le rejet se fait dans le milieu naturel, la modification de couleur du milieu r\u00e9cepteur, mesur\u00e9e en un point repr\u00e9sentatif de la zone de m\u00e9lange ne d\u00e9passe pas 100 mg Pt/l."
                },
                {
                  "text": "Pour les eaux r\u00e9ceptrices du milieu naturel, les rejets n'entra\u00eenent pas une \u00e9l\u00e9vation de temp\u00e9rature sup\u00e9rieure \u00e0 1,5 \u00b0C pour une temp\u00e9rature maximum de 21,5 \u00b0C ou une temp\u00e9rature qui ne peut pas \u00eatre sup\u00e9rieure \u00e0 la temp\u00e9rature de pr\u00e9l\u00e8vement si l'eau pr\u00e9lev\u00e9e est sup\u00e9rieure \u00e0 21,5 \u00b0C et ne modifie pas le pH tel qu'il soit compris entre 7 et 8,5."
                },
                {
                  "text": "Pour les eaux r\u00e9ceptrices conchylicoles, la modification de pH doit \u00eatre comprise entre 7 et 9 et les rejets n'entra\u00eenent pas un accroissement sup\u00e9rieur \u00e0 30 % des mati\u00e8res en suspension et une variation sup\u00e9rieure \u00e0 10 % de la salinit\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Les dispositions des deux alin\u00e9as pr\u00e9c\u00e9dents ne s'appliquent pas aux eaux marines des d\u00e9partements d'outre-mer."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 36",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 36"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "CB4BBEB9bd1f",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Faute de ne pas pouvoir \u00eatre r\u00e9utilis\u00e9es, les eaux industrielles \u00e9ventuellement rejet\u00e9es au milieu naturel respectent les valeurs limites de concentration suivantes, selon le flux journalier maximal autoris\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Pour chacun des polluants pr\u00e9sent dans le tableau, le flux maximal journalier est \u00e0 pr\u00e9ciser dans le dossier de demande d'enregistrement."
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "1. Mati\u00e8res en suspension totales (MEST),\ndemande chimique en oxyg\u00e8ne (DCO) "
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "MEST"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Flux journalier maximal inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 15 kg/j"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "100 mg/l"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Flux journalier maximal sup\u00e9rieur \u00e0 15 kg/j"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "35 mg/l"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "DCO"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": ""
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Sur effluent non d\u00e9cant\u00e9"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "125 mg/l"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "2. Substances r\u00e9glement\u00e9es"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Chrome total (dont chrome hexavalent et ses compos\u00e9s exprim\u00e9s en chrome)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "0,1 mg/l, dont 0,05 mg/l pour le chrome hexavalent et ses compos\u00e9s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Hydrocarbures totaux"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "10 mg/l"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                },
                {
                  "text": "Sauf dispositions contraires, les valeurs limites ci-dessus s'appliquent \u00e0 des pr\u00e9l\u00e8vements, mesures ou analyses moyens r\u00e9alis\u00e9s sur 24 heures."
                },
                {
                  "text": "Dans le cas de pr\u00e9l\u00e8vements instantan\u00e9s, aucun r\u00e9sultat de mesure ne d\u00e9passe le double de la valeur limite prescrite."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 37",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 37"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "98a24CbfAaBD",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le raccordement \u00e0 une station d'\u00e9puration collective, urbaine ou industrielle, n'est autoris\u00e9 que si l'infrastructure collective d'assainissement (r\u00e9seau et station d'\u00e9puration) est apte \u00e0 acheminer et traiter les eaux r\u00e9siduaires dans de bonnes conditions. Une autorisation de d\u00e9versement est \u00e9tablie par la ou les autorit\u00e9s comp\u00e9tentes en charge du r\u00e9seau d'assainissement et du r\u00e9seau de collecte."
                },
                {
                  "text": "Les valeurs limites de concentration impos\u00e9es aux eaux r\u00e9siduaires, \u00e0 l'exclusion des eaux us\u00e9es, \u00e0 la sortie de l'installation avant raccordement \u00e0 une station d'\u00e9puration urbaine ne d\u00e9passent pas :"
                },
                {
                  "text": "\u2015 MEST : 600 mg/l ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 DCO : 2 000 mg/l ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 hydrocarbures totaux : 10 mg/l ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 chrome total : 0,1 mg/l, dont 0,05 mg/l pour le chrome hexavalent et ses compos\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Pour les polluants autres que ceux r\u00e9glement\u00e9s ci-dessus, les valeurs limites sont les m\u00eames que pour un rejet dans le milieu naturel."
                },
                {
                  "text": "Pour la temp\u00e9rature, le d\u00e9bit et le pH, l'autorisation de d\u00e9versement dans le r\u00e9seau public fixe la valeur \u00e0 respecter. Sauf dispositions contraires, les valeurs limites ci-dessus s'appliquent \u00e0 des pr\u00e9l\u00e8vements, mesures ou analyses moyens r\u00e9alis\u00e9s sur 24 heures."
                },
                {
                  "text": "Dans le cas d'une autosurveillance permanente (au moins une mesure repr\u00e9sentative par jour), sauf disposition contraire, 10 % de la s\u00e9rie des r\u00e9sultats des mesures peuvent d\u00e9passer les valeurs limites prescrites, sans toutefois d\u00e9passer le double de ces valeurs. Ces 10 % sont compt\u00e9s sur une base mensuelle."
                },
                {
                  "text": "Dans le cas de pr\u00e9l\u00e8vements instantan\u00e9s, aucun r\u00e9sultat de mesure ne d\u00e9passe le double de la valeur limite prescrite."
                },
                {
                  "text": "Pour les MEST, la concentration moyenne sur un pr\u00e9l\u00e8vement de 24 heures ne d\u00e9passe pas le double des valeurs limites fix\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 38",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 38"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Bab1bfC9f59f",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les rejets dans le milieu naturel des eaux pluviales pollu\u00e9es (EPp) respectent les valeurs limites de concentration suivantes, sous r\u00e9serve de la compatibilit\u00e9 des rejets pr\u00e9sentant les niveaux de pollution d\u00e9finis ci-dessous avec les objectifs de qualit\u00e9 et de quantit\u00e9 des eaux vis\u00e9s au IV de l'article L. 212-1 du code de l'environnement :"
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Mati\u00e8res en suspension totales "
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "30 mg/ l "
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "DCO (sur effluent non d\u00e9cant\u00e9) "
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "120 mg/ l "
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Hydrocarbures totaux "
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "10 mg/ l "
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Chrome total "
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "0,1 mg/ l, dont 0,05 mg/ l pour le chrome hexavalent et ses compos\u00e9s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 39",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 39"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 4 : Valeurs limites de rejet"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "2e5eC82977ac",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "be84EAa81cED",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les installations de traitement, lorsqu'elles sont n\u00e9cessaires au respect des valeurs limites impos\u00e9es au rejet, sont con\u00e7ues de mani\u00e8re \u00e0 faire face aux variations de d\u00e9bit, de temp\u00e9rature ou de composition des eaux r\u00e9siduaires \u00e0 traiter en particulier \u00e0 l'occasion du d\u00e9marrage ou de l'arr\u00eat des installations."
                },
                {
                  "text": "Les installations de traitement sont correctement entretenues. Les principaux param\u00e8tres permettant de s'assurer de leur bonne marche sont mesur\u00e9s p\u00e9riodiquement. Les r\u00e9sultats de ces mesures sont port\u00e9s sur un registre \u00e9ventuellement informatis\u00e9 et conserv\u00e9s dans le dossier d'exploitation pendant cinq ann\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Les dispositifs de traitement des EPp sont conformes \u00e0 la norme NF P 16-442 (version novembre 2007 ou version ult\u00e9rieure) ou \u00e0 tout autre norme europ\u00e9enne ou internationale \u00e9quivalente. Ils sont vidang\u00e9s (hydrocarbures et boues) et cur\u00e9s au moins une fois par an. Au moment de cette vidange, une v\u00e9rification du bon fonctionnement de l'obturateur est \u00e9galement r\u00e9alis\u00e9e."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 40",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 40"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "9F4d5dF5916e",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'\u00e9pandage des boues, d\u00e9chets, eaux r\u00e9siduaires ou sous-produits est interdit."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 41",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 41"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 5 : Traitement des effluents"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre III : Emissions dans l'eau"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "AIR_ODEURS"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "7fa8c187e7dA",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "A7aDB2c8E2Dd",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "eafAeAcFadF0",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les poussi\u00e8res, gaz polluants ou odeurs sont capt\u00e9s \u00e0 la source et canalis\u00e9s, sauf dans le cas d'une impossibilit\u00e9 technique justifi\u00e9e. Sans pr\u00e9judice des r\u00e8gles relatives \u00e0 l'hygi\u00e8ne et \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 des travailleurs, les rejets sont conformes aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Les stockages de produits pulv\u00e9rulents, volatils ou odorants, susceptibles de conduire \u00e0 des \u00e9missions diffuses de polluants dans l'atmosph\u00e8re, sont confin\u00e9s (r\u00e9cipients, silos, b\u00e2timents ferm\u00e9s...). Les installations de manipulation, transvasement, transport de ces produits sont, sauf impossibilit\u00e9 technique justifi\u00e9e, munies de dispositifs de capotage et d'aspiration permettant de r\u00e9duire les \u00e9missions dans l'atmosph\u00e8re. Si n\u00e9cessaire, les dispositifs d'aspiration sont raccord\u00e9s \u00e0 une installation de traitement des effluents en vue de respecter les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Les \u00e9quipements et am\u00e9nagements correspondants satisfont par ailleurs la pr\u00e9vention des risques d'incendie et d'explosion (\u00e9vents, d\u00e9poussi\u00e9reurs...)."
                },
                {
                  "text": "Le stockage des autres produits en vrac est r\u00e9alis\u00e9 dans la mesure du possible dans des espaces ferm\u00e9s. A d\u00e9faut, des dispositions particuli\u00e8res tant au niveau de la conception et de la construction (implantation en fonction du vent, par exemple) que de l'exploitation sont mises en \u0153uvre."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 42",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 42"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 1 : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "8ccEA4FB83Ed",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "bEEC52f2F1e1",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les points de rejet des \u00e9missions canalis\u00e9es dans le milieu naturel sont en nombre aussi r\u00e9duit que possible. Si plusieurs points de rejet sont n\u00e9cessaires, l'exploitant le justifie dans son dossier de demande d'enregistrement."
                },
                {
                  "text": "Les \u00e9missions canalis\u00e9es sont rejet\u00e9es \u00e0 l'atmosph\u00e8re, apr\u00e8s traitement \u00e9ventuel, de mani\u00e8re \u00e0 assurer une bonne diffusion des rejets."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant prend toutes les mesures adapt\u00e9es pour limiter et r\u00e9duire les \u00e9missions diffuses de poussi\u00e8res g\u00e9n\u00e9r\u00e9es par l'exploitation de ses installations."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 43",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 43"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "D653e8c9D711",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant assure une surveillance de la qualit\u00e9 de l'air ou des retomb\u00e9es des poussi\u00e8res."
                },
                {
                  "text": "Le nombre de points de mesure et les conditions dans lesquelles les appareils de mesure sont install\u00e9s et exploit\u00e9s sont d\u00e9crits dans le dossier de demande d'enregistrement."
                },
                {
                  "text": "Les exploitants qui participent \u00e0 un r\u00e9seau de mesure de la qualit\u00e9 de l'air qui comporte des mesures du polluant concern\u00e9 peuvent \u00eatre dispens\u00e9s de cette obligation si le r\u00e9seau existant permet de surveiller correctement les effets de leurs rejets."
                },
                {
                  "text": "Dans tous les cas, la vitesse et la direction du vent sont mesur\u00e9es et enregistr\u00e9es en continu sur l'installation class\u00e9e ou dans son environnement proche. A d\u00e9faut, les donn\u00e9es de la station m\u00e9t\u00e9orologique la plus proche sont r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es et maintenues \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 44",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 44"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "6bc23aAdec9b",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "La hauteur de la chemin\u00e9e (diff\u00e9rence entre l'altitude du d\u00e9bouch\u00e9 \u00e0 l'air libre et l'altitude moyenne du sol \u00e0 l'endroit consid\u00e9r\u00e9) exprim\u00e9e en m\u00e8tres est d\u00e9termin\u00e9e, d'une part, en fonction du niveau des \u00e9missions de polluants \u00e0 l'atmosph\u00e8re, d'autre part, en fonction de l'existence d'obstacles susceptibles de g\u00eaner la dispersion des gaz."
                },
                {
                  "text": "Cette hauteur, qui ne peut \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 10 m\u00e8tres, fait l'objet d'une justification dans le dossier de demande d'enregistrement conform\u00e9ment aux dispositions de l'annexe II."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 45",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 45"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 2 : Rejets \u00e0 l'atmosph\u00e8re"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "D3Ba4AA3C2cB",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "DFa73A7d1fDD",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant d\u00e9montre dans son dossier de demande d'enregistrement que les valeurs limites d'\u00e9missions canalis\u00e9es de poussi\u00e8res d\u00e9finies ci-apr\u00e8s sont compatibles avec l'\u00e9tat du milieu."
                },
                {
                  "text": "Les mesures de retomb\u00e9es de poussi\u00e8res sont r\u00e9alis\u00e9es selon la m\u00e9thode des plaquettes qui consiste \u00e0 recueillir les poussi\u00e8res, conform\u00e9ment aux dispositions de la norme NF X 43-007, version d\u00e9cembre 2008."
                },
                {
                  "text": "Les autres m\u00e9thodes de mesure, pr\u00e9l\u00e8vement et analyse, de r\u00e9f\u00e9rence en vigueur sont fix\u00e9es par l'arr\u00eat\u00e9 du 7 juillet 2009 susvis\u00e9."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 46",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 46"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "E7c5c3F05FEa",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le d\u00e9bit des effluents gazeux est exprim\u00e9 en m\u00e8tres cubes par heure rapport\u00e9 \u00e0 des conditions normalis\u00e9es de temp\u00e9rature (273 kelvins) et de pression (101,3 kilopascal) apr\u00e8s d\u00e9duction de la vapeur d'eau (gaz secs). Le d\u00e9bit des effluents gazeux ainsi que les concentrations en polluants sont rapport\u00e9s \u00e0 une m\u00eame teneur en oxyg\u00e8ne de r\u00e9f\u00e9rence \u00e9gale \u00e0 3 %. Les concentrations en polluants sont exprim\u00e9es en gramme(s) ou milligramme(s) par m\u00e8tre cube rapport\u00e9 aux m\u00eames conditions normalis\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Pour les installations de s\u00e9chage, les mesures se font sur gaz humides."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 47",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 47"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "ac4a20B9472D",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les \u00e9missions de poussi\u00e8res canalis\u00e9es respectent les valeurs limites figurant dans le tableau ci-apr\u00e8s. Dans le cas o\u00f9 les \u00e9missions canalis\u00e9es de poussi\u00e8res proviennent d'\u00e9missaires diff\u00e9rents, les valeurs limites applicables \u00e0 chaque rejet sont d\u00e9termin\u00e9es, le cas \u00e9ch\u00e9ant, en fonction du flux total de l'ensemble des rejets canalis\u00e9s."
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "POLLUANTS"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "VALEUR LIMITE D'\u00c9MISSION"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "Rejets canalis\u00e9s de poussi\u00e8res totales"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Si le flux horaire est inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 1 kg/h"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "100 mg/Nm\u00b3"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Si le flux horaire est sup\u00e9rieur \u00e0 1 kg/h"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "40 mg/Nm\u00b3"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                },
                {
                  "text": "Les valeurs limites s'imposent \u00e0 des mesures, pr\u00e9l\u00e8vements et analyses moyens r\u00e9alis\u00e9s sur une dur\u00e9e minimale d'une demi-heure."
                },
                {
                  "text": "Dans le cas des \u00e9missions diffuses de poussi\u00e8res, un r\u00e9seau de plaquettes permettant de mesurer les retomb\u00e9es des poussi\u00e8res dans l'environnement est mis en place en p\u00e9riph\u00e9rie de l'installation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 48",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 48"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "9B226E2fbfbB",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant prend les dispositions n\u00e9cessaires pour limiter les odeurs provenant du traitement des eaux r\u00e9siduaires, lorsque celles-ci ne sont pas rejet\u00e9es en station d'\u00e9puration collective, urbaine ou industrielle. Lorsqu'il existe des sources potentielles d'odeurs de grande surface (bassins de stockage, de traitement...) difficiles \u00e0 confiner, celles-ci sont implant\u00e9es de mani\u00e8re \u00e0 limiter la g\u00eane pour le voisinage (\u00e9loignement, par exemple)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 49",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 49"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 3 : Valeurs limites d'\u00e9mission"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre IV : Emissions dans l'air"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "EF4c7Bc180D6",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "CE5e8e4E6D7B",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les rejets d'eaux r\u00e9siduaires dans les sols sont interdits."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 50",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 50"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre V : Emissions dans les sols"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "0ca7E79E47b2",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "aD0eEb25213d",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les bruits \u00e9mis par les installations sont r\u00e9duits au maximum. Les installations sont, en tant que de besoin, soit install\u00e9es dans des encoffrements avec des dispositifs de traitement des poussi\u00e8res et des calories, soit capot\u00e9es au maximum ou \u00e9quip\u00e9es de tout autre moyen \u00e9quivalent."
            },
            {
              "text": "Les mesures de pr\u00e9vention mises en place pour r\u00e9duire les nuisances acoustiques tiennent \u00e9galement compte des v\u00e9hicules, des klaxons (y compris sonneries ext\u00e9rieures et avertisseurs de recul des v\u00e9hicules), des d\u00e9colmatages de silos, des chargements et des d\u00e9chargements de mati\u00e8re. Elles sont pr\u00e9cis\u00e9es dans la notice r\u00e9capitulant les mesures mises en \u0153uvre pour r\u00e9duire l'impact sur l'environnement des op\u00e9rations de transport ou de manipulation de mat\u00e9riaux pr\u00e9vue \u00e0 l'article 6."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 51",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 51"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "6F7b9bC3c2c4",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les mesures d'\u00e9missions sonores sont effectu\u00e9es selon la m\u00e9thode d\u00e9finie en annexe I du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
            },
            {
              "text": "Les \u00e9missions sonores de l'installation ne sont pas \u00e0 l'origine, dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, d'une \u00e9mergence sup\u00e9rieure aux valeurs admissibles d\u00e9finies dans le tableau suivant :"
            },
            {
              "text": "Niveaux d'\u00e9mergence"
            },
            {
              "table": {
                "rows": [
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "NIVEAU DE BRUIT AMBIANT\nexistant dans les zones\n\u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e\n(incluant le bruit de l'installation)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\u00c9MERGENCE ADMISSIBLE\npour la p\u00e9riode allant\nde 7 heures \u00e0 22 heures ;\nsauf dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\u00c9MERGENCE ADMISSIBLE\npour la p\u00e9riode allant\nde 22 heures \u00e0 7 heures,\nainsi que les dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nSup\u00e9rieur \u00e0 35 et inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 45 dB(A)\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n6 dB(A)\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n4 dB(A)\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nSup\u00e9rieur \u00e0 45 dB(A)\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n5 dB(A)\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n3 dB(A)\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  }
                ]
              },
              "text": ""
            },
            {
              "text": "De plus, le niveau de bruit en limite de propri\u00e9t\u00e9 de l'installation ne d\u00e9passe pas, lorsqu'elle est en fonctionnement, 70 dB(A) pour la p\u00e9riode de jour et 60 dB(A) pour la p\u00e9riode de nuit, sauf si le bruit r\u00e9siduel pour la p\u00e9riode consid\u00e9r\u00e9e est sup\u00e9rieur \u00e0 cette limite."
            },
            {
              "text": "Dans le cas o\u00f9 le bruit particulier de l'\u00e9tablissement est \u00e0 tonalit\u00e9 marqu\u00e9e au sens du point 1.9 de l'annexe I du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, de mani\u00e8re \u00e9tablie ou cyclique, sa dur\u00e9e d'apparition n'exc\u00e8de pas 30 % de la dur\u00e9e de fonctionnement de l'\u00e9tablissement dans chacune des p\u00e9riodes diurne ou nocturne d\u00e9finies dans le tableau ci-dessus."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 52",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 52"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "C7F0ceFcCcad",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les v\u00e9hicules de transport, les mat\u00e9riels de manutention et les engins de chantier utilis\u00e9s sont conformes aux dispositions en vigueur en mati\u00e8re de limitation de leurs \u00e9missions sonores."
            },
            {
              "text": "L'usage de tous appareils de communication par voie acoustique (sir\u00e8nes, avertisseurs, haut-parleurs, etc.), g\u00eanant pour le voisinage, est interdit, sauf si leur emploi est exceptionnel et r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9vention et au signalement d'incidents graves ou d'accidents."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 53",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 53"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "55C8E934F553",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'installation est construite, \u00e9quip\u00e9e et exploit\u00e9e afin que son fonctionnement ne soit pas \u00e0 l'origine de vibrations dans les constructions avoisinantes susceptibles de compromettre la sant\u00e9 ou la s\u00e9curit\u00e9 du voisinage ou de constituer une nuisance pour celui-ci."
            },
            {
              "text": "Les tables vibrantes, ou toutes autres installations sources de bruit par transmission solidienne sont \u00e9quip\u00e9es de dispositifs permettant d'absorber des chocs et des vibrations ou de tout autre \u00e9quipement permettant d'isoler le b\u00e2ti du sol."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 54",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 54"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "B9Bccd833CD1",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant met en place une surveillance des \u00e9missions sonores de l'installation permettant d'estimer la valeur de l'\u00e9mergence g\u00e9n\u00e9r\u00e9e dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e. Les mesures sont effectu\u00e9es selon la m\u00e9thode d\u00e9finie en annexe I du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, selon les normes r\u00e9glementaires en vigueur. Ces mesures sont effectu\u00e9es dans des conditions repr\u00e9sentatives du fonctionnement de l'installation sur une dur\u00e9e d'une demi-heure au moins."
            },
            {
              "text": "Une mesure du niveau de bruit et de l'\u00e9mergence doit \u00eatre effectu\u00e9e, en limite de propri\u00e9t\u00e9 et en zone \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, par une personne ou un organisme qualifi\u00e9, selon les modalit\u00e9s suivantes :"
            },
            {
              "text": "Pour les \u00e9tablissements existants :"
            },
            {
              "text": "\u2015 la fr\u00e9quence des mesures est au minimum annuelle ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 si, \u00e0 l'issue de deux campagnes de mesures successives, les r\u00e9sultats des mesures de niveaux de bruit et de niveaux d'\u00e9mergence sont conformes aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, la fr\u00e9quence des mesures pourra \u00eatre au minimum trisannuelle ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 si le r\u00e9sultat d'une mesure d\u00e9passe une valeur (niveau de bruit ou \u00e9mergence), la fr\u00e9quence des mesures devra \u00eatre de nouveau au minimum annuelle."
            },
            {
              "text": "Pour les nouvelles installations :"
            },
            {
              "text": "\u2015 les premi\u00e8res mesures sont r\u00e9alis\u00e9es dans les trois \u00e0 six mois apr\u00e8s la mise en service de l'installation,"
            },
            {
              "text": "puis, la fr\u00e9quence des mesures est au minimum annuelle ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 si, \u00e0 l'issue de deux campagnes de mesures successives, les r\u00e9sultats des mesures de niveaux de bruit et de niveaux d'\u00e9mergence sont conformes aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, la fr\u00e9quence des mesures pourra \u00eatre au minimum trisannuelle."
            },
            {
              "text": "Si le r\u00e9sultat d'une mesure d\u00e9passe une valeur (niveau de bruit ou \u00e9mergence), la fr\u00e9quence des mesures devra \u00eatre de nouveau au minimum annuelle."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 55",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 55"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre VI : Bruit et vibrations"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "DECHETS"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "dE597A5886be",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "f54Bbd294dC7",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant prend toutes les dispositions n\u00e9cessaires dans la conception et l'exploitation de ses installations pour assurer une bonne gestion des d\u00e9chets de son entreprise. Il s'assure que les installations de destination et que les interm\u00e9diaires disposent des autorisations, enregistrements ou d\u00e9clarations et agr\u00e9ments n\u00e9cessaires."
            },
            {
              "text": "Les d\u00e9chets sont stock\u00e9s dans des conditions ne pr\u00e9sentant pas de risques de pollution (pr\u00e9vention d'un lessivage par les eaux m\u00e9t\u00e9oriques, d'une pollution des eaux superficielles et souterraines, des envols et des odeurs) pour les populations avoisinantes et l'environnement."
            },
            {
              "text": "La quantit\u00e9 de d\u00e9chets dangereux temporairement entrepos\u00e9s sur le site ne d\u00e9passe pas la capacit\u00e9 de production mensuelle."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 56",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 56"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "1082D2Cc30f2",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant effectue \u00e0 l'int\u00e9rieur de son \u00e9tablissement la s\u00e9paration des d\u00e9chets (dangereux ou non) de fa\u00e7on \u00e0 faciliter leur traitement dans des fili\u00e8res sp\u00e9cifiques."
            },
            {
              "text": "Les d\u00e9chets dangereux doivent \u00eatre trait\u00e9s dans des installations r\u00e9glement\u00e9es \u00e0 cet effet au titre du code de l'environnement, dans des conditions propres \u00e0 assurer la protection de l'environnement."
            },
            {
              "text": "L'exploitant tient \u00e0 jour un registre des d\u00e9chets dangereux r\u00e9ceptionn\u00e9s et \u00e9ventuellement produits sur le site, qui sont syst\u00e9matiquement exp\u00e9di\u00e9s. Ce registre est \u00e9tabli conform\u00e9ment aux dispositions de l'article 1er de l'arr\u00eat\u00e9 du 7 juillet 2005. L'exploitant \u00e9met un bordereau de suivi conform\u00e9ment aux dispositions de l'arr\u00eat\u00e9 du 29 juillet 2005."
            },
            {
              "text": "Les stockages temporaires, avant recyclage ou \u00e9limination des d\u00e9chets dangereux, sont r\u00e9alis\u00e9s sur des cuvettes de r\u00e9tention \u00e9tanches et si possible prot\u00e9g\u00e9es des eaux m\u00e9t\u00e9oriques."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 57",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 57"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "2776f7d5c0F7",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les d\u00e9chets pris en charge par l'installation sont des d\u00e9chets non dangereux inertes. Aucun d\u00e9chet dangereux ou non dangereux non inerte n'est accept\u00e9 dans l'installation."
            },
            {
              "text": "L'exploitant \u00e9tablit et tient \u00e0 jour un registre contenant les informations suivantes :"
            },
            {
              "text": "\u2015 la date de r\u00e9ception ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 le nom et l'adresse du d\u00e9tenteur des d\u00e9chets ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 la nature et la quantit\u00e9 de chaque d\u00e9chet r\u00e9ceptionn\u00e9 (code du d\u00e9chet entrant au regard de la nomenclature d\u00e9finie \u00e0 l'article R. 541-8 du code de l'environnement) ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 l'identit\u00e9 du transporteur des d\u00e9chets ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 le num\u00e9ro d'immatriculation du v\u00e9hicule de transport des d\u00e9chets ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 l'op\u00e9ration subie par les d\u00e9chets dans l'installation."
            },
            {
              "text": "Le br\u00fblage \u00e0 l'air libre est interdit."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 58",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 58"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre VII : D\u00e9chets"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "6eE6CFDbF738",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "52a62dE20FeB",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "75F1c0dd8d71",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant met en place un programme de surveillance de ses \u00e9missions dans les conditions fix\u00e9es aux articles 60 \u00e0 63. Les mesures sont effectu\u00e9es sous la responsabilit\u00e9 de l'exploitant et \u00e0 ses frais."
                },
                {
                  "text": "Les m\u00e9thodes de mesure, pr\u00e9l\u00e8vement et analyse, de r\u00e9f\u00e9rence en vigueur sont fix\u00e9es par l'arr\u00eat\u00e9 du 7 juillet 2009 susvis\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Au moins une fois par an, les mesures sont effectu\u00e9es par un organisme agr\u00e9\u00e9 par le ministre en charge des installations class\u00e9es. La liste des laboratoires et organismes agr\u00e9\u00e9s pour effectuer ces pr\u00e9l\u00e8vements et analyses ainsi que la date limite de validit\u00e9 de l'agr\u00e9ment et les types de pr\u00e9l\u00e8vements et d'analyses pour lesquels chaque organisme est agr\u00e9\u00e9 sont fix\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 minist\u00e9riel."
                },
                {
                  "text": "Nonobstant ces dispositions, l'inspection des installations class\u00e9es peut prescrire toutes analyses qu'elle pourrait juger n\u00e9cessaire pour la protection de l'environnement."
                },
                {
                  "text": "Les frais aff\u00e9rents \u00e0 la r\u00e9alisation des mesures sont \u00e0 la charge de l'exploitant."
                },
                {
                  "text": "Les r\u00e9sultats de ces mesures sont tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 59",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 59"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 1 : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "AIR_ODEURS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "1acBCa304f7D",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "8AE3c651fB39",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Lorsque le flux horaire des \u00e9missions canalis\u00e9es de poussi\u00e8res d\u00e9passe 5 kg/h, l'exploitant r\u00e9alise dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 47 une mesure en permanence du d\u00e9bit du rejet correspondant ainsi que les mesures ci-apr\u00e8s."
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "POUSSI\u00c8RES TOTALES"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Flux horaire sup\u00e9rieur \u00e0 50 kg/h"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Mesure en permanence par une m\u00e9thode gravim\u00e9trique"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Flux horaire sup\u00e9rieur \u00e0 5 kg/h, mais inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 50 kg/h"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Evaluation en permanence de la teneur en poussi\u00e8res des rejets"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                },
                {
                  "text": "Concernant les \u00e9missions diffuses, l'exploitant adresse annuellement \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es un bilan des r\u00e9sultats de mesures de retomb\u00e9es de poussi\u00e8res, avec ses commentaires qui tiennent notamment compte des conditions m\u00e9t\u00e9orologiques, des \u00e9volutions significatives des valeurs mesur\u00e9es et des niveaux de production."
                },
                {
                  "text": "Les r\u00e9sultats de l'ensemble des mesures sont transmis p\u00e9riodiquement \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es, accompagn\u00e9s de commentaires sur les causes des d\u00e9passements \u00e9ventuellement constat\u00e9s ainsi que sur les actions correctives mises en \u0153uvre ou envisag\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 60",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 60"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 2 : Emissions dans l'air"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "EAU"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "D38f86b2b6a9",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "aaC6dC1008Ea",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Que les eaux r\u00e9siduaires soient rejet\u00e9es dans le milieu naturel ou dans un r\u00e9seau de raccordement \u00e0 une station d'\u00e9puration collective, une mesure est r\u00e9alis\u00e9e selon la fr\u00e9quence indiqu\u00e9e dans le tableau ci-dessous pour les polluants \u00e9num\u00e9r\u00e9s ci-apr\u00e8s, \u00e0 partir d'un \u00e9chantillon pr\u00e9lev\u00e9 sur une dur\u00e9e de 24 heures proportionnellement au d\u00e9bit."
                },
                {
                  "text": "Pour les effluents raccord\u00e9s \u00e0 une station de traitement des eaux, les r\u00e9sultats des mesures r\u00e9alis\u00e9es selon une fr\u00e9quence plus contraignante \u00e0 la demande du gestionnaire sont tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "DCO (sur effluent non d\u00e9cant\u00e9)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Pour les effluents raccord\u00e9s\nLa fr\u00e9quence des pr\u00e9l\u00e8vements et analyses est au minimum semestrielle."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Mati\u00e8res en suspension totales"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Si, pendant une p\u00e9riode d'au moins 24 mois continus, les r\u00e9sultats des analyses semestrielles sont inf\u00e9rieurs aux valeurs pr\u00e9vues \u00e0 l'article 38, la fr\u00e9quence des pr\u00e9l\u00e8vements et analyses pourra \u00eatre au minimum annuelle."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Compos\u00e9s du chrome"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Si le r\u00e9sultat d'une analyse est sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 un des param\u00e8tres vis\u00e9s \u00e0 l'article 38, la fr\u00e9quence des pr\u00e9l\u00e8vements et analyses devra \u00eatre de nouveau au minimum semestrielle."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": ""
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Pour les rejets dans le milieu naturelLa fr\u00e9quence des pr\u00e9l\u00e8vements et analyses est au minimum mensuelle."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Hydrocarbures totaux"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Si, pendant une p\u00e9riode d'au moins 12 mois continus, les r\u00e9sultats des analyses mensuelles sont inf\u00e9rieurs aux valeurs pr\u00e9vues \u00e0 l'article 37 ou 39 selon le cas, la fr\u00e9quence des pr\u00e9l\u00e8vements et analyses pourra \u00eatre au minimum trimestrielle.\nSi, pendant une p\u00e9riode suppl\u00e9mentaire de 12 mois continus (soit au total 24 mois continus), les r\u00e9sultats des analyses sont inf\u00e9rieurs aux valeurs pr\u00e9vues \u00e0 l'article 37, la fr\u00e9quence des pr\u00e9l\u00e8vements et analyses pourra \u00eatre au minimum semestrielle.\nSi un r\u00e9sultat d'une analyse est sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 un des param\u00e8tres vis\u00e9s \u00e0 l'article 37 ou 39 selon le cas, la fr\u00e9quence des pr\u00e9l\u00e8vements et analyses devra \u00eatre de nouveau au minimum mensuelle."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 61",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 61"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 3 : Emissions dans l'eau"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "AIR_ODEURS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "ff7eabaF9af9",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Bdc6D4f4aA7c",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans objet."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 4 : Impacts sur l'air"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "EAU"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "4513deaFdE0A",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "3a2439f5D6dF",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans objet."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 5 : Impacts sur les eaux de surface"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "EAU"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "C56eBA2fccEB",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "46822b5eefDA",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Dans le cas o\u00f9 l'exploitation de l'installation entra\u00eenerait l'\u00e9mission directe ou indirecte de polluants figurant en annexe de l'arr\u00eat\u00e9 du 17 juillet 2009 susvis\u00e9, une surveillance est mise en place afin de v\u00e9rifier que l'introduction de ces polluants dans les eaux souterraines n'entra\u00eene pas de d\u00e9gradation ou de tendances \u00e0 la hausse significatives et durables des concentrations de polluants dans les eaux souterraines."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 62",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 62"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 6 : Impacts sur les eaux souterraines"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "ba1c65c3e64C",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "4612Ff756e1E",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans objet."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 7 : D\u00e9claration annuelle des \u00e9missions polluantes"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre VIII : Surveillance des \u00e9missions d'effluents"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "Dc8B612d73ac",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "6fDb4c505947",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la pr\u00e9vention des risques est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 63",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 63"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre IX : Ex\u00e9cution"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "3f869738F1b5",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "B7CDB20dD1ed",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "La pr\u00e9sente m\u00e9thode de mesure des \u00e9missions sonores d'une installation class\u00e9e est applicable pour la mesure des niveaux de bruit en limites de propri\u00e9t\u00e9 de l'\u00e9tablissement et pour la mesure de l'\u00e9mergence dans les zones o\u00f9 celle-ci est limit\u00e9e."
            },
            {
              "text": "Les mesures sont effectu\u00e9es selon les dispositions de la norme AFNOR NF S 31-010 \"Caract\u00e9risation et mesurage des bruits de l'environnement. \u2015 M\u00e9thodes particuli\u00e8res de mesurage\" (d\u00e9cembre 1996), compl\u00e9t\u00e9es par les dispositions ci-apr\u00e8s."
            },
            {
              "text": "Cette norme fixe deux m\u00e9thodes de mesure se diff\u00e9renciant par les moyens \u00e0 mettre en \u0153uvre et par la pr\u00e9cision des r\u00e9sultats. La m\u00e9thode de mesure \u00e0 utiliser est la m\u00e9thode dite \"d'expertise\" d\u00e9finie au point 6 de la norme. Cependant, un simple contr\u00f4le du respect des prescriptions peut \u00eatre effectu\u00e9 selon la m\u00e9thode dite de \"contr\u00f4le\" d\u00e9finie au point 5 de la norme. Dans ce cas, une conclusion quant \u00e0 la conformit\u00e9 des \u00e9missions sonores de l'\u00e9tablissement ne pourra \u00eatre tir\u00e9e que si le r\u00e9sultat de la mesure diff\u00e8re de la valeur limite consid\u00e9r\u00e9e (\u00e9mergence ou niveau admissible) de plus de 2 dB(A)."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "5E8f2D505Bcd",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "122fc6c432cC",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Niveau de pression acoustique continu \u00e9quivalent pond\u00e9r\u00e9 A obtenu sur un intervalle de temps \"court\". Cet intervalle de temps, appel\u00e9 dur\u00e9e d'int\u00e9gration, a pour symbole t. Le LAeq court est utilis\u00e9 pour obtenir une r\u00e9partition fine de l'\u00e9volution temporelle des \u00e9v\u00e9nements acoustiques pendant l'intervalle de mesurage. La dur\u00e9e d'int\u00e9gration retenue d\u00e9pend de la dur\u00e9e des ph\u00e9nom\u00e8nes que l'on veut mettre en \u00e9vidence. Elle est g\u00e9n\u00e9ralement de dur\u00e9e inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 10 s."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.1. Niveau de pression acoustique continu \u00e9quivalent pond\u00e9r\u00e9 A \"court\", LAeq, t"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "bEfe3a2BBFA1",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Par analyse statistique de LAeq courts, on peut d\u00e9terminer le niveau de pression acoustique pond\u00e9r\u00e9 A qui est d\u00e9pass\u00e9 pendant N % de l'intervalle de temps consid\u00e9r\u00e9, d\u00e9nomm\u00e9 \"niveau acoustique fractile\". Son symbole est LAN, t : par exemple, LA90,1s est le niveau de pression acoustique continu \u00e9quivalent pond\u00e9r\u00e9 A d\u00e9pass\u00e9 pendant 90 % de l'intervalle de mesurage, avec une dur\u00e9e d'int\u00e9gration \u00e9gale \u00e0 1 s."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.2. Niveau acoustique fractile, LAN, t"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "E48e602daeAB",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Intervalle de temps au cours duquel la pression acoustique quadratique pond\u00e9r\u00e9e A est int\u00e9gr\u00e9e et moyenn\u00e9e."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.3. Intervalle de mesurage"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "Fcb59d6C5CBE",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Intervalle de temps au cours duquel tous les mesurages n\u00e9cessaires \u00e0 la caract\u00e9risation de la situation sonore sont effectu\u00e9s soit en continu, soit par intermittence."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.4. Intervalle d'observation"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "dD5b3062afa0",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Intervalle de temps retenu pour caract\u00e9riser une situation acoustique et pour d\u00e9terminer de fa\u00e7on repr\u00e9sentative l'exposition au bruit des personnes."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.5. Intervalle de r\u00e9f\u00e9rence"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "6c1e42679cdc",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Bruit total existant dans une situation donn\u00e9e pendant un intervalle de temps donn\u00e9. Il est compos\u00e9 de l'ensemble des bruits \u00e9mis par toutes les sources proches et \u00e9loign\u00e9es."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.6. Bruit ambiant"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "79FaaA6C5d42",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Composante du bruit ambiant qui peut \u00eatre identifi\u00e9e sp\u00e9cifiquement et que l'on d\u00e9sire distinguer du bruit ambiant notamment parce qu'il est l'objet d'une requ\u00eate."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.7.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.7. Bruit particulier (1)"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "49c7EBBdE65d",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Bruit ambiant, en l'absence du (des) bruits(s) particulier(s), objet(s) de la requ\u00eate consid\u00e9r\u00e9e."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.8.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.8. Bruit r\u00e9siduel"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "Ae66e059fbcF",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "La tonalit\u00e9 marqu\u00e9e est d\u00e9tect\u00e9e dans un spectre non pond\u00e9r\u00e9 de tiers d'octave quand la diff\u00e9rence de niveau entre la bande de tiers d'octave et les quatre bandes de tiers d'octave les plus proches (les deux bandes imm\u00e9diatement inf\u00e9rieures et les deux bandes imm\u00e9diatement sup\u00e9rieures) atteint ou d\u00e9passe les niveaux indiqu\u00e9s dans le tableau ci-apr\u00e8s pour la bande consid\u00e9r\u00e9e :"
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 3,
                                "content": {
                                  "text": "DONN\u00c9ES \u00c9TABLIES SUR LA BASE D'UNE ACQUISITION MINIMALE DE 10 S"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "50 Hz \u00e0 315 Hz"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "400 Hz \u00e0 1 250 Hz"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "1 600 Hz \u00e0 8 000 Hz"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "10 dB"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "5 dB"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "5 dB"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    },
                    {
                      "text": "Les bandes sont d\u00e9finies par fr\u00e9quence centrale de tiers d'octave."
                    },
                    {
                      "text": "(1) Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, le bruit particulier est constitu\u00e9 de l'ensemble des bruits \u00e9mis par l'\u00e9tablissement consid\u00e9r\u00e9."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.9.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.9. Tonalit\u00e9 marqu\u00e9e"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "1. D\u00e9finitions"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "ab7333daC21C",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "BbA8ae5ce4AF",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les mesures de simple contr\u00f4le de conformit\u00e9 peuvent \u00eatre effectu\u00e9es avec un appareillage de mesure de classe 2, r\u00e9pondant aux sp\u00e9cifications du point 6.1.1 de la norme et permettant d'utiliser la technique des niveaux \u00e9quivalents courts. Cet appareillage doit en outre \u00eatre conforme aux dispositions l\u00e9gales en mati\u00e8re de m\u00e9trologie l\u00e9gale applicables aux sonom\u00e8tres. L'appareil doit porter la marque de v\u00e9rification p\u00e9riodique attestant sa conformit\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "Si les mesures sont utilis\u00e9es en vue de la constatation d'une infraction, le sonom\u00e8tre utilis\u00e9 doit \u00eatre de classe 1."
                    },
                    {
                      "text": "Avant chaque s\u00e9rie de mesurage, le sonom\u00e8tre doit \u00eatre calibr\u00e9."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.1. Appareillage de mesure (point 6.1 de la norme)"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "73744DbF2Ef7",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le contr\u00f4le des niveaux de bruit admissibles en limites de propri\u00e9t\u00e9 de l'\u00e9tablissement, fix\u00e9s par l'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation, est effectu\u00e9 aux emplacements d\u00e9sign\u00e9s par cet arr\u00eat\u00e9. A d\u00e9faut, les emplacements de mesures sont d\u00e9termin\u00e9s en fonction des positions respectives de l'installation et des zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, de mani\u00e8re \u00e0 avoir une repr\u00e9sentativit\u00e9 satisfaisante de l'effet potentiel des \u00e9missions sonores de l'installation sur les zones habit\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Note. - L'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation peut moduler les niveaux admissibles selon diff\u00e9rentes parties du pourtour de l'installation, en fonction de l'implantation des zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e par rapport \u00e0 l'\u00e9tablissement ; les contr\u00f4les doivent en principe porter sur chacun d'eux."
                    },
                    {
                      "text": "Le contr\u00f4le de l'\u00e9mergence est effectu\u00e9 aux emplacements jug\u00e9s les plus repr\u00e9sentatifs des zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e. Dans le cas du traitement d'une plainte, on privil\u00e9giera les emplacements o\u00f9 la g\u00eane est ressentie, en tenant compte de l'utilisation normale ou habituelle des lieux."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.2. Conditions de mesurage (point 6.2 de la norme)"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "4EdDEDBE0AD7",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les dispositions de la norme sont applicables."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.3. Gamme de fr\u00e9quence (point 6.3 de la norme)"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "Da78aD9E39C7",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les dispositions de la norme sont applicables."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.4. Conditions m\u00e9t\u00e9orologiques (point 6.4 de la norme)"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "cDA5e80dBe0b",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les indicateurs acoustiques sont destin\u00e9s \u00e0 fournir une description synth\u00e9tique d'une situation sonore complexe."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.5.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "c64a5BE2E53f",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Le niveau \u00e9quivalent, d\u00e9termin\u00e9 dans les conditions fix\u00e9es au point 2.6 ci-apr\u00e8s, est utilis\u00e9."
                        },
                        {
                          "text": "Lorsque le mesurage est effectu\u00e9 sur plusieurs intervalles, le niveau de bruit \u00e9quivalent global est obtenu par la moyenne pond\u00e9r\u00e9e \u00e9nerg\u00e9tique des valeurs mesur\u00e9es sur chaque intervalle, en tenant compte de la dur\u00e9e de la p\u00e9riode repr\u00e9sent\u00e9e par l'intervalle de mesurage selon la formule suivante :"
                        },
                        {
                          "text": "Vous pouvez consulter le tableau dans le JO n\u00b0 194 du 23/08/2011 texte num\u00e9ro 8"
                        },
                        {
                          "text": "dans laquelle :"
                        },
                        {
                          "text": "- T est la dur\u00e9e de l'intervalle de r\u00e9f\u00e9rence ;"
                        },
                        {
                          "text": "- LAeq,ti est le niveau \u00e9quivalent mesur\u00e9 pendant l'intervalle d'observation i ;"
                        },
                        {
                          "text": "- ti est la dur\u00e9e de la p\u00e9riode repr\u00e9sent\u00e9e par l'intervalle de mesurage i (avec ti = T)."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.5. a)",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "a) Contr\u00f4le des niveaux de bruit admissibles en limites de propri\u00e9t\u00e9."
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "ffFfFBefaEDb",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Des indicateurs diff\u00e9rents sont utilis\u00e9s suivant les situations."
                        },
                        {
                          "text": "Dans le cas g\u00e9n\u00e9ral, l'indicateur est la diff\u00e9rence entre les niveaux de pression continus \u00e9quivalents pond\u00e9r\u00e9s du bruit ambiant et du bruit r\u00e9siduel, d\u00e9termin\u00e9e selon le point 6.5.1 de la norme."
                        },
                        {
                          "text": "Dans certaines situations particuli\u00e8res, cet indicateur n'est pas suffisamment adapt\u00e9. Ces situations se caract\u00e9risent par la pr\u00e9sence de bruits intermittents, porteurs de beaucoup d'\u00e9nergie mais qui ont une dur\u00e9e d'apparition suffisamment faible pour ne pas pr\u00e9senter, \u00e0 l'oreille, d'effet de \"masque\" du bruit de l'installation. Une telle situation se rencontre notamment lorsqu'il existe un trafic tr\u00e8s discontinu."
                        },
                        {
                          "text": "Dans le cas o\u00f9 la diff\u00e9rence LAeq - L 50 est sup\u00e9rieure \u00e0 5 dB(A), on utilise comme indicateur d'\u00e9mergence la diff\u00e9rence entre les indices fractiles L 50 calcul\u00e9s sur le bruit ambiant et le bruit r\u00e9siduel."
                        },
                        {
                          "text": "Le point 6.5.2 de la norme n'est pas applicable, sauf en ce qui concerne la disposition relative \u00e0 la tonalit\u00e9 marqu\u00e9e."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.5. b)",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "b) Contr\u00f4le de l'\u00e9mergence."
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "2.5. Indicateurs (point 6.5 de la norme)"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "EfcFe403eCcf",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les mesurages doivent \u00eatre organis\u00e9s de fa\u00e7on \u00e0 donner une valeur repr\u00e9sentative du niveau de bruit qui existe sur l'ensemble de la p\u00e9riode de fonctionnement de l'activit\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "On entend par p\u00e9riode de fonctionnement la p\u00e9riode o\u00f9 l'activit\u00e9 est exerc\u00e9e dans des conditions normales. En r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale, cela correspond \u00e0 la p\u00e9riode de production. En dehors de cette p\u00e9riode, des op\u00e9rations de nature diff\u00e9rente (maintenance, mise en veille de machines, etc.) mais g\u00e9n\u00e9rant peu ou pas de bruit peuvent avoir lieu. Elles ne doivent pas \u00eatre incluses dans l'intervalle de r\u00e9f\u00e9rence, afin d'\u00e9viter une \"dilution\" du bruit correspondant au fonctionnement normal par allongement de la dur\u00e9e d'int\u00e9gration. Toutefois, si ces op\u00e9rations sont \u00e0 l'origine de niveaux de bruit comparables \u00e0 ceux de l'\u00e9tablissement en fonctionnement normal, elles sont int\u00e9gr\u00e9es dans l'intervalle de r\u00e9f\u00e9rence."
                    },
                    {
                      "text": "Si le fonctionnement se d\u00e9roule sur tout ou partie de chacune des p\u00e9riodes diurne ou nocturne, le niveau \u00e9quivalent est mesur\u00e9 s\u00e9par\u00e9ment pour chacune des parties de la p\u00e9riode de fonctionnement (que l'on retiendra comme intervalle de r\u00e9f\u00e9rence) se situant dans les tranches horaires 7 heures - 22 heures ou 22 heures - 7 heures."
                    },
                    {
                      "text": "De la m\u00eame fa\u00e7on, la valeur repr\u00e9sentative du bruit r\u00e9siduel est d\u00e9termin\u00e9e pour chaque intervalle de r\u00e9f\u00e9rence."
                    },
                    {
                      "text": "Exemple 1 : activit\u00e9 fonctionnant de 7 heures \u00e0 17 h 30 :"
                    },
                    {
                      "text": "L'intervalle de r\u00e9f\u00e9rence est 7 heures-17 h 30. L'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation fixe, pour un emplacement donn\u00e9, un seul niveau de bruit admissible."
                    },
                    {
                      "text": "Exemple 2 : activit\u00e9 fonctionnant de 4 heures \u00e0 23 heures :"
                    },
                    {
                      "text": "Les trois intervalles de r\u00e9f\u00e9rence sont : 4 heures-7 heures, 7 heures-22 heures et 22 heures-23 heures. L'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation fixe, pour un emplacement donn\u00e9, trois niveaux de bruit admissibles (un pour chaque intervalle de r\u00e9f\u00e9rence)."
                    },
                    {
                      "text": "Exemple 3 : activit\u00e9 fonctionnant 24 heures sur 24 :"
                    },
                    {
                      "text": "Les deux intervalles de r\u00e9f\u00e9rence sont 7 heures-22 heures et 22 heures-7 heures. L'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation fixe, pour un emplacement donn\u00e9, deux niveaux de bruit admissibles pour chacune des p\u00e9riodes diurne et nocturne."
                    },
                    {
                      "text": "Les valeurs des niveaux de bruit ambiant et r\u00e9siduel sont d\u00e9termin\u00e9es par mesure, soit sur la totalit\u00e9 de l'intervalle de r\u00e9f\u00e9rence, soit sur plusieurs \"\u00e9chantillons\", dont la repr\u00e9sentativit\u00e9 est essentielle pour permettre une conclusion correcte quant \u00e0 la conformit\u00e9 de l'installation."
                    },
                    {
                      "text": "Toutes les garanties doivent \u00eatre prises pour assurer \u00e0 chaque emplacement de mesure cette repr\u00e9sentativit\u00e9 :"
                    },
                    {
                      "text": "- les mesurages doivent de pr\u00e9f\u00e9rence \u00eatre effectu\u00e9s sur plusieurs intervalles de mesurage distincts, de mani\u00e8re \u00e0 caract\u00e9riser correctement le ou les intervalles de r\u00e9f\u00e9rence retenus ;"
                    },
                    {
                      "text": "- la dur\u00e9e des mesurages doit prendre en compte toutes les phases de l'\u00e9volution du bruit pendant la totalit\u00e9 de la p\u00e9riode de fonctionnement, particuli\u00e8rement dans le cas de bruits fluctuants ;"
                    },
                    {
                      "text": "- le fonctionnement de l'installation pendant le ou les mesurages doit correspondre aux activit\u00e9s normales ; l'intervalle d'observation doit englober tous les cycles de variations caract\u00e9ristiques de l'activit\u00e9 ;"
                    },
                    {
                      "text": "- la mesure du bruit r\u00e9siduel doit prendre en compte les variations se produisant pendant le ou les intervalles de r\u00e9f\u00e9rence."
                    },
                    {
                      "text": "Pour la d\u00e9termination de chacun des niveaux de bruit ambiant ou r\u00e9siduel, la dur\u00e9e cumul\u00e9e des mesurages \u00e0 chaque emplacement doit \u00eatre d'une demi-heure au moins, sauf dans le cas d'un bruit tr\u00e8s stable ou intermittent stable."
                    },
                    {
                      "text": "Si les valeurs mesur\u00e9es sont proches des valeurs limites (niveaux admissibles et/ou \u00e9mergence), un soin particulier sera pris dans le choix, la dur\u00e9e et le nombre des intervalles de mesurage."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.6. Acquisitions des donn\u00e9es, choix et dur\u00e9e des intervalles d'observations (point 6.6 de la norme)"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "2. M\u00e9thode d'expertise (point 6 de la norme)"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "bcDa0d71E906",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "La m\u00e9thode de contr\u00f4le est moins exigeante que la m\u00e9thode d'expertise, quant aux moyens \u00e0 mettre en \u0153uvre et \u00e0 l'appareillage de mesure \u00e0 utiliser. Elle n'est applicable qu'\u00e0 des situations sonores relativement simples permettant une dur\u00e9e d'observation plus faible. Elle ne fait pas appel \u00e0 la technique des niveaux \u00e9quivalents courts."
                },
                {
                  "text": "Les dispositions du point 2 ci-dessus sont \u00e9galement applicables \u00e0 la m\u00e9thode de contr\u00f4le, sous r\u00e9serve des modifications suivantes :"
                },
                {
                  "text": "- l'appareillage de mesure est un sonom\u00e8tre de classe 2 au moins, permettant la d\u00e9termination directe du niveau de pression acoustique continu \u00e9quivalent ;"
                },
                {
                  "text": "- elle ne peut \u00eatre mise en \u0153uvre en cas de pr\u00e9sence de bruit \u00e0 tonalit\u00e9 marqu\u00e9e, ainsi que dans les situations n\u00e9cessitant l'utilisation d'un indice fractile et d\u00e9crites au point 2.5 ci-dessus."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3. M\u00e9thode de contr\u00f4le (point 5 de la norme)"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "B9B8E88b77f5",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le rapport de mesurage \u00e9tabli par la personne ou l'organisme qualifi\u00e9 qui effectue des mesures de contr\u00f4le en application des dispositions r\u00e9glementaires applicables doit contenir les \u00e9l\u00e9ments mentionn\u00e9s au point 7.1 de la norme, \u00e0 l'exception de la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 cette derni\u00e8re, qui est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence au pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4. Rapport de mesurage (point 7 de la norme)"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Annexe I - M\u00c9THODE DE MESURE DES \u00c9MISSIONS SONORES"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "5f3ab08ff13e",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "On calcule d'abord la quantit\u00e9 s = k q/cm pour chacun des principaux polluants o\u00f9 :"
            },
            {
              "text": "\u2015 k est un coefficient qui vaut 340 pour les polluants gazeux et 680 pour les poussi\u00e8res ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 q est le d\u00e9bit th\u00e9orique instantan\u00e9 maximal du polluant consid\u00e9r\u00e9 \u00e9mis \u00e0 la chemin\u00e9e exprim\u00e9 en kilogrammes par heure ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 cm est la concentration maximale du polluant consid\u00e9r\u00e9e comme admissible au niveau du sol du fait de l'installation exprim\u00e9e en milligrammes par m\u00e8tre cube normal ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 cm est \u00e9gale \u00e0 cr \u2015 co o\u00f9 cr est une valeur de r\u00e9f\u00e9rence donn\u00e9e par le tableau ci-dessous et o\u00f9 co est la moyenne annuelle de la concentration mesur\u00e9e au lieu consid\u00e9r\u00e9."
            },
            {
              "table": {
                "rows": [
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "POLLUANT"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "VALEUR DE Cr"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Oxydes d'azote"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "0,14"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Poussi\u00e8res"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "0,15"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  }
                ]
              },
              "text": ""
            },
            {
              "text": "En l'absence de mesures de la pollution, co peut \u00eatre prise forfaitairement de la mani\u00e8re suivante :"
            },
            {
              "table": {
                "rows": [
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "OXYDES D'AZOTE"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "POUSSI\u00c8RES"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Zone peu pollu\u00e9e"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "0,01"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "0,01"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Zone moyennement urbanis\u00e9e ou moyennement industrialis\u00e9e"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "0,05"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "0,04"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Zone tr\u00e8s urbanis\u00e9e ou tr\u00e8s industrialis\u00e9e"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "0,10"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "0,08"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  }
                ]
              },
              "text": ""
            },
            {
              "text": "Pour les autres polluants, en l'absence de mesure, co pourra \u00eatre n\u00e9glig\u00e9e."
            },
            {
              "text": "On d\u00e9termine ensuite s qui est \u00e9gal \u00e0 la plus grande des valeurs de s calcul\u00e9es pour chacun des principaux polluants."
            },
            {
              "text": "La hauteur de la chemin\u00e9e, exprim\u00e9e en m\u00e8tres, doit \u00eatre au moins \u00e9gale \u00e0 la valeur hp ainsi calcul\u00e9e :"
            },
            {
              "text": "hp = s1/2 (R T)-1/6"
            },
            {
              "text": "o\u00f9"
            },
            {
              "text": "\u2015 s est d\u00e9fini plus haut ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 R est le d\u00e9bit de gaz exprim\u00e9 en m\u00e8tres cubes par heure et compt\u00e9 \u00e0 la temp\u00e9rature effective d'\u00e9jection des gaz ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 +T est la diff\u00e9rence exprim\u00e9e en kelvin entre la temp\u00e9rature au d\u00e9bouch\u00e9 de la chemin\u00e9e et la temp\u00e9rature moyenne annuelle de l'air ambiant. Si +T est inf\u00e9rieure \u00e0 50 kelvins, on adopte la valeur de 50 pour le calcul."
            },
            {
              "text": "Si une installation est \u00e9quip\u00e9e de plusieurs chemin\u00e9es ou s'il existe dans son voisinage d'autres rejets des m\u00eames polluants \u00e0 l'atmosph\u00e8re, le calcul de la hauteur de la chemin\u00e9e consid\u00e9r\u00e9e est effectu\u00e9 comme suit :"
            },
            {
              "text": "Deux chemin\u00e9es i et j, de hauteurs respectivement hi et hj sont consid\u00e9r\u00e9es comme d\u00e9pendantes si les trois conditions suivantes sont simultan\u00e9ment remplies :"
            },
            {
              "text": "\u2015 la distance entre les axes des deux chemin\u00e9es est inf\u00e9rieure \u00e0 la somme : (hi + hj + 10) (en m\u00e8tres) ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 hi est sup\u00e9rieure \u00e0 la moiti\u00e9 de hj ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 hj est sup\u00e9rieure \u00e0 la moiti\u00e9 de hi."
            },
            {
              "text": "On d\u00e9termine ainsi l'ensemble des chemin\u00e9es d\u00e9pendantes de la chemin\u00e9e consid\u00e9r\u00e9e dont la hauteur est au moins \u00e9gale \u00e0 la valeur de hp calcul\u00e9e pour le d\u00e9bit massique total de polluant consid\u00e9r\u00e9e et le d\u00e9bit volumique total des gaz \u00e9mis par l'ensemble de ces chemin\u00e9es."
            },
            {
              "text": "S'il y a dans le voisinage des obstacles naturels ou artificiels de nature \u00e0 perturber la dispersion des gaz, la hauteur de la chemin\u00e9e doit \u00eatre corrig\u00e9e comme suit :"
            },
            {
              "text": "On calcule la valeur hp en tenant compte des autres rejets lorsqu'il y en a ;"
            },
            {
              "text": "On consid\u00e8re comme obstacles les structures et les immeubles, et notamment celui abritant l'installation \u00e9tudi\u00e9e, remplissant simultan\u00e9ment les conditions suivantes :"
            },
            {
              "text": "\u2015 ils sont situ\u00e9s \u00e0 une distance horizontale (exprim\u00e9e en m\u00e8tres) inf\u00e9rieure \u00e0 10 hp + 50 de l'axe de la chemin\u00e9e consid\u00e9r\u00e9e ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 ils ont une largeur sup\u00e9rieure \u00e0 2 m\u00e8tres ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 ils sont vus de la chemin\u00e9e consid\u00e9r\u00e9e sous un angle sup\u00e9rieur \u00e0 15\u00b0 dans le plan horizontal ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 soit hi l'altitude (exprim\u00e9e en m\u00e8tres et prise par rapport au niveau moyen du sol \u00e0 l'endroit de la chemin\u00e9e consid\u00e9r\u00e9e) d'un point d'un obstacle situ\u00e9 \u00e0 une distance horizontale di (exprim\u00e9e en m\u00e8tres) de l'axe de la chemin\u00e9e consid\u00e9r\u00e9e, et soit Hi d\u00e9fini comme suit :"
            },
            {
              "text": "\u2015 si di est inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 2 hp + 10, Hi = hi + 5 ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 si di est comprise entre 2 hp + 10 et 10 hp + 50, Hi = 5/4 (hi + 5) (1 \u2015 di/(10 hp + 50)) ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 soit Hp la plus grande des valeurs Hi calcul\u00e9es pour tous les points de tous les obstacles d\u00e9finis ci-dessus ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 la hauteur de la chemin\u00e9e doit \u00eatre sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 la plus grande des valeurs Hp et hp."
            },
            {
              "text": "La vitesse d'\u00e9jection des gaz en marche continue maximale est au moins \u00e9gale \u00e0 8 m/s si le d\u00e9bit d'\u00e9mission de la chemin\u00e9e consid\u00e9r\u00e9e d\u00e9passe 5 000 m\u00b3/h, 5 m/s si ce d\u00e9bit est inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 5 000 m\u00b3/h."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe II",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Annexe II - R\u00c8GLES DE CALCUL DES HAUTEURS DE CHEMIN\u00c9E"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "dB0D463FB3B3",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les dispositions ci-apr\u00e8s sont applicables aux installations existantes aux dates indiqu\u00e9es :"
            },
            {
              "table": {
                "rows": [
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "PRESCRIPTIONS D\u00c9FINIES AUX ARTICLES"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "DATE D'ENTR\u00c9E EN VIGUEUR"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Articles 1er \u00e0 4.\nArticles 6 \u00e0 13, 16 \u00e0 19, 21 \u00e0 24.\nArticle 25, paragraphes I et II.\nArticle 26.\nArticle 27, 1er au 4e alin\u00e9a.\nArticles 28 \u00e0 32, 34, 35.\nArticle 36, alin\u00e9as 2 \u00e0 6.\nArticles 37, 38, 40 \u00e0 62.\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "1er janvier 2012\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Article 20\nArticle 27, 5e et 6e alin\u00e9as.\nArticle 25, paragraphe IV.\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "1er juin 2012\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Article 15\nArticle 36, 1er alin\u00e9a.\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "1er juin 2013\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Article 25, paragraphe III.\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "1er juin 2014\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Articles 33 et 39.\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "1er juin 2016\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  }
                ]
              },
              "text": ""
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe III",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Annexe III - DISPOSITIONS APPLICABLES AUX INSTALLATIONS EXISTANTES"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Annexes"
      }
    }
  ],
  "title": {
    "text": "Arr\u00eat\u00e9 du 08/08/11 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations relevant du r\u00e9gime de l'enregistrement au titre de la rubrique n\u00b0 2518 de la nomenclature des installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement"
  },
  "visa": []
}