{
  "aida_url": "https://aida.ineris.fr/consultation_document/32401",
  "applicability": {
    "condition_of_inapplicability": null,
    "warnings": []
  },
  "classements": [
    {
      "alinea": null,
      "regime": "D",
      "rubrique": "1185",
      "state": "ACTIVE"
    },
    {
      "alinea": null,
      "regime": "D",
      "rubrique": "4802",
      "state": "ACTIVE"
    }
  ],
  "classements_with_alineas": [
    {
      "alineas": [],
      "regime": "D",
      "rubrique": "1185"
    },
    {
      "alineas": [],
      "regime": "D",
      "rubrique": "4802"
    }
  ],
  "date_of_signature": "2014-08-04",
  "id": "JORFTEXT000029359291",
  "is_transverse": false,
  "legifrance_url": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000029359291",
  "nickname": null,
  "sections": [
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "E9eDCdC1702a",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les installations class\u00e9es soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 1185 sont soumises aux dispositions de l'annexe I (1)."
        },
        {
          "text": "Les pr\u00e9sentes dispositions s'appliquent sans pr\u00e9judice des autres l\u00e9gislations ainsi que des sch\u00e9mas, plans et autres documents d'orientation et de planification approuv\u00e9s."
        },
        {
          "text": "(1) L'arr\u00eat\u00e9 et les annexes seront publi\u00e9s au Bulletin officiel du minist\u00e8re de l'\u00e9cologie, du d\u00e9veloppement durable et de l'\u00e9nergie."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 1er",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 1er"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "ee02ce9CBCC3",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les dispositions de l'annexe I sont applicables aux installations d\u00e9clar\u00e9es \u00e0 compter du 1er janvier 2015."
        },
        {
          "text": "Les installations soumises \u00e0 la rubrique 1185-1 sont soumises aux dispositions suivantes : 1.1, 1.2, 2.1, 2.2, 2.3, 3.1, 3.3, 3.4, 4.1, 4.2, 5.1, 6a, 6b, 7, 8."
        },
        {
          "text": "Les installations soumises \u00e0 la rubrique 1185-2a sont soumises aux dispositions suivantes : 1.1, 1.2, 2.1, 2.2, 2.3, 3.1, 3.2, 3.3, 3.4, 4.1, 4.2, 4.3, 5.1, 5.2, 6a, 6c, 7 et 8."
        },
        {
          "text": "Les installations soumises \u00e0 la rubrique n\u00b0 1185-2b sont soumises aux dispositions suivantes : 1.1, 1.2, 2.1, 2.2, 2.3, 3.1, 3.2, 3.3, 3.4, 4.1, 4.2, 4.3, 5.1, 6a, 6c, 7 et 8."
        },
        {
          "text": "Les installations soumises \u00e0 la rubrique 1185-3 sont soumises aux dispositions suivantes : 1.1, 1.2, 2.1, 2.3, 2.4, 3.1, 3.3, 3.4, 4.1, 4.2, 5.1, 6a, 7 et 8."
        },
        {
          "text": "Les dispositions de l'annexe I sont applicables aux installations existantes, d\u00e9clar\u00e9es ou mises en service avant le 1er janvier 2015, dans les conditions pr\u00e9cis\u00e9es \u00e0 l'article 3. Les prescriptions auxquelles les installations existantes sont d\u00e9j\u00e0 soumises demeurent applicables jusqu'\u00e0 l'entr\u00e9e en vigueur de ces dispositions."
        },
        {
          "text": "Les dispositions de l'annexe I sont \u00e9galement applicables aux installations class\u00e9es soumises \u00e0 d\u00e9claration incluses dans un \u00e9tablissement qui comporte au moins une installation soumise au r\u00e9gime de l'autorisation d\u00e8s lors que ces installations ne sont pas r\u00e9gies par l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d'autorisation."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 2",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 2"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "8Fe7b7C77079",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les dispositions sont applicables aux installations existantes selon le calendrier pr\u00e9cis\u00e9 ci-dessous :"
        },
        {
          "text": "- au 1er janvier 2015 : dispositions 1.1, 1.2, 3.1, 3.4, 5.1, 6a et 6c, 7 et 8 ;"
        },
        {
          "text": "\t- au 1er janvier 2016 : dispositions 2.4, 3.2, 3.3, 4.1, 4.2 et 4.3 ;"
        },
        {
          "text": "\t- au 1er janvier 2017 : dispositions 5.2 et 6b."
        },
        {
          "text": "Toutefois, pour les installations d\u00e9clar\u00e9es entre le 1er janvier 2003 et le 31 d\u00e9cembre 2014, qui \u00e9taient soumises \u00e0 la rubrique n\u00b0 1185-1, \u00e0 la rubrique n\u00b0 1185-2b ou \u00e0 la rubrique n\u00b0 1185-3-1a et lorsque le fluide concern\u00e9 n'\u00e9tait pas du SF6, les dispositions suivantes restent par ailleurs applicables \u00e0 partir du 1er janvier 2015 : 2.1, 2.2 et 2.3."
        },
        {
          "text": "Les autres dispositions de l'annexe I ne sont pas applicables aux installations existantes."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 3",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 3"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "F735d0ee7F2B",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le pr\u00e9fet peut, en application de l'article L. 512-10 du code de l'environnement, adapter par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral aux circonstances locales, installation par installation, les prescriptions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, notamment les points 2.1, 2.2 et 5.1 de l'annexe I, dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 512-52 du code de l'environnement."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 4",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 4"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "56Ac0294cDf2",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Supprim\u00e9"
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 5",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 5"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "6d2A2FFDA90b",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "L'arr\u00eat\u00e9 du 2 avril 2002 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations class\u00e9es soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 1185 est abrog\u00e9 \u00e0 compter du 1er janvier 2015."
        },
        {
          "text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 entre en vigueur le 1er janvier 2015."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 6",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 6"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "5302cd58f9bc",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "La directrice g\u00e9n\u00e9rale de la pr\u00e9vention des risques est charg\u00e9e de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise."
        },
        {
          "text": "Fait le 4 ao\u00fbt 2014."
        },
        {
          "text": "Pour la ministre et par d\u00e9l\u00e9gation :"
        },
        {
          "text": "L'adjoint \u00e0 la directrice g\u00e9n\u00e9rale de la pr\u00e9vention des risques,"
        },
        {
          "text": "\tJ.-M. Durand"
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 7",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 7"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "126E3228eCf7",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe I",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "6CC8ca4Df4ed",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on entend par :"
            },
            {
              "text": "\t- capacit\u00e9 unitaire d\u2019un \u00e9quipement frigorifique ou climatique (y compris pompes \u00e0 chaleur) : elle correspond \u00e0 la quantit\u00e9 de fluide lorsque celle-ci est indiqu\u00e9e sur l\u2019\u00e9quipement au titre de l\u2019article R. 543-77 du code de l\u2019environnement. Il s\u2019agit de la charge nominale de l\u2019ensemble des tuyauteries, r\u00e9servoirs, compresseur et autres accessoires composant les circuits qui contiennent le fluide d\u2019un \u00e9quipement ;"
            },
            {
              "text": "\t- fluide : substance r\u00e9glement\u00e9e par le r\u00e8glement (CE) n\u00b0 1005/2009 susvis\u00e9, qu\u2019elle se pr\u00e9sente isol\u00e9ment ou dans un m\u00e9lange, ou gaz \u00e0 effet de serre fluor\u00e9 r\u00e9glement\u00e9 par le r\u00e8glement (CE) n\u00b0 517/2014 susvis\u00e9, qu\u2019il se pr\u00e9sente isol\u00e9ment ou dans un m\u00e9lange, et quel que soit son usage ;"
            },
            {
              "text": "\t- classes et cat\u00e9gories de dangers : les classes et cat\u00e9gories de dangers sont d\u00e9finies \u00e0 l\u2019annexe I, parties 2, 3 et 4, du r\u00e8glement (CE) n\u00b0 1272/2008 relatif \u00e0 la classification, l\u2019\u00e9tiquetage et l\u2019emballage des substances et des m\u00e9langes."
            },
            {
              "text": "Au titre du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, un fluide est consid\u00e9r\u00e9 comme :"
            },
            {
              "text": "\t- toxique lorsqu\u2019il est class\u00e9 \u00ab mortel \u00bb de cat\u00e9gorie 1 ou 2 pour la toxicit\u00e9 aigu\u00eb pour au moins l\u2019une des trois voies d\u2019exposition (orale, cutan\u00e9e, inhalation) et lorsqu\u2019il est class\u00e9 \u00ab toxique \u00bb de cat\u00e9gorie 3 pour la toxicit\u00e9 aigu\u00eb pour au moins l\u2019une des trois voies d\u2019exposition ;"
            },
            {
              "text": "\t- inflammable lorsqu\u2019il est class\u00e9 inflammable de cat\u00e9gorie 1 ou 2, selon l\u2019annexe I, parties 2, 3 et 4, du r\u00e8glement (CE) n\u00b0 1272/2008 susvis\u00e9."
            },
            {
              "text": "\t- local de compression : il s\u2019agit d\u2019un terme employ\u00e9 exclusivement pour les installations soumises \u00e0 la rubrique 1185-2a. Le local de compression abrite la ou les installations de compression. La notion de local de compression ne s\u2019applique pas aux \u00e9quipements ext\u00e9rieurs et aux \u00e9quipements dont la mise en service consiste exclusivement en un raccordement \u00e0 un r\u00e9seau \u00e9lectrique."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "D\u00e9finitions"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "DISPOSITIONS_GENERALES"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "3B22f90Dca82",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 1.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "613755baC1Ab",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.1.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "9ffCFA2e9c69",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L\u2019installation est implant\u00e9e, r\u00e9alis\u00e9e et exploit\u00e9e conform\u00e9ment aux plans et autres documents joints \u00e0 la d\u00e9claration, sous r\u00e9serve du respect des prescriptions ci-dessous."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.1.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.1.1. Conformit\u00e9 de l\u2019installation \u00e0 la d\u00e9claration"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "a6f86f6fFfa5",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L\u2019installation est soumise \u00e0 des contr\u00f4les p\u00e9riodiques par des organismes agr\u00e9\u00e9s dans les conditions d\u00e9finies par les articles R. 512-55 \u00e0 R. 512-60 du code de l\u2019environnement."
                    },
                    {
                      "text": "Ces contr\u00f4les ont pour objet de v\u00e9rifier la conformit\u00e9 de l\u2019installation aux prescriptions rep\u00e9r\u00e9es dans la pr\u00e9sente annexe par le terme \u00ab Objet du contr\u00f4le \u00bb, \u00e9ventuellement modifi\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral, lorsqu\u2019elles lui sont applicables. Le contenu de ces contr\u00f4les est pr\u00e9cis\u00e9 \u00e0 la fin de chaque point de la pr\u00e9sente annexe apr\u00e8s la mention \u00ab Objet du contr\u00f4le \u00bb. Les prescriptions dont le non-respect constitue une non-conformit\u00e9 majeure entra\u00eenant l\u2019information du pr\u00e9fet dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l\u2019article R. 512-59-1 sont rep\u00e9r\u00e9es dans la pr\u00e9sente annexe par la mention \u00ab le nonrespect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure \u00bb."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.1.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.1.2. Contr\u00f4le p\u00e9riodique : prescriptions sp\u00e9cifiques aux installations soumises \u00e0 la \u00ab rubrique 1185-2a \u00bb"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "1.1. Conformit\u00e9 de l\u2019installation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "3a9d01Ee5eEe",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant \u00e9tablit et tient \u00e0 jour un dossier comportant notamment les documents suivants :"
                },
                {
                  "text": "\t- les plans tenus \u00e0 jour ;"
                },
                {
                  "text": "\t- la preuve de d\u00e9p\u00f4t de la d\u00e9claration et les prescriptions g\u00e9n\u00e9rales ;"
                },
                {
                  "text": "\t- le sch\u00e9ma g\u00e9n\u00e9ral de tuyauteries et d\u2019instrumentation de l\u2019installation ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pour les installations soumises \u00e0 \u00ab la rubrique 1185-2a \u00bb : le rapport d\u2019inspection lorsque cette inspection est requise par l\u2019article R. 224-59-2 du code de l\u2019environnement."
                },
                {
                  "text": "\tCe dossier est tenu \u00e0 la disposition de l\u2019inspection des installations class\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le pour les installations soumises aux contr\u00f4les p\u00e9riodiques (installations soumises \u00e0\u00a0 \u00ab la rubrique 1185-2a \u00bb) :"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence de la preuve de d\u00e9p\u00f4t de la d\u00e9claration ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence des arr\u00eat\u00e9s pr\u00e9fectoraux relatifs \u00e0 l\u2019installation, s\u2019il y en a ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence des prescriptions g\u00e9n\u00e9rales ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence de plans tenus \u00e0 jour ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence du sch\u00e9ma g\u00e9n\u00e9ral de tuyauteries et d\u2019instrumentation de l\u2019installation (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- v\u00e9rification de l\u2019ad\u00e9quation entre la quantit\u00e9 cumul\u00e9e de fluide susceptible d\u2019\u00eatre pr\u00e9sente dans l\u2019installation (au regard de la capacit\u00e9 unitaire des \u00e9quipements) et de la quantit\u00e9 cumul\u00e9e de fluide d\u00e9clar\u00e9e (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- v\u00e9rification que les fluides pr\u00e9sents sont conformes aux informations transmises au pr\u00e9fet (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence du rapport d\u2019inspection lorsque cette inspection est requise par l\u2019article R. 224-59-2 du code de l\u2019environnement."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.2. Dossier installation class\u00e9e"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "1. Dispositions g\u00e9n\u00e9rales"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "IMPLANTATION_AMENAGEMENT"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "e02d5F4c9a4e",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 2.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "EC7c65c2CE4D",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Lorsque l\u2019installation fabrique, emploie (en dehors de l\u2019emploi dans des \u00e9quipements clos en exploitation soumis \u00e0 \u00ab la rubrique 1185-2 \u00bb) ou stocke plus de 300 kg de fluide toxique ou inflammable, elle est implant\u00e9e et maintenue \u00e0 une distance d\u2019au moins 5 m\u00e8tres des limites de l\u2019\u00e9tablissement."
                },
                {
                  "text": "Lorsque l\u2019installation est soumise \u00e0\u00a0 \u00ab la rubrique 1185-2 \u00bb et comprend un \u00e9quipement qui contient \u00e0 lui seul plus de 300 kg de fluide toxique ou inflammable, celui-ci est implant\u00e9 et maintenu \u00e0 une distance d\u2019au moins 5 m\u00e8tres des limites de l\u2019\u00e9tablissement. Une d\u00e9rogation peut \u00eatre accord\u00e9e par le pr\u00e9fet sous r\u00e9serve de la pr\u00e9sentation d\u2019un dossier justifiant l\u2019absence de risque pour les tiers."
                },
                {
                  "text": "Pour les installations soumises \u00e0 \u00ab la rubrique 1185-2a \u00bb, la distance d\u2019isolement est mesur\u00e9e \u00e0 partir du local de compression ou de l\u2019\u00e9quipement ext\u00e9rieur."
                },
                {
                  "text": "Cette disposition n\u2019est pas applicable aux \u00e9quipements dont la mise en service consiste exclusivement en un raccordement \u00e0 un r\u00e9seau \u00e9lectrique."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le pour les installations soumises aux contr\u00f4les p\u00e9riodiques (installations soumises \u00e0 \u00ab la rubrique 1185-2a \u00bb) :"
                },
                {
                  "text": "\t- Lorsque l\u2019installation est soumise \u00e0 \u00ab la rubrique 1185-2a \u00bb et comprend un \u00e9quipement qui contient \u00e0 lui seul plus de 300 kg de fluide toxique ou inflammable : respect des distances d\u2019isolement (le nonrespect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-declaration",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2015-01-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.1. R\u00e8gles d\u2019implantation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "B2636C7dE14D",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Lorsque l\u2019installation fabrique ou emploie (en dehors de l\u2019emploi dans des \u00e9quipements clos en exploitation soumis \u00e0 \u00ab\u00a0 la rubrique 1185-2 \u00bb ) plus de 300 kg de fluide toxique ou inflammable, ou, lorsqu\u2019elle est soumise \u00e0 \u00ab la rubrique 1185-2 \u00bb et comprend un \u00e9quipement qui contient \u00e0 lui seul plus de 300 kg de fluide toxique ou inflammable, elle n\u2019est pas surmont\u00e9e par des locaux habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le pour les installations soumises aux contr\u00f4les p\u00e9riodiques (installations soumises \u00e0 \u00ab la rubrique 1185-2a \u00bb) :"
                },
                {
                  "text": "\t- Absence de locaux habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers au-dessus de l\u2019installation lorsque celle-ci comprend un \u00e9quipement qui contient \u00e0 lui seul plus de 300 kg de fluide toxique ou inflammable (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-declaration",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2015-01-01",
                          "type": "LITTLER"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "alinea",
                            "type": "STRING"
                          },
                          "target": "3-2-a",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "alinea",
                            "type": "STRING"
                          },
                          "target": "3-2",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "alinea",
                            "type": "STRING"
                          },
                          "target": "3-1-a",
                          "type": "EQUAL"
                        }
                      ],
                      "type": "OR"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.2. Interdiction de locaux habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers au-dessus de l\u2019installation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "B009aAd7eA0e",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Lorsque l\u2019installation fabrique, emploie (en dehors de l\u2019emploi dans des \u00e9quipements clos en exploitation soumis \u00e0 la rubrique 4802-2) ou stocke plus de 300 kg de fluide inflammable, ou, lorsque l\u2019installation est soumise \u00e0 \u00ab\u00a0 la rubrique 1185-2 \u00bb et comprend un \u00e9quipement qui contient \u00e0 lui seul plus de 300 kg de fluide inflammable, le b\u00e2timent, ou le local de compression lorsqu\u2019il existe, abritant l\u2019installation pr\u00e9sente les caract\u00e9ristiques de r\u00e9sistance au feu minimales suivantes :"
                },
                {
                  "text": "\t- murs ext\u00e9rieurs et murs s\u00e9paratifs REI 120 ;"
                },
                {
                  "text": "\t- portes et fermetures r\u00e9sistantes au feu (y compris celles comportant des vitrages et des quincailleries) et leurs dispositifs de fermeture EI 120."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le pour les installations soumises aux contr\u00f4les p\u00e9riodiques (installations soumises \u00e0 \u00ab\u00a0 la rubrique 1185-2a \u00bb) :"
                },
                {
                  "text": "\t- Lorsque l\u2019installation est soumise \u00e0 \u00ab la rubrique 1185-2a \u00bb et comprend un \u00e9quipement qui contient \u00e0 lui seul plus de 300 kg de fluide inflammable : pr\u00e9sence de documents justifiant de la conformit\u00e9 des propri\u00e9t\u00e9s de r\u00e9sistance au feu (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-declaration",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2015-01-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.3. Comportement au feu des locaux"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "83e1409085d9",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les locaux ou les aires de stockage sont am\u00e9nag\u00e9s et organis\u00e9s en fonction des risques pr\u00e9sent\u00e9s par les substances ou pr\u00e9parations stock\u00e9es. Des emplacements pr\u00e9d\u00e9termin\u00e9s sont am\u00e9nag\u00e9s pour le positionnement au sol. Toutes dispositions sont prises pour \u00e9viter leur chute et les chocs. Les conditions de stockage permettent de maintenir les r\u00e9cipients \u00e0 l\u2019abri de toute source d\u2019inflammation."
                },
                {
                  "text": "Les aires de stockage sont ind\u00e9pendantes des aires de chargement et de d\u00e9chargement. Elles sont agenc\u00e9es de mani\u00e8re \u00e0 permettre une circulation ais\u00e9e, tant pour l\u2019exploitation n\u00b0rmale que pour une intervention rapide. En l\u2019absence de rayonnage en rack, les aires de stockage sont parfaitement identifi\u00e9es au sol."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "alinea",
                            "type": "STRING"
                          },
                          "target": "1-b",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "alinea",
                            "type": "STRING"
                          },
                          "target": "2-b",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "alinea",
                            "type": "STRING"
                          },
                          "target": "2-a",
                          "type": "EQUAL"
                        }
                      ],
                      "type": "OR"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.4. Am\u00e9nagement et organisation du stockage"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "2. Implantation - am\u00e9nagement"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "EXPLOITATION"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "62C7aE008Ae4",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 3.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "10b42763984d",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant prend les dispositions n\u00e9cessaires pour limiter l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019installation ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, au local de compression aux seules personnes autoris\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le pour les installations soumises aux contr\u00f4les p\u00e9riodiques (installations soumises \u00e0 \u00ab la rubrique 1185-2a \u00bb ) :"
                },
                {
                  "text": "\t- Pr\u00e9sence d\u2019un dispositif limitant l\u2019acc\u00e8s aux installations ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, au local de compression aux seules personnes autoris\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.1. Contr\u00f4le de l\u2019acc\u00e8s"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "ed9eEaa91aaF",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les \u00e9quipements clos en exploitation comportent un \u00e9tiquetage visible sur la nature du fluide et la quantit\u00e9 de fluide qu\u2019ils sont susceptibles de contenir."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le pour les installations soumises aux contr\u00f4les p\u00e9riodiques (installations soumises \u00e0 \u00ab la rubrique 1185-2a \u00bb) :"
                },
                {
                  "text": "\t- Pr\u00e9sence d\u2019un \u00e9tiquetage visible pr\u00e9cisant la nature du fluide et de la quantit\u00e9 de fluide susceptible d\u2019\u00eatre contenue dans l\u2019\u00e9quipement."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "alinea",
                            "type": "STRING"
                          },
                          "target": "1-b",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "alinea",
                            "type": "STRING"
                          },
                          "target": "3-1-b",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "alinea",
                            "type": "STRING"
                          },
                          "target": "3-2",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "alinea",
                            "type": "STRING"
                          },
                          "target": "3-1-a",
                          "type": "EQUAL"
                        }
                      ],
                      "type": "OR"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.2. \u00c9tiquetage des \u00e9quipements contenant les fluides"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "e5bBBa283C8D",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant tient \u00e0 jour un inventaire des \u00e9quipements et des stockages fixes qui contiennent plus de 2 kg de fluide pr\u00e9sents sur le site pr\u00e9cisant leur capacit\u00e9 unitaire et le fluide contenu, ainsi que la quantit\u00e9 maximale susceptible d\u2019\u00eatre pr\u00e9sente dans des \u00e9quipements sous pression transportables ou dans des emballages de transport."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le pour les installations soumises aux contr\u00f4les p\u00e9riodiques (installations soumises \u00e0 \u00ab la rubrique 1185-2a \u00bb) :"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence d\u2019un inventaire ;"
                },
                {
                  "text": "\t- v\u00e9rification de l\u2019ad\u00e9quation entre cet inventaire et les \u00e9quipements et stockages pr\u00e9sents sur site."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.3. Etat des stocks de fluides"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "be9d4b497f73",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Toute op\u00e9ration de d\u00e9gazage dans l\u2019atmosph\u00e8re est interdite, sauf si elle est n\u00e9cessaire pour assurer la s\u00e9curit\u00e9 des personnes. Lorsqu\u2019il proc\u00e8de \u00e0 un d\u00e9gazage, l\u2019exploitant prend toute disposition de nature \u00e0 \u00e9viter le ren\u00b0uvellement de cette op\u00e9ration."
                },
                {
                  "text": "Toute op\u00e9ration de d\u00e9gazage ayant entra\u00een\u00e9 ponctuellement une \u00e9mission de plus de 20 kilogrammes de fluides ou ayant entra\u00een\u00e9 au cours de l\u2019ann\u00e9e civile des \u00e9missions cumul\u00e9es sup\u00e9rieures \u00e0 100 kilogrammes est consign\u00e9e dans un registre tenu \u00e0 la disposition de l\u2019inspection des installations class\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "L\u2019exploitant porte ces op\u00e9rations de d\u00e9gazage \u00e0 la connaissance du repr\u00e9sentant de l\u2019Etat dans le d\u00e9partement et, dans le cas d\u2019un \u00e9quipement situ\u00e9 dans le p\u00e9rim\u00e8tre d\u2019une installation nucl\u00e9aire de base telle que d\u00e9finie \u00e0 l\u2019article L. 593-2 du code de l\u2019environnement, \u00e0 l\u2019Autorit\u00e9 de s\u00fbret\u00e9 nucl\u00e9aire."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le pour les installations soumises aux contr\u00f4les p\u00e9riodiques (installations soumises \u00e0 la rubrique 1185-2a) :"
                },
                {
                  "text": "\t- V\u00e9rification de la pr\u00e9sence du registre (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.4. D\u00e9gazage"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "3. Exploitation - entretien"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "RISQUES"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "d9DFFC5e5bbd",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 4.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "0b09B7542Fd6",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019installation est \u00e9quip\u00e9e de moyens de lutte contre l\u2019incendie appropri\u00e9s aux risques, notamment :"
                },
                {
                  "text": "a. d\u2019extincteurs r\u00e9partis \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur des locaux (hors locaux \u00e0 temp\u00e9rature n\u00e9gative), sur les aires ext\u00e9rieures et les lieux pr\u00e9sentant des risques sp\u00e9cifiques, \u00e0 proximit\u00e9 des d\u00e9gagements, bien visibles et facilement accessibles. Les agents d\u2019extinction sont appropri\u00e9s aux risques \u00e0 combattre et compatibles avec les produits stock\u00e9s. Pour les locaux \u00e0 temp\u00e9rature n\u00e9gative, les extincteurs sont install\u00e9s \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur de ceux-ci ;"
                },
                {
                  "text": "Lorsque l\u2019installation fabrique, emploie (en dehors de l\u2019emploi dans des \u00e9quipements clos en exploitation soumis \u00e0 \u00ab la rubrique 1185-2 \u00bb) ou stocke plus de 300 kg de fluide inflammable ou de fluide toxique, ou lorsque l\u2019installation est soumise \u00e0 la rubrique 4802-2 et comprend un \u00e9quipement qui contient \u00e0 lui seul plus de 300 kg de fluide toxique ou inflammable :"
                },
                {
                  "text": "b. d\u2019un syst\u00e8me de d\u00e9tection et d\u2019alarme adapt\u00e9s aux risques et judicieusement dispos\u00e9s de mani\u00e8re \u00e0 informer rapidement le personnel de tout incident. Tous ces mat\u00e9riels sont maintenus en bon Etat et v\u00e9rifi\u00e9s au moins une fois par an."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le pour les installations soumises aux contr\u00f4les p\u00e9riodiques (installations soumises \u00e0 \u00ab la rubrique 1185-2a \u00bb) :"
                },
                {
                  "text": "\t- implantation des extincteurs ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence des extincteurs (au moins un) (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence d\u2019un moyen d\u2019alerte des services d\u2019incendie et de secours ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence de plans de locaux, avec descriptions des dangers associ\u00e9s ;"
                },
                {
                  "text": "\t- lorsque l\u2019installation comprend un \u00e9quipement qui contient \u00e0 lui seul plus de 300 kg de fluide toxique ou inflammable : pr\u00e9sence d\u2019un syst\u00e8me de d\u00e9tection et d\u2019alarme."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.1. Moyens de lutte contre l\u2019incendie et d\u2019intervention"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "8b192EAb1aaA",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, des consignes pr\u00e9cisant les modalit\u00e9s d\u2019application des dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont \u00e9tablies, tenues \u00e0 jour et port\u00e9es \u00e0 la connaissance du personnel dans les lieux fr\u00e9quent\u00e9s par le personnel. Ces consignes indiquent notamment :"
                },
                {
                  "text": "\t- les proc\u00e9dures d\u2019arr\u00eat d\u2019urgence et de mise en s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019installation (\u00e9lectricit\u00e9, r\u00e9seaux de fluides notamment) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les mesures \u00e0 prendre en cas de fuite sur un r\u00e9cipient ou une tuyauterie contenant des substances dangereuses."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le pour les installations soumises aux contr\u00f4les p\u00e9riodiques (installations soumises \u00e0 \u00ab la rubrique 1185-2a \u00bb) :"
                },
                {
                  "text": "- Pr\u00e9sence de chacune de ces consignes."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.2. Consignes de s\u00e9curit\u00e9"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "065A9Aac4C9C",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les sorties de vannes en communication directe avec l\u2019atmosph\u00e8re sont obtur\u00e9es (notamment, au moyen de bouchons de fin de ligne). Le calorifugeage des tuyauteries, lorsqu\u2019il existe, du circuit frigorifique des \u00e9quipements frigorifiques ou climatiques, y compris pompes \u00e0 chaleur, est en bon Etat."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le pour les installations soumises aux contr\u00f4les p\u00e9riodiques (installations soumises \u00e0 \u00ab la rubrique 1185-2a \u00bb) :"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sence d\u2019obturation sur les sorties de vannes ;"
                },
                {
                  "text": "\t- bon Etat du calorifugeage lorsqu\u2019il existe (l\u2019absence de prise en glace du calorifugeage t\u00e9moigne de son bon Etat)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "alinea",
                            "type": "STRING"
                          },
                          "target": "1-b",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "alinea",
                            "type": "STRING"
                          },
                          "target": "3-1-b",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "alinea",
                            "type": "STRING"
                          },
                          "target": "3-2",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "alinea",
                            "type": "STRING"
                          },
                          "target": "3-1-a",
                          "type": "EQUAL"
                        }
                      ],
                      "type": "OR"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.3. Tuyauteries des \u00e9quipements clos en exploitation (prescriptions sp\u00e9cifiques \u00e0 \u00ab la rubrique 1185-2 \u00bb )"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "4. Risques"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "EAU"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "aA35ffD61FD1",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 5.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "534dE60fDb53",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Hormis le cas o\u00f9 ils s\u2019inscrivent dans des op\u00e9rations de g\u00e9othermie couvertes par le code minier, les ouvrages et \u00e9quipements n\u00e9cessaires au fonctionnement de l\u2019installation class\u00e9e et vis\u00e9s par la nomenclature eau (IOTA) n\u2019engendrent pas de pr\u00e9l\u00e8vements, rejets ou impacts sup\u00e9rieurs aux seuils d\u2019autorisation de ladite nomenclature. En cas de d\u00e9passement de ce seuil d\u2019autorisation, le pr\u00e9fet prend des dispositions particuli\u00e8res dans le cadre de l\u2019article R. 512-52 du code de l\u2019environnement."
                },
                {
                  "text": "En cas de forage, si le volume pr\u00e9lev\u00e9 est sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 m3/an, les dispositions prises pour l\u2019implantation, l\u2019exploitation, le suivi, la surveillance et la mise \u00e0 l\u2019arr\u00eat de l\u2019ouvrage sont conformes aux dispositions indiqu\u00e9es dans l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 11 septembre 2003 relatif aux pr\u00e9l\u00e8vements soumis \u00e0 d\u00e9claration au titre de la rubrique 1.1.2.0."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.1. Connexit\u00e9 avec des ouvrages soumis \u00e0 la nomenclature eau en application des articles L. 214-1 \u00e0 L. 214-3 du code de l\u2019environnement"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "2E4BE5414641",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions pr\u00e9vues par l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 11 septembre 2003 susvis\u00e9, les pompes \u00e0 chaleur soumises \u00e0 la rubrique 4802-2a sont soumises aux dispositions du pr\u00e9sent point."
                },
                {
                  "text": "Lors de la r\u00e9alisation des forages, toutes dispositions sont pr\u00e9vues pour \u00e9viter le m\u00e9lange d\u2019eaux de qualit\u00e9s diff\u00e9rentes, notamment provenant de nappes distinctes ou issues de niveaux aquif\u00e8res situ\u00e9s \u00e0 diff\u00e9rentes profondeurs, et pour pr\u00e9venir l\u2019introduction de substances polluantes ou d\u2019eaux de surface. Le raccordement \u00e0 une nappe d\u2019eau est muni d\u2019un dispositif \u00e9vitant en toute circonstance le retour d\u2019eau pouvant \u00eatre pollu\u00e9e."
                },
                {
                  "text": "Les eaux pr\u00e9lev\u00e9es sont int\u00e9gralement r\u00e9inject\u00e9es ou rejet\u00e9es dans la m\u00eame ressource apr\u00e8s \u00e9change de chaleur et avec la m\u00eame qualit\u00e9. Elles sont exemptes de tout traitement (notamment biocide et anticorrosion). La temp\u00e9rature des eaux rejet\u00e9es est mesur\u00e9e en continu et consign\u00e9e."
                },
                {
                  "text": "L\u2019exploitant v\u00e9rifie annuellement la non-contamination de l\u2019eau qu\u2019il rejette dans le milieu apr\u00e8s \u00e9change de chaleur. Il peut le d\u00e9montrer par des analyses de pr\u00e9l\u00e8vements effectu\u00e9s en sortie du puits de captage et au niveau du rejet ou par une d\u00e9monstration technique."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le pour les installations soumises aux contr\u00f4les p\u00e9riodiques (pompes \u00e0 chaleur soumises \u00e0 \u00ab\u00a0 la rubrique 1185-2a \u00bb) :"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence d\u2019un dispositif anti-retour en cas de raccordement \u00e0 une nappe (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence du document attestant la non-contamination (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "alinea",
                            "type": "STRING"
                          },
                          "target": "3-2",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "alinea",
                            "type": "STRING"
                          },
                          "target": "3-1-a",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "alinea",
                            "type": "STRING"
                          },
                          "target": "1-b",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "alinea",
                            "type": "STRING"
                          },
                          "target": "3-1-b",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "alinea",
                            "type": "STRING"
                          },
                          "target": "2-b",
                          "type": "EQUAL"
                        }
                      ],
                      "type": "OR"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.2. Pompes \u00e0 chaleur"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "5. Eau"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "AIR_ODEURS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "Ac7fbEcCCE60",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 6.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "3D2b3b13a8b9",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant prend toutes les mesures pr\u00e9ventives r\u00e9alisables afin d\u2019\u00e9viter et de r\u00e9duire au minimum les fuites et \u00e9missions de fluides."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "a."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "ecfa8d30f216",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Pour les installations soumises \u00e0 la rubrique 4802-1, les \u00e9quipements utilis\u00e9s pour la fabrication ou l\u2019emploi de fluides (en dehors de l\u2019emploi dans des \u00e9quipements clos en exploitation soumis \u00e0 \u00ab la rubrique 1185-2 \u00bb) font l\u2019objet d\u2019un premier contr\u00f4le d\u2019\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues aux articles 6 et 7 du r\u00e8glement (CE) n\u00b0 1516/2007 susvis\u00e9. Le r\u00e9sultat de ce contr\u00f4le est tenu \u00e0 la disposition de l\u2019inspection des installations class\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "L\u2019exploitant \u00e9labore un plan de ma\u00eetrise des \u00e9missions de fluide, dans lequel figurent le niveau d\u2019\u00e9mission de r\u00e9f\u00e9rence de l\u2019installation correspondant au niveau atteint si aucune mesure de r\u00e9duction n\u2019\u00e9tait mise en oeuvre dans l\u2019installation, ainsi que l\u2019identification des actions ou proc\u00e9d\u00e9s \u00e0 l\u2019origine des \u00e9missions. L\u2019exploitant d\u00e9finit dans ce plan la fr\u00e9quence des contr\u00f4les d\u2019\u00e9tanch\u00e9it\u00e9, \u00e0 partir des r\u00e9sultats du premier contr\u00f4le et des actions ou proc\u00e9d\u00e9s \u00e0 l\u2019origine des \u00e9missions."
                },
                {
                  "text": "Les fuites et \u00e9missions de fluide sont estim\u00e9es annuellement. Cette estimation ainsi que les r\u00e9sultats des contr\u00f4les d\u2019\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 \u00e0 la fr\u00e9quence d\u00e9termin\u00e9e par l\u2019exploitant sont tenus \u00e0 la disposition de l\u2019inspection des installations class\u00e9es, ainsi que le bilan des actions que l\u2019exploitant a men\u00e9es pour r\u00e9duire les \u00e9missions et le programme d\u2019actions \u00e0 mettre en oeuvre pour les r\u00e9duire davantage. Lorsqu\u2019un d\u00e9faut d\u2019\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 est identifi\u00e9, il fait l\u2019objet d\u2019une r\u00e9paration dans les meilleurs d\u00e9lais."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "alinea",
                            "type": "STRING"
                          },
                          "target": "3-2",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "alinea",
                            "type": "STRING"
                          },
                          "target": "3-1-a",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "alinea",
                            "type": "STRING"
                          },
                          "target": "3-1-b",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "alinea",
                            "type": "STRING"
                          },
                          "target": "2-a",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "alinea",
                            "type": "STRING"
                          },
                          "target": "2-b",
                          "type": "EQUAL"
                        }
                      ],
                      "type": "OR"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "b."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "99Afb785F171",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Pour les installations soumises \u00e0 \u00ab la rubrique 1185-2 \u00bb, les \u00e9quipements clos en exploitation sont r\u00e9guli\u00e8rement contr\u00f4l\u00e9s selon les fr\u00e9quences et dispositions pr\u00e9vues par les r\u00e8glements (CE) n\u00b0 1005/2009 et n\u00b0 517/2014 susvis\u00e9s et par les articles R. 543-79 et R. 543-81 du code de l\u2019environnement."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le pour les installations soumises aux contr\u00f4les p\u00e9riodiques (installations soumises \u00e0 \u00ab la rubrique 1185-2a \u00bb) :"
                },
                {
                  "text": "\t- Pr\u00e9sence de justificatifs attestant de la r\u00e9alisation des contr\u00f4les d\u2019\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "alinea",
                            "type": "STRING"
                          },
                          "target": "1-b",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "alinea",
                            "type": "STRING"
                          },
                          "target": "3-1-b",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "alinea",
                            "type": "STRING"
                          },
                          "target": "3-2",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "alinea",
                            "type": "STRING"
                          },
                          "target": "3-1-a",
                          "type": "EQUAL"
                        }
                      ],
                      "type": "OR"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "c."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "6. Air"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "DECHETS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "BfCeC3Fd1dAB",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L\u2019exploitant est tenu aux obligations de registre, de d\u00e9claration de production et de traitement de d\u00e9chets et de tra\u00e7abilit\u00e9 (bordereau de suivi, document de transfert transfrontalier) dans les conditions fix\u00e9es par la r\u00e9glementation aux articles R. 541-42 \u00e0 R. 541-46 du code de l\u2019environnement."
            },
            {
              "text": "Lorsque les substances vis\u00e9es par le r\u00e8glement (CE) n\u00b0 1005/2009 susvis\u00e9, qu\u2019elles se pr\u00e9sentent isol\u00e9ment ou en m\u00e9lange, ou les produits contenant ces substances sont d\u00e9truits, ils le sont par les techniques list\u00e9es en annexe VII de ce r\u00e8glement."
            },
            {
              "text": "Lors du d\u00e9mant\u00e8lement d\u2019une installation ou d\u2019un \u00e9quipement faisant partie d\u2019une installation, le retrait et la r\u00e9cup\u00e9ration de l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 du fluide sont obligatoires, afin d\u2019en assurer le recyclage, la r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration ou la destruction."
            },
            {
              "text": "Objet du contr\u00f4le pour les installations soumises aux contr\u00f4les p\u00e9riodiques (installations soumises \u00e0 \u00ab\u00a0 la rubrique 1185-2a \u00bb) :"
            },
            {
              "text": "\t- pr\u00e9sence du registre des d\u00e9chets (entrants ou sortants le cas \u00e9ch\u00e9ant) tenu \u00e0 jour ;"
            },
            {
              "text": "\t- pr\u00e9sence des bordereaux de suivi de d\u00e9chets et des documents justificatifs de traitement."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 7.",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "7. D\u00e9chets"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "bfD569eE0cF6",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L\u2019installation respecte les dispositions des articles 2 \u00e0 5 de l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997 susvis\u00e9."
            },
            {
              "text": "Toutefois, pour les dates mentionn\u00e9es dans la d\u00e9finition de \u00ab zone \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e \u00bb \u00e0 l\u2019article 2 de cet arr\u00eat\u00e9, la date de d\u00e9claration de l\u2019installation est prise pour r\u00e9f\u00e9rence."
            },
            {
              "text": "Une mesure des \u00e9missions sonores et de l\u2019\u00e9mergence est effectu\u00e9e aux frais de l\u2019exploitant par un organisme qualifi\u00e9, notamment \u00e0 la demande de l\u2019inspection des installations class\u00e9es, si l\u2019installation fait l\u2019objet de plaintes ou en cas de modification de l\u2019installation susceptible d\u2019impacter le niveau de bruit g\u00e9n\u00e9r\u00e9 dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 8.",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "8. Bruit"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Annexe I : Prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations class\u00e9es pour la protection de l\u2019environnement soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 1185"
      }
    }
  ],
  "title": {
    "text": "Arr\u00eat\u00e9 du 04/08/14 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 4802 (Rubrique devenue la rubrique 1185 \u00e0 compter du 25 octobre 2018)"
  },
  "visa": []
}