{
  "aida_url": "https://aida.ineris.fr/consultation_document/35322",
  "applicability": {
    "condition_of_inapplicability": null,
    "warnings": []
  },
  "classements": [
    {
      "alinea": null,
      "regime": "D",
      "rubrique": "4727",
      "state": "ACTIVE"
    },
    {
      "alinea": null,
      "regime": "D",
      "rubrique": "1116",
      "state": "ACTIVE"
    }
  ],
  "classements_with_alineas": [
    {
      "alineas": [],
      "regime": "D",
      "rubrique": "4727"
    },
    {
      "alineas": [],
      "regime": "D",
      "rubrique": "1116"
    }
  ],
  "date_of_signature": "2005-08-23",
  "id": "JORFTEXT000000446932",
  "is_transverse": false,
  "legifrance_url": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000000446932",
  "nickname": null,
  "sections": [
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "61b1E60aa303",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 4727 sont soumises aux dispositions de l'annexe I du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Les pr\u00e9sentes dispositions s'appliquent sans pr\u00e9judice des autres l\u00e9gislations."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 1",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 1"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "FC5D24b795EE",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les dispositions de l'annexe I (1) sont applicables aux installations d\u00e9clar\u00e9es post\u00e9rieurement \u00e0 la date de publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 au Journal officiel, augment\u00e9e de quatre mois."
        },
        {
          "text": "Les dispositions de cette annexe sont applicables aux installations existantes, d\u00e9clar\u00e9es avant la date de publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 au Journal officiel augment\u00e9e de quatre mois, dans les conditions pr\u00e9cis\u00e9es en annexe V (1). Les prescriptions auxquelles les installations existantes sont d\u00e9j\u00e0 soumises demeurent applicables jusqu'\u00e0 l'entr\u00e9e en vigueur de ces dispositions."
        },
        {
          "text": "Les dispositions de l'annexe I sont \u00e9galement applicables aux installations class\u00e9es soumises \u00e0 d\u00e9claration incluses dans un \u00e9tablissement qui comporte au moins une installation soumise au r\u00e9gime de l'autorisation d\u00e8s lors que ces installations ne sont pas r\u00e9gies par l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d'autorisation."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 2",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 2"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "5e5d4C231597",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le pr\u00e9fet peut, pour une installation donn\u00e9e, adapter par arr\u00eat\u00e9 les dispositions des annexes dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 512-12 du code de l'environnement et \u00e0 l'article 30 du d\u00e9cret du 21 septembre 1977 susvis\u00e9s."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 3",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 3"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "EaC7c5e6E71a",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le directeur de la pr\u00e9vention des pollutions et des risques est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 4",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 4"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "12A396F938BF",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe I",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Annexe I"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "DISPOSITIONS_GENERALES"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "92741650dcbe",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "9FF491cCecf3",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'installation est implant\u00e9e, r\u00e9alis\u00e9e et exploit\u00e9e conform\u00e9ment aux plans et autres documents joints \u00e0 la d\u00e9claration, sous r\u00e9serve du respect des prescriptions ci-dessous."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "1.1. Conformit\u00e9 de l'installation \u00e0 la d\u00e9claration"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "05BE89bFfA57",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Toute modification apport\u00e9e par le d\u00e9clarant \u00e0 l'installation, \u00e0 son mode d'exploitation ou \u00e0 son voisinage, entra\u00eenant un changement notable des \u00e9l\u00e9ments du dossier de d\u00e9claration initiale, est port\u00e9e, avant sa r\u00e9alisation, \u00e0 la connaissance du pr\u00e9fet qui peut exiger une nouvelle d\u00e9claration."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "1.2. Modifications"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "1Df1DA4Ba026",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "La d\u00e9claration pr\u00e9cise les mesures prises relatives aux conditions d'utilisation, d'\u00e9puration et d'\u00e9vacuation des eaux r\u00e9siduaires et des \u00e9manations de toutes natures ainsi que d'\u00e9limination des d\u00e9chets et r\u00e9sidus en vue de respecter les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
            },
            {
              "text": "La d\u00e9claration pr\u00e9cise les mesures prises ou pr\u00e9vues par l'exploitant pour respecter les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "1.3. Contenu de la d\u00e9claration"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "BF2FE634Bce3",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant \u00e9tablit et tient \u00e0 jour un dossier comportant les documents suivants :"
            },
            {
              "text": "le dossier de d\u00e9claration ;"
            },
            {
              "text": "les plans tenus \u00e0 jour ;"
            },
            {
              "text": "la preuve de d\u00e9p\u00f4t de la d\u00e9claration et les prescriptions g\u00e9n\u00e9rales ;"
            },
            {
              "text": "les arr\u00eat\u00e9s pr\u00e9fectoraux relatifs \u00e0 l'installation concern\u00e9e, pris en application de la l\u00e9gislation relative aux installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement, s'il y en a ;"
            },
            {
              "text": "les r\u00e9sultats des derni\u00e8res mesures sur les effluents et le bruit, les rapports des visites ;"
            },
            {
              "text": "les documents pr\u00e9vus aux points 3.5, 3.6, 4.3, 4.7, 4.8, 4.9, 4.11, 5.2, 6.3, 7.5 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
            },
            {
              "text": "Ce dossier est tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "1.4. Dossier installation class\u00e9e"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "B6bBcEd2bFae",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant d'une installation est tenu de d\u00e9clarer dans les meilleurs d\u00e9lais \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es les accidents ou incidents survenus du fait du fonctionnement de cette installation qui sont de nature \u00e0 porter atteinte aux int\u00e9r\u00eats mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 511-1 du Code de l'environnement. L'exploitant d\u00e9crit ces accidents ou incidents dans un registre tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "1.5. D\u00e9claration d'accident ou de pollution accidentelle"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "0A4AB8CFf44E",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Lorsque l'installation change d'exploitant, le nouvel exploitant ou son repr\u00e9sentant en fait la d\u00e9claration au pr\u00e9fet dans le mois qui suit la prise en charge de l'exploitation. Cette d\u00e9claration mentionne, s'il s'agit d'une personne physique, les nom, pr\u00e9noms et domicile du nouvel exploitant et, s'il s'agit d'une personne morale, sa d\u00e9nomination ou sa raison sociale, sa forme juridique, l'adresse de son si\u00e8ge social ainsi que la qualit\u00e9 du signataire de la d\u00e9claration."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "1.6. Changement d'exploitant"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "7BEDBcC97b5e",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Lorsqu'une installation cesse l'activit\u00e9 au titre de laquelle elle \u00e9tait d\u00e9clar\u00e9e, son exploitant en informe le pr\u00e9fet au moins un mois avant l'arr\u00eat d\u00e9finitif. La notification de l'exploitant indique les mesures de remise en \u00e9tat pr\u00e9vues ou r\u00e9alis\u00e9es."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "1.7. Cessation d'activit\u00e9"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "1. Dispositions g\u00e9n\u00e9rales"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "IMPLANTATION_AMENAGEMENT"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "27C8F7cC309C",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "E4A5542F6bDB",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les r\u00e9cipients de dichlorure de carbonyle ou phosg\u00e8ne ont une capacit\u00e9 unitaire inf\u00e9rieure \u00e0 30 kg."
            },
            {
              "text": "Les parties de l'installation o\u00f9 du phosg\u00e8ne est stock\u00e9 ou utilis\u00e9 sont cl\u00f4tur\u00e9es. La cl\u00f4ture, d'une hauteur minimale de 2 m\u00e8tres, est suffisamment r\u00e9sistante pour emp\u00eacher toute intrusion ind\u00e9sirable dans les installations. Les portes d'acc\u00e8s de la cl\u00f4ture et du ou des b\u00e2timents de stockage et d'emploi sont closes \u00e0 l'aide d'une serrure de s\u00fbret\u00e9 et maintenues ferm\u00e9es en dehors des mouvements n\u00e9cessaires \u00e0 la conduite de l'installation."
            },
            {
              "text": "Toutes dispositions sont prises pour \u00e9viter que des v\u00e9hicules ou des engins quelconques puissent heurter et endommager le d\u00e9p\u00f4t de phosg\u00e8ne ou ses installations annexes."
            },
            {
              "text": "Les installations de stockage de phosg\u00e8ne sont implant\u00e9es et maintenues \u00e0 une distance d'au moins 5 m\u00e8tres des limites de propri\u00e9t\u00e9."
            },
            {
              "text": "Toute disposition est prise pour \u00e9viter les chutes de bouteilles de phosg\u00e8ne, notamment quand elles sont stock\u00e9es \u00e0 l'horizontale. En cas de stockage, ces bouteilles sont munies en permanence d'un chapeau de protection de robinet et d'un bouchon viss\u00e9 sur le raccord de sortie."
            },
            {
              "text": "A r\u00e9ception des r\u00e9cipients et avant leur mise en stockage ou leur utilisation, l'exploitant v\u00e9rifie que des mesures de s\u00e9curit\u00e9 adapt\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 prises lors du conditionnement pour emp\u00eacher le surremplissage des r\u00e9cipients."
            },
            {
              "text": "Le local de stockage de phosg\u00e8ne est d\u00e9di\u00e9 exclusivement \u00e0 ce produit ainsi qu'\u00e0 ses produits de neutralisation."
            },
            {
              "text": "Le phosg\u00e8ne, log\u00e9 en bouteilles sp\u00e9ciales, est emmagasin\u00e9 dans un local distinct de tout autre b\u00e2timent et atelier situ\u00e9 \u00e0 l'abri des intemp\u00e9ries et des rayons solaires. Elles sont \u00e9loign\u00e9es de toute source d'ignition et de chaleur susceptible de porter le phosg\u00e8ne \u00e0 une temp\u00e9rature sup\u00e9rieure \u00e0 50\u00b0C. Un dispositif de manutention des bouteilles est pr\u00e9vu pour \u00e9loigner celles-ci en cas de n\u00e9cessit\u00e9."
            },
            {
              "text": "Le sol des stockages est dispos\u00e9 en r\u00e9tention. Le local de stockage du phosg\u00e8ne doit pouvoir \u00eatre mis en confinement. Ce local est \u00e9quip\u00e9 d'un syst\u00e8me de d\u00e9tection de phosg\u00e8ne dont l'alarme est report\u00e9e \u00e0 la fois \u00e0 proximit\u00e9 du local et au responsable du site ou \u00e0 un organisme de surveillance. On conserve en permanence \u00e0 proximit\u00e9 du local de stockage du phosg\u00e8ne un moyen de neutralisation (solution neutralisante ou r\u00e9seau diffuseur d'ammoniac). Le fonctionnement de ces moyens est p\u00e9riodiquement v\u00e9rifi\u00e9."
            },
            {
              "text": "Les contenants utilis\u00e9s pour le stockage ne peuvent s\u00e9journer en dehors des d\u00e9p\u00f4ts, sauf au cours des op\u00e9rations temporaires de chargement ou de d\u00e9chargement. Dans les d\u00e9p\u00f4ts, les containers sont dispos\u00e9s dans les emplacements pr\u00e9vus \u00e0 cet effet. Les produits sont stock\u00e9s dans des conditions ad\u00e9quates \u00e0 leurs caract\u00e9ristiques physiques (temp\u00e9rature...). Les containers vides \u00e9ventuellement stock\u00e9s \u00e0 l'ext\u00e9rieur sont au pr\u00e9alable contr\u00f4l\u00e9s par un pr\u00e9pos\u00e9 responsable et porter une marque distinctive tr\u00e8s apparente."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "parameter": {
                    "id": "date-d-declaration",
                    "type": "DATE"
                  },
                  "strict": true,
                  "target": "2006-02-27",
                  "type": "LITTLER"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "2.1. R\u00e8gles d'implantation"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "Eff9FBEE2ea6",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant prend les dispositions n\u00e9cessaires pour satisfaire \u00e0 l'esth\u00e9tique du site. L'ensemble du site est maintenu en bon \u00e9tat de propret\u00e9 (peinture, plantations, engazonnement...)."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "2.2. Int\u00e9gration dans le paysage"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "5F1AC9cce95D",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'installation ne surmonte pas ni n'est surmont\u00e9e de locaux habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "2.3. Interdiction de locaux habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers ou habit\u00e9s au-dessus et au-dessous de l'installation"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "f9Ece8CC0Ef5",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "parameter": {
                    "id": "date-d-declaration",
                    "type": "DATE"
                  },
                  "strict": true,
                  "target": "2006-02-27",
                  "type": "LITTLER"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "a5ae8965Cdc1",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les locaux abritant l'installation pr\u00e9sentent la caract\u00e9ristique de r\u00e9action au feu minimale suivante : mat\u00e9riaux de classe A1 selon NF EN 13 501-1 (incombustible)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.4.1. R\u00e9action au feu"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "e0e08Dd1Bc2f",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les locaux abritant l'installation pr\u00e9sentent les caract\u00e9ristiques de r\u00e9sistance au feu minimales suivantes :"
                },
                {
                  "text": "murs ext\u00e9rieurs et murs s\u00e9paratifs REI 120 (coupe-feu de degr\u00e9 2 heures) ;"
                },
                {
                  "text": "planchers REI 120 (coupe-feu de degr\u00e9 2 heures) ;"
                },
                {
                  "text": "portes et fermetures r\u00e9sistantes au feu (y compris celles comportant des vitrages et des quincailleries) et leurs dispositifs de fermeture EI 120 (coupe-feu de degr\u00e9 2 heures)."
                },
                {
                  "text": "R : capacit\u00e9 portante."
                },
                {
                  "text": "E : \u00e9tanch\u00e9it\u00e9 au feu."
                },
                {
                  "text": "I : isolation thermique."
                },
                {
                  "text": "Les classifications sont exprim\u00e9es en minutes (120 : 2 heures)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.4.2. R\u00e9sistance au feu"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "2CcA7FeD8be9",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les toitures et couvertures de toiture r\u00e9pondent \u00e0 la classe BROOF (T 3), pour un temps de passage du feu au travers de la toiture sup\u00e9rieure \u00e0 trente minutes (classe T 30) et pour une dur\u00e9e de la propagation du feu \u00e0 la surface de la toiture sup\u00e9rieure \u00e0 trente minutes (indice 1)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.4.3. Toitures et couvertures de toiture"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "9e8635Da09e3",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les locaux abritant les installations sont \u00e9quip\u00e9s en partie haute de dispositifs d'\u00e9vacuation naturelle de fum\u00e9es et de chaleur, conformes aux normes en vigueur, permettant l'\u00e9vacuation \u00e0 l'air libre des fum\u00e9es, gaz de combustion, chaleur et produits imbr\u00fbl\u00e9s d\u00e9gag\u00e9s en cas d'incendie."
                },
                {
                  "text": "Ces dispositifs sont \u00e0 commandes automatique et manuelle. Leur surface utile d'ouverture n'est pas \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 :"
                },
                {
                  "text": "2 % si la superficie \u00e0 d\u00e9senfumer est inf\u00e9rieure \u00e0 1 600 m\u00e8tres carr\u00e9s ;"
                },
                {
                  "text": "\u00e0 d\u00e9terminer selon la nature des risques si la superficie \u00e0 d\u00e9senfumer est sup\u00e9rieure \u00e0 1 600 m\u00e8tres carr\u00e9s sans pouvoir \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 2 % de la superficie des locaux."
                },
                {
                  "text": "En exploitation normale, le r\u00e9armement (fermeture) est possible depuis le sol du local ou depuis la zone de d\u00e9senfumage ou la cellule \u00e0 d\u00e9senfumer dans le cas de local divis\u00e9 en plusieurs cantons ou cellule."
                },
                {
                  "text": "Les dispositifs d'\u00e9vacuation naturelle de fum\u00e9es et de chaleur sont adapt\u00e9s aux risques particuliers de l'installation."
                },
                {
                  "text": "Tous les dispositifs install\u00e9s apr\u00e8s le 31 d\u00e9cembre 2006, date de la fin de la p\u00e9riode de transition du marquage CE et des normes fran\u00e7aises pour ces mat\u00e9riels, pr\u00e9sentent, en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la norme NF EN 12 101-2, les caract\u00e9ristiques suivantes :"
                },
                {
                  "text": "fiabilit\u00e9 : classe RE 300 (300 cycles de mise en s\u00e9curit\u00e9). Les exutoires bi fonction sont soumis \u00e0 10 000 cycles d'ouverture en position d'a\u00e9ration ;"
                },
                {
                  "text": "la classification de la surcharge neige \u00e0 l'ouverture est SL. 250 (25 daN/m2) pour des altitudes inf\u00e9rieures ou \u00e9gales \u00e0 400 m\u00e8tres et SL. 500 (50 daN/m2) pour des altitudes sup\u00e9rieures \u00e0 400 m\u00e8tres et inf\u00e9rieures ou \u00e9gales \u00e0 800 m\u00e8tres. La classe SL. 0 est utilisable si la r\u00e9gion d'implantation n'est pas susceptible d'\u00eatre enneig\u00e9e ou si des dispositions constructives emp\u00eachent l'accumulation de la neige. Au-dessus de 800 m\u00e8tres, les exutoires sont de la classe SL. 500 et install\u00e9s avec des dispositions constructives emp\u00eachant l'accumulation de la neige ;"
                },
                {
                  "text": "classe de temp\u00e9rature ambiante T0 (0 \u00b0C) ;"
                },
                {
                  "text": "classe d'exposition \u00e0 la chaleur HE 300 (300 \u00b0C) ;"
                },
                {
                  "text": "Les commandes d'ouverture manuelle sont plac\u00e9es \u00e0 proximit\u00e9 des acc\u00e8s."
                },
                {
                  "text": "Des amen\u00e9es d'air frais d'une surface libre \u00e9gale \u00e0 la surface g\u00e9om\u00e9trique de l'ensemble des dispositifs d'\u00e9vacuation du plus grand canton sont r\u00e9alis\u00e9es cellule par cellule."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.4.4. D\u00e9senfumage"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "2.4. Comportement au feu des locaux"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "C9e1ee6E0b5E",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'installation doit \u00eatre accessible pour permettre l'intervention des services d'incendie et de secours. Elle est desservie, sur au moins une face, par une voie engin ou par une voie \u00e9chelle si le plancher haut de cette installation est \u00e0 une hauteur sup\u00e9rieure \u00e0 8 m\u00e8tres par rapport \u00e0 cette voie."
            },
            {
              "text": "Une des fa\u00e7ades est \u00e9quip\u00e9e d'ouvrant permettant le passage de sauveteurs \u00e9quip\u00e9s."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "parameter": {
                    "id": "date-d-declaration",
                    "type": "DATE"
                  },
                  "strict": true,
                  "target": "2006-02-27",
                  "type": "LITTLER"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "2.5. Accessibilit\u00e9"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "3DCA1BEA3De3",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "E5F0B59eDA2d",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, les locaux de stockage et d'emploi sont convenablement ventil\u00e9s pour \u00e9viter tout risque d'atmosph\u00e8re explosive ou toxique. Ils sont dot\u00e9s de syst\u00e8mes de ventilation et de traitement de l'air et doivent pouvoir \u00eatre confin\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Le d\u00e9bouch\u00e9 \u00e0 l'atmosph\u00e8re de la ventilation est plac\u00e9 aussi loin que possible des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers et des bouches d'aspiration d'air ext\u00e9rieur, et \u00e0 une hauteur suffisante compte tenu de la hauteur des b\u00e2timents environnants afin de favoriser la dispersion des gaz rejet\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "L'air du local d'emploi est en permanence renouvel\u00e9 par un ventilateur qui aspire l'air en partie basse de l'atelier et le rejette \u00e0 l'atmosph\u00e8re. L'alimentation du ventilateur est secourue en cas de d\u00e9faillance. Si l'air du local contient du phosg\u00e8ne en quantit\u00e9 sup\u00e9rieure \u00e0 0,1 ppm=0,4mg/m3, il est trait\u00e9 en cons\u00e9quence avant rejet canalis\u00e9 vers l'ext\u00e9rieur. Si cette quantit\u00e9 est atteinte, l'acc\u00e8s au local d'emploi n'est permis qu'aux personnes munies d'un \u00e9quipement de protection individuelle adapt\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Le local de stockage est convenablement ventil\u00e9. Si l'air de ce local contient du phosg\u00e8ne en quantit\u00e9 sup\u00e9rieure \u00e0 0,1 ppm=0,4mg/m3, il est trait\u00e9 en cons\u00e9quence avant rejet."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.6.1. G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "217469da9B17",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le syst\u00e8me d'\u00e9puration des gaz est muni d'un traitement correctement dimensionn\u00e9 assurant le respect des valeurs autoris\u00e9es de phosg\u00e8ne, m\u00eame en situation d\u00e9grad\u00e9e."
                },
                {
                  "text": "Apr\u00e8s utilisation du phosg\u00e8ne, le syst\u00e8me de ventilation extraction ou \u00e9puration est maintenu le temps n\u00e9cessaire."
                },
                {
                  "text": "Le syst\u00e8me d'extraction et d'\u00e9puration est v\u00e9rifi\u00e9 une fois par an par des personnes qualifi\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Tout arr\u00eat du syst\u00e8me de ventilation extraction ou \u00e9puration entra\u00eene la mise en s\u00e9curit\u00e9 de l'installation."
                },
                {
                  "text": "Les installations d'extraction et d'\u00e9puration sont fiabilis\u00e9es par un syst\u00e8me permettant le bon fonctionnement (en particulier, des installations \u00e9lectriques), y compris en situation d\u00e9grad\u00e9e."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.6.2. Extraction et \u00e9puration"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "2.6. Ventilation"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "00f1f6ACd64f",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les installations \u00e9lectriques sont r\u00e9alis\u00e9es conform\u00e9ment aux dispositions du code du travail. Le mat\u00e9riel \u00e9lectrique est entretenu en bon \u00e9tat et maintenu en permanence conforme en tout point \u00e0 ses sp\u00e9cifications techniques d'origine."
            },
            {
              "text": "Les \u00e9quipements et \u00e9l\u00e9ments importants pour la s\u00e9curit\u00e9 sont maintenus en service ou mis en position de s\u00e9curit\u00e9 en cas de d\u00e9faillance de l'alimentation \u00e9lectrique principale, et ce gr\u00e2ce \u00e0 une source d'alimentation \u00e9lectrique interne \u00e0 l'\u00e9tablissement."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": [
                  0
                ],
                "condition": {
                  "parameter": {
                    "id": "date-d-declaration",
                    "type": "DATE"
                  },
                  "strict": true,
                  "target": "2006-02-27",
                  "type": "LITTLER"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "2.7. Installations \u00e9lectriques"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "c979e5d1c7a7",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les \u00e9quipements m\u00e9talliques (r\u00e9servoirs, cuves, canalisations) sont mis \u00e0 la terre conform\u00e9ment aux r\u00e8glements et aux normes applicables, compte tenu notamment de la nature explosive ou inflammable des produits."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "parameter": {
                    "id": "date-d-declaration",
                    "type": "DATE"
                  },
                  "strict": true,
                  "target": "2006-02-27",
                  "type": "LITTLER"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "2.8. Mise \u00e0 la terre des \u00e9quipements"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "Ba4298f4a6D6",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Le sol des aires et des locaux de stockage ou de manipulation des mati\u00e8res dangereuses pour l'homme ou susceptibles de cr\u00e9er une pollution de l'eau ou du sol est \u00e9tanche, incombustible et \u00e9quip\u00e9 de fa\u00e7on \u00e0 pouvoir recueillir les eaux de lavage et les mati\u00e8res r\u00e9pandues accidentellement. Pour cela, un seuil sur\u00e9lev\u00e9 par rapport au niveau du sol ou tout dispositif \u00e9quivalent les s\u00e9pare de l'ext\u00e9rieur ou d'autres aires ou locaux. Les mati\u00e8res recueillies sont de pr\u00e9f\u00e9rence r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es. Toute fuite est r\u00e9cup\u00e9r\u00e9e. En cas d'\u00e9pandage accidentel sur le sol, toutes pr\u00e9cautions utiles sont prises pour emp\u00eacher l'\u00e9coulement des produits vers les r\u00e9seaux d'eaux, et pour r\u00e9cup\u00e9rer ceux-ci par des moyens appropri\u00e9s \u00e0 leur nature."
            },
            {
              "text": "Les r\u00e9servoirs ou r\u00e9cipients contenant des produits incompatibles ne sont pas associ\u00e9s \u00e0 une m\u00eame r\u00e9tention. L'exploitant veille \u00e0 ce que les volumes potentiels de r\u00e9tention restent disponibles en permanence."
            },
            {
              "text": "Les r\u00e9tentions sont dimensionn\u00e9es pour r\u00e9duire au maximum la vaporisation de gaz liqu\u00e9fi\u00e9 par effet de flaque."
            },
            {
              "text": "2.10"
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "2.9. R\u00e9tention des aires et locaux de travail"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "7a04Da4dcE7F",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Des dispositifs permettant l'obturation des r\u00e9seaux d'\u00e9vacuation des eaux de ruissellement sont implant\u00e9s de sorte \u00e0 maintenir sur le site les eaux d'extinction d'un sinistre ou l'\u00e9coulement d'un accident de transport. Une consigne d\u00e9finit les modalit\u00e9s de mise en \u0153uvre de ces dispositifs."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "2.11. Isolement du r\u00e9seau de collecte"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "2. Implantation - Am\u00e9nagement"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "EXPLOITATION"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "580FA9e33cAA",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "B8E2fA2A2ffF",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Lors de la premi\u00e8re mise en service de l'installation d'emploi, et ensuite lors de toute modification ou de r\u00e9paration de cette installation, un contr\u00f4le d'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 est r\u00e9alis\u00e9 par une personne ou une entreprise comp\u00e9tente d\u00e9sign\u00e9e par l'exploitant."
            },
            {
              "text": "Cette v\u00e9rification fait l'objet d'un compte rendu \u00e9crit tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "3.1. Surveillance de l'exploitation"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "E6C00520e6eD",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitation se fait sous la surveillance, directe ou indirecte, d'une personne nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9e par l'exploitant et ayant une connaissance de la conduite de l'installation et des dangers et inconv\u00e9nients des produits utilis\u00e9s ou stock\u00e9s dans l'installation."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "3.2. Surveillance de l'exploitation"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "1859ce4D532F",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les personnes \u00e9trang\u00e8res au service ne doivent pas avoir un acc\u00e8s libre aux installations."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "3.3. Contr\u00f4le de l'acc\u00e8s"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "06E8cBE2186B",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant dispose des documents lui permettant de conna\u00eetre la nature et les risques des produits dangereux pr\u00e9sents dans l'installation, en particulier les fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9 pr\u00e9vues par l'article R. 231-53 du code du travail. Les mati\u00e8res premi\u00e8res, produits interm\u00e9diaires et produits finis pr\u00e9sentant un caract\u00e8re inflammable, explosif, toxique ou corrosif sont limit\u00e9s en quantit\u00e9 dans les ateliers d'utilisation et les lieux de stockage au minimum technique permettant le fonctionnement normal du site."
            },
            {
              "text": "Les r\u00e9cipients portent en caract\u00e8res tr\u00e8s lisibles le nom ou la formule chimique des produits ainsi que les symboles de danger conform\u00e9ment \u00e0 la r\u00e9glementation relative \u00e0 l'\u00e9tiquetage des substances et pr\u00e9parations chimiques dangereuses. En particulier, les gaz toxiques ou tr\u00e8s toxiques sont contenus dans des emballages ou r\u00e9cipients conformes \u00e0 la r\u00e9glementation en vigueur."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "3.4. Connaissance des produits - Etiquetage"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "370Eb93bAAaC",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les locaux sont maintenus propres et r\u00e9guli\u00e8rement nettoy\u00e9s notamment de mani\u00e8re \u00e0 \u00e9viter les amas de mati\u00e8res dangereuses ou polluantes et de poussi\u00e8res. Le mat\u00e9riel de nettoyage est adapt\u00e9 aux risques pr\u00e9sent\u00e9s par les produits et poussi\u00e8res."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "3.5. Propret\u00e9"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "5a1933eBC0bc",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant tient \u00e0 jour un \u00e9tat indiquant la nature et la quantit\u00e9 des produits dangereux d\u00e9tenus, auquel est annex\u00e9 un plan g\u00e9n\u00e9ral des stockages. Cet \u00e9tat est tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es et des services d'incendie et de secours."
            },
            {
              "text": "La pr\u00e9sence dans les locaux de mati\u00e8res dangereuses ou combustibles est limit\u00e9e aux n\u00e9cessit\u00e9s de l'exploitation."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "3.6. Etat des stocks de produits dangereux"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "cC1a5Ebb06dc",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Toutes les installations \u00e9lectriques sont entretenues en bon \u00e9tat et sont contr\u00f4l\u00e9es, apr\u00e8s leur installation ou leur modification, par une personne comp\u00e9tente. La p\u00e9riodicit\u00e9, l'objet et l'\u00e9tendue des v\u00e9rifications des installations \u00e9lectriques ainsi que le contenu des rapports relatifs auxdites v\u00e9rifications sont fix\u00e9s par le code du travail."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "3.7. V\u00e9rification p\u00e9riodique des installations \u00e9lectriques"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "3. Exploitation - Entretien"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "RISQUES"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "aCfa80bbDBc6",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "E7BFB69Ab465",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, des mat\u00e9riels de protection individuelle, adapt\u00e9s aux risques pr\u00e9sent\u00e9s par l'installation (et notamment \u00e0 l'intervention en atmosph\u00e8re toxique : appareils respiratoires isolants (ARI), combinaisons \u00e0 air assist\u00e9...) et permettant l'intervention notamment en cas de sinistre, sont conserv\u00e9s \u00e0 proximit\u00e9 du d\u00e9p\u00f4t et du lieu d'utilisation. Ces mat\u00e9riels sont accessibles en toute circonstance, entretenus en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9s p\u00e9riodiquement. Le personnel est form\u00e9 \u00e0 l'emploi de ces mat\u00e9riels qui n\u00e9cessitent des \u00e9quipements et une formation sp\u00e9cifiques."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "4.1. Protection individuelle"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "3fb6eA63f4e5",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'utilisation d'eau pour l'extinction d'un feu en pr\u00e9sence de phosg\u00e8ne est proscrite."
            },
            {
              "text": "L'installation est \u00e9quip\u00e9e de moyens de lutte contre l'incendie appropri\u00e9s aux risques notamment :"
            },
            {
              "text": "d'extincteurs r\u00e9partis \u00e0 l'int\u00e9rieur des locaux, sur les aires ext\u00e9rieures et les lieux pr\u00e9sentant des risques sp\u00e9cifiques, \u00e0 proximit\u00e9 des d\u00e9gagements, bien visibles et facilement accessibles. Les agents d'extinction sont appropri\u00e9s aux risques \u00e0 combattre et compatibles avec les produits stock\u00e9s et/ou avec les points de d\u00e9composition de ces points stock\u00e9s ;"
            },
            {
              "text": "d'un moyen permettant d'alerter les services d'incendie et de secours ;"
            },
            {
              "text": "d'un ou plusieurs appareils d'incendie (bouches, poteaux, etc.) publics ou priv\u00e9s, dont un implant\u00e9 \u00e0 200 m\u00e8tres au plus du risque, ou de points d'eau, bassins, citernes, etc, d'une capacit\u00e9 en rapport avec le danger \u00e0 combattre ;"
            },
            {
              "text": "de plans des locaux facilitant l'intervention des services d'incendie et de secours avec une description des dangers pour chaque local."
            },
            {
              "text": "En fonction du danger repr\u00e9sent\u00e9 :"
            },
            {
              "text": "d'un syst\u00e8me interne d'alarme incendie ;"
            },
            {
              "text": "de robinets d'incendie arm\u00e9s ;"
            },
            {
              "text": "d'un syst\u00e8me permettant l'extinction automatique d'incendie ;"
            },
            {
              "text": "d'un syst\u00e8me de d\u00e9tection automatique d'incendie ;"
            },
            {
              "text": "d'un neutralisant adapt\u00e9 au risque en cas d'\u00e9pandage accidentel de produit ;"
            },
            {
              "text": "de colonnes s\u00e8ches ;"
            },
            {
              "text": "de colonnes en charge ;"
            },
            {
              "text": "de mat\u00e9riels sp\u00e9cifiques : masques, combinaisons, etc."
            },
            {
              "text": "Ces mat\u00e9riels sont maintenus en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9s au moins une fois par an."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "4.2. Moyens de lutte contre l'incendie"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "Ee2fBA8EBD01",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant recense, sous sa responsabilit\u00e9, les parties de l'installation qui, en raison des caract\u00e9ristiques qualitatives et quantitatives des mati\u00e8res mises en \u0153uvre, stock\u00e9es, utilis\u00e9es ou produites, sont susceptibles d'\u00eatre \u00e0 l'origine d'un sinistre pouvant avoir des cons\u00e9quences directes ou indirectes sur l'environnement, la s\u00e9curit\u00e9 publique ou le maintien en s\u00e9curit\u00e9 de l'installation."
            },
            {
              "text": "L'exploitant d\u00e9termine pour chacune de ces parties de l'installation la nature du risque (incendie, atmosph\u00e8res explosives ou \u00e9manations toxiques). Ce risque est signal\u00e9 \u00e0 titre pr\u00e9ventif aux services ext\u00e9rieurs d'intervention (les ateliers et aires de manipulations de ces produits font partie de ce recensement)."
            },
            {
              "text": "L'exploitant dispose d'un plan g\u00e9n\u00e9ral des ateliers et des stockages indiquant les diff\u00e9rentes zones de danger correspondant \u00e0 ces risques."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "4.3. Localisation des risques"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "0AC0d6f1b04e",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Dans les parties de l'installation vis\u00e9es au point 4.3. atmosph\u00e8res explosives , les installations \u00e9lectriques sont conformes aux dispositions du d\u00e9cret n\u00b0 96-1010 du 19 novembre 1996 relatif aux appareils et aux syst\u00e8mes de protection destin\u00e9s \u00e0 \u00eatre utilis\u00e9s en atmosph\u00e8re explosible. Elles sont r\u00e9duites \u00e0 ce qui est strictement n\u00e9cessaire aux besoins de l'exploitation et sont enti\u00e8rement constitu\u00e9es de mat\u00e9riels utilisables dans les atmosph\u00e8res explosives."
            },
            {
              "text": "Les canalisations \u00e9lectriques ne doivent pas \u00eatre une cause possible d'inflammation et doivent \u00eatre convenablement prot\u00e9g\u00e9es contre les chocs, contre la propagation des flammes et contre l'action des produits pr\u00e9sents dans la partie de l'installation en cause."
            },
            {
              "text": "Tout arr\u00eat d'un syst\u00e8me \u00e9lectrique de ventilation, d'extraction ou d'\u00e9puration entra\u00eene la mise en s\u00e9curit\u00e9 de l'installation. Cette mise en s\u00e9curit\u00e9 devra \u00eatre maintenue jusqu'\u00e0 ce que l'efficacit\u00e9 de la ventilation soit assur\u00e9e et v\u00e9rifi\u00e9e."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "parameter": {
                    "id": "date-d-declaration",
                    "type": "DATE"
                  },
                  "strict": true,
                  "target": "2006-02-27",
                  "type": "LITTLER"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "4.4. Mat\u00e9riel \u00e9lectrique de s\u00e9curit\u00e9"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "C68DDa22Db14",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Dans les parties de l'installation, vis\u00e9es au point 4.3., pr\u00e9sentant des risques d'incendie ou d'explosion, il est interdit d'apporter du feu sous une forme quelconque, sauf pour la r\u00e9alisation de travaux ayant fait l'objet d'un permis de feu . Cette interdiction est affich\u00e9e en caract\u00e8res apparents."
            },
            {
              "text": "Dans les parties de l'installation vis\u00e9es au point 2.4., des m\u00e9thodes indirectes et s\u00fbres telles que le chauffage \u00e0 eau chaude, \u00e0 la vapeur ou \u00e0 air chaud dont la source se situera en dehors de l'aire de stockage, de manipulation ou d'emploi sont utilis\u00e9es. L'utilisation de convecteurs \u00e9lectriques, de po\u00eales, de r\u00e9chauds ou d'appareils de chauffage \u00e0 flamme nue est proscrite."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "4.5. Interdiction des feux"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "9F1B4dEf4AC2",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Dans les parties de l'installation vis\u00e9es au point 4.3., tous les travaux de r\u00e9paration ou d'am\u00e9nagement conduisant \u00e0 une augmentation des risques (emploi d'une flamme ou d'une source chaude, purge des circuits...) ne peuvent \u00eatre effectu\u00e9s qu'apr\u00e8s d\u00e9livrance d'un permis d'intervention et \u00e9ventuellement d'un permis de feu et en respectant les r\u00e8gles d'une consigne particuli\u00e8re."
            },
            {
              "text": "Le permis d'intervention et \u00e9ventuellement le permis de feu et la consigne particuli\u00e8re sont \u00e9tablis et vis\u00e9s par l'exploitant ou par la personne qu'il aura nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9e. Lorsque les travaux sont effectu\u00e9s par une entreprise ext\u00e9rieure, le permis d'intervention et \u00e9ventuellement le permis de feu et la consigne particuli\u00e8re relative \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 de l'installation, sont cosign\u00e9s par l'exploitant et l'entreprise ext\u00e9rieure ou les personnes qu'ils auront nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9es."
            },
            {
              "text": "Apr\u00e8s la fin des travaux et avant la reprise de l'activit\u00e9, une v\u00e9rification des installations est effectu\u00e9e par l'exploitant ou son repr\u00e9sentant."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "4.6. Permis d'intervention - Permis de feu dans les parties de l'installation vis\u00e9es au point 4.3"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "b0aaBDf946de",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail et notamment des dispositions sp\u00e9cifiques aux personnels sous contrat pr\u00e9caire et aux int\u00e9rimaires, des consignes pr\u00e9cisant les modalit\u00e9s d'application des dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont \u00e9tablies, tenues \u00e0 jour et port\u00e9es \u00e0 la connaissance du personnel dans les lieux qu'il fr\u00e9quente. Ces consignes indiquent notamment :"
            },
            {
              "text": "la manutention et l'emploi de phosg\u00e8ne se fait en pr\u00e9sence de deux personnes qualifi\u00e9es ;"
            },
            {
              "text": "l'interdiction d'apporter du feu sous une forme quelconque, dans les zones \u00e0 risque ;"
            },
            {
              "text": "l'obligation du permis d'intervention pour les parties de l'installation vis\u00e9es au point 4.3 ;"
            },
            {
              "text": "les proc\u00e9dures d'arr\u00eat d'urgence et de mise en s\u00e9curit\u00e9 de l'installation (\u00e9lectricit\u00e9, r\u00e9seaux de fluides, confinement) ;"
            },
            {
              "text": "les mesures \u00e0 prendre en cas de fuite sur un r\u00e9cipient ou une canalisation contenant des substances dangereuses, notamment les conditions de rejet pr\u00e9vues au point 6.2 ;"
            },
            {
              "text": "les pr\u00e9cautions \u00e0 prendre avec l'emploi et le stockage de produits incompatibles ;"
            },
            {
              "text": "les moyens d'extinction \u00e0 utiliser en cas d'incendie, en particulier l'interdiction d'\u00e9teindre \u00e0 l'eau un feu en pr\u00e9sence de phosg\u00e8ne ;"
            },
            {
              "text": "l'obligation d'informer l'inspection des installations class\u00e9es en cas d'accident en cas de blocage de la vanne pointeau, il est interdit de proc\u00e9der, sans une autorisation particuli\u00e8re, au per\u00e7age de la bouteille ;"
            },
            {
              "text": "la proc\u00e9dure d'alerte avec les num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone du responsable d'intervention de l'\u00e9tablissement, des services d'incendie et de secours."
            },
            {
              "text": "Des consignes destin\u00e9es \u00e0 pr\u00e9ciser les modalit\u00e9s de mise en \u0153uvre des dispositifs d'isolement du r\u00e9seau de collecte pr\u00e9vues au point 2.11. sont \u00e9galement \u00e9tablies, tenues \u00e0 jour et port\u00e9es \u00e0 la connaissance du personnel dans les lieux qu'il fr\u00e9quente."
            },
            {
              "text": "De plus, outre le fait qu'ils sont aptes au poste occup\u00e9, les diff\u00e9rents op\u00e9rateurs et intervenants sur le site re\u00e7oivent \u00e0 intervalles r\u00e9guliers une formation pratique et appropri\u00e9e \u00e0 la conduite des unit\u00e9s en situation normale et au comportement \u00e0 adopter en cas de dysfonctionnements ou anomalies."
            },
            {
              "text": "Des mesures sont prises pour contr\u00f4ler le niveau de connaissance et assurer son maintien."
            },
            {
              "text": "Cette formation comporte notamment :"
            },
            {
              "text": "toutes les informations utiles sur les produits manipul\u00e9s, les r\u00e9actions chimiques et op\u00e9rations de fabrication mises en \u0153uvre, sur les \u00e9quipements et param\u00e8tres de fonctionnement importants pour la s\u00e9curit\u00e9 ;"
            },
            {
              "text": "les explications n\u00e9cessaires pour la bonne compr\u00e9hension des consignes ;"
            },
            {
              "text": "des exercices p\u00e9riodiques de simulation d'application des consignes de s\u00e9curit\u00e9 pr\u00e9vues par le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, ainsi qu'un entra\u00eenement r\u00e9gulier au maniement des moyens d'intervention affect\u00e9s \u00e0 leur unit\u00e9 ;"
            },
            {
              "text": "une sensibilisation sur le comportement humain et les facteurs susceptibles d'alt\u00e9rer les capacit\u00e9s de r\u00e9action face au danger."
            },
            {
              "text": "Les manutentions et op\u00e9rations mettant en \u0153uvre du phosg\u00e8ne ne peuvent \u00eatre faites que par des personnes nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9es et sp\u00e9cialement habilit\u00e9es par l'exploitant."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "4.7. Consignes de s\u00e9curit\u00e9 et formation du personnel"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "6EcB3ACcEBe8",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les op\u00e9rations comportant des manipulations dangereuses et la conduite des installations (d\u00e9marrage et arr\u00eat, d\u00e9potage, fonctionnement normal, entretien...) font l'objet de consignes d'exploitation \u00e9crites. Ces consignes pr\u00e9voient notamment :"
            },
            {
              "text": "les modes op\u00e9ratoires ;"
            },
            {
              "text": "la fr\u00e9quence de v\u00e9rification des dispositifs de s\u00e9curit\u00e9 et de traitement des pollutions et nuisances g\u00e9n\u00e9r\u00e9es ;"
            },
            {
              "text": "la fr\u00e9quence des contr\u00f4les de l'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 et de l'attachement des r\u00e9servoirs et de v\u00e9rification des dispositifs de r\u00e9tention ;"
            },
            {
              "text": "les instructions de maintenance et de nettoyage ;"
            },
            {
              "text": "quantit\u00e9s n\u00e9cessaires au fonctionnement de l'installation ;"
            },
            {
              "text": "les conditions de conservation et de stockage des produits ;"
            },
            {
              "text": "la manutention et l'emploi de phosg\u00e8ne se font en pr\u00e9sence d'au moins deux personnes qualifi\u00e9es."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "4.8. Consignes d'exploitation"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "d86FfC358CA5",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Il est interdit de p\u00e9n\u00e9trer dans le stockage de phosg\u00e8ne sans d\u00e9tection pr\u00e9alable de ce produit ni protection respiratoire adapt\u00e9e. Si la pr\u00e9sence de phosg\u00e8ne est d\u00e9tect\u00e9e, l'acc\u00e8s au local de stockage devra se faire apr\u00e8s avoir rev\u00eatu une protection respiratoire adapt\u00e9e."
            },
            {
              "text": "L'exploitant d\u00e9termine pour chaque partie de l'installation la nature des risques encourus et met en place les d\u00e9tections n\u00e9cessaires, comportant notamment une d\u00e9tection toxique adapt\u00e9e. Tout dysfonctionnement du syst\u00e8me de d\u00e9tection est signal\u00e9 par d\u00e9clenchement de l'alarme."
            },
            {
              "text": "L'exploitant dresse sur la base d'une \u00e9tude pr\u00e9alable la liste des d\u00e9tecteurs avec leur fonctionnalit\u00e9, et d\u00e9termine les op\u00e9rations d'entretien destin\u00e9es \u00e0 maintenir l'efficacit\u00e9 des cha\u00eenes de d\u00e9tection. La localisation des d\u00e9tecteurs est mat\u00e9rialis\u00e9e sur un plan."
            },
            {
              "text": "Des d\u00e9tecteurs de phosg\u00e8ne sont dispos\u00e9s dans l'installation en des points o\u00f9 ils permettent la d\u00e9tection d'atmosph\u00e8re toxique d\u00e8s son apparition."
            },
            {
              "text": "Ces d\u00e9tecteurs d\u00e9clenchent."
            },
            {
              "text": "Au seuil de 100 ppb=0,1 ppm=0,4 mg/m3 : une alarme dans les zones de stockage et d'emploi du phosg\u00e8ne, ainsi que le traitement des effluents dans ces zones."
            },
            {
              "text": "Un dispositif actionn\u00e9 alors par l'op\u00e9rateur d\u00e9clenche la mise en s\u00e9curit\u00e9 de l'installation. La remise en service de l'installation ne peut \u00eatre effectu\u00e9e que si la d\u00e9faillance ou le d\u00e9faut a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9."
            },
            {
              "text": "En plus des d\u00e9tecteurs fixes, le personnel dispose d'appareils de d\u00e9tection portatifs ou de badges colorim\u00e9triques maintenus en parfait \u00e9tat de fonctionnement et accessibles en toute circonstance."
            },
            {
              "text": "L'exploitant tient \u00e0 jour un registre des incidents et accidents. Il y consigne \u00e9galement les actions correctives entreprises. Ce registre est tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "4.9. D\u00e9tection"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "4. Risques"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "EAU"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "2fa4b4c122e4",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "Cf4B4e80fBaf",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Il est interdit de rejeter du phosg\u00e8ne sous quelque forme que ce soit dans l'eau, par exemple par l'interm\u00e9diaire de trompes \u00e0 eau."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "5.1 Interdiction de rejeter du phosg\u00e8ne"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "14D0BE5A9C3c",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les installations de pr\u00e9l\u00e8vement d'eau dans le milieu naturel sont munies de dispositifs de mesure totalisateurs de la quantit\u00e9 d'eau pr\u00e9lev\u00e9e. Ces mesures sont r\u00e9guli\u00e8rement relev\u00e9es et le r\u00e9sultat est enregistr\u00e9 et tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
            },
            {
              "text": "Le raccordement \u00e0 une nappe d'eau ou au r\u00e9seau public de distribution d'eau potable est muni d'un dispositif \u00e9vitant en toute circonstance le retour d'eau pouvant \u00eatre pollu\u00e9e."
            },
            {
              "text": "L'usage du r\u00e9seau d'eau incendie est strictement r\u00e9serv\u00e9 aux sinistres, aux exercices de secours et aux op\u00e9rations d'entretien ou de maintien hors gel de ce r\u00e9seau."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "5.2. Pr\u00e9l\u00e8vements"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "dF4907DfB8FE",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Toutes dispositions sont prises pour limiter la consommation d'eau."
            },
            {
              "text": "Les circuits de refroidissement ouverts sont interdits au-del\u00e0 d'un d\u00e9bit de 10 m3/j par \u00e9tablissement."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "5.3. Consommation"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "2F049eaf3D94",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Le r\u00e9seau de collecte est de type s\u00e9paratif permettant d'isoler les eaux r\u00e9siduaires pollu\u00e9es des eaux pluviales non susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9es. Les points de rejet des eaux r\u00e9siduaires sont en nombre aussi r\u00e9duit que possible."
            },
            {
              "text": "Ils sont am\u00e9nag\u00e9s pour permettre un pr\u00e9l\u00e8vement ais\u00e9 d'\u00e9chantillons et l'installation d'un dispositif de mesure du d\u00e9bit."
            },
            {
              "text": "5.5"
            },
            {
              "text": "5.6"
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "parameter": {
                    "id": "date-d-declaration",
                    "type": "DATE"
                  },
                  "strict": true,
                  "target": "2006-02-27",
                  "type": "LITTLER"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "5.4. R\u00e9seau de collecte"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "a90A0D1b0440",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Le rejet direct ou indirect m\u00eame apr\u00e8s \u00e9puration d'eaux r\u00e9siduaires dans une nappe souterraine est interdit."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "5.7. Interdiction des rejets en nappe"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "9f2C1CA0243B",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Des dispositions sont prises pour qu'il ne puisse pas y avoir, en cas d'accident (rupture de r\u00e9cipient, cuvette, etc.), d\u00e9versement de mati\u00e8res dangereuses dans les \u00e9gouts publics ou le milieu naturel. L'\u00e9vacuation des effluents recueillis selon les dispositions du point 2.11 se fait comme pour des d\u00e9chets dans les conditions pr\u00e9vues au titre 7 ci-apr\u00e8s."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "parameter": {
                    "id": "date-d-declaration",
                    "type": "DATE"
                  },
                  "strict": true,
                  "target": "2006-02-27",
                  "type": "LITTLER"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "5.8. Pr\u00e9vention des pollutions accidentelles"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "48fc0aedD4CD",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'\u00e9pandage des d\u00e9chets, effluents et sous-produits est interdit."
            },
            {
              "text": "5.10"
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "5.9. Epandage"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "5. Eau"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "AIR_ODEURS"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "58E8a838Dba1",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "Ebb8FF5d7cC9",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les installations susceptibles de d\u00e9gager des fum\u00e9es, gaz, poussi\u00e8res ou odeurs sont munies de dispositifs permettant de collecter et canaliser autant que possible les \u00e9missions. Ces dispositifs, apr\u00e8s \u00e9puration des gaz collect\u00e9s en tant que de besoin, sont munis d'orifices obturables et accessibles (conformes aux dispositions de la norme NF X44-052) aux fins de pr\u00e9l\u00e8vements en vue d'analyse ou de mesure. Le d\u00e9bouch\u00e9 des chemin\u00e9es est \u00e9loign\u00e9 au maximum des habitations et des bouches d'aspiration d'air frais et ne dois pas comporter d'obstacles \u00e0 la diffusion des gaz (chapeaux chinois, ...). Les points de rejets sont en nombre aussi r\u00e9duit que possible."
            },
            {
              "text": "La dilution des effluents est interdite sauf autorisation explicite de l'inspection des installations class\u00e9es. Elle ne peut \u00eatre autoris\u00e9e aux seules fins de respecter les valeurs limites exprim\u00e9es en concentration."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "6.1. Captage et \u00e9puration des rejets \u00e0 l'atmosph\u00e8re"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "d8E5E5E5e98B",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Valeur limite de rejets : 0,25 ppm=1 mg/m3=250 ppb ; les points de rejets canalis\u00e9s d\u00e9passent d'au moins 3 m\u00e8tres les b\u00e2timents situ\u00e9s dans un rayon de 15 m\u00e8tres."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "6.2. Valeurs limites et conditions de rejet pour le phosg\u00e8ne"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "F15E25fc8Ee3",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant met en place un programme de surveillance des caract\u00e9ristiques des \u00e9missions de phosg\u00e8ne. Les mesures sont effectu\u00e9es par un organisme comp\u00e9tent."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "6.3. Surveillance par l'exploitant de la pollution rejet\u00e9e"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "6. Air - Odeurs"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "DECHETS"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "2fE89eF57D39",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "cd1508de6117",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant \u00e9limine ou fait \u00e9liminer les d\u00e9chets produits dans des conditions propres \u00e0 garantir les int\u00e9r\u00eats vis\u00e9s \u00e0 l'article L. 511-1 du Code de l'environnement. Il s'assure que les installations utilis\u00e9es pour cette \u00e9limination sont r\u00e9guli\u00e8rement autoris\u00e9es \u00e0 cet effet."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "7.1. R\u00e9cup\u00e9ration - Recyclage - Elimination"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "0b6eAeB28C92",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant est tenu aux obligations de registre, de d\u00e9claration d'\u00e9limination de d\u00e9chets et de bordereau de suivi dans les conditions fix\u00e9es par la r\u00e9glementation."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "7.2. Contr\u00f4les des circuits"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "EFB7f9EDbB22",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les d\u00e9chets produits par l'installation sont stock\u00e9s dans des conditions pr\u00e9venant les risques de pollution (pr\u00e9vention des envols, des ruissellements, des infiltrations dans le sol, des odeurs, ...) ou d'accident."
            },
            {
              "text": "La quantit\u00e9 de d\u00e9chets stock\u00e9s sur le site ne d\u00e9passe pas la capacit\u00e9 mensuelle produite ou, en cas de traitement externe, un lot normal d'exp\u00e9dition vers l'installation d'\u00e9limination."
            },
            {
              "text": "En particulier, les d\u00e9chets toxiques ou polluants sont stock\u00e9s de fa\u00e7on analogue aux mati\u00e8res premi\u00e8res de m\u00eame nature."
            },
            {
              "text": "L'exploitant veille \u00e0 la bonne \u00e9limination des d\u00e9chets provenant de ses activit\u00e9s, m\u00eame s'il a recours aux services de tiers. Il s'assure, dans ce cas, du caract\u00e8re adapt\u00e9 des proc\u00e9d\u00e9s mis en \u0153uvre."
            },
            {
              "text": "Sans pr\u00e9judice de la responsabilit\u00e9 du transporteur, l'exploitant v\u00e9rifie que les emballages et les modalit\u00e9s d'enl\u00e8vement et de transport sont de nature \u00e0 assurer le respect de l'environnement et sont conformes aux r\u00e8glements applicables en mati\u00e8re de transport de mati\u00e8res dangereuses."
            },
            {
              "text": "Il veille en particulier aux conditions de chargement au d\u00e9part de son \u00e9tablissement."
            },
            {
              "text": "Une proc\u00e9dure interne \u00e0 l'\u00e9tablissement organise la collecte, le tri, le stockage temporaire, le conditionnement, le transport et le mode d'\u00e9limination des d\u00e9chets."
            },
            {
              "text": "7.4"
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "7.3. Stockage des d\u00e9chets"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "56FcbD266aB1",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les d\u00e9chets dangereux sont \u00e9limin\u00e9s dans des installations r\u00e9glement\u00e9es \u00e0 cet effet au titre du code de l'environnement, dans des conditions propres \u00e0 assurer la protection de l'environnement. Un registre des d\u00e9chets dangereux produits (nature, tonnage, fili\u00e8re d'\u00e9limination, etc.) est tenu \u00e0 jour. L'exploitant \u00e9met un bordereau de suivi d\u00e8s qu'il remet ces d\u00e9chets \u00e0 un tiers et est en mesure d'en justifier l'\u00e9limination. Les documents justificatifs sont conserv\u00e9s 3 ans."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "7.5. D\u00e9chets dangereux"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "B00FcAA3d551",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Le br\u00fblage des d\u00e9chets \u00e0 l'air libre est interdit."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "7.6. Br\u00fblage"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "7. D\u00e9chets"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "751E3e61c36c",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [
          {
            "alineas": null,
            "condition": {
              "parameter": {
                "id": "date-d-declaration",
                "type": "DATE"
              },
              "strict": true,
              "target": "2006-02-27",
              "type": "LITTLER"
            }
          }
        ],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "dC3D2CE10B4E",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les \u00e9missions sonores \u00e9mises par l'installation ne doivent pas \u00eatre \u00e0 l'origine, dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, d'une \u00e9mergence sup\u00e9rieure aux valeurs admissibles d\u00e9finies dans le tableau suivant :"
            },
            {
              "table": {
                "rows": [
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "NIVEAU DE BRUIT AMBIANT EXISTANT\ndans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e\n(incluant le bruit de l'installation)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\u00c9MERGENCE ADMISSIBLE\npour la p\u00e9riode allant de\n7 heures \u00e0 22 heures,\nsauf dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\u00c9MERGENCE ADMISSIBLE\npour la p\u00e9riode allant de\n22 heures \u00e0 7 heures,\nainsi que les dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "sup\u00e9rieur \u00e0 35 inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 45 dB(A)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "6 dB(A)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "4 dB(A)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "sup\u00e9rieur \u00e0 45 dB(A)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "5 dB(A)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "3 dB(A)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  }
                ]
              },
              "text": ""
            },
            {
              "text": "De plus, le niveau de bruit en limite de propri\u00e9t\u00e9 de l'installation ne devra pas d\u00e9passer, lorsqu'elle est en fonctionnement, 70 dB(A) pour la p\u00e9riode de jour et 60 dB(A) pour la p\u00e9riode de nuit, sauf si le bruit r\u00e9siduel pour la p\u00e9riode consid\u00e9r\u00e9e est sup\u00e9rieur \u00e0 cette limite."
            },
            {
              "text": "Dans le cas o\u00f9 le bruit particulier de l'\u00e9tablissement est \u00e0 tonalit\u00e9 marqu\u00e9e au sens du point 1.9. de l'annexe de l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997 relatif \u00e0 la limitation des bruits \u00e9mis dans l'environnement par les installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement, de mani\u00e8re \u00e9tablie ou cyclique, sa dur\u00e9e d'apparition ne peut exc\u00e9der 30 % de la dur\u00e9e de fonctionnement de l'\u00e9tablissement dans chacune des p\u00e9riodes diurne ou nocturne d\u00e9finies dans le tableau ci-dessus."
            },
            {
              "text": "Lorsque plusieurs installations class\u00e9es, soumises \u00e0 d\u00e9claration au titre de rubriques diff\u00e9rentes, sont situ\u00e9es au sein d'un m\u00eame \u00e9tablissement, le niveau de bruit global \u00e9mis par ces installations devra respecter les valeurs limites ci-dessus."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "8.1. Valeurs limites de bruit"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "f33Cb10B6FeE",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les v\u00e9hicules de transport, les mat\u00e9riels de manutention et les engins de chantier utilis\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'installation sont conformes aux dispositions en vigueur en mati\u00e8re de limitation de leurs \u00e9missions sonores. En particulier, les engins de chantier sont conformes \u00e0 un type homologu\u00e9."
            },
            {
              "text": "L'usage de tous appareils de communication par voie acoustique (sir\u00e8nes, avertisseurs, haut-parleurs, etc.), g\u00eanant pour le voisinage, est interdit, sauf si leur emploi est exceptionnel et r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9vention et au signalement d'incidents graves ou d'accidents."
            },
            {
              "text": "8.3"
            },
            {
              "text": "8.4"
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "8.2. V\u00e9hicules - Engins de chantier"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "8. Bruit et vibrations"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "FIN_EXPLOITATION"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "E6D6f22e0d86",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Outre les dispositions pr\u00e9vues au point 1.7., l'exploitant remet en \u00e9tat le site de sorte qu'il ne s'y manifeste plus aucun danger. En particulier :"
        },
        {
          "text": "tous les produits dangereux ainsi que tous les d\u00e9chets sont valoris\u00e9s ou \u00e9vacu\u00e9s vers des installations d\u00fbment autoris\u00e9es ;"
        },
        {
          "text": "les cuves et r\u00e9cipients ayant contenu des produits susceptibles de polluer les eaux sont vid\u00e9s, nettoy\u00e9s, d\u00e9gaz\u00e9s et le cas \u00e9ch\u00e9ant d\u00e9contamin\u00e9s. Ils sont si possible enlev\u00e9es, sinon et dans le cas sp\u00e9cifique des cuves enterr\u00e9es, ils sont rendus inutilisables par remplissage avec un mat\u00e9riau solide inerte."
        },
        {
          "text": "La manipulation et l'\u00e9vacuation du phosg\u00e8ne sont r\u00e9alis\u00e9es par des personnes d\u00fbment form\u00e9es \u00e0 cet effet."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "9. Remise en \u00e9tat en fin d'exploitation"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "445ad70F9EaE",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Annexe non reproduite"
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe II",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Annexe II"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "37F3E87Ef7bc",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Annexe non reproduite"
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe III",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Annexe III"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "3Efb5f21EbED",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Annexe non reproduite"
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe IV",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Annexe IV"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "aCE25B97049E",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Dispositions applicables aux installations existantes"
        },
        {
          "text": "Les dispositions sont applicables aux installations existantes selon le calendrier suivant :"
        },
        {
          "table": {
            "rows": [
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "1er JANVIER 2006"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "1er JANVIER 2007"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "1er JANVIER 2008"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "1. Dispositions g\u00e9n\u00e9rales"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "2.9. R\u00e9tention des aires et locaux de travail"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "2.6. Ventilation"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "2.2. Int\u00e9gration dans le paysage"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "4.9. (Sauf 1er alin\u00e9a)"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "2.7. 2e alin\u00e9a installations \u00e9lectriques"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "2.3. Interdiction de locaux habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers ou habit\u00e9s au-dessus et au-dessous de l'installation"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": ""
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "2.11. Isolement du r\u00e9seau de collecte"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "3. Exploitation-entretien"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": ""
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "6.1. Captage et \u00e9puration des rejets \u00e0 l'atmosph\u00e8re"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "4.1. Protection individuelle"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": ""
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "6.2. Valeurs limites et conditions de rejet pour les rejets canalis\u00e9s (2e alin\u00e9a)"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "4.2. Moyens de lutte contre l'incendie"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": ""
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "6.3. Surveillance par l'exploitant de la pollution rejet\u00e9e"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "4.3. Localisation des risques"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": ""
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": ""
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "4.5. Interdiction des feux"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": ""
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": ""
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "4.6. Permis d'intervention et de feu dans les parties de l'installation vis\u00e9es en 4.3"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": ""
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": ""
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "4.7. Consignes de s\u00e9curit\u00e9 et formation du personnel"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": ""
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": ""
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "4.8. Consignes d'exploitation"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": ""
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": ""
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "4.9. 1er alin\u00e9a : D\u00e9tection"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": ""
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": ""
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "5.2. Pr\u00e9l\u00e8vements"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": ""
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": ""
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "5.3. Consommation"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": ""
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": ""
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "5.1. Interdiction de rejeter du phosg\u00e8ne"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": ""
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": ""
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "5.7. Interdiction des rejets en nappe"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": ""
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": ""
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "5.9. Epandage"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": ""
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": ""
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "7. D\u00e9chets"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": ""
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": ""
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "9. Remise en \u00e9tat"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": ""
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": ""
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              }
            ]
          },
          "text": ""
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe V",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Annexe V"
      }
    }
  ],
  "title": {
    "text": "Arr\u00eat\u00e9 du 23/08/05 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 4727"
  },
  "visa": []
}