{
  "aida_url": "https://aida.ineris.fr/consultation_document/36244",
  "applicability": {
    "condition_of_inapplicability": null,
    "warnings": []
  },
  "classements": [
    {
      "alinea": "",
      "regime": "E",
      "rubrique": "2731",
      "state": "ACTIVE"
    }
  ],
  "classements_with_alineas": [
    {
      "alineas": [],
      "regime": "E",
      "rubrique": "2731"
    }
  ],
  "date_of_signature": "2015-10-02",
  "id": "JORFTEXT000031259868",
  "is_transverse": false,
  "legifrance_url": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000031259868",
  "nickname": null,
  "sections": [
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "0b186A4BD817",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 fixe les prescriptions applicables aux installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement soumises \u00e0 enregistrement sous la rubrique n\u00b0 2731-1 \"D\u00e9p\u00f4t ou transit de sous-produits animaux dans des conteneurs \u00e9tanches et couverts sans manipulation des sous-produits animaux, la quantit\u00e9 susceptible d'\u00eatre pr\u00e9sente dans l'installation \u00e9tant sup\u00e9rieure \u00e0 500 kg et inf\u00e9rieure \u00e0 30 tonnes\"."
        },
        {
          "text": "Ces dispositions s'appliquent sans pr\u00e9judice :"
        },
        {
          "text": "- de prescriptions particuli\u00e8res dont peut \u00eatre assorti l'arr\u00eat\u00e9 d'enregistrement dans les conditions fix\u00e9es par les articles L. 512-7-3 et L. 512-7-5 du code de l'environnement ;"
        },
        {
          "text": "- des autres l\u00e9gislations ainsi que des sch\u00e9mas, plans et autres documents d'orientation et de planification approuv\u00e9s."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 1",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 1"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "f6AD9AbebdE1",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont comprises dans l'installation :"
        },
        {
          "text": "- les aires sur lesquelles se d\u00e9roulent les op\u00e9rations de d\u00e9pose, stockage et reprise des conteneurs, vides ou charg\u00e9s, de sous-produits animaux ;"
        },
        {
          "text": "- les aires de stationnement des v\u00e9hicules transportant les conteneurs, que ces derniers soient sur les v\u00e9hicules ou non, vides ou charg\u00e9s de sous-produits animaux ;"
        },
        {
          "text": "- les annexes : toutes structures annexes, notamment les dispositifs de stockage et de traitement des effluents, les locaux techniques, la station de lavage des camions servant au transport des sous-produits animaux."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 2",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 2 - Installation."
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "DISPOSITIONS_GENERALES"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "f6D8b1A9Ace3",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "74Ad05Cd5e45",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'installation est implant\u00e9e, r\u00e9alis\u00e9e et exploit\u00e9e conform\u00e9ment aux plans et autres documents joints \u00e0 la demande d'enregistrement."
            },
            {
              "text": "L'exploitant \u00e9num\u00e8re et justifie en tant que de besoin toutes les dispositions prises pour la conception, la construction et l'exploitation des installations afin de respecter les prescriptions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 3",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 3 - Conformit\u00e9 de l'installation."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "F08B7B42F6B3",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant \u00e9tablit et tient \u00e0 jour un dossier comportant les documents suivants :"
            },
            {
              "text": "- une copie de la demande d'enregistrement et du dossier qui l'accompagne ;"
            },
            {
              "text": "- le dossier d'enregistrement tenu \u00e0 jour et dat\u00e9 en fonction des modifications apport\u00e9es \u00e0 l'installation ;"
            },
            {
              "text": "- l'arr\u00eat\u00e9 d'enregistrement d\u00e9livr\u00e9 par le pr\u00e9fet ainsi que tout arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral relatif \u00e0 l'installation ;"
            },
            {
              "text": "- les r\u00e9sultats des mesures sur les effluents le cas \u00e9ch\u00e9ant ;"
            },
            {
              "text": "- le registre rassemblant l'ensemble des d\u00e9clarations d'accidents ou d'incidents faites \u00e0 l'inspection de l'environnement sp\u00e9cialit\u00e9 installations class\u00e9es ;"
            },
            {
              "text": "- le cas \u00e9ch\u00e9ant, les diff\u00e9rents documents pr\u00e9vus par le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, \u00e0 savoir :"
            },
            {
              "text": "- le plan de localisation des risques (cf. article 8) ;"
            },
            {
              "text": "- le plan g\u00e9n\u00e9ral des stockages (cf. article 8) ;"
            },
            {
              "text": "- le registre indiquant la nature et la quantit\u00e9 des produits dangereux d\u00e9tenus (cf. article 9) ;"
            },
            {
              "text": "- les fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9 des produits pr\u00e9sents dans l'installation (cf. article 9) ;"
            },
            {
              "text": "- les \u00e9l\u00e9ments justifiant la conformit\u00e9, l'entretien et la v\u00e9rification des installations \u00e9lectriques (cf. article 20) ;"
            },
            {
              "text": "- le registre de v\u00e9rification p\u00e9riodique et de maintenance des \u00e9quipements (cf. article 25) ;"
            },
            {
              "text": "- le registre de contr\u00f4le des conteneurs (cf. article 25) ;"
            },
            {
              "text": "- le registre de contr\u00f4le du dispositif de production de froid du local de stockage des sous-produits animaux congel\u00e9s (cf. article 25) ;"
            },
            {
              "text": "- les consignes d'exploitation et le registre d'exploitation (cf. article 26) ;"
            },
            {
              "text": "- le plan des r\u00e9seaux de collecte des effluents (cf. article 31)."
            },
            {
              "text": "Ce dossier est tenu \u00e0 la disposition de l'inspection de l'environnement sp\u00e9cialit\u00e9 installations class\u00e9es."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 4",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 4 - Dossier installation class\u00e9e."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "FF5F2F97372b",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'installation est implant\u00e9e \u00e0 une distance minimale :"
            },
            {
              "text": "- de 200 m\u00e8tres des habitations, des stades ou des terrains de camping agr\u00e9\u00e9s ainsi que des zones destin\u00e9es \u00e0 l'habitation par des documents d'urbanisme opposables aux tiers ;"
            },
            {
              "text": "- de 50 m\u00e8tres des locaux habituellement occup\u00e9s par des tiers ;"
            },
            {
              "text": "- de 35 m\u00e8tres des puits et forages ext\u00e9rieurs au site, des sources, des aqueducs en \u00e9coulement libre, de toute installation souterraine ou semi-enterr\u00e9e utilis\u00e9e pour le stockage des eaux destin\u00e9es \u00e0 l'alimentation en eau potable, des rivages, des berges des cours d'eau ;"
            },
            {
              "text": "- de 200 m\u00e8tres des lieux publics de baignade et des plages ;"
            },
            {
              "text": "- de 500 m\u00e8tres des zones conchylicoles et des piscicultures de rivi\u00e8re soumises \u00e0 la rubrique 2130 de la nomenclature des installations class\u00e9es ou 3.2.7.0 de la nomenclature des installations, ouvrages et travaux."
            },
            {
              "text": "En cas de stockage de sous-produits animaux congel\u00e9s pendant une dur\u00e9e sup\u00e9rieure \u00e0 3 heures, la distance entre les parois ext\u00e9rieures du local de stockage correspondant et des limites du site est au minimum de 10 m\u00e8tres."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 5",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 5 - Implantation."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "02cF8dB20D6A",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Sans pr\u00e9judice des r\u00e8glements d'urbanisme, l'exploitant adopte les dispositions suivantes, n\u00e9cessaires pour pr\u00e9venir les envols de poussi\u00e8res et mati\u00e8res diverses :"
            },
            {
              "text": "- les voies de circulation et aires de stationnement des v\u00e9hicules sont am\u00e9nag\u00e9es (formes de pente, rev\u00eatement\u2026) et convenablement nettoy\u00e9es ;"
            },
            {
              "text": "- les v\u00e9hicules sortant de l'installation n'entra\u00eenent pas de d\u00e9p\u00f4t de poussi\u00e8re ou de boue sur les voies de circulation. Pour cela, des dispositions telles que le lavage des roues des v\u00e9hicules sont pr\u00e9vues ;"
            },
            {
              "text": "- les surfaces o\u00f9 cela est possible sont engazonn\u00e9es ou v\u00e9g\u00e9talis\u00e9es ;"
            },
            {
              "text": "- des \u00e9crans de v\u00e9g\u00e9tation sont mis en place, si cela est possible."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 6",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 6 - Envol des poussi\u00e8res."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "2666b0fFCdD8",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant prend les dispositions appropri\u00e9es qui permettent d'int\u00e9grer l'installation dans le paysage."
            },
            {
              "text": "L'ensemble des installations est maintenu propre et entretenu en permanence."
            },
            {
              "text": "Les abords de l'installation, plac\u00e9s sous le contr\u00f4le de l'exploitant, sont am\u00e9nag\u00e9s et maintenus en bon \u00e9tat de propret\u00e9. Les \u00e9missaires de rejet et leur p\u00e9riph\u00e9rie font l'objet d'un soin particulier."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 7",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 7 - Int\u00e9gration dans le paysage."
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "RISQUES"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "B0adec4BDffd",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "701dcd19e97b",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "dB0efbaeCaea",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant recense, sous sa responsabilit\u00e9, les parties de l'installation qui, en raison des caract\u00e9ristiques qualitatives et quantitatives des mati\u00e8res mises en \u0153uvre, stock\u00e9es, utilis\u00e9es ou produites, sont susceptibles d'\u00eatre \u00e0 l'origine d'un sinistre pouvant avoir des cons\u00e9quences directes ou indirectes sur les int\u00e9r\u00eats mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 511-1 du code de l'environnement."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant dispose d'un plan g\u00e9n\u00e9ral des ateliers et des stockages indiquant ces risques."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 8",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 8 - Localisation des risques."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "46D4ecAd6ABc",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, l'exploitant dispose des documents lui permettant de conna\u00eetre la nature et les risques des produits dangereux pr\u00e9sents dans l'installation, en particulier les fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant tient \u00e0 jour un registre indiquant la nature et la quantit\u00e9 des produits dangereux d\u00e9tenus, auquel est annex\u00e9 un plan g\u00e9n\u00e9ral des stockages. Ce registre est tenu \u00e0 la disposition des services d'incendie et de secours."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 9",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 9 - Etat des stocks de produits dangereux."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "145D31079CcB",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Toutes dispositions sont prises en permanence pour emp\u00eacher l'introduction et la pullulation des insectes et des nuisibles, ainsi que pour en assurer la destruction."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 10",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 10 - Propret\u00e9 de l'installation."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "adB37B7Ec5cD",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Un plan de circulation \u00e0 l'int\u00e9rieur du site est \u00e9tabli et affich\u00e9. Des moyens de surveillance sont mis en \u0153uvre pour contr\u00f4ler \u00e0 tout moment les entr\u00e9es et sorties de l'installation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 11",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 11 - Plan et surveillance."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 1 : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "0CCFAD8aAE4F",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "20e6Fa6Ce7D8",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'installation dispose d'un point d'alimentation en eau."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 12",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 12 - Point d'eau."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "e9122eFC2AaF",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'installation est cl\u00f4tur\u00e9e par un mat\u00e9riel r\u00e9sistant sur une hauteur minimale de 2 m\u00e8tres interdisant toute entr\u00e9e non autoris\u00e9e."
                },
                {
                  "text": "Un panneau de signalisation et d'information en mat\u00e9riaux r\u00e9sistants est plac\u00e9 \u00e0 proximit\u00e9 imm\u00e9diate de l'entr\u00e9e principale. Il porte en caract\u00e8res lisibles et ind\u00e9l\u00e9biles les mentions suivantes :"
                },
                {
                  "text": "(d\u00e9signation de l'installation)"
                },
                {
                  "text": "d\u00e9p\u00f4t de sous-produits animaux"
                },
                {
                  "text": "(ou intitul\u00e9 exact des sous-produits animaux entrepos\u00e9s)"
                },
                {
                  "text": "soumis \u00e0 enregistrement au titre de l'article L. 512-7 du code de l'environnement"
                },
                {
                  "text": "enregistrement n\u00b0 \u2026.. du.... (date)"
                },
                {
                  "text": "raison sociale, adresse"
                },
                {
                  "text": "num\u00e9ro \u00e0 appeler en cas d'urgence"
                },
                {
                  "text": "acc\u00e8s interdit sans autorisation"
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 13",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 13 - Cl\u00f4ture et signalisation."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "feAc6a71dA0B",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'installation dispose en permanence d'un acc\u00e8s au moins pour permettre \u00e0 tout moment l'intervention des services d'incendie et de secours."
                },
                {
                  "text": "Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on entend par \u00ab acc\u00e8s \u00e0 l'installation \u00bb une ouverture reliant la voie de desserte ou publique et l'int\u00e9rieur du site suffisamment dimensionn\u00e9e pour permettre l'entr\u00e9e des engins de secours et leur mise en \u0153uvre."
                },
                {
                  "text": "Les v\u00e9hicules dont la pr\u00e9sence est li\u00e9e \u00e0 l'exploitation de l'installation stationnent sans occasionner de g\u00eane pour l'accessibilit\u00e9 des engins des services de secours depuis les voies de circulation externes \u00e0 l'installation, m\u00eame en dehors des heures d'exploitation et d'ouverture de l'installation."
                },
                {
                  "text": "En cas de stockage de sous-produits animaux congel\u00e9s pendant une dur\u00e9e sup\u00e9rieure \u00e0 3 heures, une voie \u00ab engins \u00bb d'une largeur d'au moins 5 m\u00e8tres est maintenue d\u00e9gag\u00e9e pour la circulation sur le p\u00e9rim\u00e8tre du local de stockage."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 14",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 14 - Accessibilit\u00e9."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "989C2afd3dC4",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 15",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "bd2Dc4B7c2cD",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "La surface maximale du local est limit\u00e9e \u00e0 100 m2 et sa hauteur au point le plus haut de la toiture est limit\u00e9e \u00e0 7 m."
                    },
                    {
                      "text": "Les parois ext\u00e9rieures sont construites en mat\u00e9riaux pr\u00e9sentant les caract\u00e9ristiques minimales B s3 d0."
                    },
                    {
                      "text": "Le sol du local de stockage est de classe A1fl."
                    },
                    {
                      "text": "Le local de stockage n'est attenant \u00e0 aucun autre local \u00e0 l'exception des locaux techniques associ\u00e9s (local de production de froid et local de charge des batteries). Les murs s\u00e9paratifs entre le local de stockage et ces locaux techniques sont REI 120 jusqu'en sous-face de toiture."
                    },
                    {
                      "text": "Le degr\u00e9 de r\u00e9sistance au feu exig\u00e9 pour les murs est \u00e0 conserver, notamment au niveau des ouvertures, en int\u00e9grant des dispositifs assurant un degr\u00e9 de r\u00e9sistance au feu au moins \u00e9quivalent (par exemple des dispositifs de calfeutrement pour les passages de gaines et c\u00e2bles \u00e9lectriques)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 15 I.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I. - Local de stockage des sous-produits animaux congel\u00e9s."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "A059F579aBc0",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "La recharge des batteries est prot\u00e9g\u00e9e contre les risques de court-circuit et de surcharge des batteries."
                    },
                    {
                      "text": "En cas de risques li\u00e9s \u00e0 des \u00e9manations de gaz, la recharge de batteries est r\u00e9alis\u00e9e dans un local exclusivement r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 cet effet, correctement ventil\u00e9, ext\u00e9rieur au local de stockage ou isol\u00e9 par une paroi REI 120. Toute communication \u00e9ventuelle entre le local de charge et le local de stockage se fait soit par un sas \u00e9quip\u00e9 de deux blocs-portes E 60 C, soit par une porte EI2 120 C et de classe de durabilit\u00e9 C2."
                    },
                    {
                      "text": "L'utilisation de chariots thermiques est interdite."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 15 II.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II. - Local de charge de batterie."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 15 - Structure du local de stockage des sous-produits animaux congel\u00e9s et des locaux techniques associ\u00e9s."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "99a9De6304C9",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'installation est dot\u00e9e de moyens de lutte contre l'incendie appropri\u00e9s aux risques, notamment :"
                },
                {
                  "text": "- d'un moyen permettant d'alerter les services d'incendie et de secours ;"
                },
                {
                  "text": "- de plans des locaux facilitant l'intervention des services d'incendie et de secours avec une description des dangers pour chaque local, comme pr\u00e9vu \u00e0 l'article 8 ;"
                },
                {
                  "text": "- d'extincteurs r\u00e9partis \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'installation lorsqu'elle est couverte, sur les aires ext\u00e9rieures et dans les lieux pr\u00e9sentant des risques sp\u00e9cifiques, \u00e0 proximit\u00e9 des d\u00e9gagements, bien visibles et facilement accessibles. Les agents d'extinction sont appropri\u00e9s aux risques \u00e0 combattre et compatibles avec les mati\u00e8res stock\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Les moyens de lutte contre l'incendie sont capables de fonctionner efficacement quelle que soit la temp\u00e9rature de l'installation, notamment en p\u00e9riode de gel. L'exploitant s'assure de la v\u00e9rification p\u00e9riodique et de la maintenance des mat\u00e9riels de s\u00e9curit\u00e9 et de lutte contre l'incendie conform\u00e9ment aux r\u00e9f\u00e9rentiels en vigueur."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 16",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 16 - Moyens de lutte contre l'incendie."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "911E9E7feC2F",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les aires de d\u00e9pose et de manutention des conteneurs charg\u00e9s et le sol des voies de circulation et de garage autres que les voies li\u00e9es au stationnement des v\u00e9hicules sans conteneur sont \u00e9tanches, am\u00e9nag\u00e9s et \u00e9quip\u00e9s de fa\u00e7on \u00e0 pouvoir recueillir les produits et mati\u00e8res r\u00e9pandus accidentellement, les eaux d'extinction d'incendie \u00e9ventuelles, les eaux de lavage le cas \u00e9ch\u00e9ant."
                },
                {
                  "text": "Les aires de d\u00e9pose et de manutention des conteneurs sont exclusivement r\u00e9serv\u00e9es \u00e0 cet effet et d\u00fbment mat\u00e9rialis\u00e9es. Les conteneurs vides, propres et d\u00e9sinfect\u00e9s, disposent d'un emplacement sp\u00e9cifique."
                },
                {
                  "text": "En cas de stockage de sous-produits animaux congel\u00e9s pendant une dur\u00e9e sup\u00e9rieure \u00e0 3 heures, le stockage des conteneurs est interdit dans les combles et une distance de 1 m\u00e8tre est maintenue entre le sommet des conteneurs et la base de la toiture ou le plafond."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 17",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 17 - Am\u00e9nagement des aires."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "03bb6A9bD8c4",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'installation dispose des \u00e9quipements et produits ad\u00e9quats pour pouvoir assurer un nettoyage et une d\u00e9sinfection en cas notamment de renversement des conteneurs, de souillure des v\u00e9hicules ou des conteneurs, ou de probl\u00e8me d'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 des conteneurs."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 18",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 18 - Equipements de d\u00e9sinfection et nettoyage."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "2F1a8dB886be",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les tuyauteries transportant des fluides dangereux ou insalubres et de collecte d'effluents pollu\u00e9s ou susceptibles de l'\u00eatre sont \u00e9tanches et r\u00e9sistent \u00e0 l'action physique et chimique des produits qu'elles sont susceptibles de contenir. Elles sont convenablement entretenues et font l'objet d'examens p\u00e9riodiques appropri\u00e9s permettant de s'assurer de leur bon \u00e9tat."
                },
                {
                  "text": "Les tuyauteries de transports des fluides frigorifiques sont implant\u00e9es suivant les r\u00e8gles de l'art, afin notamment de les prot\u00e9ger de chocs \u00e9ventuels lors des op\u00e9rations de manutention des produits stock\u00e9s."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 19",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 19 - Tuyauteries."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 2 : Dispositions mat\u00e9rielles et constructives"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "a8948caf5591",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "f6ED11e3aD2F",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 20",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "7abD9C0bb8Ab",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant tient \u00e0 la disposition de l'inspection de l'environnement sp\u00e9cialit\u00e9 installations class\u00e9es les \u00e9l\u00e9ments justifiant que ses installations \u00e9lectriques sont r\u00e9alis\u00e9es conform\u00e9ment aux r\u00e8gles en vigueur, entretenues en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Les \u00e9quipements m\u00e9talliques sont mis \u00e0 la terre conform\u00e9ment aux r\u00e8glements et aux normes applicables."
                    },
                    {
                      "text": "Les mat\u00e9riaux utilis\u00e9s pour l'\u00e9clairage naturel ne produisent pas, lors d'un incendie, de gouttes enflamm\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Le chauffage de l'installation et de ses annexes ne peut \u00eatre r\u00e9alis\u00e9 que par eau chaude, vapeur produite par un g\u00e9n\u00e9rateur thermique ou autre syst\u00e8me pr\u00e9sentant un degr\u00e9 de s\u00e9curit\u00e9 \u00e9quivalent."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 20 I.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I. - Dispositions g\u00e9n\u00e9rales."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "A8EFeEcBfC58",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Dans le cas d'un \u00e9clairage artificiel, seul l'\u00e9clairage \u00e9lectrique est autoris\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "Si l'\u00e9clairage met en \u0153uvre des technologies pouvant, en cas de dysfonctionnement, projeter des \u00e9clats ou des \u00e9l\u00e9ments chauds susceptibles d'\u00eatre source d'incendie (comme des gouttes chaudes en cas d'\u00e9clatement de lampes \u00e0 vapeur de sodium ou de mercure), l'exploitant prend toute disposition pour que tous les \u00e9l\u00e9ments soient confin\u00e9s dans l'appareil en cas de dysfonctionnement."
                    },
                    {
                      "text": "Les appareils d'\u00e9clairage fixes ne sont pas situ\u00e9s en des points susceptibles d'\u00eatre heurt\u00e9s en cours d'exploitation, ou sont prot\u00e9g\u00e9s contre les chocs. Ils sont au moins \u00e9loign\u00e9s de 0,5 m\u00e8tre des stockages."
                    },
                    {
                      "text": "Ils sont en toutes circonstances \u00e9loign\u00e9s des mati\u00e8res entrepos\u00e9es pour \u00e9viter leur \u00e9chauffement."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 20 II.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II. - En cas de stockage de sous-produits animaux congel\u00e9s pendant une dur\u00e9e sup\u00e9rieure \u00e0 3 heures."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 20 - Installations \u00e9lectriques, \u00e9clairage et chauffage."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 3 : Dispositif de pr\u00e9vention des accidents"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "8158Cebc7fa1",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "aDd96D52Ee12",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 21",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "fBDA0dAC0a8E",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Tout stockage d'un liquide susceptible de cr\u00e9er une pollution des eaux ou des sols est associ\u00e9 \u00e0 une capacit\u00e9 de r\u00e9tention dont le volume est au moins \u00e9gal \u00e0 la plus grande des deux valeurs suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "100 % de la capacit\u00e9 du plus grand r\u00e9servoir ;"
                    },
                    {
                      "text": "50 % de la capacit\u00e9 totale des r\u00e9servoirs associ\u00e9s."
                    },
                    {
                      "text": "Cette disposition n'est pas applicable aux bassins de collecte et de traitement des eaux."
                    },
                    {
                      "text": "Pour les stockages de r\u00e9cipients de capacit\u00e9 unitaire inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 250 litres, la capacit\u00e9 de r\u00e9tention est au moins \u00e9gale \u00e0 :"
                    },
                    {
                      "text": "- dans le cas de liquides inflammables, 50 % de la capacit\u00e9 totale des f\u00fbts ;"
                    },
                    {
                      "text": "- dans les autres cas, 20 % de la capacit\u00e9 totale des f\u00fbts ;"
                    },
                    {
                      "text": "- dans tous les cas, 800 litres minimum ou \u00e9gale \u00e0 la capacit\u00e9 totale lorsque celle-l\u00e0 est inf\u00e9rieure \u00e0 800 l."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 21",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "D2429f7D5742",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "La capacit\u00e9 de r\u00e9tention est \u00e9tanche aux produits qu'elle pourrait contenir et r\u00e9siste \u00e0 l'action physique et chimique des fluides. Il en est de m\u00eame pour son dispositif d'obturation qui est maintenu ferm\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "L'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 du (ou des) r\u00e9servoir(s) associ\u00e9(s) doit pouvoir \u00eatre contr\u00f4l\u00e9e \u00e0 tout moment."
                    },
                    {
                      "text": "Les produits r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s en cas d'accident ne peuvent \u00eatre rejet\u00e9s que dans des conditions conformes au pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ou sont \u00e9limin\u00e9s comme les d\u00e9chets."
                    },
                    {
                      "text": "Les r\u00e9servoirs ou r\u00e9cipients contenant des produits incompatibles ne sont pas associ\u00e9s \u00e0 une m\u00eame r\u00e9tention."
                    },
                    {
                      "text": "Le stockage des liquides inflammables, ainsi que des autres produits toxiques ou dangereux pour l'environnement, n'est permis sous le niveau du sol que dans des r\u00e9servoirs en fosse ma\u00e7onn\u00e9e, ou assimil\u00e9s, et pour les liquides inflammables, dans les conditions \u00e9nonc\u00e9es ci-dessus."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 21",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "dBA9af07fDC0",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Lorsque les stockages sont \u00e0 l'air libre, les r\u00e9tentions sont vid\u00e9es d\u00e8s que possible des eaux pluviales s'y versant."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 21",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "III."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "7098A7D3ea4c",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le sol des aires et des locaux de stockage ou de manipulation des mati\u00e8res dangereuses pour l'homme ou susceptibles de cr\u00e9er une pollution de l'eau ou du sol est \u00e9tanche et \u00e9quip\u00e9 de fa\u00e7on \u00e0 pouvoir recueillir les eaux de lavage et les mati\u00e8res r\u00e9pandues accidentellement."
                    },
                    {
                      "text": "Les eaux et mati\u00e8res collect\u00e9es sont dirig\u00e9es vers les fili\u00e8res de traitement de d\u00e9chets appropri\u00e9es."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 21",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "IV."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "dD9De1DDCBEb",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Toutes mesures sont prises pour recueillir l'ensemble des eaux et \u00e9coulements susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9s lors d'un sinistre, y compris les eaux utilis\u00e9es lors d'un incendie, afin que celles-ci soient r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es ou trait\u00e9es afin de pr\u00e9venir toute pollution des sols, des \u00e9gouts, des cours d'eau ou du milieu naturel. Ce confinement est r\u00e9alis\u00e9 par des dispositifs externes \u00e0 l'installation. Les mati\u00e8res canalis\u00e9es sont collect\u00e9es, de mani\u00e8re gravitaire ou gr\u00e2ce \u00e0 des syst\u00e8mes de relevage autonomes, puis convergent vers cette capacit\u00e9 sp\u00e9cifique. En cas de recours \u00e0 des syst\u00e8mes de relevage autonomes, l'exploitant est en mesure de justifier \u00e0 tout instant d'un entretien et d'une maintenance rigoureux de ces dispositifs. Des tests r\u00e9guliers sont par ailleurs men\u00e9s sur ces \u00e9quipements. Les orifices d'\u00e9coulement issus de ces dispositifs sont munis d'un dispositif automatique d'obturation pour assurer ce confinement lorsque des eaux susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9s y sont port\u00e9es. Tout moyen est mis en place pour \u00e9viter la propagation de l'incendie par ces \u00e9coulements."
                    },
                    {
                      "text": "Le volume n\u00e9cessaire \u00e0 ce confinement est d\u00e9termin\u00e9 de la fa\u00e7on suivante. L'exploitant calcule la somme :"
                    },
                    {
                      "text": "- du volume d'eau d'extinction n\u00e9cessaire \u00e0 la lutte contre l'incendie d'une part ;"
                    },
                    {
                      "text": "- du volume de produit lib\u00e9r\u00e9 par cet incendie d'autre part ;"
                    },
                    {
                      "text": "- du volume d'eau li\u00e9 aux intemp\u00e9ries \u00e0 raison de 10 litres par m\u00e8tre carr\u00e9 de surface de drainage vers l'ouvrage de confinement lorsque le confinement est externe."
                    },
                    {
                      "text": "Les eaux d'extinction collect\u00e9es sont \u00e9limin\u00e9es vers les fili\u00e8res de traitement des d\u00e9chets appropri\u00e9es."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 21",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "V."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 21"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 4 : Dispositif de r\u00e9tention des pollutions accidentelles"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "1C50c6FfEA8F",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "e7ceFCe80aAD",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 22",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "EdcAd6C3bb5F",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Est interdit sur l'installation :"
                    },
                    {
                      "text": "- l'ouverture des conteneurs de sous-produits animaux ;"
                    },
                    {
                      "text": "- la manipulation de sous-produits animaux ;"
                    },
                    {
                      "text": "- tout d\u00e9p\u00f4t de sous-produits animaux autres que les sous-produits animaux en conteneurs \u00e9tanches et couverts ;"
                    },
                    {
                      "text": "- le nettoyage de l'int\u00e9rieur des conteneurs de sous-produits animaux."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 22",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "2e0C5A11e996",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le temps de pr\u00e9sence des conteneurs charg\u00e9s de sous-produits animaux sur l'installation est limit\u00e9 \u00e0 la dur\u00e9e n\u00e9cessaire \u00e0 leur regroupement et manutention. Cette dur\u00e9e ne peut pas exc\u00e9der 3 heures."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 22",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "CEEfbDf370e3",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Dans le cas o\u00f9 les conteneurs entrant sur l'installation contiennent des sous-produits animaux congel\u00e9s, les conteneurs les renfermant peuvent \u00eatre stock\u00e9s pendant 15 jours au maximum, sous r\u00e9serve que les sous-produits animaux soient conserv\u00e9s \u00e0 une temp\u00e9rature inf\u00e9rieure \u00e0 moins 12 \u00b0C tout le temps de leur pr\u00e9sence sur l'installation."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 22",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "III."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 22 - Interdictions et temps de pr\u00e9sence."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "94d3506ff96d",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 23",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "2f937abD3B51",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les conteneurs pr\u00e9sents sur l'installation sont \u00e9tanches et couverts."
                    },
                    {
                      "text": "Lors de leur manutention, toutes les dispositions sont prises pour ne pas conduire \u00e0 un \u00e9coulement ou au d\u00e9versement de leur contenu."
                    },
                    {
                      "text": "Les conteneurs vides pr\u00e9sents sur l'installation sont propres et d\u00e9sinfect\u00e9s."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 23 I.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I. - G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "00d06d6f3B65",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les conteneurs de sous-produits animaux congel\u00e9s sont stock\u00e9s dans un local sp\u00e9cifique exclusivement destin\u00e9 \u00e0 cet effet. Ce local est maintenu dans un bon \u00e9tat de propret\u00e9 et fait l'objet d'un nettoyage autant que de besoin et a minima une fois tous les 15 jours."
                    },
                    {
                      "text": "Les conteneurs ne sont pas gerb\u00e9s sur plus de deux niveaux."
                    },
                    {
                      "text": "La temp\u00e9rature de stockage qui est maintenue inf\u00e9rieure \u00e0 - 12 \u00b0C en permanence est enregistr\u00e9e en continu. Les donn\u00e9es enregistr\u00e9es sont facilement consultables et archiv\u00e9es pendant une p\u00e9riode minimale de trois ans."
                    },
                    {
                      "text": "Un dispositif d'alarme est mis en place permettant de constater tout dysfonctionnement dans le syst\u00e8me de refroidissement et toute anomalie de temp\u00e9rature."
                    },
                    {
                      "text": "Le dispositif d'alarme est mis en place de mani\u00e8re \u00e0 ce qu'un responsable techniquement comp\u00e9tent puisse \u00eatre alert\u00e9 et intervenir en moins de 8 heures sur les lieux en toute circonstance."
                    },
                    {
                      "text": "Les dysfonctionnements, anomalies et descriptifs des suites donn\u00e9es sont consign\u00e9s sur le registre mentionn\u00e9 \u00e0 l'article 25."
                    },
                    {
                      "text": "En cas de dysfonctionnement et si la temp\u00e9rature n\u00e9gative n'a pas pu \u00eatre respect\u00e9e, les conteneurs concern\u00e9s sont \u00e9vacu\u00e9s sans d\u00e9lai."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 23 II.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II. - Conteneurs de sous-produits animaux congel\u00e9s pr\u00e9sents plus de 3 heures."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 23 - Exploitation."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "4Dc7E039c052",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les op\u00e9rations d'exploitation pendant la dur\u00e9e de manutention et de pr\u00e9sence des conteneurs charg\u00e9s de sous-produits animaux se font sous la surveillance, directe ou indirecte, d'une personne d\u00e9sign\u00e9e par l'exploitant. Cette personne a une connaissance de la conduite de l'installation, des dangers et inconv\u00e9nients que son exploitation induit, des produits utilis\u00e9s ou stock\u00e9s dans l'installation et des dispositions \u00e0 mettre en \u0153uvre en cas d'incident."
                },
                {
                  "text": "Les personnes non autoris\u00e9es n'ont pas l'acc\u00e8s libre \u00e0 l'installation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 24",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 24 - Surveillance de l'installation."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "cC5fabC72C0F",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 25",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "72eeCE59b6af",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant assure ou fait effectuer la v\u00e9rification p\u00e9riodique et la maintenance des mat\u00e9riels de s\u00e9curit\u00e9 et de lutte contre l'incendie mis en place ainsi que des \u00e9ventuelles installations \u00e9lectriques et de chauffage, conform\u00e9ment aux r\u00e9f\u00e9rentiels en vigueur."
                    },
                    {
                      "text": "Les v\u00e9rifications p\u00e9riodiques de ces mat\u00e9riels sont enregistr\u00e9es sur un registre sur lequel sont \u00e9galement mentionn\u00e9es les suites donn\u00e9es \u00e0 ces v\u00e9rifications."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 25 I.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I. - R\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "b3F53a3d3ECC",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les dispositifs de fermeture des conteneurs sont fonctionnels et font l'objet d'un contr\u00f4le pr\u00e9alable \u00e0 chaque utilisation."
                    },
                    {
                      "text": "En cas de d\u00e9faut constat\u00e9, toutes dispositions sont prises sans d\u00e9lais afin d'y rem\u00e9dier."
                    },
                    {
                      "text": "Les dispositifs d'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 des conteneurs font l'objet d'un contr\u00f4le visuel \u00e0 chaque arriv\u00e9e et d\u00e9part des conteneurs de l'installation. En cas de d\u00e9faut constat\u00e9, toutes dispositions sont prises sans d\u00e9lai afin d'y rem\u00e9dier."
                    },
                    {
                      "text": "Le contr\u00f4le des dispositifs assurant l'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 tels que les joints sont v\u00e9rifi\u00e9s par un prestataire sp\u00e9cialis\u00e9 au moins deux fois par an."
                    },
                    {
                      "text": "Le r\u00e9sultat des contr\u00f4les effectu\u00e9s par le prestataire sp\u00e9cialis\u00e9 ainsi que celui des dispositifs de fermeture ou d'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 lorsqu'un d\u00e9faut a \u00e9t\u00e9 constat\u00e9 est inscrit sur un registre."
                    },
                    {
                      "text": "Ce registre comporte :"
                    },
                    {
                      "text": "- la date du contr\u00f4le ;"
                    },
                    {
                      "text": "- le nom et la qualification de l'op\u00e9rateur ayant r\u00e9alis\u00e9 le contr\u00f4le ;"
                    },
                    {
                      "text": "- la nature du contr\u00f4le ;"
                    },
                    {
                      "text": "- le r\u00e9sultat du contr\u00f4le ou le type de dysfonctionnement constat\u00e9 ;"
                    },
                    {
                      "text": "- l'identification du conteneur concern\u00e9 ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les suites donn\u00e9es et la date de leur r\u00e9alisation."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 25 II.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II. - Contr\u00f4le des conteneurs."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "791FA09097eb",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le dispositif de production de froid est constamment maintenu op\u00e9rationnel."
                    },
                    {
                      "text": "Son bon fonctionnement est v\u00e9rifi\u00e9 \u00e0 chaque d\u00e9p\u00f4t ou enl\u00e8vement de conteneurs de sous-produits animaux congel\u00e9s."
                    },
                    {
                      "text": "En cas de d\u00e9faut constat\u00e9, toutes dispositions sont prises sans d\u00e9lais afin d'y rem\u00e9dier."
                    },
                    {
                      "text": "Les \u00e9quipements de production de froid sont r\u00e9guli\u00e8rement contr\u00f4l\u00e9s selon les fr\u00e9quences et dispositions pr\u00e9vues par les r\u00e8glements (CE) n\u00b0 1005/2009 et n\u00b0 517/2014 et par les articles R. 543-79 et R. 543-81 du code de l'environnement."
                    },
                    {
                      "text": "Le r\u00e9sultat des contr\u00f4les du bon fonctionnement du dispositif de production de froid en cas de d\u00e9faut constat\u00e9 ainsi que celui des contr\u00f4les des \u00e9quipements de production de froid effectu\u00e9s est inscrit sur un registre."
                    },
                    {
                      "text": "Ce registre comporte :"
                    },
                    {
                      "text": "- la date du contr\u00f4le ;"
                    },
                    {
                      "text": "- le nom et la qualification de l'op\u00e9rateur ayant r\u00e9alis\u00e9 le contr\u00f4le ;"
                    },
                    {
                      "text": "- la nature du contr\u00f4le ;"
                    },
                    {
                      "text": "- le r\u00e9sultat du contr\u00f4le ou le type de dysfonctionnement constat\u00e9 ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les suites donn\u00e9es et la date de leur r\u00e9alisation."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 25 III.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "III. - Production de froid pour le local de stockage des sous-produits animaux congel\u00e9s."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 25 - V\u00e9rification p\u00e9riodique et maintenance des \u00e9quipements."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "D169E07BFf51",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 26",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "BbacfbfD1476",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, des consignes sont \u00e9tablies, tenues \u00e0 jour et affich\u00e9es dans les lieux fr\u00e9quent\u00e9s par le personnel. L'ensemble du personnel, y compris int\u00e9rimaire, est form\u00e9 \u00e0 l'application de ces consignes."
                    },
                    {
                      "text": "Ces consignes indiquent notamment :"
                    },
                    {
                      "text": "- l'interdiction d'apporter du feu sous une forme quelconque, notamment l'interdiction de fumer dans les zones pr\u00e9sentant des risques d'incendie ou d'explosion ;"
                    },
                    {
                      "text": "- l'interdiction de tout br\u00fblage \u00e0 l'air libre ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les conditions de conservation et de stockage des produits, notamment les pr\u00e9cautions \u00e0 prendre pour l'emploi et le stockage de produits incompatibles ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les proc\u00e9dures de mise en s\u00e9curit\u00e9 de l'installation (\u00e9lectricit\u00e9, r\u00e9seaux de fluides), les mesures \u00e0 prendre en cas de fuite sur un r\u00e9cipient ou une tuyauterie contenant des substances dangereuses ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les modalit\u00e9s de mise en \u0153uvre des dispositifs d'isolement du r\u00e9seau de collecte, pr\u00e9vues \u00e0 l'article 21 ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les moyens d'extinction \u00e0 utiliser en cas d'incendie ;"
                    },
                    {
                      "text": "- la proc\u00e9dure d'alerte avec les num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone du responsable d'intervention de l'installation, des services d'incendie et de secours\u2026 ;"
                    },
                    {
                      "text": "- l'obligation d'informer l'inspection de l'environnement sp\u00e9cialit\u00e9 installations class\u00e9es en cas d'accident."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 26 I.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I. - Consignes g\u00e9n\u00e9rales de s\u00e9curit\u00e9."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "22faE197AafF",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Des consignes d'exploitation tenues \u00e0 jour et affich\u00e9es dans les lieux fr\u00e9quent\u00e9s par le personnel sont \u00e9tablies. L'ensemble du personnel, y compris int\u00e9rimaire, est form\u00e9 \u00e0 l'application de ces consignes."
                    },
                    {
                      "text": "Ces consignes indiquent notamment la conduite \u00e0 tenir en cas de renversement des conteneurs dans l'installation, d'inclinaison des conteneurs lors de leur manutention, de souillure des v\u00e9hicules ou des conteneurs, de probl\u00e8me d'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 des conteneurs ou de dysfonctionnement du dispositif de production de froid."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 26 II.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II. - Consignes d'exploitation."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "DFa4D2DDD05B",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Un registre est mis en place et tenu \u00e0 jour."
                    },
                    {
                      "text": "Il mentionne notamment les \u00e9l\u00e9ments suivants :"
                    },
                    {
                      "text": "- l'identification de tous les v\u00e9hicules et des conteneurs entrants ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les horaires d'entr\u00e9e et de sortie des v\u00e9hicules ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les horaires d'entr\u00e9e et de sortie des conteneurs ;"
                    },
                    {
                      "text": "- la nature des chargements, leur provenance et leur destination ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les r\u00e9sultats du contr\u00f4le de l'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 des conteneurs ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les r\u00e9sultats du contr\u00f4le de l'\u00e9tat du conteneur et du v\u00e9hicule (pr\u00e9sence ou absence de souillures notamment) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les r\u00e9sultats du contr\u00f4le du dispositif de production de froid en cas de stockage de sous-produits animaux congel\u00e9s."
                    },
                    {
                      "text": "Ce registre permet notamment d'associer syst\u00e9matiquement tout conteneur entrant ou sortant \u00e0 un v\u00e9hicule et de conna\u00eetre \u00e0 tout moment la dur\u00e9e de pr\u00e9sence des conteneurs sur l'installation."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 26 III.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "III. - Registre d'exploitation."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 26 - Consignes et protection individuelle."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 5 : Dispositions d'exploitation"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre II : Pr\u00e9vention des accidents et des pollutions"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "EAU"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "A5E4f676e246",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "bF49c9C7ee46",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "0F8a795B1Cb3",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le pr\u00e9l\u00e8vement ne se situe pas dans une zone o\u00f9 des mesures permanentes de r\u00e9partition quantitative ont \u00e9t\u00e9 institu\u00e9es au titre de l'article L. 211-2 du code de l'environnement."
                },
                {
                  "text": "Le pr\u00e9l\u00e8vement maximum journalier effectu\u00e9 dans le r\u00e9seau public et/ou le milieu naturel est d\u00e9termin\u00e9 par l'exploitant dans son dossier de demande d'enregistrement sans toutefois d\u00e9passer 5 m3/jour."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 27",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 27 - Pr\u00e9l\u00e8vement d'eau."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "3be2d496aaEF",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "En cas de raccordement, sur un r\u00e9seau public ou sur un forage en nappe, l'ouvrage est \u00e9quip\u00e9 d'un dispositif de disconnexion."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 28",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 28 - Ouvrages de pr\u00e9l\u00e8vements."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "DbB348154C6d",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Toute r\u00e9alisation de forage est conforme avec les dispositions de l'article L. 411-1 du code minier et \u00e0 l'arr\u00eat\u00e9 du 11 septembre 2003 fixant les prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux sondage, forage, cr\u00e9ation de puits ou d'ouvrage souterrain soumis \u00e0 d\u00e9claration en application des articles L. 214-1 \u00e0 L. 214-3 du code de l'environnement et relevant de la rubrique 1.1.1.0 de la nomenclature fix\u00e9e dans l'article R. 214-1 du code de l'environnement."
                },
                {
                  "text": "Lors de la r\u00e9alisation de forage en nappe, toutes dispositions sont prises pour \u00e9viter de mettre en communication des nappes d'eau distinctes et pour pr\u00e9venir toute introduction de pollution de surface, notamment par un am\u00e9nagement appropri\u00e9 vis-\u00e0-vis des installations de stockage ou d'utilisation de substances dangereuses."
                },
                {
                  "text": "En cas de cessation d'utilisation d'un forage, des mesures appropri\u00e9es pour l'obturation ou le comblement de cet ouvrage sont mises en \u0153uvre afin d'\u00e9viter une pollution des eaux souterraines."
                },
                {
                  "text": "La r\u00e9alisation de tout nouveau forage ou la mise hors service d'un forage est port\u00e9e \u00e0 la connaissance du pr\u00e9fet avec tous les \u00e9l\u00e9ments d'appr\u00e9ciation de l'impact hydrog\u00e9ologique."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 29",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 29 - Forages."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 1 : Pr\u00e9l\u00e8vements et consommation d'eau"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "A3A6aD7e3f5A",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "da87D3baEcb4",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les effluents produits par l'installation en fonctionnement normal sont :"
                },
                {
                  "text": "- les eaux de lavage et/ou de d\u00e9sinfection, celles-ci doivent \u00eatre collect\u00e9es et trait\u00e9es conform\u00e9ment aux articles 31 et 38 ;"
                },
                {
                  "text": "- les eaux sanitaires rejet\u00e9es au r\u00e9seau d'assainissement ;"
                },
                {
                  "text": "- les eaux pluviales collect\u00e9es et trait\u00e9es le cas \u00e9ch\u00e9ant dans les conditions pr\u00e9vues aux articles 34 et 37."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 30",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 30 - Effluents."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "b94243fDFa95",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Il est interdit d'\u00e9tablir des liaisons directes entre les r\u00e9seaux de collecte des effluents devant subir un traitement ou \u00eatre d\u00e9truits et le milieu r\u00e9cepteur, \u00e0 l'exception des cas accidentels o\u00f9 la s\u00e9curit\u00e9 des personnes ou des installations serait compromise."
                },
                {
                  "text": "Le plan des r\u00e9seaux de collecte des effluents fait appara\u00eetre les secteurs collect\u00e9s, les points de branchement, regards, avaloirs, postes de relevage, postes de mesure, vannes manuelles et automatiques. Il est conserv\u00e9 dans le dossier de l'installation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 31",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 31 - Collecte des effluents."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "C2dbD9141bAc",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les points de rejet dans le milieu naturel sont en nombre aussi r\u00e9duit que possible."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 32",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 32 - Points de rejet."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "9eC3d7aCd43E",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sur chaque canalisation de rejet d'effluents sont pr\u00e9vus un point de pr\u00e9l\u00e8vement d'\u00e9chantillons et des points de mesure (d\u00e9bit, concentration en polluant\u2026)."
                },
                {
                  "text": "Ces points sont implant\u00e9s dans une section dont les caract\u00e9ristiques (rectitude de la conduite \u00e0 l'amont, qualit\u00e9 des parois, r\u00e9gime d'\u00e9coulement\u2026) permettent de r\u00e9aliser des mesures repr\u00e9sentatives de mani\u00e8re que la vitesse n'y soit pas sensiblement ralentie par des seuils ou obstacles situ\u00e9s \u00e0 l'aval et que l'effluent soit suffisamment homog\u00e8ne."
                },
                {
                  "text": "Ces points sont am\u00e9nag\u00e9s de mani\u00e8re \u00e0 \u00eatre ais\u00e9ment accessibles et permettre des interventions en toute s\u00e9curit\u00e9. Toutes dispositions sont \u00e9galement prises pour faciliter l'intervention d'organismes ext\u00e9rieurs \u00e0 la demande de l'inspection de l'environnement sp\u00e9cialit\u00e9 installations class\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 33",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 33 - Points de pr\u00e9l\u00e8vements pour les contr\u00f4les."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "f4a8DECcBDEA",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les eaux pluviales non souill\u00e9es ne pr\u00e9sentant pas une alt\u00e9ration de leur qualit\u00e9 d'origine sont \u00e9vacu\u00e9es par un r\u00e9seau sp\u00e9cifique."
                },
                {
                  "text": "Les eaux pluviales susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9es, notamment par ruissellement sur les voies de circulation, aires de stationnement, de chargement et d\u00e9chargement, aires de stockages et autres surfaces imperm\u00e9ables, sont collect\u00e9es par un r\u00e9seau sp\u00e9cifique et trait\u00e9es par un ou plusieurs dispositifs de traitement ad\u00e9quat permettant de traiter les polluants en pr\u00e9sence."
                },
                {
                  "text": "Ces dispositifs de traitement sont conformes \u00e0 la norme NF P 16-442 (version 2007 ou version ult\u00e9rieure) ou \u00e0 toute autre norme europ\u00e9enne ou internationale \u00e9quivalente."
                },
                {
                  "text": "Ces \u00e9quipements sont vidang\u00e9s (hydrocarbures et boues) et cur\u00e9s lorsque le volume des boues atteint la moiti\u00e9 du volume utile du d\u00e9bourbeur et dans tous les cas au moins une fois par an, sauf justification apport\u00e9e par l'exploitant relative au report de cette op\u00e9ration sur la base de contr\u00f4les visuels r\u00e9guliers enregistr\u00e9s et tenus \u00e0 disposition de l'inspection. En tout \u00e9tat de cause, le report de cette op\u00e9ration ne pourra pas exc\u00e9der deux ans. Les fiches de suivi du nettoyage des d\u00e9canteurs-s\u00e9parateurs d'hydrocarbures, l'attestation de conformit\u00e9 \u00e0 la norme ainsi que les bordereaux de traitement des d\u00e9chets d\u00e9truits ou retrait\u00e9s sont tenus \u00e0 la disposition de l'inspection de l'environnement sp\u00e9cialit\u00e9 installations class\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 34",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 34 - Rejet des eaux pluviales."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "76F22d0c4c48",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les rejets directs ou indirects d'effluents vers les eaux souterraines sont interdits."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 35",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 35 - Eaux souterraines."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 2 : Collecte et rejet des effluents"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "8caf468De8EF",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "4d96CF93DEcd",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Tous les effluents aqueux sont canalis\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "La dilution des effluents est interdite."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 36",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 36 - G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "ff6f11B1f612",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les rejets d'eaux pluviales canalis\u00e9es respectent les valeurs limites de concentration suivantes, sous r\u00e9serve de la compatibilit\u00e9 des rejets pr\u00e9sentant les niveaux de pollution d\u00e9finis ci-dessous avec les objectifs de qualit\u00e9 et de quantit\u00e9 des eaux vis\u00e9s au IV de l'article L. 212-1 du code de l'environnement :"
                },
                {
                  "text": "- mati\u00e8res en suspension totales : 35 mg/l ;"
                },
                {
                  "text": "- DCO (sur effluent non d\u00e9cant\u00e9) : 125 mg/l ;"
                },
                {
                  "text": "- hydrocarbures totaux : 10 mg/l."
                },
                {
                  "text": "En cas de rejet direct au milieu naturel :"
                },
                {
                  "text": "- l'exploitant justifie que le d\u00e9bit maximum journalier ne d\u00e9passe pas 1/10 du d\u00e9bit moyen interannuel du cours d'eau ;"
                },
                {
                  "text": "- la modification de couleur du milieu r\u00e9cepteur, mesur\u00e9e en un point repr\u00e9sentatif de la zone de m\u00e9lange ne d\u00e9passe pas 100 mg Pt/l."
                },
                {
                  "text": "Section 4"
                },
                {
                  "text": "Traitement des effluents"
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 37",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 37 - Rejets d'eaux pluviales."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "c76a4480c7aB",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Tout rejet des eaux de lavage et/ou de d\u00e9sinfection vers le milieu naturel ou le r\u00e9seau communal d'assainissement est interdit. Ces effluents sont int\u00e9gralement collect\u00e9s dans un dispositif \u00e9tanche, \u00e0 double paroi ou sur r\u00e9tention, suffisamment dimensionn\u00e9, \u00e9quip\u00e9 d'indicateur de niveau afin d'\u00e9viter tout d\u00e9bordement. Les effluents sont trait\u00e9s dans une installation autoris\u00e9e et conform\u00e9ment \u00e0 la r\u00e9glementation en vigueur. La collecte des effluents est associ\u00e9e le cas \u00e9ch\u00e9ant \u00e0 un pr\u00e9traitement \u00e9quip\u00e9 de dispositifs de pr\u00e9traitement pour retenir et recueillir les mati\u00e8res d'origine animale. Ces dispositifs consistent en puisards ou cribles situ\u00e9s en aval du processus et dont la taille des ouvertures ou des mailles n'exc\u00e8de pas 6 mm. Tout broyage ou mac\u00e9ration pouvant faciliter le passage de mati\u00e8re animale au-del\u00e0 du stade de pr\u00e9traitement est exclu. Les mati\u00e8res recueillies par les dispositifs de pr\u00e9traitement sont trait\u00e9es dans une installation autoris\u00e9e et conform\u00e9ment \u00e0 la r\u00e9glementation sanitaire en vigueur."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 38",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 38 - Traitement des eaux de lavage et/ou de d\u00e9sinfection."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "AA57Ab84e029",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'\u00e9pandage des boues, d\u00e9chets, effluents et sous-produits animaux est interdit."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 39",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 39 - Epandage."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 3 : Valeurs limites d'\u00e9mission"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre III : Emissions dans l'eau"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "AIR_ODEURS"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "CeC8a7DFFA5E",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "52aC58c6Ce2D",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Toutes les dispositions n\u00e9cessaires sont prises pour que l'installation ne soit pas \u00e0 l'origine d'\u00e9mission de gaz odorant susceptible d'incommoder le voisinage et de nuire \u00e0 la sant\u00e9 et \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 40",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 40 - Odeurs."
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre IV : Emissions dans l'air"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "309bd9cAa7Bc",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "5aa6bF73d0Dc",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les rejets directs dans les sols sont interdits."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 41",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 41"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre V : Emissions dans les sols"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "FD3A3F89CdBC",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "c5C524befb70",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 42",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "6a3bAdED7E5D",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les \u00e9missions sonores de l'installation ne sont pas \u00e0 l'origine, dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, d'une \u00e9mergence sup\u00e9rieure aux valeurs admissibles d\u00e9finies dans le tableau suivant :"
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nNIVEAU DE BRUIT AMBIANT\nexistant dans les zones\n\u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e\n(incluant le bruit\nde l'installation) "
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n\u00c9MERGENCE ADMISSIBLE\npour la p\u00e9riode allant\nde 7 h \u00e0 22 h,\nsauf dimanches\net jours f\u00e9ri\u00e9s "
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n\u00c9MERGENCE ADMISSIBLE\npour la p\u00e9riode allant\nde 22 h \u00e0 7 h,\nainsi que les dimanches\net jours f\u00e9ri\u00e9s "
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": true
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nSup\u00e9rieur \u00e0 35 et inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 45 dB (A) "
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n6 dB (A) "
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n4 dB (A) "
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nSup\u00e9rieur \u00e0 45 dB (A) "
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n5 dB (A) "
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n3 dB (A) "
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                },
                {
                  "text": "De plus, le niveau de bruit en limite de propri\u00e9t\u00e9 de l'installation ne d\u00e9passe pas, lorsqu'elle est en fonctionnement, 70 dB (A) pour la p\u00e9riode de jour et 60 dB (A) pour la p\u00e9riode de nuit, sauf si le bruit r\u00e9siduel pour la p\u00e9riode consid\u00e9r\u00e9e est sup\u00e9rieur \u00e0 cette limite."
                },
                {
                  "text": "Dans le cas o\u00f9 le bruit particulier de l'installation est \u00e0 tonalit\u00e9 marqu\u00e9e au sens du point 1.9 de l'annexe de l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997 susvis\u00e9, de mani\u00e8re \u00e9tablie ou cyclique, sa dur\u00e9e d'apparition n'exc\u00e8de pas 30 % de la dur\u00e9e de fonctionnement de l'\u00e9tablissement dans chacune des p\u00e9riodes diurne ou nocturne d\u00e9finies dans le tableau ci-dessus."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 42 I.-",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "I.-Valeurs limites de bruit."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "aeCab215cfeF",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les v\u00e9hicules de transport, les mat\u00e9riels de manutention et les engins de chantier utilis\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'installation sont conformes aux dispositions en vigueur en mati\u00e8re de limitation de leurs \u00e9missions sonores."
                },
                {
                  "text": "L'usage de tous appareils de communication par voie acoustique (sir\u00e8nes, avertisseurs, haut-parleurs \u2026), g\u00eanant pour le voisinage, est interdit, sauf si leur emploi est exceptionnel et r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9vention et au signalement d'incidents graves ou d'accidents."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 42 II.-",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "II.-V\u00e9hicules-engins de chantier."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Article 42"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre VI : Bruit et vibration"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "DECHETS"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "d7A8079C08cf",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "9f80301D53Db",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant prend toutes les dispositions n\u00e9cessaires dans la conception et l'exploitation de ses installations pour assurer une bonne gestion des d\u00e9chets de son entreprise, notamment :"
            },
            {
              "text": "- limiter \u00e0 la source la quantit\u00e9 et la toxicit\u00e9 de ses d\u00e9chets en adoptant des technologies propres ;"
            },
            {
              "text": "- trier, recycler, valoriser ses sous-produits de fabrication ;"
            },
            {
              "text": "- s'assurer du traitement ou du pr\u00e9traitement de ses d\u00e9chets, notamment par voie physico-chimique, biologique ou thermique ;"
            },
            {
              "text": "- s'assurer, pour les d\u00e9chets ultimes dont le volume doit \u00eatre strictement limit\u00e9, d'un stockage dans les meilleures conditions possibles."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 43",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 43 - G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "Ff6B757E68aa",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant effectue \u00e0 l'int\u00e9rieur de son site la s\u00e9paration des d\u00e9chets (dangereux ou non) de fa\u00e7on \u00e0 faciliter leur traitement ou leur \u00e9limination dans des fili\u00e8res sp\u00e9cifiques."
            },
            {
              "text": "Les d\u00e9chets et r\u00e9sidus produits sont stock\u00e9s, avant leur revalorisation ou leur \u00e9limination, dans des conditions ne pr\u00e9sentant pas de risques de pollution (pr\u00e9vention d'un lessivage par les eaux m\u00e9t\u00e9oriques, d'une pollution des eaux superficielles et souterraines, des envols et des odeurs) pour les populations avoisinantes et l'environnement."
            },
            {
              "text": "Les stockages temporaires, avant recyclage ou \u00e9limination des d\u00e9chets dangereux, sont r\u00e9alis\u00e9s sur des cuvettes de r\u00e9tention \u00e9tanches et prot\u00e9g\u00e9es des eaux m\u00e9t\u00e9oriques."
            },
            {
              "text": "La quantit\u00e9 de d\u00e9chets entrepos\u00e9s sur le site ne d\u00e9passe pas la capacit\u00e9 mensuelle produite ou, en cas de traitement externe, un lot normal d'exp\u00e9dition vers l'installation d'\u00e9limination."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 44",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 44 - Stockage des d\u00e9chets."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "cae4827DfaeB",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les d\u00e9chets qui ne peuvent pas \u00eatre valoris\u00e9s sont \u00e9limin\u00e9s dans des installations autoris\u00e9es conform\u00e9ment au code de l'environnement. L'exploitant est en mesure d'en justifier l'\u00e9limination sur demande de l'inspection des installations class\u00e9es."
            },
            {
              "text": "L'exploitant met en place un registre caract\u00e9risant et quantifiant tous les d\u00e9chets g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par ses activit\u00e9s (nature, tonnage, fili\u00e8re d'\u00e9limination notamment) conform\u00e9ment \u00e0 l'arr\u00eat\u00e9 du 29 f\u00e9vrier 2012 susvis\u00e9. Il \u00e9met un bordereau de suivi d\u00e8s qu'il remet ses d\u00e9chets dangereux \u00e0 un tiers."
            },
            {
              "text": "Tout br\u00fblage \u00e0 l'air libre est interdit."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 45",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 45 - Elimination des d\u00e9chets."
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre VII : D\u00e9chets"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "9D5BC40cAeb8",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "c8dfdd7EADdE",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'inspection des installations class\u00e9es peut, \u00e0 tout moment, r\u00e9aliser ou faire r\u00e9aliser des pr\u00e9l\u00e8vements d'effluents liquides ou gazeux, de d\u00e9chets ou de sol, et r\u00e9aliser ou faire r\u00e9aliser des mesures de niveaux sonores."
            },
            {
              "text": "Les frais de pr\u00e9l\u00e8vement et d'analyses sont \u00e0 la charge de l'exploitant."
            },
            {
              "text": "Les r\u00e9sultats de ces mesures sont tenus \u00e0 la disposition de l'inspection de l'environnement sp\u00e9cialit\u00e9 installations class\u00e9es."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 46",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 46 - G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "6b63c02853A5",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant d\u00e9clare ses \u00e9missions polluantes et ses d\u00e9chets conform\u00e9ment aux seuils et aux crit\u00e8res de l'arr\u00eat\u00e9 du 31 janvier 2008 susvis\u00e9."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 47",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 47 - D\u00e9claration annuelle des \u00e9missions polluantes."
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre VIII : Surveillance des \u00e9missions"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "C50AD5787fEA",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "8e054b42Fa2e",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "La directrice g\u00e9n\u00e9rale de la pr\u00e9vention des risques est charg\u00e9e de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 48",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 48"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre IX : Ex\u00e9cution"
      }
    }
  ],
  "title": {
    "text": "Arr\u00eat\u00e9 du 02/10/15 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations relevant du r\u00e9gime de l'enregistrement au titre de la rubrique n\u00b0 2731-1 de la nomenclature des installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement"
  },
  "visa": [
    {
      "text": "Vu le r\u00e8glement (CE) n\u00b0 1005/2009 du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 16 septembre 2009 modifi\u00e9 relatif \u00e0 des substances qui appauvrissent la couche d'ozone (refonte) ;"
    },
    {
      "text": "Vu le r\u00e8glement (CE) n\u00b0 1069/2009 du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 21 octobre 2009 \u00e9tablissant des r\u00e8gles sanitaires applicables aux sous-produits animaux et produits d\u00e9riv\u00e9s non destin\u00e9s \u00e0 la consommation humaine et abrogeant le r\u00e8glement (CE) n\u00b0 1774/2002 (r\u00e8glement relatif aux sous-produits animaux) ;"
    },
    {
      "text": "Vu le r\u00e8glement (CE) n\u00b0 517/2014 du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 16 avril 2014 relatif aux gaz \u00e0 effet de serre fluor\u00e9s et abrogeant le r\u00e8glement (CE) n\u00b0 842/2006 ;"
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 23,
          "position": 6,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu le code de l'environnement, notamment les articles L. 211-1, L. 220-1, L. 511-2, L. 512-7, D. 211-10, D. 211-11 et R. 211-94 ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997 relatif \u00e0 la limitation des bruits \u00e9mis dans l'environnement par les installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement ;"
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 34,
          "position": 56,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000558950&categorieLien=cid"
        },
        {
          "content_size": 55,
          "position": 198,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000006833119&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        },
        {
          "content_size": 32,
          "position": 347,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000544951&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 11 septembre 2003 portant application du d\u00e9cret n\u00b0 96-102 du 2 f\u00e9vrier 1996 et fixant les prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux pr\u00e9l\u00e8vements soumis \u00e0 d\u00e9claration en application des articles L. 214-1 \u00e0 L. 214-6 du code de l'environnement et relevant des rubriques 1.1.2.0, 1.2.1.0, 1.2.2.0 ou 1.3.1.0 de la nomenclature annex\u00e9e au d\u00e9cret n\u00b0 93-743 du 29 mars 1993 modifi\u00e9 ;"
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 34,
          "position": 56,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000558950&categorieLien=cid"
        },
        {
          "content_size": 55,
          "position": 244,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000006833119&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        },
        {
          "content_size": 32,
          "position": 365,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000544951&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 11 septembre 2003 portant application du d\u00e9cret n\u00b0 96-102 du 2 f\u00e9vrier 1996 et fixant les prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux sondage, forage, cr\u00e9ation de puits ou d'ouvrage souterrain soumis \u00e0 d\u00e9claration en application des articles L. 214-1 \u00e0 L. 214-6 du code de l'environnement et relevant de la rubrique 1.1.1.0 de la nomenclature annex\u00e9e au d\u00e9cret n\u00b0 93-743 du 29 mars 1993 modifi\u00e9 ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 20 avril 2005 modifi\u00e9 pris en application du d\u00e9cret du 20 avril 2005 relatif au programme national d'action contre la pollution des milieux aquatiques par certaines substances dangereuses ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 31 janvier 2008 modifi\u00e9 relatif au registre et \u00e0 la d\u00e9claration annuelle des \u00e9missions polluantes et des d\u00e9chets ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 7 juillet 2009 relatif aux modalit\u00e9s d'analyse dans l'air et dans l'eau dans les ICPE et aux normes de r\u00e9f\u00e9rence ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 17 juillet 2009 relatif aux mesures de pr\u00e9vention ou de limitation des introductions de polluants dans les eaux souterraines ;"
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 9,
          "position": 198,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000006835325&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        },
        {
          "content_size": 9,
          "position": 209,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000006836817&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        },
        {
          "content_size": 9,
          "position": 222,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000006836824&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 25 janvier 2010 relatif aux m\u00e9thodes et crit\u00e8res d'\u00e9valuation de l'\u00e9tat \u00e9cologique, de l'\u00e9tat chimique et du potentiel \u00e9cologique des eaux de surface pris en application des articles R. 212-10, R. 212-11 et R. 212-18 du code de l'environnement ;"
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 23,
          "position": 164,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 27 octobre 2011 portant modalit\u00e9s d'agr\u00e9ment des laboratoires effectuant des analyses dans le domaine de l'eau et des milieux aquatiques au titre du code de l'environnement ;"
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 9,
          "position": 95,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000006839117&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        },
        {
          "content_size": 9,
          "position": 108,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000006839120&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 29 f\u00e9vrier 2012 modifi\u00e9 fixant le contenu des registres mentionn\u00e9s aux articles R. 541-43 et R. 541-46 du code de l'environnement ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'avis des organisations professionnelles concern\u00e9es ;"
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 43,
          "position": 133,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000022484420&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu les observations formul\u00e9es lors de la consultation publique r\u00e9alis\u00e9e du 20 novembre 2014 au 11 d\u00e9cembre 2014, en application de l'article L. 120-1 du code de l'environnement ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'avis du Conseil sup\u00e9rieur de la pr\u00e9vention des risques technologiques en date du 16 d\u00e9cembre 2014 ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'avis du Conseil national d'\u00e9valuation des normes du 18 d\u00e9cembre 2014,"
    }
  ]
}