{
  "aida_url": "https://aida.ineris.fr/consultation_document/43608",
  "applicability": {
    "condition_of_inapplicability": null,
    "warnings": []
  },
  "classements": [
    {
      "alinea": null,
      "regime": "A",
      "rubrique": "1436",
      "state": "ACTIVE"
    },
    {
      "alinea": null,
      "regime": "A",
      "rubrique": "4330",
      "state": "ACTIVE"
    },
    {
      "alinea": null,
      "regime": "A",
      "rubrique": "4331",
      "state": "ACTIVE"
    },
    {
      "alinea": null,
      "regime": "A",
      "rubrique": "4510",
      "state": "ACTIVE"
    },
    {
      "alinea": null,
      "regime": "A",
      "rubrique": "4511",
      "state": "ACTIVE"
    },
    {
      "alinea": null,
      "regime": "A",
      "rubrique": "4722",
      "state": "ACTIVE"
    },
    {
      "alinea": null,
      "regime": "A",
      "rubrique": "4734",
      "state": "ACTIVE"
    },
    {
      "alinea": null,
      "regime": "A",
      "rubrique": "4742",
      "state": "ACTIVE"
    },
    {
      "alinea": null,
      "regime": "A",
      "rubrique": "4743",
      "state": "ACTIVE"
    },
    {
      "alinea": null,
      "regime": "A",
      "rubrique": "4744",
      "state": "ACTIVE"
    },
    {
      "alinea": null,
      "regime": "A",
      "rubrique": "4746",
      "state": "ACTIVE"
    },
    {
      "alinea": null,
      "regime": "A",
      "rubrique": "4747",
      "state": "ACTIVE"
    },
    {
      "alinea": null,
      "regime": "A",
      "rubrique": "4748",
      "state": "ACTIVE"
    },
    {
      "alinea": null,
      "regime": "A",
      "rubrique": "1432",
      "state": "ACTIVE"
    }
  ],
  "classements_with_alineas": [
    {
      "alineas": [],
      "regime": "A",
      "rubrique": "1436"
    },
    {
      "alineas": [],
      "regime": "A",
      "rubrique": "4330"
    },
    {
      "alineas": [],
      "regime": "A",
      "rubrique": "4331"
    },
    {
      "alineas": [],
      "regime": "A",
      "rubrique": "4510"
    },
    {
      "alineas": [],
      "regime": "A",
      "rubrique": "4511"
    },
    {
      "alineas": [],
      "regime": "A",
      "rubrique": "4722"
    },
    {
      "alineas": [],
      "regime": "A",
      "rubrique": "4734"
    },
    {
      "alineas": [],
      "regime": "A",
      "rubrique": "4742"
    },
    {
      "alineas": [],
      "regime": "A",
      "rubrique": "4743"
    },
    {
      "alineas": [],
      "regime": "A",
      "rubrique": "4744"
    },
    {
      "alineas": [],
      "regime": "A",
      "rubrique": "4746"
    },
    {
      "alineas": [],
      "regime": "A",
      "rubrique": "4747"
    },
    {
      "alineas": [],
      "regime": "A",
      "rubrique": "4748"
    },
    {
      "alineas": [],
      "regime": "A",
      "rubrique": "1432"
    }
  ],
  "date_of_signature": "2020-09-24",
  "id": "JORFTEXT000042364605",
  "is_transverse": false,
  "legifrance_url": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000042364605",
  "nickname": null,
  "sections": [
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "ae241dbCd7b1",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "c1b6D21bcb60",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "I. - Rel\u00e8vent du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 les stockages en r\u00e9cipients mobiles de liquides inflammables exploit\u00e9s :"
            },
            {
              "text": "1. Au sein d'une installation class\u00e9e soumise \u00e0 autorisation au titre de l'une ou plusieurs des rubriques nos 1436, 4330, 4331, 4722, 4734, 4742, 4743, 4744, 4746, 4747 ou 4748, ou pour le p\u00e9trole brut au titre de l'une ou plusieurs des rubriques nos 4510 ou 4511 de la l\u00e9gislation des installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement dites \u00ab rubriques liquides inflammables \u00bb ;"
            },
            {
              "text": "2. Au sein d'une installation class\u00e9e soumise \u00e0 autorisation au titre d'une ou plusieurs autres rubriques que les rubriques dites \u00ab liquides inflammables \u00bb, d\u00e8s lors que les quantit\u00e9s susceptibles d'\u00eatre pr\u00e9sentes de la substance ou du m\u00e9lange dangereux avec une mention de danger H224, H225, H226 et de d\u00e9chets liquides inflammables cat\u00e9goris\u00e9s HP3 d\u00e9passent 1 000 tonnes au total, ou 100 tonnes en contenants fusibles."
            },
            {
              "text": "II. - Pour les installations relevant du I, rel\u00e8vent \u00e9galement du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 les stockages de liquides et solides liqu\u00e9fiables combustibles en r\u00e9cipients mobiles situ\u00e9s \u00e0 proximit\u00e9 de liquides inflammables, quand ils r\u00e9pondent aux conditions de proximit\u00e9 d\u00e9finies dans l'article I-3."
            },
            {
              "text": "III. - Pour les installations relevant du I, les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont applicables \u00e0 l'ensemble des stockages de liquides de mention de danger H224, H225 et H226, liquides de points \u00e9clair compris entre 60 et 93 \u00b0C et d\u00e9chets liquides inflammables cat\u00e9goris\u00e9s HP3."
            },
            {
              "text": "Pour les liquides et solides liqu\u00e9fiables combustibles relevant du II du pr\u00e9sent article, les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont applicables selon les modalit\u00e9s pr\u00e9cis\u00e9es dans les articles concern\u00e9s."
            },
            {
              "text": "IV. - Pour l'application du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, une installation nouvelle est une installation dont le d\u00e9p\u00f4t du dossier complet d'autorisation est r\u00e9alis\u00e9 apr\u00e8s le 1er janvier 2021."
            },
            {
              "text": "Les autres installations sont consid\u00e9r\u00e9es comme existantes."
            },
            {
              "text": "Les extensions ou modifications d'installations existantes d\u00e9finies ci-dessus r\u00e9guli\u00e8rement mises en services sont consid\u00e9r\u00e9es comme installations nouvelles lorsqu'elles n\u00e9cessitent le d\u00e9p\u00f4t d'une nouvelle autorisation en application de l'article R. 181-46 du code de l'environnement au-del\u00e0 du 1er janvier 2021."
            },
            {
              "text": "L'ensemble des articles I-2 \u00e0 VII-1 sont applicables aux installations nouvelles."
            },
            {
              "text": "Pour les installations existantes, les annexes I, II ou III ainsi que les IV et V d\u00e9finissent les prescriptions applicables en lieu et place des dispositions correspondantes des articles I-2 \u00e0 VII-1."
            },
            {
              "text": "V. - Pour les installations existantes relevant du point I.2 du pr\u00e9sent article, l'exploitant se fait conna\u00eetre du pr\u00e9fet et de l'inspection des installations class\u00e9es au plus tard le 1er janvier 2022. A cet effet, il fournit une description des quantit\u00e9s de liquides inflammables susceptibles d'\u00eatre pr\u00e9sentes, des caract\u00e9ristiques des installations ainsi qu'un bilan de conformit\u00e9 aux prescriptions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 qui leur sont applicables."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. I.1",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article I.1 - Champ d'application"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "bbE67dD3b0bD",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on entend par :"
            },
            {
              "text": "- acc\u00e8s au site : ouverture reliant la voie de desserte ou publique et l'int\u00e9rieur du site suffisamment dimensionn\u00e9e pour permettre l'entr\u00e9e des engins de secours et leur mise en \u0153uvre ;"
            },
            {
              "text": "- armoire de stockage : armoire close d\u00e9di\u00e9e au stockage de substances, m\u00e9langes ou d\u00e9chets en r\u00e9cipients mobiles, et ne permettant aucune circulation des personnes ;"
            },
            {
              "text": "- bandes de protection : bandes dispos\u00e9es sur les rev\u00eatements d'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 le long des murs s\u00e9paratifs entre cellules, destin\u00e9es \u00e0 pr\u00e9venir la propagation d'un sinistre d'une cellule \u00e0 l'autre par la toiture ;"
            },
            {
              "text": "- bassin de confinement : zone \u00e9tanche destin\u00e9e \u00e0 recueillir les eaux pluviales susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9es ainsi que les eaux d'incendie, et le cas \u00e9ch\u00e9ant, permettre leur confinement, par man\u0153uvre d'un dispositif actif (vanne\u2026) pour caract\u00e9risation et traitement appropri\u00e9 avant rejet vers le milieu naturel ;"
            },
            {
              "text": "- capacit\u00e9 d'un r\u00e9cipient mobile : contenance d'un r\u00e9cipient d\u00e9finie par le volume de liquide contenu ou le volume de remplissage quand ce dernier est connu ;"
            },
            {
              "text": "- capacit\u00e9 utile d'une r\u00e9tention aff\u00e9rente \u00e0 plusieurs r\u00e9servoirs ou plusieurs r\u00e9cipients mobiles : capacit\u00e9 r\u00e9put\u00e9e \u00e9gale :"
            },
            {
              "text": "- \u00e0 sa capacit\u00e9 r\u00e9elle (g\u00e9om\u00e9trique), lorsque la capacit\u00e9 utile est calcul\u00e9e en fonction de la capacit\u00e9 totale des r\u00e9servoirs ou r\u00e9cipients mobiles ;"
            },
            {
              "text": "- \u00e0 sa capacit\u00e9 r\u00e9elle diminu\u00e9e du volume d\u00e9plac\u00e9 dans la r\u00e9tention par les r\u00e9servoirs ou r\u00e9cipients mobiles autres que le plus grand, lorsque la capacit\u00e9 utile est calcul\u00e9e en fonction de la capacit\u00e9 du plus grand r\u00e9servoir ou r\u00e9cipient mobile ;"
            },
            {
              "text": "- cellule : partie d'un stockage couvert compartiment\u00e9, s\u00e9par\u00e9e des autres parties par un dispositif REI 120 et destin\u00e9e au stockage ;"
            },
            {
              "text": "- cellule de liquides inflammables : cellule, susceptible de contenir une quantit\u00e9 sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 2 m\u00e8tres cube de liquides inflammables ;"
            },
            {
              "text": "- cellule de liquides et solides liqu\u00e9fiables combustibles : cellule, ne rentrant pas dans le champ de d\u00e9finition des cellules de liquides inflammables, qui contient une quantit\u00e9 de liquides et solides liqu\u00e9fiables combustibles et liquides inflammables sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 500 tonnes au total, ou sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 100 tonnes en contenants fusibles dans des contenants de capacit\u00e9 sup\u00e9rieure \u00e0 2 L, ou sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 50 tonnes en contenants fusibles dans des contenants de capacit\u00e9 sup\u00e9rieure \u00e0 30 L. Sont exclues les cellules frigorifiques \u00e0 temp\u00e9rature n\u00e9gative ;"
            },
            {
              "text": "- cellule frigorifique : cellule dans laquelle les conditions de temp\u00e9rature et/ou d'hygrom\u00e9trie sont r\u00e9gl\u00e9es et maintenues en fonction des crit\u00e8res de conservation propres aux produits, qu'ils soient r\u00e9frig\u00e9r\u00e9s (entrep\u00f4ts \u00e0 temp\u00e9rature positive de 0 \u00b0C \u00e0 + 18 \u00b0C) ou congel\u00e9s ou surgel\u00e9s (entrep\u00f4ts \u00e0 temp\u00e9rature n\u00e9gative) ;"
            },
            {
              "text": "- classe d'\u00e9mulseur : classe de performance d'extinction d'un \u00e9mulseur ;"
            },
            {
              "text": "- contenant fusible : contenant qui, notamment pris dans un incendie, est susceptible de fondre et de lib\u00e9rer son contenu. Les contenants, dont l'enveloppe assurant le confinement du contenu en cas d'incendie est r\u00e9alis\u00e9e avec des mat\u00e9riaux dont le point de fusion est inf\u00e9rieur \u00e0 330 \u00b0C, sont consid\u00e9r\u00e9s comme fusibles. N\u00e9anmoins, sont exclus les contenants dont le comportement physique en cas d'incendie satisfait \u00e0 des tests de qualification selon un protocole reconnu par le minist\u00e8re charg\u00e9 des installations class\u00e9es ;"
            },
            {
              "text": "- distance libre : distance qualifiant une zone o\u00f9 tout stockage est interdit ;"
            },
            {
              "text": "- drainage : syst\u00e8me d'\u00e9vacuation (dispositif de collecte) et de transfert (r\u00e9seau) des liquides vers une r\u00e9tention d\u00e9port\u00e9e, le dispositif de drainage inclue, notamment, les caniveaux, puisards et les drains de sol ;"
            },
            {
              "text": "- drainage actif : syst\u00e8me m\u00e9canique qui permet un \u00e9coulement dynamique en canalisant le liquide d\u00e9vers\u00e9 ;"
            },
            {
              "text": "- drainage passif : syst\u00e8me qui permet un \u00e9coulement gravitaire via, notamment, des caniveaux, siphons de sol ou des puisards ;"
            },
            {
              "text": "- espace prot\u00e9g\u00e9 : espace s\u00e9par\u00e9 d'une cellule en feu par un dispositif au moins REI 60 et dans lequel le personnel est \u00e0 l'abri des effets du sinistre. Il est constitu\u00e9 par un escalier encloisonn\u00e9 ou par une circulation encloisonn\u00e9e. Les cellules adjacentes constituent \u00e9galement des espaces prot\u00e9g\u00e9s ;"
            },
            {
              "text": "- fosse d'extinction : dispositif constitu\u00e9 d'une fosse et de moyens d'extinction, qui permet d'\u00e9teindre les effluents enflamm\u00e9s avant qu'ils ne soient dirig\u00e9s vers la r\u00e9tention \u00e9vitant ainsi la propagation du feu ;"
            },
            {
              "text": "- hauteur (d'un stockage couvert) : hauteur au fa\u00eetage, c'est-\u00e0-dire hauteur au point le plus haut de la toiture du stockage couvert (hors murs s\u00e9paratifs d\u00e9passant en toiture) ;"
            },
            {
              "text": "- liquides et solides liqu\u00e9fiables combustibles : liquides et solides dont la temp\u00e9rature de fusion est inf\u00e9rieure \u00e0 80 \u00b0C dont le Pouvoir Calorifique Inf\u00e9rieur (PCI) est sup\u00e9rieur \u00e0 15 MJ/kg. Sont exclus les liquides dont le point \u00e9clair est inf\u00e9rieur \u00e0 93 \u00b0C ainsi que les liquides et solides dont le comportement physique, en cas d'incendie, satisfait \u00e0 des tests de qualification, selon un protocole reconnu par le minist\u00e8re charg\u00e9 des installations class\u00e9es, montrant qu'ils ne sont pas susceptibles de g\u00e9n\u00e9rer une nappe enflamm\u00e9e lorsqu'ils sont pris dans un incendie. Au sens de cette d\u00e9finition, sont exclus les contenants et emballages ;"
            },
            {
              "text": "- liquides inflammables : liquides de mention de danger H224, H225 et H226, liquides de points \u00e9clair compris entre 60 et 93 \u00b0C et d\u00e9chets liquides inflammables cat\u00e9goris\u00e9s HP3 ;"
            },
            {
              "text": "- liquide miscible \u00e0 l'eau : liquide ne r\u00e9pondant pas \u00e0 la d\u00e9finition d'un liquide non miscible \u00e0 l'eau ;"
            },
            {
              "text": "- liquide non miscible \u00e0 l'eau : liquide r\u00e9pondant \u00e0 l'un des crit\u00e8res suivants :"
            },
            {
              "text": "- liquide inflammable ayant une solubilit\u00e9 dans l'eau \u00e0 20 \u00b0C inf\u00e9rieure \u00e0 1 % ;"
            },
            {
              "text": "- liquide inflammable dont la solubilit\u00e9 dans l'eau \u00e0 20 \u00b0C est comprise entre 1 % et 10 % et pour lequel des tests d'extinction ont montr\u00e9 qu'il se comporte comme un liquide ayant une faible affinit\u00e9 avec l'eau ;"
            },
            {
              "text": "- carburant dans lequel sont incorpor\u00e9s au plus 15 % de produits oxyg\u00e9n\u00e9s ;"
            },
            {
              "text": "- mezzanine : surface en hauteur qui occupe au maximum 50 % (ou 85 % pour le cas du textile) de la surface du niveau inf\u00e9rieur de la cellule et qui ne comporte pas de local ferm\u00e9 ;"
            },
            {
              "text": "- niveau : surface d'un m\u00eame plancher disponible pour un stockage ou une autre activit\u00e9 ;"
            },
            {
              "text": "- moyens n\u00e9cessaires \u00e0 l'extinction : moyens comprenant les \u00e9quipements de lutte contre l'incendie (\u00e9quipements fixes, semi-fixes et mobiles), les ressources en eau et en \u00e9mulseur, les \u00e9quipements hydrauliques ainsi que les moyens humains \u00e9ventuellement n\u00e9cessaires \u00e0 leur mise en \u0153uvre ;"
            },
            {
              "text": "- niveau de r\u00e9f\u00e9rence : niveau de la voirie interne au site situ\u00e9e au pied du stockage couvert et desservant la construction utilisable par les engins des services publics d'incendie et de secours. S'il y a deux acc\u00e8s par des voies situ\u00e9es \u00e0 des niveaux diff\u00e9rents, le niveau de r\u00e9f\u00e9rence est d\u00e9termin\u00e9 par la voie la plus basse ;"
            },
            {
              "text": "- op\u00e9rations d'extinction : ensemble des actions qui concourent \u00e0 :"
            },
            {
              "text": "- \u00e9teindre l'incendie ;"
            },
            {
              "text": "- prot\u00e9ger les installations de l'exploitant susceptibles de propager le sinistre ou d'en augmenter ses effets ;"
            },
            {
              "text": "- pr\u00e9server les installations participant \u00e0 la lutte contre l'incendie ;"
            },
            {
              "text": "- r\u00e9duire le flux thermique \u00e9mis par l'incendie par la mise en \u0153uvre de moyens adapt\u00e9s aux risques \u00e0 couvrir ;"
            },
            {
              "text": "- maintenir un dispositif de pr\u00e9vention en vue d'une \u00e9ventuelle reprise de l'incendie \u00e0 l'issue de la phase d'extinction totale ;"
            },
            {
              "text": "- r\u00e9action et r\u00e9sistance au feu des \u00e9l\u00e9ments de construction, classe et indice de toiture : ces d\u00e9finitions sont celles figurant dans les arr\u00eat\u00e9s du 21 novembre 2002, du 14 f\u00e9vrier 2003 et du 22 mars 2004 susvis\u00e9s ;"
            },
            {
              "text": "- r\u00e9cipients en palettiers : r\u00e9cipients stock\u00e9s sur une palette dispos\u00e9e dans des r\u00e2teliers (souvent d\u00e9nomm\u00e9s racks) ;"
            },
            {
              "text": "- r\u00e9cipient mobile : capacit\u00e9 mobile manutentionnable d'un volume inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 3 m\u00e8tres cube. Les r\u00e9servoirs \u00e0 carburant des v\u00e9hicules et engins ne sont pas consid\u00e9r\u00e9s comme des r\u00e9cipients mobiles ;"
            },
            {
              "text": "- r\u00e9servoir : capacit\u00e9 fixe destin\u00e9e au stockage de liquides. Les bassins de traitement des effluents, fosses, r\u00e9tentions, ballons, appareils de proc\u00e9d\u00e9 int\u00e9gr\u00e9s aux unit\u00e9s de fabrication ou aux postes de chargement et d\u00e9chargement et r\u00e9servoirs d\u00e9di\u00e9s \u00e0 certaines utilit\u00e9s (par exemple les groupes \u00e9lectrog\u00e8nes et groupes de pomperie incendie) ne sont pas consid\u00e9r\u00e9s comme des r\u00e9servoirs ;"
            },
            {
              "text": "- ressource hydraulique : r\u00e9serve d'eau ou ressource aliment\u00e9e en continu telle que mer et cours d'eau. Les bouches et poteaux de r\u00e9seau public d'eau peuvent \u00e9galement \u00eatre consid\u00e9r\u00e9s comme ressource hydraulique lorsque l'exploitant peut justifier qu'ils sont en mesure de fournir le d\u00e9bit requis dans la strat\u00e9gie de lutte contre l'incendie pendant toute l'intervention ;"
            },
            {
              "text": "- r\u00e9tention : dispositif de capacit\u00e9 utile suffisante permettant de collecter et de retenir des liquides ;"
            },
            {
              "text": "- r\u00e9tention locale : r\u00e9tention permettant de collecter et de retenir in situ les liquides des r\u00e9servoirs ou r\u00e9cipients qui lui sont associ\u00e9s ;"
            },
            {
              "text": "- r\u00e9tention d\u00e9port\u00e9e : r\u00e9tention permettant de collecter et de retenir les liquides \u00e0 distance des r\u00e9servoirs ou r\u00e9cipients associ\u00e9s, via un drainage ;"
            },
            {
              "text": "- rubriques \u00ab liquides inflammables \u00bb : rubriques nos 1436, 4330, 4331, 4722, 4734, 4742, 4743, 4744, 4746, 4747 ou 4748 ;"
            },
            {
              "text": "- stockage couvert : stockage dot\u00e9 d'une toiture, y compris les auvents, pouvant \u00eatre, le cas \u00e9ch\u00e9ant, compartiment\u00e9 (cellules, locaux). Les armoires de stockage ne sont pas des stockages couverts ;"
            },
            {
              "text": "- stockage couvert ouvert : stockage couvert qui n'est pas ferm\u00e9 sur au moins 70 % de son p\u00e9rim\u00e8tre assurant une ventilation correcte \u00e9vitant l'accumulation de fum\u00e9e sous la toiture en cas d'incendie ;"
            },
            {
              "text": "- stockage couvert ferm\u00e9 : stockage couvert qui n'est pas un stockage couvert ouvert ;"
            },
            {
              "text": "- stockage ext\u00e9rieur : stockage qui ne r\u00e9pond pas aux conditions de stockage couvert ;"
            },
            {
              "text": "- stockage en masse de r\u00e9cipients : empilement de r\u00e9cipients les uns sur les autres ;"
            },
            {
              "text": "- syst\u00e8me d'extinction automatique d'incendie : syst\u00e8me permettant, sans intervention humaine, d'\u00e9teindre le feu \u00e0 ses d\u00e9buts ou de le contenir de fa\u00e7on \u00e0 ce que l'extinction puisse \u00eatre men\u00e9e \u00e0 bien par les moyens de l'\u00e9tablissement prot\u00e9g\u00e9 ou par les services de secours et d'incendie ;"
            },
            {
              "text": "- structure : \u00e9l\u00e9ments qui concourent \u00e0 la stabilit\u00e9 de la construction, tels que les poteaux, les poutres, les planchers et les murs porteurs ;"
            },
            {
              "text": "- support de couverture : \u00e9l\u00e9ments fix\u00e9s sur la structure destin\u00e9e \u00e0 supporter la couverture du stockage couvert ;"
            },
            {
              "text": "- taux d'application : quantit\u00e9 de solution moussante, en litres, appliqu\u00e9e par minute et par m\u00e8tre carr\u00e9 de surface en feu ou potentiellement en feu ;"
            },
            {
              "text": "- zone de collecte : surface d\u00e9limit\u00e9e servant \u00e0 la r\u00e9cup\u00e9ration des liquides et permettant de contr\u00f4ler la propagation de la nappe ou de l'incendie en les transf\u00e9rant via un drainage vers des bassins de r\u00e9cup\u00e9ration (r\u00e9tention d\u00e9port\u00e9e)."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. I.2",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article I.2 - D\u00e9finitions"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "5fBFFBcfeC67",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "I. - Les liquides et solides liqu\u00e9fiables combustibles en r\u00e9cipients mobiles sont consid\u00e9r\u00e9s comme \u00e9tant \u00e0 proximit\u00e9 de liquides inflammables, soit :"
            },
            {
              "text": "- lorsqu'ils sont situ\u00e9s dans la m\u00eame r\u00e9tention, ou la m\u00eame zone de collecte ext\u00e9rieure, ou dans la m\u00eame cellule, ou stockage couvert en l'absence de cellule ;"
            },
            {
              "text": "- lorsqu'ils sont situ\u00e9s dans une r\u00e9tention, ou une zone de collecte ext\u00e9rieure, dont le bord est situ\u00e9 \u00e0 moins de 10m d'une autre r\u00e9tention, ou une zone de collecte ext\u00e9rieure, contenant des liquides inflammables ;"
            },
            {
              "text": "- lorsqu'ils sont situ\u00e9s dans une cellule, ou stockage couvert en l'absence de cellule, situ\u00e9e \u00e0 moins de 10 m\u00e8tres d'une cellule d'un autre stockage couvert, ou stockage couvert en l'absence de cellule, ou d'une r\u00e9tention, ou une zone de collecte ext\u00e9rieure, contenant des liquides inflammables ;"
            },
            {
              "text": "- lorsqu'ils sont situ\u00e9s dans une r\u00e9tention, ou une zone de collecte ext\u00e9rieure, dont le bord est situ\u00e9 \u00e0 moins de 10 m\u00e8tres d'une cellule ou stockage couvert en l'absence de cellule, abritant des liquides inflammables."
            },
            {
              "text": "II. - Par d\u00e9rogation au I, les liquides et solides liqu\u00e9fiables combustibles en r\u00e9cipients mobiles ne sont pas consid\u00e9r\u00e9s comme \u00e0 proximit\u00e9 de liquides inflammables lorsque l'une des conditions suivantes est respect\u00e9e :"
            },
            {
              "text": "- en cas de mise en place d'un mur coupe-feu REI 120 de dimensions suffisantes pour contenir les effets dominos de l'un des stockages vers l'autre stockage et r\u00e9ciproquement. Les \u00e9l\u00e9ments de d\u00e9monstration du respect des r\u00e8gles en vigueur le concernant sont tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es ;"
            },
            {
              "text": "- si l'exploitant justifie que les effets dominos (seuil des effets thermiques des 8 kw/m2) ne sont pas atteints, sans n\u00e9cessit\u00e9 de dispositions actives, r\u00e9ciproquement de l'un des stockages vers l'autre stockage. Les \u00e9l\u00e9ments de justification sont tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. I.3",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article I.3 - Notion de proximit\u00e9"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "aB22e98E35Cf",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Dans le cas particulier d'un stockage couvert, dont les caract\u00e9ristiques r\u00e9pondent \u00e0 la d\u00e9finition de \u00ab stockage couvert ouvert \u00bb, l'exploitant peut opter pour le respect de l'ensemble des dispositions du point A. ci-dessous, en lieu et place de l'ensemble des dispositions d\u00e9finies au point B ci-dessous :"
            },
            {
              "text": "A. - articles III-9, III-12 et VI-4 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ;"
            },
            {
              "text": "B. - articles III-7, III-13 et VI-5 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
            },
            {
              "text": "Les autres dispositions applicables aux stockages couverts restent applicables."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. I.4",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article I.4 - Dispositions particuli\u00e8res applicables aux stockages en stockage couvert ouvert"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Titre Ier : G\u00c9N\u00c9RALIT\u00c9S"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "IMPLANTATION_AMENAGEMENT"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "4A73e2E0b8C6",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "5faa260E1BFA",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Stockage ext\u00e9rieur : Les r\u00e9cipients mobiles sont dispos\u00e9s de fa\u00e7on \u00e0 ce que leurs parois soient situ\u00e9es au moins \u00e0 20 m\u00e8tres des limites du site."
            },
            {
              "text": "Stockage couvert : Les parois ext\u00e9rieures des stockages couverts o\u00f9 sont susceptibles d'\u00eatre pr\u00e9sents des liquides inflammables, lorsque ces parois existent, ou les \u00e9l\u00e9ments de structure dans le cas d'un stockage couvert ouvert, sont implant\u00e9s \u00e0 une distance au moins \u00e9gale \u00e0 1,5 fois la hauteur du stockage couvert par rapport aux limites du site, sans \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 20 m\u00e8tres."
            },
            {
              "text": "Des distances inf\u00e9rieures peuvent \u00eatre pr\u00e9vues sous r\u00e9serve que l'exploitant d\u00e9montre que les zones de dangers graves pour la vie humaine \u00e0 hauteur d'homme au sens de l'arr\u00eat\u00e9 du 29 septembre 2005 par effets directs et indirects ne d\u00e9passent pas les limites du site."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. II.1",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article II.1 - Implantation"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "a3460e07DEf7",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Toutes les dispositions sont prises afin d'emp\u00eacher les personnes non autoris\u00e9es d'acc\u00e9der aux installations."
            },
            {
              "text": "Les r\u00e9cipients mobiles sont implant\u00e9s sur un site cl\u00f4tur\u00e9."
            },
            {
              "text": "L'exploitant s'assure du maintien de l'int\u00e9grit\u00e9 physique de la cl\u00f4ture dans le temps et r\u00e9alise les op\u00e9rations d'entretien des abords r\u00e9guli\u00e8rement."
            },
            {
              "text": "La hauteur minimale de la cl\u00f4ture, mesur\u00e9e \u00e0 partir du sol du c\u00f4t\u00e9 ext\u00e9rieur, est de 2 m\u00e8tres."
            },
            {
              "text": "Le pr\u00e9fet peut autoriser par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral des dispositions alternatives, tenant compte de la configuration du site."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. II.2",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article II.2 - Limitation d'acc\u00e8s et cl\u00f4tures"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "8aaB53c82F0A",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Des configurations diff\u00e9rentes de celles pr\u00e9vues au pr\u00e9sent article peuvent \u00eatre pr\u00e9vues par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral sous r\u00e9serve de l'accord pr\u00e9alable des services publics d'incendie et de secours."
            },
            {
              "text": "I. - Le site dispose en permanence de deux acc\u00e8s au moins positionn\u00e9s de telle sorte qu'ils soient toujours accessibles pour permettre l'intervention des services d'incendie et de secours, quelles que soient les conditions de vent."
            },
            {
              "text": "II. - L'acc\u00e8s au site est con\u00e7u pour pouvoir \u00eatre ouvert imm\u00e9diatement sur demande des services d'incendie et de secours ou directement par ces derniers. Les v\u00e9hicules dont la pr\u00e9sence est li\u00e9e \u00e0 l'exploitation de l'installation stationnent sans causer de g\u00eane pour l'accessibilit\u00e9 des engins des services de secours depuis les voies de circulation externes \u00e0 l'installation, m\u00eame en dehors des heures d'exploitation et d'ouverture de l'installation."
            },
            {
              "text": "La voie d'acc\u00e8s des services publics d'incendie et de secours est maintenue d\u00e9gag\u00e9e de tout stationnement. Elle comporte une mat\u00e9rialisation au sol faisant appara\u00eetre la mention \u00ab acc\u00e8s pompiers \u00bb. Ce dispositif peut \u00eatre renforc\u00e9 par une signalisation verticale de type \u00ab stationnement interdit \u00bb."
            },
            {
              "text": "III. - La voie d'acc\u00e8s aux installations jusqu'\u00e0 la voie engins d\u00e9finie \u00e0 l'article II-4 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 respecte les caract\u00e9ristiques suivantes :"
            },
            {
              "text": "- la largeur utile est au minimum de 6 m\u00e8tres, la hauteur libre, au minimum de 4,5 m\u00e8tres et la pente, inf\u00e9rieure \u00e0 15 % ;"
            },
            {
              "text": "- dans les virages de rayon int\u00e9rieur inf\u00e9rieur \u00e0 50 m\u00e8tres, un rayon int\u00e9rieur R minimal de 13 m\u00e8tres est maintenu et une surlargeur de S = 15/R m\u00e8tres est ajout\u00e9e ;"
            },
            {
              "text": "- la voie r\u00e9siste \u00e0 la force portante calcul\u00e9e pour un v\u00e9hicule de 320 kN avec un maximum de 130 kN par essieu, ceux-ci \u00e9tant distants de 3,6 m\u00e8tres au maximum."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. II.3",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article II.3 - Acc\u00e8s"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "Ec829dfDbf79",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Des configurations diff\u00e9rentes de celles pr\u00e9vues au pr\u00e9sent article peuvent \u00eatre pr\u00e9vues par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral sous r\u00e9serve de l'accord pr\u00e9alable des services publics d'incendie et de secours."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. II.4",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "2DBAd74Ebe5b",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'installation dispose d'une voie \u00ab engins \u00bb permettant de faire le tour de chaque r\u00e9tention associ\u00e9e \u00e0 un ou plusieurs r\u00e9cipients mobiles."
                },
                {
                  "text": "La voie \u00ab engins \u00bb respecte les caract\u00e9ristiques suivantes :"
                },
                {
                  "text": "- la largeur utile est au minimum de 3 m\u00e8tres, la hauteur libre, au minimum de 4,5 m\u00e8tres et la force portante, identique \u00e0 celle de la voie d'acc\u00e8s pr\u00e9vue \u00e0 l'article II-3 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ;"
                },
                {
                  "text": "- elle comprend au moins deux aires de croisement tous les 100 m\u00e8tres ; ces aires ont une longueur minimale de 15 m\u00e8tres et une largeur minimale de 3 m\u00e8tres en plus de la voie engins."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. II.4 I.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "I. - Stockage ext\u00e9rieur :"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "89e1Db2CC6Ca",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. II.4 II.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "38C055Bcd762",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'installation dispose d'une voie \u00ab engins \u00bb permettant de faire le tour de chaque stockage couvert et d'acc\u00e9der \u00e0 au moins deux faces de chaque r\u00e9tention d\u00e9port\u00e9e."
                    },
                    {
                      "text": "La voie engins est positionn\u00e9e de fa\u00e7on \u00e0 ne pouvoir \u00eatre obstru\u00e9e par l'effondrement de tout ou partie de la construction ou occup\u00e9e par les eaux d'extinction."
                    },
                    {
                      "text": "La voie \u00ab engins \u00bb respecte les caract\u00e9ristiques suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "- la largeur utile est au minimum de 6 m\u00e8tres, la pente au maximum de 15 % et la hauteur libre au minimum de 4,5 m\u00e8tres ;"
                    },
                    {
                      "text": "- elle r\u00e9siste \u00e0 la force portante calcul\u00e9e pour un v\u00e9hicule de 320 kN avec un maximum de 130 kN par essieu, ceux-ci \u00e9tant distants de 3,6 m\u00e8tres au maximum ;"
                    },
                    {
                      "text": "- elle comprend au moins deux aires de croisement tous les 100 m\u00e8tres ; ces aires ont une longueur minimale de 15 m\u00e8tres et une largeur minimale de 3 m\u00e8tres en plus de la voie \u00ab engins \u00bb."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. II.4 II. A.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "A. - Voies engins"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "09f58a7ae331",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les aires de mise en station des moyens a\u00e9riens permettent aux engins de stationner pour d\u00e9ployer leurs moyens a\u00e9riens (par exemple les \u00e9chelles et les bras \u00e9l\u00e9vateurs articul\u00e9s). Elles sont directement accessibles depuis la voie \u00ab engins \u00bb d\u00e9finie au A du pr\u00e9sent point."
                    },
                    {
                      "text": "Elles sont positionn\u00e9es de fa\u00e7on \u00e0 ne pouvoir \u00eatre obstru\u00e9es par l'effondrement de tout ou partie de la construction ou occup\u00e9es par les eaux d'extinction."
                    },
                    {
                      "text": "Pour tout stockage couvert o\u00f9 sont susceptibles d'\u00eatre pr\u00e9sents des liquides inflammables, au moins une fa\u00e7ade est desservie par au moins une aire de mise en station des moyens a\u00e9riens. Au moins deux fa\u00e7ades sont desservies lorsque la longueur des murs coupe-feu reliant ces fa\u00e7ades est sup\u00e9rieure \u00e0 50 m\u00e8tres."
                    },
                    {
                      "text": "Les murs coupe-feu s\u00e9parant une cellule d'autres cellules sont :"
                    },
                    {
                      "text": "- soit \u00e9quip\u00e9s d'une aire de mise en station des moyens a\u00e9riens, positionn\u00e9e au droit du mur coupe-feu \u00e0 l'une de ses extr\u00e9mit\u00e9s, ou \u00e0 ses deux extr\u00e9mit\u00e9s si la longueur du mur coupe-feu est sup\u00e9rieure \u00e0 50 m\u00e8tres ;"
                    },
                    {
                      "text": "- soit \u00e9quip\u00e9s de moyens fixes ou semi-fixes permettant d'assurer leur refroidissement. Ces moyens sont ind\u00e9pendants du syst\u00e8me d'extinction automatique d'incendie et sont mis en \u0153uvre par l'exploitant."
                    },
                    {
                      "text": "Chaque aire de mise en station des moyens a\u00e9riens respecte, par ailleurs, les caract\u00e9ristiques suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "- la largeur utile est au minimum de 7 m\u00e8tres, la longueur au minimum de 10 m\u00e8tres, la pente au maximum de 10 % ;"
                    },
                    {
                      "text": "- elle comporte une mat\u00e9rialisation au sol ;"
                    },
                    {
                      "text": "- aucun obstacle a\u00e9rien ne g\u00eane la man\u0153uvre de ces moyens a\u00e9riens \u00e0 la verticale de cette aire ;"
                    },
                    {
                      "text": "- la distance par rapport \u00e0 la fa\u00e7ade est de 1 m\u00e8tre minimum et de 8 m\u00e8tres maximum ;"
                    },
                    {
                      "text": "- elle est maintenue en permanence entretenue, d\u00e9gag\u00e9e et accessible aux services d'incendie et de secours. Si les conditions d'exploitation ne permettent pas de maintenir ces aires d\u00e9gag\u00e9es en permanence (pr\u00e9sence de v\u00e9hicules li\u00e9s \u00e0 l'exploitation), l'exploitant fixe les mesures organisationnelles permettant de lib\u00e9rer ces aires en cas de sinistre avant l'arriv\u00e9e des services d'incendie et de secours. Ces mesures sont int\u00e9gr\u00e9es au plan de d\u00e9fense incendie pris en application du IV de l'article VI-1 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ;"
                    },
                    {
                      "text": "- l'aire r\u00e9siste \u00e0 la force portante calcul\u00e9e pour un v\u00e9hicule de 320 kN avec un maximum de 130 kN par essieu, ceux-ci \u00e9tant distants de 3,6 m\u00e8tres au minimum et pr\u00e9sente une r\u00e9sistance au poin\u00e7onnement minimale de 88 N/cm2."
                    },
                    {
                      "text": "Les dispositions du pr\u00e9sent point ne sont pas exig\u00e9es si la cellule de liquides inflammables a une surface de moins de 2 000 m\u00e8tres carr\u00e9s et qu'au moins un de ses murs s\u00e9paratifs se situe \u00e0 moins de 23 m\u00e8tres d'une fa\u00e7ade accessible."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. II.4 II. B.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "B. - Aires de mise en station des moyens a\u00e9riens"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "4539fa002714",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "- A partir de chaque voie \u00ab engins \u00bb est pr\u00e9vu un acc\u00e8s aux issues des cellules de liquides inflammables par un chemin stabilis\u00e9 de 1,8 m\u00e8tre de large au minimum."
                    },
                    {
                      "text": "Les quais de d\u00e9chargement sont \u00e9quip\u00e9s d'une rampe d\u00e9vidoir de 1,8 m\u00e8tre de large au minimum et de pente inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 10 %, permettant l'acc\u00e8s \u00e0 chaque cellule de liquides inflammables par une porte de largeur \u00e9gale au minimum \u00e0 0,9 m\u00e8tre, sauf s'il existe des acc\u00e8s de plain-pied."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. II.4 II.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "C."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "6e1AAf7AaDBa",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "- Les acc\u00e8s des cellules de liquides inflammables permettent l'intervention rapide des secours. Leur nombre minimal permet que tout point des cellules de liquides inflammables ne soit pas distant de plus de 50 m\u00e8tres effectifs de l'un de ces acc\u00e8s ; cette distance \u00e9tant r\u00e9duite \u00e0 25 m\u00e8tres dans les parties des cellules de liquides inflammables formant cul-de-sac. Deux issues au moins donnant vers l'ext\u00e9rieur ou sur un espace prot\u00e9g\u00e9, dans deux directions oppos\u00e9es, sont pr\u00e9vues dans chaque cellule de liquides inflammables d'une surface sup\u00e9rieure \u00e0 1 000 m\u00e8tres carr\u00e9s."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. II.4 II.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "D."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "II. - Stockage couvert :"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Article II.4 - Voie \u00ab Engins \u00bb"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Titre II : IMPLANTATION ET ACCESSIBILIT\u00c9"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "IMPLANTATION_AMENAGEMENT"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "E6FDdC346a81",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "636873aCf3cB",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "6a86566FdD7a",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "I. - Le stockage de liquides inflammables de cat\u00e9gorie 1 (mention de danger H224) est interdit en contenants fusibles de type r\u00e9cipients mobiles de volume unitaire sup\u00e9rieur \u00e0 30 L."
                },
                {
                  "text": "Cette disposition est applicable \u00e0 compter du 1er janvier 2023."
                },
                {
                  "text": "II. - Le stockage de liquides inflammables non miscibles \u00e0 l'eau de cat\u00e9gorie 2 (mention de danger H225) est interdit en contenants fusibles de type r\u00e9cipients mobiles de volume unitaire sup\u00e9rieur \u00e0 30L en stockage couvert ferm\u00e9 ainsi qu'en stockage couvert ouvert mettant en \u0153uvre les dispositions d\u00e9finies au point B. de l'article I.4."
                },
                {
                  "text": "Le stockage de liquides inflammables miscibles \u00e0 l'eau de cat\u00e9gorie 2 (mention de danger H225) est interdit en contenants fusibles de type r\u00e9cipients mobiles de volume unitaire sup\u00e9rieur \u00e0 230L en stockage couvert ferm\u00e9 ainsi qu'en stockage couvert ouvert mettant en \u0153uvre les dispositions d\u00e9finies au point B de l'article I.4."
                },
                {
                  "text": "Cette disposition est applicable \u00e0 compter du 1er janvier 2026."
                },
                {
                  "text": "Les dispositions des points I et II ne sont pas applicables si le stockage est muni de moyens de protection contre l'incendie adapt\u00e9s et dont le dimensionnement satisfait \u00e0 des tests de qualification selon un protocole reconnu par le minist\u00e8re charg\u00e9 des installations class\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Les dispositions des points I et II ne s'appliquent pas au stockage d'un r\u00e9cipient mobile ou d'un groupe de r\u00e9cipients mobiles d'un volume total ne d\u00e9passant pas 2 m3 dans une armoire de stockage d\u00e9di\u00e9e, sous r\u00e9serve que cette armoire soit REI 120, qu'elle soit pourvue d'une r\u00e9tention dont le volume est au moins \u00e9gal \u00e0 la capacit\u00e9 totale des r\u00e9cipients, et qu'elle soit \u00e9quip\u00e9e d'une d\u00e9tection de fuite."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. III.1",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article III.1 - Interdiction de stockages en contenants fusibles"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "9443fAd0495a",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "A l'exception des palettiers couverts d'une peinture \u00e9poxy ou tout autre dispositif \u00e9quivalent, les \u00e9quipements m\u00e9talliques fixes sont reli\u00e9s par un r\u00e9seau de liaisons \u00e9quipotentielles qui est mis \u00e0 la terre conform\u00e9ment aux r\u00e8glements et aux normes applicables."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. III.2",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article III.2 - Mise \u00e0 la terre"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "e90EdE904E10",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "7bba59436001",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les dispositions de la pr\u00e9sente section sont applicables aux stockages couverts de liquides inflammables en r\u00e9cipients mobiles."
                },
                {
                  "text": "Les dispositions de la pr\u00e9sente section sont \u00e9galement applicables aux stockages couverts de liquides et solides liqu\u00e9fiables combustibles selon les modalit\u00e9s particuli\u00e8res pr\u00e9cis\u00e9es \u00e0 l'article III-8."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "FedFbBca2cd6",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "I. - Les dispositions constructives visent \u00e0 ce que la cin\u00e9tique d'incendie soit compatible avec l'\u00e9vacuation des personnes, l'intervention des services de secours et la protection de l'environnement. Elles visent notamment \u00e0 ce que la ruine d'un \u00e9l\u00e9ment de structure (murs, toiture, poteaux, poutres par exemple) suite \u00e0 un sinistre n'entra\u00eene pas la ruine en cha\u00eene de la structure du stockage couvert, notamment les cellules de stockage avoisinantes, ni de leurs dispositifs de recoupement, et ne conduit pas \u00e0 l'effondrement de la structure vers l'ext\u00e9rieur de la cellule en feu."
                },
                {
                  "text": "Les stockages couverts abritant un stockage de liquides inflammables pr\u00e9sentent les caract\u00e9ristiques de r\u00e9action et de r\u00e9sistance au feu minimales suivantes :"
                },
                {
                  "text": "- les parois ext\u00e9rieures, si elles existent, sont construites en mat\u00e9riaux de classe A2s1d0 ;"
                },
                {
                  "text": "- la structure est R 60 ;"
                },
                {
                  "text": "- les murs s\u00e9paratifs entre les cellules de liquides inflammables et les \u00e9ventuelles cellules de stockage de mati\u00e8res combustibles ou inflammables sont REI 120. Ces murs sont prolong\u00e9s lat\u00e9ralement le long du mur ext\u00e9rieur sur une largeur de 1 m\u00e8tre ou sont prolong\u00e9s perpendiculairement au mur ext\u00e9rieur de 0,50 m\u00e8tre en saillie de la fa\u00e7ade ;"
                },
                {
                  "text": "- les \u00e9l\u00e9ments s\u00e9paratifs entre cellules d\u00e9passent d'au moins 1 m\u00e8tre la couverture du stockage couvert au droit du franchissement. La toiture est recouverte d'une bande de protection sur une largeur minimale de 5 m\u00e8tres de part et d'autre des parois s\u00e9paratives. Cette bande est en mat\u00e9riaux class\u00e9s A2s1d0 ou comporte en surface une feuille m\u00e9tallique de classe A2s1d0 ;"
                },
                {
                  "text": "- les murs s\u00e9paratifs entre une cellule de liquides inflammables et un local technique (hors chaufferie et local de charge de batteries des chariots) sont REI 120 jusqu'en sous-face de toiture ou une distance libre de 10 m\u00e8tres est respect\u00e9e entre la cellule de liquides inflammables et le local technique \u00e0 la condition qu'aucune source d'\u00e9nergie susceptible d'enflammer de potentielles vapeurs de liquides inflammables n'y soit pr\u00e9sente ;"
                },
                {
                  "text": "- les bureaux et les locaux sociaux, \u00e0 l'exception des bureaux dits de quais destin\u00e9s \u00e0 accueillir le personnel travaillant directement sur les stockages et les quais, sont situ\u00e9s dans un local clos distant d'au moins 10 m\u00e8tres des cellules de liquides inflammables. Ces bureaux et locaux sociaux peuvent \u00eatre situ\u00e9s \u00e0 une distance inf\u00e9rieure \u00e0 10 m\u00e8tres s'ils sont isol\u00e9s par une paroi jusqu'en sous-face de toiture et des portes d'intercommunication munies d'un ferme-porte, qui sont REI 120."
                },
                {
                  "text": "Le sol des aires et locaux de stockage est de classe A1fl."
                },
                {
                  "text": "Les ouvertures effectu\u00e9es dans les murs s\u00e9paratifs (par exemple baies, convoyeurs, passages de gaines, c\u00e2bles \u00e9lectriques, portes et tuyauteries) sont munies de dispositifs de fermeture ou de calfeutrement assurant un degr\u00e9 de r\u00e9sistance au feu \u00e9quivalent \u00e0 celui exig\u00e9 pour ces parois. Les fermetures sont associ\u00e9es \u00e0 un dispositif asservi \u00e0 la d\u00e9tection automatique d'incendie assurant leur fermeture automatique. Ce dispositif est \u00e9galement man\u0153uvrable \u00e0 la main, que l'incendie soit d'un c\u00f4t\u00e9 ou de l'autre de la paroi. Les portes situ\u00e9es dans un mur REI 120 pr\u00e9sentent un classement EI2 120 C et les portes satisfont \u00e0 une classe de durabilit\u00e9 C2."
                },
                {
                  "text": "La toiture r\u00e9pond aux dispositions suivantes :"
                },
                {
                  "text": "- les \u00e9l\u00e9ments de support de couverture de toiture, hors isolant, sont r\u00e9alis\u00e9s en mat\u00e9riaux A2s1d0 ;"
                },
                {
                  "text": "- le syst\u00e8me de couverture de toiture satisfait la classe et l'indice BROOF (t3) ;"
                },
                {
                  "text": "- les mat\u00e9riaux utilis\u00e9s pour l'\u00e9clairage naturel satisfont \u00e0 la classe d0."
                },
                {
                  "text": "Les isolants thermiques (ou l'isolant s'il n'y en a qu'un) sont de classe A2s1d0, sauf dans le cas d'un syst\u00e8me comprenant un ensemble support et isolants de classe Bs1d0 qui respecte l'une des conditions ci-apr\u00e8s :"
                },
                {
                  "text": "- l'isolant, unique, a un PCS inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 8,4 MJ/kg ;"
                },
                {
                  "text": "- l'isolation thermique est compos\u00e9e de plusieurs couches dont la premi\u00e8re (en contact avec le support de couverture), d'une \u00e9paisseur d'au moins 30 millim\u00e8tres, de masse volumique sup\u00e9rieure \u00e0 110 kg/m\u00b3 et fix\u00e9e m\u00e9caniquement, a un PCS inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 8,4 MJ/kg et les couches sup\u00e9rieures sont constitu\u00e9es d'isolants, justifiant, en \u00e9paisseur de 60 millim\u00e8tres, d'une classe Ds3d2. Ces couches sup\u00e9rieures sont recoup\u00e9es au droit de chaque \u00e9cran de cantonnement par un isolant de PCS inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 8,4 MJ/kg."
                },
                {
                  "text": "II. - Les cellules de liquides inflammables ont une surface maximale \u00e9gale \u00e0 3 500 m\u00e8tres carr\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "III. - Les cellules de liquides inflammables sont \u00e0 simple rez-de-chauss\u00e9e et ne comportent pas de mezzanine."
                },
                {
                  "text": "Le stockage de liquides inflammables au-dessous du niveau de r\u00e9f\u00e9rence est interdit."
                },
                {
                  "text": "Le pr\u00e9fet peut autoriser par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral des dispositions alternatives au regard de l'\u00e9tude de dangers et apr\u00e8s avis des services d'incendie et de secours."
                },
                {
                  "text": "IV. - Lorsque leurs dimensions le permettent, les cellules de liquides inflammables sont divis\u00e9es en cantons de d\u00e9senfumage d'une superficie maximale de 1 600 m\u00e8tres carr\u00e9s et d'une longueur maximale de 60 m\u00e8tres."
                },
                {
                  "text": "Les \u00e9crans de cantonnement sont constitu\u00e9s soit par des \u00e9l\u00e9ments de la structure (couverture, poutre et murs), soit par des \u00e9crans fixes, rigides ou flexibles, soit par des \u00e9crans mobiles asservis \u00e0 la d\u00e9tection incendie. Ces \u00e9crans sont DH 30, en r\u00e9f\u00e9rence aux normes en vigueur."
                },
                {
                  "text": "Chaque \u00e9cran de cantonnement a une hauteur minimale de 1 m\u00e8tre, sans pr\u00e9judice des dispositions applicables par ailleurs au titre des articles R. 4216-13 et suivants du code du travail. La distance entre le point bas de l'\u00e9cran et le point le plus pr\u00e8s du stockage est sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 1 m\u00e8tre. La diff\u00e9rence de hauteur entre le point le plus haut du stockage et le point le plus bas de l'\u00e9cran de cantonnement est sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 0,5 m\u00e8tre."
                },
                {
                  "text": "Les dispositions du pr\u00e9sent point ne s'appliquent pas pour un stockage couvert ouvert."
                },
                {
                  "text": "V. - Les cantons de d\u00e9senfumage sont \u00e9quip\u00e9s en partie haute de dispositifs d'\u00e9vacuation naturelle des fum\u00e9es et des chaleurs (DENFC)."
                },
                {
                  "text": "Un DENFC de superficie utile comprise entre 0,5 et 6 m\u00e8tres carr\u00e9s est pr\u00e9vu pour 250 m\u00e8tres carr\u00e9s de superficie projet\u00e9e de toiture."
                },
                {
                  "text": "Les DENFC ne sont pas implant\u00e9s sur la toiture \u00e0 moins de 7 m\u00e8tres des murs coupe-feu s\u00e9parant les cellules de stockage."
                },
                {
                  "text": "Les dispositifs d'\u00e9vacuation des fum\u00e9es sont compos\u00e9s d'exutoires \u00e0 commande manuelle et automatique. La surface utile de l'ensemble de ces exutoires n'est pas inf\u00e9rieure \u00e0 2 % de la superficie de chaque canton de d\u00e9senfumage."
                },
                {
                  "text": "L'action d'une commande de mise en s\u00e9curit\u00e9 ne peut pas \u00eatre invers\u00e9e par une autre commande."
                },
                {
                  "text": "En exploitation normale, le r\u00e9armement (fermeture) est possible depuis le sol du stockage couvert, depuis la zone de d\u00e9senfumage ou depuis la cellule \u00e0 d\u00e9senfumer dans le cas d'un stockage couvert divis\u00e9 en plusieurs cantons ou cellules."
                },
                {
                  "text": "Les commandes manuelles des DENFC sont facilement accessibles depuis les issues du stockage couvert ou des cellules de liquides inflammables. Ces commandes d'ouverture manuelle sont install\u00e9es conform\u00e9ment aux normes en vigueur."
                },
                {
                  "text": "Les DENFC, en r\u00e9f\u00e9rence aux normes en vigueur, pr\u00e9sentent les caract\u00e9ristiques suivantes :"
                },
                {
                  "text": "- syst\u00e8me d'ouverture de type B (ouverture + fermeture) ;"
                },
                {
                  "text": "- fiabilit\u00e9 : classe RE 300 (300 cycles de mise en s\u00e9curit\u00e9) ;"
                },
                {
                  "text": "- classification de la surcharge neige \u00e0 l'ouverture : SL 250 (25 daN/m2) pour des altitudes inf\u00e9rieures ou \u00e9gales \u00e0 400 m\u00e8tres et SL 500 (50 daN/m2) pour des altitudes comprises entre 400 et 800 m\u00e8tres. La classe SL 0 est utilisable si la r\u00e9gion d'implantation n'est pas susceptible d'\u00eatre enneig\u00e9e ou si des dispositions constructives emp\u00eachent l'accumulation de la neige. Au-dessus de 800 m\u00e8tres, les exutoires sont de la classe SL 500 et install\u00e9s avec des dispositions constructives emp\u00eachant l'accumulation de la neige ;"
                },
                {
                  "text": "- classe de temp\u00e9rature ambiante T(00) ;"
                },
                {
                  "text": "- classe d'exposition \u00e0 la chaleur B 300."
                },
                {
                  "text": "Le d\u00e9clenchement du d\u00e9senfumage n'est pas asservi \u00e0 la m\u00eame d\u00e9tection que celle \u00e0 laquelle est asservi le syst\u00e8me d'extinction automatique d'incendie vis\u00e9 \u00e0 l'article VI-5 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Les dispositifs d'ouverture automatique des exutoires sont r\u00e9gl\u00e9s de telle fa\u00e7on que l'ouverture des organes de d\u00e9senfumage ne puisse se produire avant le d\u00e9clenchement de l'extinction automatique."
                },
                {
                  "text": "Les dispositions du pr\u00e9sent point ne s'appliquent pas pour un stockage couvert ouvert."
                },
                {
                  "text": "VI. - Des amen\u00e9es d'air frais d'une superficie \u00e9gale \u00e0 la surface utile des exutoires du plus grand canton, cellule par cellule, sont r\u00e9alis\u00e9es soit par des ouvrants en fa\u00e7ade, soit par des bouches raccord\u00e9es \u00e0 des conduits, soit par les portes des cellules \u00e0 d\u00e9senfumer donnant sur l'ext\u00e9rieur."
                },
                {
                  "text": "VII. - Les installations ne comprennent pas, ne surmontent pas, ni ne sont surmont\u00e9es de locaux habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers. Pour les extensions ou modifications d'installations existantes, le pr\u00e9fet peut autoriser par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral des dispositions alternatives au regard de l'\u00e9tude de dangers."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. III.3",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article III.3 - Dispositions constructives"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "B2Da7d7A9ccf",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Un dispositif de d\u00e9tection automatique d'incendie avec transmission, en tout temps, de l'alarme \u00e0 l'exploitant est mis en place dans les cellules de liquides inflammables, les locaux techniques et les bureaux \u00e0 proximit\u00e9 des stockages de liquides inflammables. Ce dispositif actionne une alarme perceptible en tout point du stockage couvert et le compartimentage de la ou des cellules sinistr\u00e9es dans le cas d'un syst\u00e8me centralis\u00e9. En l'absence de syst\u00e8me centralis\u00e9, le compartimentage est actionn\u00e9 par un syst\u00e8me ind\u00e9pendant de type d\u00e9tecteur autonome d\u00e9clencheur."
                },
                {
                  "text": "Pour chaque cellule de liquides inflammables, le dispositif de d\u00e9tection est distinct du syst\u00e8me d'extinction automatique."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. III.4",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article III.4 - D\u00e9tection incendie"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "6996DFDfAaF4",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "I. - Dans le cas d'un \u00e9clairage artificiel, seul l'\u00e9clairage \u00e9lectrique est autoris\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Si l'\u00e9clairage met en \u0153uvre des lampes \u00e0 vapeur de sodium ou de mercure, l'exploitant prend les dispositions n\u00e9cessaires pour qu'en cas d'\u00e9clatement de l'ampoule, tous les \u00e9l\u00e9ments soient confin\u00e9s dans l'appareil."
                },
                {
                  "text": "Les gainages \u00e9lectriques et autres canalisations ne sont pas une cause possible d'inflammation ou \u00e0 l'origine d'un courant de fuite et sont convenablement prot\u00e9g\u00e9s contre les chocs, contre la propagation des flammes et contre l'action des produits pr\u00e9sents dans la partie de l'installation en cause."
                },
                {
                  "text": "Dans chaque cellule de liquides inflammables, \u00e0 proximit\u00e9 d'au moins une issue, est install\u00e9 un interrupteur central, bien signal\u00e9, permettant de couper l'alimentation \u00e9lectrique g\u00e9n\u00e9rale ou de la cellule de liquides inflammables."
                },
                {
                  "text": "Lorsqu'ils sont accol\u00e9s ou \u00e0 l'int\u00e9rieur des stockages couverts dans lesquels sont susceptibles d'\u00eatre pr\u00e9sent des liquides inflammables, les transformateurs de courant \u00e9lectrique de puissance sont situ\u00e9s dans des locaux clos, largement ventil\u00e9s par un dispositif dont les conduites ne communiquent pas avec les cellules de stockage et isol\u00e9s de ces cellules par des parois r\u00e9pondant aux exigences du septi\u00e8me alin\u00e9a du I de l'article III-3 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 et des portes EI2 120 C."
                },
                {
                  "text": "II. - Le chauffage artificiel des stockages couverts ne peut \u00eatre r\u00e9alis\u00e9 que par eau chaude, vapeur produite par un g\u00e9n\u00e9rateur thermique, air chaud puls\u00e9 ou un autre syst\u00e8me pr\u00e9sentant un degr\u00e9 de s\u00e9curit\u00e9 \u00e9quivalent. Le pr\u00e9fet peut autoriser la mise en place de syst\u00e8mes de chauffage par a\u00e9rothermes \u00e0 gaz sous r\u00e9serve de la d\u00e9monstration des mesures de s\u00e9curit\u00e9 mises en place."
                },
                {
                  "text": "Les moyens de chauffage des bureaux de quais, s'ils existent, r\u00e9pondent aux m\u00eames exigences de s\u00e9curit\u00e9 que celles pr\u00e9vues pour les \u00e9quipements des locaux dans lesquels ils sont situ\u00e9s."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. III.5",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article III.5 - Installation \u00e9lectrique / chauffage"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "76E2FD7ee6dC",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "I. - S'il existe une chaufferie ou un local de charge de batteries des chariots, ceux-ci sont situ\u00e9s dans un local exclusivement r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 cet effet, ext\u00e9rieur aux stockages couverts dans lesquels sont susceptibles d'\u00eatre pr\u00e9sents des liquides inflammables ou isol\u00e9 par une paroi REI 120. Toute communication \u00e9ventuelle entre le local et le stockage couvert se fait soit par un sas \u00e9quip\u00e9 de deux blocs-portes E 120 C, soit par une porte EI2 120 C et de classe de durabilit\u00e9 C2."
                },
                {
                  "text": "II. - A l'ext\u00e9rieur de la chaufferie sont install\u00e9s :"
                },
                {
                  "text": "- une vanne sur la canalisation d'alimentation des br\u00fbleurs permettant d'arr\u00eater l'arriv\u00e9e du combustible ;"
                },
                {
                  "text": "- un coupe-circuit arr\u00eatant le fonctionnement de la pompe d'alimentation en combustible ;"
                },
                {
                  "text": "- un dispositif sonore et visuel d'avertissement en cas de mauvais fonctionnement des br\u00fbleurs, ou un autre syst\u00e8me d'alerte d'efficacit\u00e9 \u00e9quivalente."
                },
                {
                  "text": "Aucune tuyauterie de gaz inflammable n'est pr\u00e9sente dans les cellules de stockage."
                },
                {
                  "text": "III. - La recharge de batteries est interdite hors des locaux de recharge en cas de risques li\u00e9s \u00e0 des \u00e9manations de gaz ou \u00e0 l'emballement thermique. En l'absence de tels risques, une zone de recharge par cellule de stockage peut \u00eatre am\u00e9nag\u00e9e sous r\u00e9serve d'\u00eatre distante de 10 m\u00e8tres de toutes autres mati\u00e8res combustibles et d'\u00eatre prot\u00e9g\u00e9e contre les risques de court-circuit."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. III.6",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article III.6 - Dispositions applicables aux chaufferies et local de charge"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "BE8D32C8E767",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "I. - Une distance minimale de 1 m\u00e8tre est maintenue entre le sommet des stockages et la base de la toiture ou le plafond, ou de tout syst\u00e8me de chauffage et d'\u00e9clairage. Cette distance est augment\u00e9e lorsque cela est n\u00e9cessaire au bon fonctionnement du syst\u00e8me d'extinction automatique d'incendie."
                },
                {
                  "text": "II. - Les produits stock\u00e9s en masse (notamment en sac, r\u00e9cipient ou palette) forment des \u00eelots limit\u00e9s selon les dimensions suivantes :"
                },
                {
                  "text": "- la surface au sol des \u00eelots est au maximum \u00e9gale \u00e0 500 m\u00e8tres carr\u00e9s ;"
                },
                {
                  "text": "- la hauteur de stockage est au maximum \u00e9gale \u00e0 5 m\u00e8tres ;"
                },
                {
                  "text": "- la distance entre deux \u00eelots est au minimum \u00e9gale \u00e0 2 m\u00e8tres."
                },
                {
                  "text": "Ces \u00eelots sont associ\u00e9s aux zones de collecte telles que d\u00e9finies au I de l'article III-13 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                },
                {
                  "text": "III. - La hauteur de stockage en rayonnage ou en palettier, pour les liquides inflammables en r\u00e9cipients mobiles est compatible avec le dimensionnement du syst\u00e8me d'extinction automatique d'incendie pr\u00e9vu \u00e0 l'article VI-5 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 et :"
                },
                {
                  "text": "- limit\u00e9e \u00e0 7,60 m\u00e8tres pour les r\u00e9cipients mobiles de volume strictement sup\u00e9rieur \u00e0 30L et inf\u00e9rieur \u00e0 230 L ;"
                },
                {
                  "text": "- limit\u00e9e \u00e0 5 m\u00e8tres par rapport au sol int\u00e9rieur pour les r\u00e9cipients mobiles de volume strictement sup\u00e9rieur \u00e0 230 L."
                },
                {
                  "text": "IV. - La hauteur de stockage en rayonnage ou en palettier, pour les liquides non inflammables et autres produits, substances, ou m\u00e9langes, est compatible avec le dimensionnement du syst\u00e8me d'extinction automatique d'incendie pr\u00e9vu \u00e0 l'article VI-5 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                },
                {
                  "text": "V. - Une distance minimale de 1 m\u00e8tre est respect\u00e9e par rapport aux parois de la cellule. Cette distance est port\u00e9e \u00e0 0,3 m\u00e8tre pour les stockages en palettiers."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. III.7",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article III.7 - Conditions de stockage"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "9bFc2afdE37a",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les stockages couverts abritant les cellules de liquides et solides liqu\u00e9fiables combustibles sont conformes aux dispositions du I de l'article III-3 d\u00e8s lors qu'ils r\u00e9pondent aux conditions de proximit\u00e9 avec un liquide inflammable d\u00e9finies \u00e0 l'article I-3."
                },
                {
                  "text": "Les cellules de liquides et solides liqu\u00e9fiables combustibles sont conformes aux dispositions des points II \u00e0 VII de l'article III-3 ainsi que des articles III-4 \u00e0 III-7 applicables aux cellules de liquides inflammables, d\u00e8s lors qu'elles r\u00e9pondent aux conditions de proximit\u00e9 avec un liquide inflammable d\u00e9finies \u00e0 l'article I-3."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. III.8",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article III.8 - Dispositions particuli\u00e8res aux stockages couverts abritant des liquides et solides liqu\u00e9fiables combustibles"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section II : Stockage couvert"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "A0EEef7a5eED",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "CDDB5A3aCa91",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les dispositions de la pr\u00e9sente section sont applicables aux stockages ext\u00e9rieurs de liquides inflammables en r\u00e9cipients mobiles."
                },
                {
                  "text": "Ces dispositions sont \u00e9galement applicables aux stockages ext\u00e9rieurs de liquides et solides liqu\u00e9fiables combustibles en r\u00e9cipients mobiles d\u00e8s lors qu'ils r\u00e9pondent aux conditions de proximit\u00e9 avec un liquide inflammable d\u00e9finies \u00e0 l'article I-3."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "A72E233A658a",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les r\u00e9cipients mobiles stock\u00e9s, y compris en palette, forment des \u00eelots limit\u00e9s selon les dimensions suivantes :"
                },
                {
                  "text": "- la hauteur de stockage est au maximum \u00e9gale \u00e0 5 m\u00e8tres ;"
                },
                {
                  "text": "- la surface maximale susceptible d'\u00eatre en feu est adapt\u00e9e aux moyens d'intervention et d'extinction en cas d'incendie et n'exc\u00e8de pas 1 000 m2 ;"
                },
                {
                  "text": "- la distance entre deux \u00eelots, depuis le bord de chacune des r\u00e9tentions ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, de la zone de collecte, respecte les conditions suivantes :"
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Surface maximale susceptible d'\u00eatre en feu"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Distance minimale entre le bord de la r\u00e9tention, ou le cas \u00e9ch\u00e9ant, de la zone de collecte, vis-\u00e0-vis de tout autre \u00eelot, r\u00e9tention ext\u00e9rieure associ\u00e9e \u00e0 des r\u00e9servoirs tout autre activit\u00e9 ou stockage couvert, ou tout autre stockage susceptible de favoriser la naissance d'un incendie"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": true
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Jusqu'\u00e0 500 m2"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "10 m\u00e8tres"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "De 500 m2 jusqu'\u00e0 750 m2"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "15 m\u00e8tres"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "De 750 m2 jusqu'\u00e0 1 000m2"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "20 m\u00e8tres"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                },
                {
                  "text": "Ces distances peuvent \u00eatre r\u00e9duites si les effets domino (seuil des effets thermiques de 8 kW/m2) ne sont pas atteints, sans n\u00e9cessit\u00e9 de dispositions actives, du stockage vers tout autre \u00eelot de stockage ou activit\u00e9 et de tout autre \u00eelot de stockage ou autre activit\u00e9 vers le stockage. La mise en place d'un mur coupe-feu REI 120 de dimensions suffisantes pour contenir les effets dominos permet de r\u00e9pondre \u00e0 cette exigence."
                },
                {
                  "text": "Les \u00e9l\u00e9ments de justification, et le cas \u00e9ch\u00e9ant, de d\u00e9monstration du respect des r\u00e8gles en vigueur concernant le mur coupe-feu, sont tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Ces dispositions ne sont pas applicables aux stockages ext\u00e9rieurs contenant 2 m\u00e8tres cube ou moins de liquides inflammables et de liquides ou solides liqu\u00e9fiables combustibles distants de plus de 10 m\u00e8tres des autres stockages, ou en armoire de stockage."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. III.9",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article III.9 - Conditions de stockage"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "B37141E409Fd",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les stockages ext\u00e9rieurs en r\u00e9cipients mobiles sont \u00e9quip\u00e9es d'un syst\u00e8me de d\u00e9tection incendie. Ce dispositif est con\u00e7u, dimensionn\u00e9 et install\u00e9 de mani\u00e8re \u00e0 d\u00e9tecter, \u00e0 tout moment, tout d\u00e9part de feu sur les zones de stockages concern\u00e9es. Le dispositif est distinct d'autres dispositifs de surveillance (telle que les surveillances anti-intrusion) et transmet une alerte dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article IV-5 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Cette disposition ne s'applique pas aux stockages ext\u00e9rieurs contenant moins de 10 m\u00e8tres cube de liquides inflammables et de liquides et solides liqu\u00e9fiables combustibles, et pour lesquels l'une des conditions suivantes est respect\u00e9e :"
                },
                {
                  "text": "- chacun de ces stockages est distant d'un espace libre d'au moins 10 m\u00e8tres des autres stockages susceptibles d'abriter au moins un liquide inflammable ;"
                },
                {
                  "text": "- ou l'exploitant justifie que les effets dominos (seuil des effets thermiques de 8 kW/m2) ne sont pas atteints, sans n\u00e9cessit\u00e9 de dispositions actives, d'un stockage vers tout autre stockage susceptible d'abriter au moins un liquide inflammable, et r\u00e9ciproquement. La mise en place d'un mur coupe-feu REI 120 de dimensions suffisantes pour contenir les effets dominos permet de r\u00e9pondre \u00e0 cette exigence. Dans ce cas, les \u00e9l\u00e9ments de justification et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, d\u00e9monstration du respect des r\u00e8gles en vigueur concernant le mur coupe-feu sont tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Cette quantit\u00e9 maximale de 10 m\u00e8tres cube est limit\u00e9e au strict besoin d'exploitation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. III.10",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article III.10 - D\u00e9tection incendie"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section III : Stockage ext\u00e9rieur"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "e773CabEDeb1",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "42CB4FDDDA2D",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. III.11",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "Ba7E4B1f8EE9",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les r\u00e9tentions sont \u00e9tanches, c'est-\u00e0-dire qu'elles r\u00e9pondent aux dispositions suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "- elles sont pourvues d'un dispositif d'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 constitu\u00e9 par un rev\u00eatement en b\u00e9ton ou tout autre rev\u00eatement pr\u00e9sentant des caract\u00e9ristiques d'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 au moins \u00e9quivalentes ;"
                    },
                    {
                      "text": "- elles sont con\u00e7ues et entretenues pour r\u00e9sister \u00e0 la pression statique du liquide inflammable \u00e9ventuellement r\u00e9pandu et \u00e0 l'action physico-chimique des produits pouvant \u00eatre recueillis. Il en est de m\u00eame pour son dispositif d'obturation, s'il existe ;"
                    },
                    {
                      "text": "- en cas de r\u00e9tention locale, le dispositif d'obturation, est maintenu ferm\u00e9, s'il existe. En cas de r\u00e9tention d\u00e9port\u00e9e, celle-ci-est conforme aux dispositions de l'article III-14 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les parois des r\u00e9tentions sont incombustibles. Si le volume de ces r\u00e9tentions est sup\u00e9rieur \u00e0 3 000 litres, les parois sont RE 30, \u00e0 l'exception de celles creus\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "L'exploitant s'assure dans le temps de la p\u00e9rennit\u00e9 de ce dispositif. L'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 ne doit notamment pas \u00eatre compromise par les produits pouvant \u00eatre recueillis, par un \u00e9ventuel incendie ou par les \u00e9ventuelles agressions physiques li\u00e9es \u00e0 l'exploitation courante."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. III.11 I.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I. - Conception des r\u00e9tentions"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "fCEdd6eEF5AE",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant veille \u00e0 ce que les capacit\u00e9s de r\u00e9tention soient disponibles en permanence."
                    },
                    {
                      "text": "Les r\u00e9tentions pr\u00e9vues aux articles III-12, III-13 et III-14 font l'objet d'une maintenance appropri\u00e9e. L'exploitant d\u00e9finit par proc\u00e9dure d'exploitation les modalit\u00e9s de r\u00e9alisation du plan de surveillance des r\u00e9tentions, comportant au minimum un examen visuel r\u00e9gulier et d'un examen visuel annuel approfondi."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. III.11 II.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II. - Entretien des r\u00e9tentions"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "a84A2fECDeE6",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "A l'exception des cellules de liquides et solides liqu\u00e9fiables combustibles conformes aux dispositions du point III de l'article III-13 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 et des cellules de liquides inflammables, le sol des aires et des locaux de stockage ou de manipulation des mati\u00e8res dangereuses pour l'homme ou susceptibles de cr\u00e9er une pollution de l'eau ou du sol est \u00e9tanche et \u00e9quip\u00e9 de fa\u00e7on \u00e0 pouvoir recueillir les \u00e9ventuelles eaux de lavage et les mati\u00e8res r\u00e9pandues accidentellement."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. III.11",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "III."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "fA683f6F5CD0",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les produits r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s en cas d'accident ne peuvent \u00eatre rejet\u00e9s que dans des conditions conformes au pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ou sont \u00e9limin\u00e9s vers les fili\u00e8res de traitement des d\u00e9chets appropri\u00e9s."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. III.11",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "IV."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article III.11 - Dispositions g\u00e9n\u00e9rales"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "B66EC11FD31D",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les dispositions du pr\u00e9sent article ne sont applicables ni aux cellules de liquides et solides liqu\u00e9fiables combustibles conformes aux dispositions du point III. de l'article III-13 ni aux cellules de liquides inflammables."
                },
                {
                  "text": "I. - Dispositions pour les stockages en r\u00e9cipients mobiles"
                },
                {
                  "text": "Pour chaque r\u00e9cipient mobile ou groupe de r\u00e9cipients mobiles contenant au moins un liquide inflammable ou un liquide ou solide liqu\u00e9fiable combustible, d\u00e8s lors qu'il entre dans les conditions de proximit\u00e9 avec un liquide inflammable d\u00e9finies \u00e0 l'article I-3, le volume minimal de la r\u00e9tention est au moins \u00e9gal soit :"
                },
                {
                  "text": "- \u00e0 la capacit\u00e9 totale des r\u00e9cipients si cette capacit\u00e9 est inf\u00e9rieure \u00e0 800 L ;"
                },
                {
                  "text": "- \u00e0 50% de la capacit\u00e9 totale des r\u00e9cipients avec un minimum de 800 L si cette capacit\u00e9 exc\u00e8de 800 L."
                },
                {
                  "text": "II. - Dispositions particuli\u00e8res pour les stockages en r\u00e9cipients mobiles de type contenant fusible"
                },
                {
                  "text": "Pour chaque r\u00e9cipient mobile ou groupe de r\u00e9cipients mobiles de type contenant fusible contenant au moins un liquide inflammable, ou un liquide ou solide liqu\u00e9fiable combustible, d\u00e8s lors qu'il entre dans les conditions de proximit\u00e9 avec un liquide inflammable d\u00e9finies \u00e0 l'article I-3, le volume minimal de la r\u00e9tention est au moins \u00e9gal \u00e0 la capacit\u00e9 totale des r\u00e9cipients."
                },
                {
                  "text": "III. - Prise en compte du volume des eaux d'extinction ou li\u00e9 aux intemp\u00e9ries"
                },
                {
                  "text": "Pour chaque r\u00e9cipient mobile ou groupe de r\u00e9cipients mobiles contenant au moins un liquide inflammable ou un liquide ou solide liqu\u00e9fiable combustible, d\u00e8s lors qu'il entre dans les conditions de proximit\u00e9 avec un liquide inflammable d\u00e9finies \u00e0 l'article I-3, le volume minimal de la r\u00e9tention calcul\u00e9 en application du I. ou du II. du pr\u00e9sent article est major\u00e9 pour contenir \u00e9galement :"
                },
                {
                  "text": "- le volume des eaux d'extinction. L'exploitant prend en compte le volume n\u00e9cessaire \u00e0 la lutte contre l'incendie, d\u00e9termin\u00e9 au vu de la strat\u00e9gie incendie d\u00e9finie \u00e0 l'article VI-1 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, ou une hauteur suppl\u00e9mentaire forfaitaire des parois de r\u00e9tention de 0,15 m\u00e8tre en vue de contenir ces eaux d'extinction ;"
                },
                {
                  "text": "- le volume d'eau li\u00e9 aux intemp\u00e9ries \u00e0 raison de 10 litres par m\u00e8tre carr\u00e9 de surface expos\u00e9e aux intemp\u00e9ries de la r\u00e9tention et du drainage menant \u00e0 la r\u00e9tention."
                },
                {
                  "text": "Le volume n\u00e9cessaire \u00e0 la r\u00e9tention est rendu disponible par une ou des r\u00e9tentions locales ou d\u00e9port\u00e9es. En cas de r\u00e9tention d\u00e9port\u00e9e, celle-ci peut \u00eatre commune \u00e0 plusieurs stockages. Dans ce cas, son volume minimal est au moins \u00e9gal au plus grand volume calcul\u00e9 pour chacun des stockages associ\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Le dispositif de drainage ainsi que la r\u00e9tention sont conformes aux dispositions de l'article III-14 relatif aux r\u00e9tentions d\u00e9port\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "IV. - Dispositions applicables aux stockages d'autres liquides"
                },
                {
                  "text": "Sont consid\u00e9r\u00e9s comme autres liquides, les liquides susceptibles de cr\u00e9er une pollution de l'eau ou du sol, autres que les liquides inflammables et liquides et solides liqu\u00e9fiables combustibles vis\u00e9s \u00e0 l'article I-1 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Tout stockage de ces autres liquides est associ\u00e9 \u00e0 une capacit\u00e9 de r\u00e9tention dont le volume est au moins \u00e9gal \u00e0 la plus grande des deux valeurs suivantes :"
                },
                {
                  "text": "- 100 % de la capacit\u00e9 du plus grand r\u00e9servoir ;"
                },
                {
                  "text": "- 50 % de la capacit\u00e9 globale des r\u00e9servoirs et r\u00e9cipients associ\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Lorsque le stockage est constitu\u00e9 exclusivement de r\u00e9cipients mobiles de capacit\u00e9 unitaire inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 250 litres, le volume minimal de la r\u00e9tention est \u00e9gal soit \u00e0 la capacit\u00e9 totale des r\u00e9cipients si cette capacit\u00e9 est inf\u00e9rieure \u00e0 800 litres, soit \u00e0 20 % de la capacit\u00e9 totale avec un minimum de 800 litres si cette capacit\u00e9 exc\u00e8de 800 litres."
                },
                {
                  "text": "V. - Le cas \u00e9ch\u00e9ant, les dispositifs de drainages sont suffisamment dimensionn\u00e9s au regard des caract\u00e9ristiques des produits et des d\u00e9bits attendus, en particulier en cas de d\u00e9versements dans le cadre d'un incendie, pour assurer l'\u00e9vacuation des produits et contenir la surface en feu."
                },
                {
                  "text": "VI. - La distance entre les parois de la r\u00e9tention et la paroi du stockage contenu (r\u00e9cipients mobiles) est suffisante pour \u00e9viter tout ph\u00e9nom\u00e8ne d'\u00e9coulement hors de la r\u00e9tention en cas de fuite, ou de mani\u00e8re forfaitaire, cette distance est au moins \u00e9gale \u00e0 la hauteur du plus grand r\u00e9cipient mobile stock\u00e9 moins la hauteur de la paroi de la r\u00e9tention par rapport au sol c\u00f4t\u00e9 r\u00e9tention."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. III.12",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article III.12 - Capacit\u00e9 de r\u00e9tention - Cas g\u00e9n\u00e9ral"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "B5Af3d1CE3ec",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Dispositions particuli\u00e8res applicables aux cellules de liquides inflammables et cellules de liquides et solides liqu\u00e9fiables combustibles"
                },
                {
                  "text": "I. - Chaque cellule de liquides inflammables est divis\u00e9e en zones de collecte d'une superficie unitaire maximale au sol \u00e9gale \u00e0 500 m\u00e8tres carr\u00e9s et compatible avec le dimensionnement du syst\u00e8me d'extinction automatique d'incendie pr\u00e9vu \u00e0 l'article VI-5 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. A chacune de ces zones est associ\u00e9 un syst\u00e8me de drainage et une ou des r\u00e9tentions d\u00e9port\u00e9es dont la capacit\u00e9 utile est au moins \u00e9gale \u00e0 100 % de la capacit\u00e9 des r\u00e9cipients mobiles associ\u00e9s, \u00e0 laquelle est ajout\u00e9 le volume d'eau d'extinction n\u00e9cessaire \u00e0 la lutte contre l'incendie de la zone de collecte d\u00e9termin\u00e9 au vu de la strat\u00e9gie incendie d\u00e9finie \u00e0 l'article VI-1 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Est \u00e9galement ajout\u00e9 le volume li\u00e9 aux intemp\u00e9ries \u00e0 raison de 10 litres par m\u00e8tre carr\u00e9 de surface expos\u00e9e aux intemp\u00e9ries de la r\u00e9tention et du drainage menant \u00e0 la r\u00e9tention."
                },
                {
                  "text": "La ou les r\u00e9tentions d\u00e9port\u00e9es peuvent \u00eatre communes \u00e0 plusieurs zones de collecte. Dans ce cas, son ou leur volume minimal est au moins \u00e9gal au plus grand volume calcul\u00e9 pour chacune des zones de collecte associ\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Le dispositif de drainage ainsi que la r\u00e9tention sont conformes aux dispositions de l'article III-14 relatif aux r\u00e9tentions d\u00e9port\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Les dispositions du I du pr\u00e9sent article ne sont pas applicables aux cellules de liquides inflammables contenant uniquement des liquides dont le comportement physique en cas d'incendie satisfait \u00e0 des tests de qualification selon un protocole reconnu par le minist\u00e8re charg\u00e9 des installations class\u00e9es montrant qu'ils ne sont pas susceptibles de g\u00e9n\u00e9rer une nappe enflamm\u00e9e lorsqu'ils sont pris dans un incendie."
                },
                {
                  "text": "II. - Les dispositions relatives aux zones de collecte et r\u00e9tention d\u00e9port\u00e9e du point I ne sont pas applicables aux cellules de liquides inflammables d'une surface inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 500 m2."
                },
                {
                  "text": "Ces cellules sont associ\u00e9es \u00e0 un dispositif de r\u00e9tention, dont la capacit\u00e9 utile r\u00e9pond aux dispositions relatives aux capacit\u00e9s de r\u00e9tention des points I, II et III de l'article III.12 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Le volume n\u00e9cessaire \u00e0 la r\u00e9tention est rendu disponible par une ou des r\u00e9tentions locales ou d\u00e9port\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "En cas de r\u00e9tention d\u00e9port\u00e9e, celle-ci peut \u00eatre commune \u00e0 plusieurs cellules. Dans ce cas, son volume minimal est au moins \u00e9gal au plus grand volume calcul\u00e9 pour chacune des cellules associ\u00e9es. Le dispositif de drainage ainsi que la r\u00e9tention sont conformes aux dispositions de l'article III-14 relatif aux r\u00e9tentions d\u00e9port\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "III. - Les cellules de liquides et solides liqu\u00e9fiables combustibles, d\u00e8s lors qu'elles r\u00e9pondent aux conditions de proximit\u00e9 avec un liquide inflammable d\u00e9finies \u00e0 l'article I-3, sont conformes aux dispositions suivantes :"
                },
                {
                  "text": "Chaque cellule de liquides et solides liqu\u00e9fiables combustibles est divis\u00e9e en zones de collecte."
                },
                {
                  "text": "La surface unitaire de chaque zone de collecte est inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 1 000 m2 et compatible avec le dimensionnement du syst\u00e8me d'extinction automatique d'incendie ou dispositif \u00e9quivalent pr\u00e9vu \u00e0 l'article VI.5 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                },
                {
                  "text": "A chacune des zones de collecte est associ\u00e9 un dispositif de r\u00e9tention dont la capacit\u00e9 utile est au moins \u00e9gale \u00e0 100 % de la capacit\u00e9 des r\u00e9cipients mobiles associ\u00e9s, \u00e0 laquelle est ajout\u00e9 le volume d'eau d'extinction n\u00e9cessaire \u00e0 la lutte contre l'incendie de la zone de collecte et le volume li\u00e9 aux intemp\u00e9ries \u00e0 raison de 10 litres par m\u00e8tre carr\u00e9 de surface expos\u00e9e aux intemp\u00e9ries de la r\u00e9tention et du drainage menant \u00e0 la r\u00e9tention."
                },
                {
                  "text": "Les trois alin\u00e9as pr\u00e9c\u00e9dents ne sont pas applicables aux cellules d'une surface inf\u00e9rieure \u00e0 500 m\u00e8tres carr\u00e9s. Dans ce cas, les cellules sont associ\u00e9es \u00e0 un dispositif de r\u00e9tention dont la capacit\u00e9 utile r\u00e9pond aux dispositions relatives aux capacit\u00e9s de r\u00e9tention des points I, II et III de l'article III-12 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Le volume n\u00e9cessaire \u00e0 la r\u00e9tention est rendu disponible par une ou des r\u00e9tentions locales ou d\u00e9port\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Une r\u00e9tention d\u00e9port\u00e9e peut \u00eatre commune \u00e0 plusieurs zones de collecte ou plusieurs cellules. Dans ce cas, le volume minimal d'une r\u00e9tention d\u00e9port\u00e9e est au moins \u00e9gal au plus grand volume calcul\u00e9 pour chacune des zones de collecte ou des cellules associ\u00e9es. Le dispositif de drainage ainsi que la r\u00e9tention sont conformes aux dispositions de l'article III-14 relatif aux r\u00e9tentions d\u00e9port\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. III.13",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article III.13"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "41c0CdFADe85",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. III.14",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "C9D24eD6DbAe",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Dans le cas d'une r\u00e9tention d\u00e9port\u00e9e, chaque \u00eelot de stockage ext\u00e9rieur est associ\u00e9 \u00e0 une zone de collecte d\u00e9di\u00e9e, qui permet de r\u00e9pondre aux dispositions de l'article III-9 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. III.14 I.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I. - Zone de collecte ext\u00e9rieure"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "8E6812f9eaC1",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Chaque zone de collecte ext\u00e9rieure et chaque zone de collecte mentionn\u00e9e \u00e0 l'article III-13 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, est pourvue d'un dispositif de drainage permettant de r\u00e9cup\u00e9rer et de canaliser les liquides inflammables et les eaux d'extinction d'incendie."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. III.14 II.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II. - Dispositif de drainage"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "Ad0dEeA3Ad4E",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les effluents ainsi canalis\u00e9s sont dirig\u00e9s \u00e0 l'ext\u00e9rieur des zones de collecte vers un dispositif permettant l'extinction des effluents enflamm\u00e9s et \u00e9vitant leur r\u00e9inflammation avant qu'ils ne soient dirig\u00e9s vers la r\u00e9tention d\u00e9port\u00e9e. Ce dispositif peut \u00eatre une fosse d'extinction, un plancher pareflamme, un siphon anti-feu ou tout autre dispositif \u00e9quivalent."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. III.14 III.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "III. - Dispositif d'extinction des effluents enflamm\u00e9s"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "CB1EeeafDb4b",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "La zone de collecte, le drainage, le dispositif d'extinction et la r\u00e9tention d\u00e9port\u00e9e sont con\u00e7us, dimensionn\u00e9s et construits afin de :"
                    },
                    {
                      "text": "- ne pas communiquer le feu directement ou indirectement aux autres installations situ\u00e9es sur le site ainsi qu'\u00e0 l'ext\u00e9rieur du site, en particulier le trajet a\u00e9rien ne traverse pas de zone comportant des feux nus et ne coupe pas les voies d'acc\u00e8s aux r\u00e9cipients mobiles ou stockage couvert. Le r\u00e9seau est prot\u00e9g\u00e9 de tout risque d'agression m\u00e9canique au droit des circulations d'engins ;"
                    },
                    {
                      "text": "- \u00e9viter tout d\u00e9bordement des r\u00e9seaux, pour cela ils sont adapt\u00e9s aux d\u00e9bits ainsi qu'aux volumes attendus d'effluents enflamm\u00e9s et des eaux d'extinction d'incendie, pour assurer l'\u00e9coulement vers la r\u00e9tention d\u00e9port\u00e9e ;"
                    },
                    {
                      "text": "- \u00e9viter le colmatage du r\u00e9seau d'\u00e9vacuation par toute mati\u00e8re solide ou susceptible de se solidifier ;"
                    },
                    {
                      "text": "- \u00e9viter tout d\u00e9bordement de la r\u00e9tention d\u00e9port\u00e9e. Une r\u00e9tention d\u00e9port\u00e9e peut \u00eatre commune a plusieurs stockages, le volume minimal de la r\u00e9tention d\u00e9port\u00e9e est au moins \u00e9gal au plus grand volume calcul\u00e9 en application des dispositions des articles III-11, III-12 et III-13 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pour chaque stockage associ\u00e9 ;"
                    },
                    {
                      "text": "- \u00e9viter toute surverse de liquide inflammable lors de son arriv\u00e9e \u00e9ventuelle dans la r\u00e9tention d\u00e9port\u00e9e ;"
                    },
                    {
                      "text": "- r\u00e9sister aux effluents enflamm\u00e9s : en amont du dispositif d'extinction, les r\u00e9seaux sont en mat\u00e9riaux incombustibles."
                    },
                    {
                      "text": "Le cas \u00e9ch\u00e9ant, la r\u00e9tention d\u00e9port\u00e9e peut \u00eatre commune avec le bassin de confinement pr\u00e9vu \u00e0 l'article VII.1."
                    },
                    {
                      "text": "La r\u00e9tention d\u00e9port\u00e9e et, si elle existe, la fosse d'extinction sont accessibles aux services d'intervention lors de l'incendie."
                    },
                    {
                      "text": "Les hypoth\u00e8ses et justificatifs de dimensionnement sont tenus \u00e0 disposition de l'inspection des installations class\u00e9s."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. III.14",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "IV."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "013ce0Ad7f24",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le liquide recueilli est dirig\u00e9 de mani\u00e8re gravitaire vers la r\u00e9tention d\u00e9port\u00e9e. En cas d'impossibilit\u00e9 technique justifi\u00e9e de disposer d'un dispositif de drainage passif, l'\u00e9coulement vers la r\u00e9tention associ\u00e9e peut \u00eatre constitu\u00e9 d'un dispositif de drainage commandable manuellement et automatiquement sur d\u00e9clenchement du syst\u00e8me de d\u00e9tection d'incendie ou d'\u00e9coulement. Dans ce cas, la pertinence, le dimensionnement et l'efficacit\u00e9 du dispositif de drainage sont d\u00e9montr\u00e9s au regard des conditions et de la configuration des stockages."
                    },
                    {
                      "text": "En cas de mise en place d'un dispositif actif, les \u00e9quipements n\u00e9cessaires au dispositif (pompes, etc.) sont con\u00e7us pour r\u00e9sister aux effets auxquels ils sont soumis. Ils disposent d'une alimentation \u00e9lectrique de secours et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, d'\u00e9quipement emp\u00eachant la propagation \u00e9ventuelle d'un incendie."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. III.14",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "V."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "5a0b040C405B",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le dispositif d'extinction ainsi que le dispositif de drainage font l'objet d'un examen approfondi p\u00e9riodiquement et d'une maintenance appropri\u00e9e. En cas de dispositif de drainage actif, celui-ci fait l'objet de tests de fonctionnement p\u00e9riodiques, \u00e0 une fr\u00e9quence au moins semestrielle. Les dates et r\u00e9sultats des tests r\u00e9alis\u00e9s sont consign\u00e9s dans un registre \u00e9ventuellement informatis\u00e9 qui est tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. III.14",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "VI."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "2FaE4B96dc6c",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant int\u00e8gre au plan d'intervention et consignes incendies pr\u00e9vues \u00e0 l'article VI-7 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, les moyens \u00e0 mettre en place et les man\u0153uvres \u00e0 effectuer pour canaliser et ma\u00eetriser les \u00e9coulements des eaux d'extinction d'incendie, notamment en ce qui concerne la mise en \u0153uvre de dispositifs de drainage actifs, le cas \u00e9ch\u00e9ant."
                    },
                    {
                      "text": "Le d\u00e9lai d'ex\u00e9cution de ce plan ne peut exc\u00e9der le d\u00e9lai de remplissage de la r\u00e9tention."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. III.14",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "VII."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "7bD6F020cBC5",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les r\u00e9tentions d\u00e9port\u00e9es :"
                    },
                    {
                      "text": "- sont implant\u00e9es hors des zones d'effet thermique d'intensit\u00e9 sup\u00e9rieure \u00e0 5 kW/m2 identifi\u00e9es dans l'\u00e9tude de dangers au regard des potentiels incendies susceptibles de survenir au niveau de chaque zone de stockage de r\u00e9cipients mobiles, cellule de liquides inflammables ou cellule de liquides et solides liqu\u00e9fiables combustibles associ\u00e9s prise individuellement. Cette disposition n'est pas applicable aux r\u00e9tentions d\u00e9port\u00e9es enterr\u00e9es ;"
                    },
                    {
                      "text": "- sont implant\u00e9es \u00e0 moins de 100 m\u00e8tres d'au moins un appareil d'incendie (bouche ou poteau d'incendie) d'un diam\u00e8tre nominal de 100 ou 150 millim\u00e8tres (DN100 ou DN150), dont l'emplacement est d\u00e9fini dans l'\u00e9tude de dangers au regard des potentiels incendies susceptibles de survenir au niveau de chaque zone de stockages de r\u00e9cipients mobiles, cellule de liquides inflammables ou cellule de liquides et solides liqu\u00e9fiables combustibles associ\u00e9s. Une r\u00e9serve d'\u00e9mulseur destin\u00e9e \u00e0 des moyens de pompage fixes ou mobiles, dont la quantit\u00e9 et l'emplacement sont \u00e9galement d\u00e9finis dans l'\u00e9tude de dangers, est \u00e9galement implant\u00e9e \u00e0 proximit\u00e9 de la r\u00e9tention d\u00e9port\u00e9e, si n\u00e9cessaire."
                    },
                    {
                      "text": "Si elle existe, la fosse d'extinction est situ\u00e9e en dehors des zones de flux thermiques de 5 kw/m2 identifi\u00e9es dans l'\u00e9tude de dangers pour chaque incendie de zone de stockages de r\u00e9cipients mobiles, cellule de liquides inflammables ou cellules de liquides et solides liqu\u00e9fiables combustibles associ\u00e9s prise individuellement. Cette disposition n'est pas applicable aux fosses d'extinction enterr\u00e9es."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. III.14 VIII.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "VIII. - Implantation des r\u00e9tentions d\u00e9port\u00e9es"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article III.14 - Dispositions applicables aux r\u00e9tentions d\u00e9port\u00e9es"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "E4D88D0BF8Ca",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les r\u00e9tentions affect\u00e9es aux r\u00e9cipients mobiles ne peuvent pas \u00eatre \u00e9galement affect\u00e9es aux r\u00e9servoirs fixes, sauf dans le cas des r\u00e9tentions d\u00e9port\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Des r\u00e9servoirs ou r\u00e9cipients contenant des produits susceptibles de r\u00e9agir dangereusement ensemble ne sont pas associ\u00e9s \u00e0 la m\u00eame r\u00e9tention. Cette disposition ne s'applique pas aux bassins de confinement des eaux d'extinction d'un \u00e9ventuel incendie pr\u00e9vus au \u00e0 l'article VII-1 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. III.15",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article III.15 - Partage de r\u00e9tention"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "1ecdbAab9efC",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant met en place les dispositifs et proc\u00e9dures appropri\u00e9s pour assurer l'\u00e9vacuation des eaux pouvant s'accumuler dans les r\u00e9tentions."
                },
                {
                  "text": "Ces dispositifs :"
                },
                {
                  "text": "- sont \u00e9tanches aux liquides inflammables susceptibles d'\u00eatre retenus ;"
                },
                {
                  "text": "- sont ferm\u00e9s (ou \u00e0 l'arr\u00eat s'il s'agit de dispositifs actifs) sauf pendant les phases de vidange ;"
                },
                {
                  "text": "- peuvent \u00eatre command\u00e9s sans avoir \u00e0 p\u00e9n\u00e9trer dans la r\u00e9tention."
                },
                {
                  "text": "La position ouverte ou ferm\u00e9e de ces dispositifs est clairement identifiable sans avoir \u00e0 p\u00e9n\u00e9trer dans la r\u00e9tention."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. III.16",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article III.16 - Evacuation des eaux des r\u00e9tentions"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "FdADefaA54aB",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les tuyauteries tant a\u00e9riennes qu'enterr\u00e9es, les canalisations \u00e9lectriques ainsi que les pompes de transfert de liquide inflammable qui ne sont pas strictement n\u00e9cessaires \u00e0 l'exploitation de la r\u00e9tention ou \u00e0 sa s\u00e9curit\u00e9 sont exclues de celle-ci."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. III.17",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article III.17 - Equipements pr\u00e9sents dans les r\u00e9tentions"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section IV : Dispositions applicables aux r\u00e9tentions"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Titre III : DISPOSITIONS CONSTRUCTIVES, AM\u00c9NAGEMENT ET \u00c9QUIPEMENTS"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "EXPLOITATION"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "ACaE39BEaD4f",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "47d7d03aa2b4",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les r\u00e9cipients mobiles, conform\u00e9ment \u00e0 la l\u00e9gislation relative \u00e0 l'\u00e9tiquetage des substances, m\u00e9langes dangereux ou d\u00e9chets le cas \u00e9ch\u00e9ant, portent en caract\u00e8res lisibles le nom des produits qu'ils contiennent et, s'il y a lieu, les symboles de danger. Dans le cas de d\u00e9chets, les dispositions de l'article L. 541-7-1 du code de l'environnement sont prises en compte."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. IV.1",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article IV.1 - Information sur les mati\u00e8res dangereuses"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "54D657E09cC4",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, des consignes pr\u00e9cisant les modalit\u00e9s d'application des dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont \u00e9tablies, tenues \u00e0 jour et port\u00e9es \u00e0 la connaissance du personnel, y compris du personnel des entreprises ext\u00e9rieures amen\u00e9es \u00e0 travailler dans l'installation, pour ce qui les concerne."
            },
            {
              "text": "Ces consignes indiquent notamment :"
            },
            {
              "text": "- l'interdiction de fumer ;"
            },
            {
              "text": "- l'interdiction de tout br\u00fblage \u00e0 l'air libre ;"
            },
            {
              "text": "- l'interdiction d'apporter du feu sous une forme quelconque, hormis, le cas \u00e9ch\u00e9ant dans les bureaux s\u00e9par\u00e9s des cellules de stockages ;"
            },
            {
              "text": "- l'obligation du document ou dossier \u00e9voqu\u00e9 \u00e0 l'article V-5 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ;"
            },
            {
              "text": "- les pr\u00e9cautions \u00e0 prendre pour l'emploi et le stockage de produits incompatibles ;"
            },
            {
              "text": "- les proc\u00e9dures d'arr\u00eat d'urgence et de mise en s\u00e9curit\u00e9 de l'installation (\u00e9lectricit\u00e9, ventilation, climatisation, chauffage, fermeture des portes coupe-feu, obturation des \u00e9coulements d'\u00e9gouts notamment) ;"
            },
            {
              "text": "- les mesures \u00e0 prendre en cas de fuite sur un r\u00e9cipient mobile, ou groupe de r\u00e9cipients mobiles, ou une tuyauterie contenant des substances ou m\u00e9langes dangereux et le cas \u00e9ch\u00e9ant, les modalit\u00e9s de mise en \u0153uvre des dispositifs d'isolement du r\u00e9seau de collecte, pr\u00e9vues \u00e0 l'article VII-1 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ;"
            },
            {
              "text": "- les moyens d'intervention \u00e0 utiliser en cas d'incendie ;"
            },
            {
              "text": "- les dispositions \u00e0 mettre en \u0153uvre lors de l'indisponibilit\u00e9 (maintenance\u2026) de ceux-ci ;"
            },
            {
              "text": "- la proc\u00e9dure d'alerte avec les num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone du responsable d'intervention de l'\u00e9tablissement, des services d'incendie et de secours ;"
            },
            {
              "text": "- les mesures permettant de tenir \u00e0 jour en permanence et de porter \u00e0 la connaissance des services d'incendie et de secours la localisation des mati\u00e8res dangereuses."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. IV.2",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article IV.2 - Consignes"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "B95C0cec8a6E",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "En cas de fuite d'un r\u00e9cipient mobile ou sur un groupe de r\u00e9cipients mobiles, les dispositions suivantes sont mises en \u0153uvre :"
            },
            {
              "text": "- analyse de la situation et \u00e9valuation des risques potentiels ;"
            },
            {
              "text": "- isolement du r\u00e9cipient ou de la palette dans les meilleurs d\u00e9lais si la fuite ne peut pas \u00eatre interrompue ;"
            },
            {
              "text": "- mise en \u0153uvre de moyens en vue de pr\u00e9venir les risques identifi\u00e9s dans l'\u00e9tude de dangers ;"
            },
            {
              "text": "- application des consignes pr\u00e9vues pour r\u00e9cup\u00e9rer, neutraliser, traiter ou \u00e9liminer le liquide perdu et le r\u00e9cipient mobile ou groupe de r\u00e9cipients mobiles."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. IV.3",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article IV.3 - Dispositions en cas de fuite"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "865C2FEce9ac",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant enregistre et analyse les \u00e9v\u00e9nements li\u00e9s \u00e0 une perte de confinement d'un r\u00e9cipient ou une d\u00e9faillance d'un des dispositifs de s\u00e9curit\u00e9 mentionn\u00e9s dans le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
            },
            {
              "text": "Ce registre et l'analyse associ\u00e9e sont tenus \u00e0 disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. IV.4",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article IV.4 - Analyse des \u00e9v\u00e9nements"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "9aDAd70aaE3a",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "I. - En dehors des heures d'exploitation de l'installation, une surveillance de toute installation contenant plus de 10 m\u00e8tres cube de liquides inflammables en r\u00e9cipients mobiles, par gardiennage ou t\u00e9l\u00e9surveillance, est mise en place en permanence afin de permettre des mesures de lev\u00e9e de doute et de transmettre l'alerte en cas de sinistre. L'exploitant d\u00e9finit les mesures permettant l'acc\u00e8s et l'intervention des moyens publics dans les meilleures conditions possibles."
            },
            {
              "text": "II. - Dans le cas d'une pr\u00e9sence permanente sur un site, une intervention suite \u00e0 un d\u00e9clenchement d'une alarme incendie ou une d\u00e9tection de fuite, est effective dans un d\u00e9lai maximum de quinze minutes par une personne apte, form\u00e9e et autoris\u00e9e \u00e0 la mise en \u0153uvre des premiers moyens d'extinction."
            },
            {
              "text": "Dans le cas d'un site sous t\u00e9l\u00e9surveillance :"
            },
            {
              "text": "- le syst\u00e8me de d\u00e9tection d'incendie actionne automatiquement un dispositif d'extinction automatique d'incendie des stockages couverts ;"
            },
            {
              "text": "- le syst\u00e8me de d\u00e9tection d'incendie actionne automatiquement le refroidissement des installations voisines identifi\u00e9es en application du point IX de l'article VI-2 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Une personne apte, form\u00e9e et autoris\u00e9e \u00e0 la mise en \u0153uvre des premiers moyens d'extinction est pr\u00e9sente dans un d\u00e9lai inf\u00e9rieur \u00e0 trente minutes apr\u00e8s d\u00e9clenchement de ce dispositif."
            },
            {
              "text": "Les dispositions du pr\u00e9sent II. ne sont pas applicables aux stockages ext\u00e9rieurs contenants moins de 10 m\u00e8tres cube de liquides inflammables et de liquides ou solides liqu\u00e9fiables combustibles et pour lesquels l'une des conditions suivantes est respect\u00e9e :"
            },
            {
              "text": "- chacun de ces stockages est distant d'un espace libre d'au moins 10 m\u00e8tres des autres stockages susceptibles d'abriter au moins un liquide inflammable ;"
            },
            {
              "text": "- ou l'exploitant justifie que les effets dominos (seuil des effets thermiques de 8 kW/m2) ne sont pas atteints, sans n\u00e9cessit\u00e9 de dispositions actives, d'un stockage vers tout autre stockage susceptible d'abriter au moins un liquide inflammable, et r\u00e9ciproquement. La mise en place d'un mur coupe-feu REI 120 de dimensions suffisantes pour contenir les effets dominos permet de r\u00e9pondre \u00e0 cette exigence. Dans ce cas, les \u00e9l\u00e9ments de justification, et le cas \u00e9ch\u00e9ant de d\u00e9monstration du respect des r\u00e8gles en vigueur concernant le mur coupe-feu sont tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
            },
            {
              "text": "Cette quantit\u00e9 maximale de 10 m\u00e8tres cube est limit\u00e9e au strict besoin d'exploitation."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. IV.5",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article IV.5 - Surveillance"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "AdeBd80Ef060",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant s'assure de la v\u00e9rification p\u00e9riodique et de la maintenance des mat\u00e9riels de s\u00e9curit\u00e9 et de lutte contre l'incendie mis en place ainsi que des installations \u00e9lectriques, conform\u00e9ment aux r\u00e9f\u00e9rentiels en vigueur. L'exploitant tient \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es les \u00e9l\u00e9ments justifiant de ces v\u00e9rifications et maintenance."
            },
            {
              "text": "Les \u00e9l\u00e9ments des rapports de visites de risques qui portent sur les constats et sur les recommandations issues de l'analyse des risques men\u00e9s par l'assureur dans l'installation sont \u00e9galement tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. IV.6",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article IV.6 - V\u00e9rifications p\u00e9riodiques et contr\u00f4les"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Titre IV : EXPLOITATION ET ENTRETIEN"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "RISQUES"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "6efb90e5a393",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "9bDb1F944cDA",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant recense, sous sa responsabilit\u00e9, les parties (locaux ou emplacements) de l'installation ou les \u00e9quipements et appareils qui, en raison des caract\u00e9ristiques qualitatives et quantitatives des mati\u00e8res mises en \u0153uvre, stock\u00e9es, utilis\u00e9es, produites ou transform\u00e9es, sont susceptibles d'\u00eatre \u00e0 l'origine d'un incendie ou d'une explosion pouvant pr\u00e9senter des dangers pour les int\u00e9r\u00eats vis\u00e9s \u00e0 l'article L. 511-1 du code de l'environnement."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. V.1",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article V.1 - Zones \u00e0 risques"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "e1B897d5e52D",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Dans un rayon de 20 m\u00e8tres autour des parties (locaux ou emplacements) de l'installation ou des \u00e9quipements et appareils vis\u00e9s \u00e0 l'article pr\u00e9c\u00e9dent, l'exploitant recense les \u00e9quipements et mat\u00e9riels susceptibles, en cas d'explosion ou d'incendie les impactant, de pr\u00e9senter des dangers pour les int\u00e9r\u00eats vis\u00e9s \u00e0 l'article L. 511-1 du code de l'environnement. Ce recensement est tenu \u00e0 disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. V.2",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article V.2 - Equipements \u00e0 risques"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "7fbC257Bb3d4",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les tuyauteries, robinetteries et accessoires sont conformes aux normes et codes en vigueur lors de leur fabrication, sous r\u00e9serve des prescriptions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Pour les organes de sectionnement \u00e0 fermeture manuelle, le sens de fermeture est signal\u00e9 de mani\u00e8re visible."
            },
            {
              "text": "Les diff\u00e9rentes tuyauteries accessibles sont rep\u00e9r\u00e9es conform\u00e9ment \u00e0 des r\u00e8gles d\u00e9finies par l'exploitant, sans pr\u00e9judice des exigences fix\u00e9es par le code du travail."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. V.3",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article V.3 - Tuyauteries, robinetteries et accessoires"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "eFc9C0E3F7bF",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les locaux dans lesquels sont pr\u00e9sents des liquides inflammables sont convenablement ventil\u00e9s pour \u00e9viter l'accumulation dangereuse de vapeurs de liquides inflammables. Toutes les dispositions sont prises pour \u00e9viter l'accumulation de vapeurs de liquides inflammables dans les parties basses des installations, et notamment dans les fosses et caniveaux."
            },
            {
              "text": "Le r\u00e9seau de vapeur d'eau est efficacement prot\u00e9g\u00e9 contre toute introduction de liquide inflammable."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. V.4",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article V.4 - Ventilation"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "fcA222472bdd",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Dans les parties de l'installation pr\u00e9sentant des risques d'incendie ou d'explosion, les travaux de r\u00e9paration ou d'am\u00e9nagement ne peuvent \u00eatre effectu\u00e9s qu'apr\u00e8s \u00e9laboration d'un document ou dossier comprenant les \u00e9l\u00e9ments suivants :"
            },
            {
              "text": "- la d\u00e9finition des phases d'activit\u00e9 dangereuses et des moyens de pr\u00e9vention sp\u00e9cifiques correspondants ;"
            },
            {
              "text": "- l'adaptation des mat\u00e9riels, installations et dispositifs \u00e0 la nature des op\u00e9rations \u00e0 r\u00e9aliser ainsi que la d\u00e9finition de leurs conditions d'entretien ;"
            },
            {
              "text": "- les instructions \u00e0 donner aux personnes en charge des travaux ;"
            },
            {
              "text": "- l'organisation mise en place pour assurer les premiers secours en cas d'urgence ;"
            },
            {
              "text": "- lorsque les travaux sont effectu\u00e9s par une entreprise ext\u00e9rieure, les conditions de recours par cette derni\u00e8re \u00e0 de la sous-traitance et l'organisation mise en place dans un tel cas pour assurer le maintien de la s\u00e9curit\u00e9."
            },
            {
              "text": "Ce document ou dossier est \u00e9tabli sur la base d'une analyse des risques li\u00e9s aux travaux et vis\u00e9 par l'exploitant ou par une personne qu'il aura nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9e. Lorsque les travaux sont effectu\u00e9s par une entreprise ext\u00e9rieure, le document ou dossier est sign\u00e9 par l'exploitant et l'entreprise ext\u00e9rieure ou les personnes qu'ils auront nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9es."
            },
            {
              "text": "Le respect des dispositions pr\u00e9c\u00e9dentes peut \u00eatre assur\u00e9 par l'\u00e9laboration du plan de pr\u00e9vention d\u00e9fini aux articles R. 4512-6 et suivants du code du travail, lorsque ce plan est exig\u00e9."
            },
            {
              "text": "Dans les parties de l'installation pr\u00e9sentant des risques d'incendie ou d'explosion, il est interdit d'apporter du feu sous une forme quelconque, sauf pour la r\u00e9alisation de travaux ayant fait l'objet d'un document ou dossier sp\u00e9cifique conforme aux dispositions pr\u00e9c\u00e9dentes. Cette interdiction est affich\u00e9e en caract\u00e8res apparents."
            },
            {
              "text": "Apr\u00e8s la fin des travaux et avant la reprise de l'activit\u00e9, une v\u00e9rification des travaux r\u00e9alis\u00e9s est effectu\u00e9e par l'exploitant ou son repr\u00e9sentant. Elle fait l'objet d'un enregistrement et est tenue \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. V.5",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article V.5 - Travaux"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Titre V : AUTRES DISPOSITIONS DE PR\u00c9VENTION DES RISQUES"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "RISQUES"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "d979309bf3fe",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "c312Ac0f1153",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "I. - Les installations disposant de stockages en r\u00e9cipients mobiles soumis au pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 et de r\u00e9servoirs fixes soumis \u00e0 l'arr\u00eat\u00e9 modifi\u00e9 du 3 octobre 2010 appliquent les dispositions de l'article 43 de l'arr\u00eat\u00e9 modifi\u00e9 du 3 octobre 2010 en lieu et place des dispositions du pr\u00e9sent titre VI."
            },
            {
              "text": "II. - Strat\u00e9gie de lutte contre l'incendie."
            },
            {
              "text": "L'exploitant \u00e9labore une strat\u00e9gie de lutte contre l'incendie pour faire face aux incendies susceptibles de se produire dans ses installations et pouvant porter atteinte, de fa\u00e7on directe ou indirecte, aux int\u00e9r\u00eats mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 511-1 du code de l'environnement."
            },
            {
              "text": "Dans le cadre de cette strat\u00e9gie, l'exploitant s'assure de la disponibilit\u00e9 des moyens n\u00e9cessaires \u00e0 l'extinction de sc\u00e9narios de r\u00e9f\u00e9rence calcul\u00e9s au regard du plus d\u00e9favorable de chacun des sc\u00e9narios d\u00e9finis au point III ci-dessous, pris individuellement, et n\u00e9cessitant les moyens les plus importants, que ce soit en eau, en \u00e9mulseurs, en moyens humains ou moyens de mise en \u0153uvre, de par :"
            },
            {
              "text": "- la nature et la quantit\u00e9 des liquides inflammables et liquides et solides liqu\u00e9fiables combustibles stock\u00e9s ;"
            },
            {
              "text": "- la configuration des stockages (stockage en masse, en rack, etc.) ainsi que la surface associ\u00e9e susceptible d'\u00eatre en feu (feu de nappe) ;"
            },
            {
              "text": "- la surface, l'emplacement et l'encombrement en \u00e9quipements de l'installation."
            },
            {
              "text": "III. - Sc\u00e9narios de r\u00e9f\u00e9rence :"
            },
            {
              "text": "- feu de r\u00e9cipients mobiles de liquides inflammables en stockage ext\u00e9rieur ;"
            },
            {
              "text": "- feu de r\u00e9cipients mobiles de liquides et solides liqu\u00e9fiables combustibles en stockage ext\u00e9rieur ;"
            },
            {
              "text": "- feu de r\u00e9cipients mobiles de liquides inflammables en stockage couvert ;"
            },
            {
              "text": "- feu de r\u00e9cipients mobiles de liquides et solides liqu\u00e9fiables combustibles en stockage couvert ;"
            },
            {
              "text": "- feu d'engin de transport (principalement les camions)."
            },
            {
              "text": "IV. - La strat\u00e9gie est dimensionn\u00e9e pour une extinction des incendies des sc\u00e9narios de r\u00e9f\u00e9rence d\u00e9finis aux alin\u00e9as pr\u00e9c\u00e9dents en moins de trois heures apr\u00e8s le d\u00e9part de feu, pour les stockages ext\u00e9rieurs, et dans un d\u00e9lai maximal apr\u00e8s le d\u00e9part de feu \u00e9quivalent au degr\u00e9 de r\u00e9sistance au feu des murs s\u00e9paratifs, pour les stockages couverts."
            },
            {
              "text": "Cette strat\u00e9gie est formalis\u00e9e dans un plan de d\u00e9fense incendie tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es et des services d'incendie et de secours. Ce plan comprend :"
            },
            {
              "text": "- les proc\u00e9dures organisationnelles associ\u00e9es \u00e0 la strat\u00e9gie de lutte contre l'incendie. Cette partie peut \u00eatre incluse dans le plan d'op\u00e9ration interne pr\u00e9vu par l'article R. 181-54 du code de l'environnement, lorsque l'exploitant est soumis \u00e0 l'obligation d'\u00e9tablir un tel document ;"
            },
            {
              "text": "- les d\u00e9monstrations de la disponibilit\u00e9 et de l'ad\u00e9quation des moyens de lutte contre l'incendie vis-\u00e0-vis de la strat\u00e9gie d\u00e9finie, demand\u00e9es \u00e0 l'article VI-2. Cette partie peut \u00eatre incluse dans l'\u00e9tude de dangers du site ou dans le plan d'op\u00e9ration interne de l'\u00e9tablissement lorsque l'exploitant est soumis \u00e0 l'obligation d'\u00e9tablir un tel document."
            },
            {
              "text": "- l'attestation de conformit\u00e9 du syst\u00e8me d'extinction automatique d'incendie accompagn\u00e9e des \u00e9l\u00e9ments pr\u00e9vus \u00e0 l'article VI-5, et au point IV de l'annexe 5 ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, les \u00e9l\u00e9ments de d\u00e9monstration de l'efficacit\u00e9 du dispositif vis\u00e9 aux points III de l'article VI-5 et aux I.B, II ou III de l'annexe V."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. VI.1",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article VI.1 - D\u00e9fense contre l'incendie"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "fae5918a8D43",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "I. - Afin d'atteindre les objectifs d\u00e9finis \u00e0 l'article VI-1 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, l'exploitant dispose de moyens de lutte contre l'incendie qui lui sont propres et qui peuvent \u00eatre compl\u00e9t\u00e9s par des protocoles d'aide mutuelle ou des conventions."
            },
            {
              "text": "Le pr\u00e9fet peut autoriser des dispositions alternatives par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral apr\u00e8s avis des services d'incendie et de secours. En cas de recours aux moyens des services d'incendie et de secours, les taux d'application d'extinction et les dur\u00e9es pour les strat\u00e9gies de lutte contre l'incendie sont soumis \u00e0 l'accord des services d'incendie et de secours."
            },
            {
              "text": "Les moyens fixes sont compos\u00e9s des moyens d'extinction et de refroidissement, quand ces derniers existent. Les moyens humains comprennent le personnel de premi\u00e8re intervention, quand ce personnel est pr\u00e9vu, et le personnel de surveillance dans le cas d'une pr\u00e9sence permanente sur site, telle que pr\u00e9vue \u00e0 l'article IV-5 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
            },
            {
              "text": "Les protocoles d'aide mutuelle ou conventions pr\u00e9cisent les moyens ainsi que les d\u00e9lais auxquels s'engagent les parties impliqu\u00e9es, notamment : nature et quantit\u00e9 des moyens de lutte contre l'incendie mis \u00e0 disposition, d\u00e9lais et conditions dans lesquels les dits moyens sont mis \u00e0 disposition, p\u00e9riode de disponibilit\u00e9 (permanente, heures ouvr\u00e9es, jours ouvrables etc.). Ces documents sont tenus \u00e0 la disposition des services d'incendie et de secours et de l'inspection des installations class\u00e9es. L'exploitant informe les services d'incendie et de secours et l'inspection des installations class\u00e9es d\u00e8s lors que ces protocoles et conventions n\u00e9cessitent une mise \u00e0 jour."
            },
            {
              "text": "II. - La disponibilit\u00e9 des moyens de lutte contre l'incendie et leur ad\u00e9quation vis-\u00e0-vis de la strat\u00e9gie d\u00e9finie par l'exploitant est d\u00e9montr\u00e9e dans les conditions d\u00e9finies \u00e0 l'article VI-I du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. En particulier, en cas d'usage par l'exploitant de moyens semi-fixes ou mobiles dans le cadre de cette strat\u00e9gie, l'ad\u00e9quation aux moyens humains associ\u00e9s est d\u00e9montr\u00e9e, notamment en ce qui concerne :"
            },
            {
              "text": "- la cin\u00e9tique de mise en \u0153uvre eu \u00e9gard \u00e0 la cin\u00e9tique de d\u00e9veloppement des ph\u00e9nom\u00e8nes dangereux ;"
            },
            {
              "text": "- l'exposition au flux thermique du personnel amen\u00e9 \u00e0 intervenir qui ne peut exc\u00e9der 5 kW/m2 compte tenu de la surface en feu. Une valeur sup\u00e9rieure de flux thermique peut \u00eatre accept\u00e9e, sans toutefois d\u00e9passer la dose de 1 800 (kW/m2)4/3. s ni la valeur de 8 kW/m2, sous r\u00e9serve que l'exploitant d\u00e9montre qu'il poss\u00e8de l'\u00e9quipement et l'entra\u00eenement n\u00e9cessaires pour une telle intervention ;"
            },
            {
              "text": "- la port\u00e9e des moyens d'extinction par rapport aux flux thermiques engendr\u00e9s."
            },
            {
              "text": "III. - Sans pr\u00e9judice des dispositions pr\u00e9vues \u00e0 l'article IV-5 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, l'exploitant s'assure qu'en cas d'incendie :"
            },
            {
              "text": "- en cas d'usage de moyens fixes d'extinction pouvant \u00eatre endommag\u00e9s par l'incendie (y compris leurs supportages), leur mise en \u0153uvre intervient dans un d\u00e9lai maximum de quinze minutes ;"
            },
            {
              "text": "- une personne apte, form\u00e9e et autoris\u00e9e \u00e0 la mise en \u0153uvre des premiers moyens d'extinction est sur place dans un d\u00e9lai maximum de trente minutes. Le pr\u00e9fet peut porter par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral ce d\u00e9lai \u00e0 soixante minutes pour les stockages d'une capacit\u00e9 r\u00e9elle inf\u00e9rieure \u00e0 1 500 m\u00e8tres cubes, au regard de la sensibilit\u00e9 des enjeux potentiellement impact\u00e9s autour du site tels que d\u00e9crits dans l'\u00e9tude de dangers et sous r\u00e9serve :"
            },
            {
              "text": "- que des moyens fixes assurent une protection efficace des structures et des murs s\u00e9paratifs ou autres \u00e9quipements en vue d'\u00e9viter la ruine du stockage couvert ou la propagation du sinistre ;"
            },
            {
              "text": "- que la dur\u00e9e de l'incendie soit inf\u00e9rieure \u00e0 la dur\u00e9e de tenue au feu des murs s\u00e9paratifs ;"
            },
            {
              "text": "- dans le cas d'une pr\u00e9sence permanente sur site, telle que pr\u00e9vue \u00e0 l'article IV-5 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, le d\u00e9lai mentionn\u00e9 dans l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent est r\u00e9duit \u00e0 quinze minutes. Le pr\u00e9fet peut porter par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral ce d\u00e9lai \u00e0 soixante minutes pour les stockages d'une capacit\u00e9 r\u00e9elle inf\u00e9rieure \u00e0 1 500 m\u00e8tres cubes, sous r\u00e9serve :"
            },
            {
              "text": "- que des moyens fixes assurent une protection efficace des structures et des murs s\u00e9paratifs ou autres \u00e9quipements en vue d'\u00e9viter la ruine du stockage couvert ou la propagation du sinistre ;"
            },
            {
              "text": "- que la dur\u00e9e de l'incendie soit inf\u00e9rieure \u00e0 la dur\u00e9e de tenue au feu des murs s\u00e9paratifs ;"
            },
            {
              "text": "- en l'absence de moyens fixes, le d\u00e9lai de mise en \u0153uvre des moyens mobiles d'extinction est d\u00e9fini dans la strat\u00e9gie de lutte contre l'incendie et la mise en \u0153uvre des premiers moyens mobiles est effectu\u00e9e dans un d\u00e9lai maximum de soixante minutes."
            },
            {
              "text": "Les d\u00e9lais mentionn\u00e9s aux trois alin\u00e9as pr\u00e9c\u00e9dents courent \u00e0 partir du d\u00e9part de feu."
            },
            {
              "text": "IV. - Les diff\u00e9rents op\u00e9rateurs et intervenants dans l'\u00e9tablissement, y compris le personnel des entreprises ext\u00e9rieures, re\u00e7oivent une formation sur les risques des installations, la conduite \u00e0 tenir en cas de sinistre et, s'ils y contribuent, sur la mise en \u0153uvre des moyens d'intervention. Des personnes d\u00e9sign\u00e9es par l'exploitant, charg\u00e9es de la mise en \u0153uvre des moyens de lutte contre l'incendie, sont aptes \u00e0 man\u0153uvrer ces \u00e9quipements et \u00e0 faire face aux \u00e9ventuelles situations d\u00e9grad\u00e9es."
            },
            {
              "text": "Ces personnes sont entra\u00een\u00e9es \u00e0 la man\u0153uvre de ces moyens."
            },
            {
              "text": "V. - L'exploitant dispose des ressources et r\u00e9serves en eau et en \u00e9mulseur n\u00e9cessaires \u00e0 la lutte contre les incendies d\u00e9finis \u00e0 l'article VI-I du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 et \u00e0 la pr\u00e9vention d'une \u00e9ventuelle reprise de ces incendies. L'exploitant peut avoir recours \u00e0 des protocoles d'aide mutuelle ou conventions et, dans ce cas, il veille \u00e0 la compatibilit\u00e9 et \u00e0 la continuit\u00e9 de l'alimentation en eau ou en \u00e9mulseur en cas de sinistre."
            },
            {
              "text": "L'exploitant d\u00e9finit et justifie, en fonction de la strat\u00e9gie de lutte contre l'incendie retenue, le positionnement des r\u00e9serves d'\u00e9mulseur, dans les conditions d\u00e9finies \u00e0 l'article VI-1 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
            },
            {
              "text": "Les pomperies, r\u00e9serves d'\u00e9mulseur et points de raccordement de moyens de pompage mobiles aux ressources en eau sont implant\u00e9s hors des zones d'effet thermique d'intensit\u00e9 sup\u00e9rieure \u00e0 5 kW/m2 identifi\u00e9es dans l'\u00e9tude de dangers. Cette prescription n'est pas applicable pour chacun des cas suivants :"
            },
            {
              "text": "- lorsqu'un \u00e9quipement peut \u00eatre sollicit\u00e9 \u00e0 distance par du personnel de l'exploitant form\u00e9 \u00e0 sa man\u0153uvre ;"
            },
            {
              "text": "- lorsque, pour un sc\u00e9nario d'incendie consid\u00e9r\u00e9, l'\u00e9quipement est doubl\u00e9 et l'\u00e9quipement redondant est situ\u00e9 hors des zones d'effets thermiques susmentionn\u00e9es ;"
            },
            {
              "text": "- lorsque la pr\u00e9sence de l'\u00e9quipement dans la cellule de liquides inflammables \u00e0 l'origine de l'incendie est justifi\u00e9e du fait de sa conception et de sa fonction vis-\u00e0-vis de la lutte contre cet incendie."
            },
            {
              "text": "VI. - Le d\u00e9bit d'eau incendie, de solution moussante et les moyens en \u00e9mulseur et en eau sont d\u00e9termin\u00e9s, justifi\u00e9s par l'exploitant en fonction des sc\u00e9narios d\u00e9finis \u00e0 l'article VI-I du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 et tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es en annexe du plan de d\u00e9fense incendie pr\u00e9vu \u00e0 l'article VI-I du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Ils tiennent compte de la production de solution moussante dans les conditions d\u00e9finies aux articles VI-4 et VI-5 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 et du refroidissement des installations menac\u00e9es dans les conditions d\u00e9finies au point IX du pr\u00e9sent article."
            },
            {
              "text": "VII. - Si un arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral, applicable au site \u00e0 la date d'entr\u00e9e en vigueur des pr\u00e9sentes dispositions, pr\u00e9voit des quantit\u00e9s sup\u00e9rieures, l'exploitant s'assure du respect de ces quantit\u00e9s dans le temps, sauf si une modification est justifi\u00e9e par un changement li\u00e9 :"
            },
            {
              "text": "- \u00e0 la nature ou aux quantit\u00e9s de liquides inflammables et liquides et solides liqu\u00e9fiables combustibles stock\u00e9s ;"
            },
            {
              "text": "- \u00e0 la fa\u00e7on dont les liquides inflammables et liquides et solides liqu\u00e9fiables combustibles sont stock\u00e9s (taille des r\u00e9servoirs ou des r\u00e9tentions) ;"
            },
            {
              "text": "- \u00e0 la qualit\u00e9 des \u00e9mulseurs employ\u00e9s ;"
            },
            {
              "text": "- au type de moyens d'extinction employ\u00e9s."
            },
            {
              "text": "L'exploitant d\u00e9termine dans son \u00e9tude de dangers ou dans son plan de d\u00e9fense incendie :"
            },
            {
              "text": "- la chronologie de mise en \u0153uvre des op\u00e9rations d'extinction ;"
            },
            {
              "text": "- la dur\u00e9e de chacune des \u00e9tapes des op\u00e9rations d'extinction ;"
            },
            {
              "text": "- la provenance et le d\u00e9lai de mise en \u0153uvre des moyens n\u00e9cessaires \u00e0 l'extinction ;"
            },
            {
              "text": "- la disponibilit\u00e9 des moyens en eau et en \u00e9mulseur n\u00e9cessaires pour l'accomplissement des op\u00e9rations d'extinction."
            },
            {
              "text": "VIII. - Si la strat\u00e9gie de lutte contre l'incendie pr\u00e9voit la mise en \u0153uvre de plusieurs moyens d'extinction (par exemple mobiles et fixes), le taux d'application retenu pour leur dimensionnement est calcul\u00e9 au prorata de la contribution de chacun des moyens calcul\u00e9s par rapport au taux n\u00e9cessaire correspondant."
            },
            {
              "text": "Si la strat\u00e9gie de lutte contre l'incendie pr\u00e9voit l'utilisation de plusieurs classes d'\u00e9mulseurs, le taux d'application retenu pour le dimensionnement des moyens est celui de la classe la plus p\u00e9nalisante."
            },
            {
              "text": "IX. - Protection des installations"
            },
            {
              "text": "Pour la protection des installations ou autres \u00e9quipements expos\u00e9s \u00e0 un flux thermique sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 8 kW/m2 et identifi\u00e9s par l'\u00e9tude de dangers comme pouvant g\u00e9n\u00e9rer un ph\u00e9nom\u00e8ne dangereux par effet domino, le dimensionnement des besoins en eau est bas\u00e9 sur les d\u00e9bits suivants : 1 litre par minute et par m\u00e8tre carr\u00e9 de surface expos\u00e9e. Une valeur diff\u00e9rente peut \u00eatre prescrite par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral sous r\u00e9serve d'une \u00e9tude sp\u00e9cifique r\u00e9alis\u00e9e par l'exploitant."
            },
            {
              "text": "X. - Si le d\u00e9bit d'eau n\u00e9cessaire \u00e0 l'op\u00e9ration d'extinction d\u00e9passe 240 m\u00e8tres cubes par heure, l'installation dispose d'un r\u00e9seau maill\u00e9 et sectionnable au plus pr\u00e8s de la pomperie."
            },
            {
              "text": "XI. - Les r\u00e9seaux, les r\u00e9serves en eau ou en \u00e9mulseur et les \u00e9quipements hydrauliques disposent de raccords permettant la connexion des moyens de secours publics."
            },
            {
              "text": "Des raccords de r\u00e9alimentation du r\u00e9seau par des moyens mobiles sont pr\u00e9vus pour pallier un \u00e9ventuel dysfonctionnement de la pomperie. Si l'exploitant dispose de ses propres groupes de pompage, il dispose de moyens de pompage de secours lui permettant de pallier le dysfonctionnement de n'importe lequel de ses groupes pris individuellement."
            },
            {
              "text": "XII. - L'ensemble des moyens pr\u00e9vus dans le pr\u00e9sent article sont r\u00e9guli\u00e8rement contr\u00f4l\u00e9s et entretenus pour garantir leur fonctionnement en toutes circonstances. Les dates et r\u00e9sultats des tests de d\u00e9fense incendie r\u00e9alis\u00e9s sont consign\u00e9s dans un registre \u00e9ventuellement informatis\u00e9 qui est tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. VI.2",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article VI.2 - Moyens en \u00e9quipements et en personnel"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "F219D803fDfd",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "En compl\u00e9ment des moyens de lutte contre l'incendie \u00e9valu\u00e9s en application des dispositions des articles VI-1 et VI-2 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, l'exploitant dispose de ressources et r\u00e9serves en eau et \u00e9mulseurs suppl\u00e9mentaires \u00e9quivalent \u00e0 20 % de ces moyens."
            },
            {
              "text": "Ces ressources compl\u00e9mentaires peuvent provenir en tout ou partie de moyens mobilisables en temps utile par l'application de protocoles d'aide mutuelle ou des conventions."
            },
            {
              "text": "Les protocoles d'aide mutuelle ou convention sont \u00e9tablies dans les conditions du I de l'article VI-2."
            },
            {
              "text": "Par ailleurs, en compl\u00e9ment de la strat\u00e9gie incendie pr\u00e9vue \u00e0 l'article VI-I, sont \u00e9tudi\u00e9es les modalit\u00e9s pr\u00e9visionnelles permettant d'assurer la continuit\u00e9 d'approvisionnement en eau en cas de prolongation de l'incendie au-del\u00e0 de 3 heures, ou le cas \u00e9ch\u00e9ant, au-del\u00e0 de la dur\u00e9e n\u00e9cessaire \u00e0 l'extinction de l'incendie. Ces modalit\u00e9s peuvent s'appuyer sur l'utilisation des moyens propres au site, y compris par recyclage, ou d'autres moyens priv\u00e9s ou publics. Le cas \u00e9ch\u00e9ant, les d\u00e9lais de mise en application des solutions retenues sont pr\u00e9cis\u00e9s. Si n\u00e9cessaire, les modalit\u00e9s d'utilisation et celles d'information du ou des gestionnaires sont pr\u00e9cis\u00e9es. Dans le cas d'un recyclage d'une partie des eaux d'extinction d'incendie, les conditions techniques et modalit\u00e9s pr\u00e9vues sont explicit\u00e9es. Ce compl\u00e9ment est tenu \u00e0 disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. VI.3",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article VI.3 - Moyens compl\u00e9mentaires \u00e0 la strat\u00e9gie incendie"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "38D87ecEDacc",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "I. - En tout \u00e9tat de cause, l'exploitant dispose de moyens de premi\u00e8re intervention permettant de faire face \u00e0 un d\u00e9but d'incendie de liquides inflammables et r\u00e9unit les moyens hydrauliques n\u00e9cessaires afin de prot\u00e9ger les autres installations susceptibles de propager le sinistre ou d'en augmenter les effets ainsi que les installations participant \u00e0 la lutte contre l'incendie."
            },
            {
              "text": "II. - Pour la mise en \u0153uvre de la strat\u00e9gie incendie vis\u00e9e \u00e0 l'article VI. I, la d\u00e9finition du taux d'application et la dur\u00e9e de l'extinction respectent au moins les valeurs donn\u00e9es en annexe V de l'arr\u00eat\u00e9 du 3 octobre 2010."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. VI.4",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article VI.4 - Dispositions applicables aux stockages ext\u00e9rieurs"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "Eb7bD9c9BbBc",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "I. - En tout \u00e9tat de cause, l'exploitant dispose de moyens de premi\u00e8re intervention permettant de faire face \u00e0 un d\u00e9but d'incendie de liquides inflammables et r\u00e9unit les moyens hydrauliques n\u00e9cessaires afin de prot\u00e9ger les autres installations ou parties du stockage couvert susceptibles de propager le sinistre ou d'en augmenter les effets ainsi que les installations participant \u00e0 la lutte contre l'incendie."
            },
            {
              "text": "II. - Un syst\u00e8me d'extinction automatique d'incendie adapt\u00e9 aux produits stock\u00e9s est mis en place dans chaque cellule de liquides inflammables."
            },
            {
              "text": "Le choix du syst\u00e8me d'extinction automatique d'incendie \u00e0 implanter est explicit\u00e9 dans la strat\u00e9gie incendie Le syst\u00e8me r\u00e9pond aux exigences fix\u00e9es par les normes en vigueur. La strat\u00e9gie incendie pr\u00e9cise le r\u00e9f\u00e9rentiel professionnel retenu pour le choix et le dimensionnement du syst\u00e8me d'extinction mis en place."
            },
            {
              "text": "Avant la mise en service de l'installation, une attestation de conformit\u00e9 du syst\u00e8me d'extinction mis en place aux exigences du r\u00e9f\u00e9rentiel professionnel retenu est \u00e9tablie. Cette attestation est accompagn\u00e9e d'une description du syst\u00e8me et des principaux \u00e9l\u00e9ments techniques concernant la surface de dimensionnement des zones de collecte, les r\u00e9serves en eau, le cas \u00e9ch\u00e9ant les r\u00e9serves en \u00e9mulseur, l'alimentation des pompes et l'estimation des d\u00e9bits d'alimentation en eau et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, en \u00e9mulseur. Ce document est tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
            },
            {
              "text": "III. - Un syst\u00e8me d'extinction automatique d'incendie adapt\u00e9 au produit stock\u00e9, ou un dispositif dont l'exploitant d\u00e9montre l'efficacit\u00e9 pour \u00e9viter la persistance d'une nappe enflamm\u00e9e, est mis en place dans chaque cellule de liquides et solides liqu\u00e9fiables combustibles, d\u00e8s lors qu'elles r\u00e9pondent aux conditions de proximit\u00e9 avec un liquide inflammable d\u00e9finies \u00e0 l'article I-3."
            },
            {
              "text": "Le choix du syst\u00e8me d'extinction automatique d'incendie \u00e0 implanter est explicit\u00e9 dans la strat\u00e9gie incendie. Le syst\u00e8me r\u00e9pond aux exigences fix\u00e9es par les normes en vigueur. La strat\u00e9gie incendie pr\u00e9cise le r\u00e9f\u00e9rentiel professionnel retenu pour le choix et le dimensionnement du syst\u00e8me d'extinction mis en place."
            },
            {
              "text": "Avant la mise en service de l'installation, une attestation de conformit\u00e9 du syst\u00e8me d'extinction automatique d'incendie mis en place aux exigences du r\u00e9f\u00e9rentiel professionnel retenu est \u00e9tablie. Cette attestation est accompagn\u00e9e d'une description du syst\u00e8me et des principaux \u00e9l\u00e9ments techniques concernant la surface de dimensionnement des zones de collecte, les r\u00e9serves en eau, le cas \u00e9ch\u00e9ant les r\u00e9serves en \u00e9mulseur, l'alimentation des pompes et l'estimation des d\u00e9bits d'alimentation en eau et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, en \u00e9mulseur. Ce document est tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. VI.5",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article VI.5 - Dispositions applicables aux stockages couverts"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "BbB8Bdb250BF",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'installation est dot\u00e9e de moyens de lutte contre l'incendie appropri\u00e9s aux risques et conformes aux r\u00e8gles en vigueur, notamment :"
            },
            {
              "text": "- plusieurs appareils d'incendie (bouches ou poteaux d'incendie) d'un diam\u00e8tre nominal de 100 ou 150 millim\u00e8tres (DN100 ou DN150). Ces appareils sont aliment\u00e9s par un r\u00e9seau public ou priv\u00e9. L'acc\u00e8s ext\u00e9rieur de chaque cellule de liquides inflammables est \u00e0 moins de 100 m\u00e8tres d'un appareil d'incendie. Les appareils d'incendie sont distants entre eux de 150 m\u00e8tres maximum (les distances sont mesur\u00e9es par rapport aux voies praticables par les engins de secours)."
            },
            {
              "text": "Les r\u00e9seaux garantissent l'alimentation des appareils sous une pression dynamique minimale de 1 bar, sans d\u00e9passer 8 bars. Les r\u00e9seaux sont en mesure de fournir le d\u00e9bit d\u00e9termin\u00e9 par le plan de d\u00e9fense incendie d\u00e9fini au regard des exigences de l'article V-I du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 avec un d\u00e9bit minimum de 120 m\u00e8tres cubes par heure durant deux heures. Si un compl\u00e9ment est n\u00e9cessaire, il peut \u00eatre apport\u00e9 par une ou plusieurs r\u00e9serves d'eau propres au site, accessibles en permanence aux services publics d'incendie et de secours et distinctes des r\u00e9serves d'eau n\u00e9cessaires au fonctionnement des syst\u00e8mes d'extinction automatiques d'incendie. Ces r\u00e9serves ont une capacit\u00e9 minimale r\u00e9ellement utilisable de 120 m\u00e8tres cubes. Elles sont dot\u00e9es de plates-formes d'aspiration par tranche de 120 m\u00e8tres cubes de capacit\u00e9."
            },
            {
              "text": "- d'extincteurs r\u00e9partis \u00e0 l'int\u00e9rieur des stockages couverts, sur les aires ext\u00e9rieures et dans les lieux pr\u00e9sentant des risques sp\u00e9cifiques, \u00e0 proximit\u00e9 des d\u00e9gagements, bien visibles et facilement accessibles. Les agents d'extinction sont appropri\u00e9s aux risques \u00e0 combattre et compatibles avec les mati\u00e8res stock\u00e9es ;"
            },
            {
              "text": "- de robinets d'incendie arm\u00e9s, situ\u00e9s \u00e0 proximit\u00e9 des issues. Ils sont dispos\u00e9s de telle sorte qu'un foyer puisse \u00eatre attaqu\u00e9 simultan\u00e9ment par deux lances sous deux angles diff\u00e9rents. Ils sont utilisables en p\u00e9riode de gel et accessibles \u00e0 tout moment ;"
            },
            {
              "text": "- d'un moyen permettant de pr\u00e9venir les services publics d'incendie et de secours ;"
            },
            {
              "text": "- d'un plan des locaux facilitant l'intervention des services publics d'incendie et de secours avec une description des dangers pour chaque cellule de stockage et chaque local ;"
            },
            {
              "text": "- d'une r\u00e9serve de produit absorbant incombustible en quantit\u00e9 adapt\u00e9e au risque, sans \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 100 litres, et des moyens n\u00e9cessaires \u00e0 sa mise en \u0153uvre. La r\u00e9serve de produit absorbant est stock\u00e9e dans des endroits visibles et facilement accessibles et munie d'un couvercle ou de tout autre dispositif permettant d'abriter le produit absorbant des intemp\u00e9ries."
            },
            {
              "text": "Dans le cas de liquides miscibles \u00e0 l'eau, l'absorbant peut \u00eatre remplac\u00e9 par un point d'eau, sous r\u00e9serve que l'exploitant justifie aupr\u00e8s de l'inspection des installations class\u00e9es de l'absence de pollution des eaux ou le traitement de ces \u00e9pandages apr\u00e8s dilution."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. VI.6",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article VI.6 - Autres moyens de lutte contre l'incendie"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "Cd1578537CE2",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Des consignes, proc\u00e9dures ou documents pr\u00e9cisent :"
            },
            {
              "text": "- les dispositions g\u00e9n\u00e9rales concernant l'entretien et la v\u00e9rification des moyens d'incendie et de secours ;"
            },
            {
              "text": "- l'organisation de l'\u00e9tablissement en cas de sinistre ;"
            },
            {
              "text": "- les moyens d'extinction \u00e0 utiliser en cas d'incendie ;"
            },
            {
              "text": "- les modes de transmission et d'alerte ;"
            },
            {
              "text": "- les moyens d'appel des secours ext\u00e9rieurs et les personnes autoris\u00e9es \u00e0 effectuer ces appels ;"
            },
            {
              "text": "- les personnes \u00e0 pr\u00e9venir en cas de sinistre ainsi que les num\u00e9ros d'appel."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. VI.7",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article VI.7 - Consignes incendie"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "8bb4098efcF9",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Dans le trimestre qui suit la mise en service de l'installation, l'exploitant organise un exercice de lutte contre l'incendie. Un tel exercice est r\u00e9alis\u00e9 au moins tous les ans."
            },
            {
              "text": "Les exercices font l'objet de compte-rendus qui sont tenus \u00e0 la disposition des services d'incendie et de secours et de l'inspection des installations class\u00e9es."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. VI.8",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article VI.8 - Exercice"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Titre VI : D\u00c9FENSE CONTRE L'INCENDIE"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "0ee96dE3744f",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": "EAU"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "ac6bcbD89c65",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les eaux pluviales susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9es et les eaux d'incendie non recueillies par les r\u00e9tentions vis\u00e9es aux articles III-11, III-12, III-13 et III-14 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont collect\u00e9es au niveau de zones \u00e9tanches et ne peuvent \u00eatre rejet\u00e9es qu'apr\u00e8s contr\u00f4le de leur qualit\u00e9 et, si besoin, qu'apr\u00e8s traitement appropri\u00e9. En l'absence de pollution pr\u00e9alablement caract\u00e9ris\u00e9e, ces eaux peuvent \u00eatre \u00e9vacu\u00e9es vers le milieu naturel dans les limites autoris\u00e9es par l'article 54 de l'arr\u00eat\u00e9 du 3 octobre 2010 et \u00e9ventuellement renforc\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral afin que soient respect\u00e9s les objectifs de qualit\u00e9 et de quantit\u00e9 des eaux vis\u00e9s au point IV de l'article L. 212-1 du code de l'environnement."
            },
            {
              "text": "Le confinement n\u00e9cessaire est r\u00e9alis\u00e9 par des bassins d\u00e9di\u00e9s, ext\u00e9rieurs \u00e0 tout stockage couvert. Ces bassins de confinement peuvent \u00eatre communs avec les r\u00e9tentions vis\u00e9es aux articles III-11, III-12, III-13 et III-14 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
            },
            {
              "text": "Le volume n\u00e9cessaire \u00e0 ce confinement est d\u00e9termin\u00e9 de la fa\u00e7on suivante. L'exploitant calcule la somme :"
            },
            {
              "text": "- du volume d'eau d'extinction n\u00e9cessaire \u00e0 la lutte contre l'incendie d'une part ;"
            },
            {
              "text": "- du volume de produit lib\u00e9r\u00e9 par cet incendie non recueilli par des r\u00e9tentions d'autre part ;"
            },
            {
              "text": "- du volume d'eau li\u00e9 aux intemp\u00e9ries \u00e0 raison de 10 litres par m\u00e8tre carr\u00e9 de surface de drainage vers l'ouvrage de confinement lorsque le confinement est externe."
            },
            {
              "text": "Les organes de commande n\u00e9cessaires \u00e0 la mise en service de ces volumes sont actionnables en toute circonstance."
            },
            {
              "text": "En cas de recours \u00e0 des syst\u00e8mes de relevage autonomes, l'exploitant est en mesure de justifier \u00e0 tout instant d'un entretien et d'une maintenance rigoureux de ces dispositifs. Des tests r\u00e9guliers sont par ailleurs men\u00e9s sur ces \u00e9quipements."
            },
            {
              "text": "Le cas \u00e9ch\u00e9ant, les orifices d'\u00e9coulement issus de ces dispositifs de confinement sont munis d'un dispositif d'obturation \u00e0 d\u00e9clenchement automatique ou commandable \u00e0 distance pour assurer ce confinement lorsque des eaux susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9es y sont port\u00e9es. Tout moyen est mis en place pour \u00e9viter la propagation de l'incendie par ces \u00e9coulements."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. VII.1",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article VII.1 - Eaux pluviales susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9es"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Titre VII : PR\u00c9VENTION DES POLLUTIONS"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "DISPOSITIONS_GENERALES"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "FFeb5d9cBda9",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "66e11510B1b3",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "A abrog\u00e9 les dispsositions suivantes :"
            },
            {
              "text": "Arr\u00eat\u00e9 du 16 juillet 2012"
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. VIII.1",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article VIII.1"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "7C9bbBF56aFE",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. VIII.2",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article VIII.2"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Titre VIII : DISPOSITIONS G\u00c9N\u00c9RALES"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "10Dc3Cc2A443",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Article - ANNEXES"
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "b3a7C7d18fCD",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "DISPOSITIONS APPLICABLES AUX INSTALLATIONS EXISTANTES DE STOCKAGES EN R\u00c9CIPIENTS MOBILES DE LIQUIDES INFLAMMABLES EXPLOIT\u00c9S AU SEIN D'UNE INSTALLATION SOUMISE \u00c0 AUTORISATION AU TITRE AU TITRE DE L'UNE OU PLUSIEURS DES RUBRIQUES NOS 1436, 4330, 4331, 4722, 4734, 4742, 4743, 4744, 4746, 4747 OU 4748, OU POUR LE P\u00c9TROLE BRUT AU TITRE DE L'UNE OU PLUSIEURS DES RUBRIQUES NOS 4510 OU 4511 DE LA NOMENCLATURE DES INSTALLATIONS CLASS\u00c9ES POUR LA PROTECTION DE L'ENVIRONNEMENT PR\u00c9SENTS DANS UN ENTREP\u00d4T COUVERT SOUMIS AU R\u00c9GIME DE L'ENREGISTREMENT OU DE L'AUTORISATION AU TITRE DE LA RUBRIQUE 1510 DE CETTE M\u00caME NOMENCLATURE"
            },
            {
              "text": "Cette annexe d\u00e9finit les dispositions applicables aux installations existantes de stockages en r\u00e9cipients mobiles de liquides inflammables exploit\u00e9s au sein d'une installation soumise \u00e0 autorisation au titre au titre de l'une ou plusieurs des rubriques nos 1436, 4330, 4331, 4722, 4734, 4742, 4743, 4744, 4746, 4747 ou 4748, ou pour le p\u00e9trole brut au titre de l'une ou plusieurs des rubriques nos 4510 ou 4511 de la nomenclature des installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement pr\u00e9sents dans un entrep\u00f4t couvert soumis au r\u00e9gime de l'enregistrement ou de l'autorisation au titre de la rubrique 1510 de cette m\u00eame nomenclature, en compl\u00e9ment le cas \u00e9ch\u00e9ant de dispositions sp\u00e9cifiques plus contraignantes figurant dans les arr\u00eat\u00e9s d'autorisation :"
            },
            {
              "text": "I. - Pour les installations dont la demande d'autorisation a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e avant le 1er janvier 2013 ou r\u00e9guli\u00e8rement mises en service avant le 1er janvier 2013, les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont applicables selon les modalit\u00e9s particuli\u00e8res pr\u00e9cis\u00e9es dans le tableau suivant :"
            },
            {
              "table": {
                "rows": [
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Article concern\u00e9"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Modalit\u00e9s particuli\u00e8res d'application de certains articles"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": true
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "I"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "En ce qui concerne l'article I.4, les dispositions applicables aux installations existantes sont celles d\u00e9finies respectivement aux articles III-.9, III-.12 et VI-.4 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ou aux articles III.-7, III.-13 et VI-.5 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9.\nLes autres dispositions sont applicables."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "II.1"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Les dispositions du II.1 sont remplac\u00e9es par les dispositions suivantes de l'annexe 4."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "II.2"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "La disposition relative \u00e0 la hauteur de la cl\u00f4ture n'est pas applicable aux installations existantes, aux extensions ou modifications de ces installations existantes ainsi qu'aux installations nouvelles construites dans un site existant au 1er janvier 2013.\nLes autres dispositions du pr\u00e9sent article sont applicables aux installations existantes."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "II.3 I"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Cette disposition est applicable, sauf en cas d'impossibilit\u00e9 justifi\u00e9e, en particulier sur la base des conditions de vent et de la potentielle exposition aux fum\u00e9es d'incendie du personnel d'intervention, et sous r\u00e9serve de l'accord pr\u00e9alable des services d'incendie et de secours."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "II. 3 II"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Les dispositions sont applicables"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "II. 3 III"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Les dispositions du III. ne sont pas applicables aux installations existantes, aux extensions ou modifications de ces installations existantes ainsi qu'aux installations nouvelles construites dans un site existant au 1er janvier 2013."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "II.4"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions ne sont pas applicables"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.1"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables, selon les conditions d\u00e9finies dans l'article III.1"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.2"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.3"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Les dispositions d\u00e9finies \u00e0 l'annexe V sont applicables aux installations existantes \u00e0 compter du 1er janvier 2026 en lieu et place des dispositions de l'article III.3.\nN\u00e9anmoins, cas de modification ou extension de ces installations comprenant une nouvelle cellule ou un nouveau stockage couvert port\u00e9e \u00e0 la connaissance du pr\u00e9fet \u00e0 compter du 1er janvier 2021, ces dispositions sont applicables \u00e0 l'extension."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.4"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.5"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Le dernier alin\u00e9a du I n'est pas applicable\nLes autres dispositions sont applicables."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.6"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Les dispositions du I ne sont pas applicables aux installations existantes.\nLes dispositions du point III sont applicables au 1er janvier 2026.\nLes autres dispositions sont applicables."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.7"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.8"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Un dispositif de d\u00e9tection conforme aux dispositions du III.4 est mis en place \u00e0 compter du 1er janvier 2026. Les autres dispositions ne sont pas applicables aux installations existantes.\nN\u00e9anmoins, en cas de modification ou extension de ces installations comprenant une nouvelle cellule ou un nouveau stockage couvert port\u00e9e \u00e0 la connaissance du pr\u00e9fet \u00e0 compter du 1er janvier 2021, ces dispositions sont applicables \u00e0 l'extension."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.9"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables au 1er janvier 2026."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.10"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables au 1er janvier 2026."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.11 -I"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables aux r\u00e9tentions construites apr\u00e8s le 1er janvier 2013, \u00e0 l'exception du 4\u00e8me tiret du I.\nCes dispositions sont applicables aux r\u00e9tentions construites apr\u00e8s le 1er janvier 2021."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.11-II, III et IV"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.12"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Les dispositions du point I sont applicables.\nLes dispositions des points II, IV, V et VI sont applicables \u00e0 compter du 1er janvier 2026.\nLes dispositions du point III sont remplac\u00e9es par les dispositions suivantes :\n\u00ab Pour chaque r\u00e9cipient mobile ou groupe de r\u00e9cipients mobiles contenant au moins un liquide inflammable ou un liquide ou solide liqu\u00e9fiable combustible, d\u00e8s lors qu'il entre dans les conditions de proximit\u00e9 avec un liquide inflammable d\u00e9finies \u00e0 l'article I-3, le volume minimal de la r\u00e9tention calcul\u00e9 en application du I. ou du II. du pr\u00e9sent article est major\u00e9 pour contenir \u00e9galement :\n- le volume des eaux d'extinction. L'exploitant prend en compte le volume n\u00e9cessaire \u00e0 la lutte contre l'incendie, d\u00e9termin\u00e9 au vu de la strat\u00e9gie incendie d\u00e9finie \u00e0 l'article VI-1 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, ou une hauteur suppl\u00e9mentaire forfaitaire des parois de r\u00e9tention de 0,15 m\u00e8tre en vue de contenir ces eaux d'extinction.\nCes dispositions sont applicables \u00e0 compter du 1er janvier 2026. \u00bb"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.13 I et II"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Les dispositions d\u00e9finies \u00e0 l'annexe V sont applicables aux installations existantes \u00e0 compter du 1er janvier 2026 en lieu et place des dispositions des points I et II.\nN\u00e9anmoins, en cas de modification ou extension de ces installations comprenant une nouvelle cellule ou un nouveau stockage couvert port\u00e9e \u00e0 la connaissance du pr\u00e9fet \u00e0 compter du 1er janvier 2021, les dispositions des points I et II sont applicables \u00e0 l'extension."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.13 III"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Les dispositions du point III ne sont pas applicables aux installations existantes.\nEn cas de modification ou extension de ces installations comprenant une nouvelle cellule ou un nouveau stockage couvert port\u00e9e \u00e0 la connaissance du pr\u00e9fet \u00e0 compter du 1er janvier 2021, Les dispositions du point III sont applicables \u00e0 l'extension."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.14"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Les dispositions des I. \u00e0 VII sont applicables \u00e0 compter du 1er janvier 2026 aux installations existantes.\nLes dispositions du point VIII ne sont applicables."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.15 et III.16"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.17"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Les dispositions de l'article III.17 sont remplac\u00e9es par les dispositions suivantes :\n\u00ab Les tuyauteries existantes au 1er janvier 2021, situ\u00e9es \u00e0 l'int\u00e9rieur des r\u00e9tentions mais \u00e9trang\u00e8res \u00e0 leur exploitation, sont tol\u00e9r\u00e9es sous r\u00e9serve de la possibilit\u00e9 de les isoler par des dispositifs situ\u00e9s en dehors de la r\u00e9tention. Ces dispositifs d'isolement sont identifi\u00e9s et facilement accessibles en cas d'incendie de r\u00e9tention. Leur mise en \u0153uvre fait l'objet de consignes particuli\u00e8res.\nLes nouvelles tuyauteries tant a\u00e9riennes qu'enterr\u00e9es, les canalisations \u00e9lectriques ainsi que les pompes de transfert de liquide inflammable qui ne sont pas strictement n\u00e9cessaires \u00e0 l'exploitation de la r\u00e9tention ou \u00e0 sa s\u00e9curit\u00e9 sont exclues de celle-ci.\nLes dispositions du 1er alin\u00e9a sont applicables au 1er janvier 2026.\nLes dispositions du second alin\u00e9a sont applicables. \u00bb"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "IV.1 \u00e0 IV.6"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "V.1"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "V.2"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables \u00e0 compter du 1er janvier 2023."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "V.3 \u00e0 V.5"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "VI.1"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "La strat\u00e9gie incendie est mise \u00e0 jour au plus tard le 1er janvier 2023."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "VI.2"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Les dispositions des points IV et XII sont applicables au 1er janvier 2021.\nLes travaux identifi\u00e9s comme n\u00e9cessaires lors de la mise \u00e0 jour de la strat\u00e9gie incendie en application des autres points de l'article VI.2 sont r\u00e9alis\u00e9s avant le 1er janvier 2026."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "VI.3"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Les dispositions du premier alin\u00e9a sont applicables au 1er janvier 2026.\nLes dispositions du second alin\u00e9a sont applicables au 1er janvier 2023."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "VI.4"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "VI.5"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Les dispositions des points I et II sont applicables.\nLes dispositions du point III ne sont pas applicables."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "VI. 6 \u00e0 VI.8"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "VII.1"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions ne sont pas applicables."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  }
                ]
              },
              "text": ""
            },
            {
              "text": "II. - Pour les installations existantes autres que celles relevant du point I, les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont applicables selon les modalit\u00e9s particuli\u00e8res pr\u00e9cis\u00e9es dans le tableau suivant :"
            },
            {
              "table": {
                "rows": [
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Article concern\u00e9"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Modalit\u00e9s particuli\u00e8res d'application de certains articles"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": true
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "I"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "En ce qui concerne l'article I.4, les dispositions applicables aux installations existantes sont celles d\u00e9finies respectivement aux articles III-.9, III-.12 et VI-.4 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ou aux articles III.-7, III.-13 et VI-.5 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9.\nLes autres dispositions sont applicables."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "II.1"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Les dispositions relatives au stockage couvert sont applicables.\nLes dispositions relatives au stockage ext\u00e9rieur sont remplac\u00e9es par les dispositions suivantes de l'annexe 4."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "II.2"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "II.3 I"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Cette disposition est applicable, sauf en cas d'impossibilit\u00e9 justifi\u00e9e, en particulier sur la base des conditions de vent et de la potentielle exposition aux fum\u00e9es d'incendie du personnel d'intervention, et sous r\u00e9serve de l'accord pr\u00e9alable des services d'incendie et de secours."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "II. 3 II et II.3.III"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Les dispositions sont applicables"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "II.4 I"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions ne sont pas applicables"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "II.4 II"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Les dispositions des points A et B sont \u00e0 remplac\u00e9es par les dispositions suivantes :\n\u00ab A- L'installation dispose d'une voie \u00ab engins \u00bb permettant de faire le tour de chaque stockage couvert de l'entrep\u00f4t et d'acc\u00e9der \u00e0 au moins deux faces de chaque r\u00e9tention ext\u00e9rieure \u00e0 tout stockage couvert. La voie \u00ab engins \u00bb respecte les caract\u00e9ristiques suivantes : \u2015 la largeur utile est au minimum de 6 m\u00e8tres, la pente au maximum de 15 % et la hauteur libre au minimum de 4,5 m\u00e8tres ; \u2015 elle r\u00e9siste \u00e0 la force portante calcul\u00e9e pour un v\u00e9hicule de 320 kN avec un maximum de 130 kN par essieu, ceux-ci \u00e9tant distants de 3,6 m\u00e8tres au maximum ; \u2015 elle comprend au moins deux aires de croisement tous les 100 m\u00e8tres ; ces aires ont une longueur minimale de 15 m\u00e8tres et une largeur minimale de 3 m\u00e8tres en plus de la voie \u00ab engins \u00bb ; . Des configurations diff\u00e9rentes peuvent \u00eatre pr\u00e9vues par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral sous r\u00e9serve de l'accord pr\u00e9alable des services publics d'incendie et de secours. B- Chaque cellule de liquides inflammables a au moins une fa\u00e7ade accessible depuis la voie \u00ab engins \u00bb par une voie \u00ab \u00e9chelle \u00bb. Cette voie \u00ab \u00e9chelle \u00bb respecte les caract\u00e9ristiques suivantes : \u2015 la largeur utile est au minimum de 4 m\u00e8tres et la pente est au maximum de 10 % ; \u2015 dans les virages de rayon int\u00e9rieur inf\u00e9rieur \u00e0 50 m\u00e8tres, un rayon int\u00e9rieur R minimal de 13 m\u00e8tres est maintenu et une surlargeur de S = 15/R m\u00e8tres est ajout\u00e9e ; \u2015 aucun obstacle a\u00e9rien ne g\u00eane la man\u0153uvre de ces \u00e9chelles \u00e0 la verticale de l'ensemble de la voie ; \u2015 la voie r\u00e9siste \u00e0 la force portante calcul\u00e9e pour un v\u00e9hicule de 320 kN avec un maximum de 130 kN par essieu, ceux-ci \u00e9tant distants de 3,6 m\u00e8tres au minimum, et pr\u00e9sente une r\u00e9sistance minimale au poin\u00e7onnement de 88 N/cm2. Depuis cette voie \u00ab \u00e9chelle \u00bb, une \u00e9chelle a\u00e9rienne peut \u00eatre mise en station sur une aire sp\u00e9cifique pour acc\u00e9der \u00e0 au moins toute la hauteur du stockage couvert et d\u00e9fendre chaque mur s\u00e9paratif coupe-feu d\u00e9bouchant au droit d'une fa\u00e7ade du stockage couvert. L'aire de stationnement associ\u00e9e \u00e0 une cellule de liquides inflammables respecte les caract\u00e9ristiques suivantes : \u2015 la largeur utile est au minimum de 4 m\u00e8tres, la longueur est au minimum de 15 m\u00e8tres et la pente est au maximum de 10 % ; \u2015 l'aire est implant\u00e9e hors des zones d'effet thermique d'intensit\u00e9 sup\u00e9rieure \u00e0 3 kW/m2 identifi\u00e9es dans l'\u00e9tude de dangers pour l'incendie de la cellule ; \u2015 pour un stationnement parall\u00e8le au stockage couvert, la distance par rapport \u00e0 la fa\u00e7ade est comprise entre 1 et 8 m\u00e8tres ; \u2015 pour un stationnement perpendiculaire au stockage couvert, la distance par rapport \u00e0 la fa\u00e7ade est inf\u00e9rieure \u00e0 1 m\u00e8tre. Les dispositions du B du pr\u00e9sent article ne sont pas exig\u00e9es si la cellule de liquides inflammables a une surface de moins de 2 000 m\u00e8tres carr\u00e9s et qu'au moins un de ses murs s\u00e9paratifs se situe \u00e0 moins de 23 m\u00e8tres d'une fa\u00e7ade accessible. Des configurations diff\u00e9rentes peuvent \u00eatre pr\u00e9vues par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral sous r\u00e9serve de l'accord pr\u00e9alable des services publics d'incendie et de secours. \u00bb\nLes dispositions des points C et D sont applicables."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.1"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables, selon les conditions d\u00e9finies dans l'article III.1"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.2 \u00e0 III.7"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.8"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Un dispositif de d\u00e9tection conforme aux dispositions du III.4 est mis en place \u00e0 compter du 1er janvier 2026. Les autres dispositions ne sont pas applicables aux installations existantes.\nN\u00e9anmoins, en cas de modification ou extension de ces installations comprenant une nouvelle cellule ou un nouveau stockage couvert port\u00e9e \u00e0 la connaissance du pr\u00e9fet \u00e0 compter du 1er janvier 2021, ces dispositions sont applicables \u00e0 l'extension."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.9"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables au 1er janvier 2026."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.10"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables au 1er janvier 2026."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.11 -I"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables aux r\u00e9tentions construites apr\u00e8s le 1er janvier 2013, \u00e0 l'exception du 4\u00e8me tiret du I.\nCes dispositions sont applicables aux r\u00e9tentions construites apr\u00e8s le 1er janvier 2021."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.11-\nII-III-IV"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.12"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Les dispositions du point I sont applicables.\nLes dispositions des points II, IV, V et VI sont applicables \u00e0 compter du 1er janvier 2026.\nLes dispositions du point III sont remplac\u00e9es par les dispositions suivantes :\n\u00ab Pour chaque r\u00e9cipient mobile ou groupe de r\u00e9cipients mobiles contenant au moins un liquide inflammable ou un liquide ou solide liqu\u00e9fiable combustible, d\u00e8s lors qu'il entre dans les conditions de proximit\u00e9 avec un liquide inflammable d\u00e9finies \u00e0 l'article I-3, le volume minimal de la r\u00e9tention calcul\u00e9 en application du I. ou du II. du pr\u00e9sent article est major\u00e9 pour contenir \u00e9galement :\n- le volume des eaux d'extinction. L'exploitant prend en compte le volume n\u00e9cessaire \u00e0 la lutte contre l'incendie, d\u00e9termin\u00e9 au vu de la strat\u00e9gie incendie d\u00e9finie \u00e0 l'article VI-1 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, ou une hauteur suppl\u00e9mentaire forfaitaire des parois de r\u00e9tention de 0,15 m\u00e8tre en vue de contenir ces eaux d'extinction.\nCes dispositions sont applicables \u00e0 compter du 1er janvier 2026. \u00bb \u00bb"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.13 - I et II"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Au III.13-I, la phrase \u00ab Est \u00e9galement ajout\u00e9 le volume li\u00e9 aux intemp\u00e9ries \u00e0 raison de 10 litres par m\u00e8tre carr\u00e9 de surface expos\u00e9e aux intemp\u00e9ries de la r\u00e9tention et du drainage menant \u00e0 la r\u00e9tention \u00bb n'est pas applicable.\nLes autres dispositions sont applicables."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.13 III"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Les dispositions du point III ne sont pas applicables aux installations existantes.\nEn cas de modification ou extension de ces installations comprenant une nouvelle cellule ou un nouveau stockage couvert port\u00e9e \u00e0 la connaissance du pr\u00e9fet \u00e0 compter du 1er janvier 2021, Les dispositions du point III sont applicables \u00e0 l'extension."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.14"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Les dispositions des I. \u00e0 VII sont applicables \u00e0 compter du 1er janvier 2026.\nLe dernier alin\u00e9a du point VIII n'est pas applicable."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.15 et III.15"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.17"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Les dispositions de l'article III.17 sont remplac\u00e9es par les dispositions suivantes :\n\u00ab Les tuyauteries existantes au 1er janvier 2021, situ\u00e9es \u00e0 l'int\u00e9rieur des r\u00e9tentions mais \u00e9trang\u00e8res \u00e0 leur exploitation, sont tol\u00e9r\u00e9es sous r\u00e9serve de la possibilit\u00e9 de les isoler par des dispositifs situ\u00e9s en dehors de la r\u00e9tention. Ces dispositifs d'isolement sont identifi\u00e9s et facilement accessibles en cas d'incendie de r\u00e9tention. Leur mise en \u0153uvre fait l'objet de consignes particuli\u00e8res.\nLes nouvelles tuyauteries tant a\u00e9riennes qu'enterr\u00e9es, les canalisations \u00e9lectriques ainsi que les pompes de transfert de liquide inflammable qui ne sont pas strictement n\u00e9cessaires \u00e0 l'exploitation de la r\u00e9tention ou \u00e0 sa s\u00e9curit\u00e9 sont exclues de celle-ci.\nLes dispositions du 1er alin\u00e9a sont applicables au 1er janvier 2026.\nLes dispositions du second alin\u00e9a sont applicables. \u00bb"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "IV.1 \u00e0 IV.6"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "V.1"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "V.2"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables \u00e0 compter du 1er janvier 2023."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "V.3 \u00e0 V.5"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "VI.1"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "La strat\u00e9gie incendie est mise \u00e0 jour au plus tard le 1er janvier 2023."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "VI.2"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Les dispositions des points IV et XII sont applicables au 1er janvier 2021.\nLes travaux identifi\u00e9s comme n\u00e9cessaires lors de la mise \u00e0 jour de la strat\u00e9gie incendie en application des autres points de l'article VI.2 sont r\u00e9alis\u00e9s avant le 1er janvier 2026."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "VI.3"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Les dispositions du premier alin\u00e9a sont applicables au 1er janvier 2026.\nLes dispositions du second alin\u00e9a sont applicables au 1er janvier 2023."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "VI.4"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "VI.5"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Les dispositions des points I et II sont applicables.\nLes dispositions du point III ne sont pas applicables aux installations existantes."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "VI. 6 \u00e0 VI.8"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "VII.1"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  }
                ]
              },
              "text": ""
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe 1",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "ANNEXE 1"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Annexe"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "CD93FFE7e0cD",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Article"
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "8c8C30EEbB0C",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "DISPOSITIONS APPLICABLES AUX INSTALLATIONS EXISTANTES DE STOCKAGE EN R\u00c9CIPIENTS MOBILES DE LIQUIDES INFLAMMABLES EXPLOIT\u00c9E AU SEIN D'UNE INSTALLATION SOUMISE \u00c0 AUTORISATION AU TITRE DE L'UNE OU PLUSIEURS DES RUBRIQUES NOS 1436, 4330, 4331, 4722, 4734, 4742, 4743, 4744, 4746, 4747 OU 4748, OU POUR LE P\u00c9TROLE BRUT AU TITRE DE L'UNE OU PLUSIEURS DES RUBRIQUES NOS 4510 OU 4511 DE LA L\u00c9GISLATION DES INSTALLATIONS CLASS\u00c9ES POUR LA PROTECTION DE L'ENVIRONNEMENT COUVERTS PAR L'ARR\u00caT\u00c9 DU 3 OCTOBRE 2010 SUSVIS\u00c9"
            },
            {
              "text": "Cette annexe d\u00e9finit les dispositions applicables aux installations existantes soumises \u00e0 autorisation au titre de l'une ou plusieurs des rubriques nos 1436, 4330, 4331, 4722, 4734, 4742, 4743, 4744, 4746, 4747 ou 4748, ou pour le p\u00e9trole brut au titre de l'une ou plusieurs des rubriques nos 4510 ou 4511 de la l\u00e9gislation des installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement non couvertes par l'arr\u00eat\u00e9 du 16 juillet 2012 susvis\u00e9, en compl\u00e9ment le cas \u00e9ch\u00e9ant de dispositions sp\u00e9cifiques plus contraignantes figurant dans les arr\u00eat\u00e9s d'autorisation :"
            },
            {
              "text": "I. - Pour les installations dont la demande d'autorisation a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e avant le 16 mai 2011 ou r\u00e9guli\u00e8rement mises en service avant le 16 mai 2011, les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont applicables selon les modalit\u00e9s particuli\u00e8res pr\u00e9cis\u00e9es dans le tableau suivant :"
            },
            {
              "table": {
                "rows": [
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Article concern\u00e9"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Modalit\u00e9s particuli\u00e8res d'application de certains articles"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": true
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "I"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "En ce qui concerne l'article I.4, les dispositions applicables aux installations existantes sont celles d\u00e9finies respectivement aux articles III-.9, III-.12 et VI-.4 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ou aux articles III.-7, III.-13 et VI-.5 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9.\nLes autres dispositions sont applicables."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "II.1"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Les dispositions du II.1 sont remplac\u00e9es par les dispositions suivantes de l'annexe 4."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "II.2"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "La disposition relative \u00e0 la hauteur de la cl\u00f4ture n'est pas applicable aux installations existantes, aux extensions ou modifications de ces installations existantes ainsi qu'aux installations nouvelles construites dans un site existant au 30 mai 2011.\nLes autres dispositions du pr\u00e9sent article sont applicables aux installations existantes."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "II.3 I"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Les dispositions du point I. sont remplac\u00e9es par les dispositions suivantes :\n\u00ab Les installations disposent en permanence d'un acc\u00e8s positionn\u00e9 de telle sorte qu'il soit toujours accessible pour permettre l'intervention de services d'incendie et de secours, quelles que soient les conditions de vent. Le cas \u00e9ch\u00e9ant, si un arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral pris \u00e0 la date de publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9voit deux acc\u00e8s, l'exploitant s'assure du respect de cette prescription. \u00bb"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "II. 3 II"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Les dispositions des deux premiers alin\u00e9as sont applicables.\nLes dispositions du troisi\u00e8me alin\u00e9a sont applicables \u00e0 compter du 1er janvier 2023."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "II. 3 III"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Les dispositions du III. ne sont pas applicables aux installations existantes, aux extensions ou modifications de ces installations existantes ainsi qu'aux installations nouvelles construites dans un site existant au 30 mai 2011."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "II.4"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions ne sont pas applicables"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.1"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables, selon les conditions d\u00e9finies dans l'article III.1"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.2"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.3"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Les dispositions d\u00e9finies \u00e0 l'annexe V sont applicables aux installations existantes \u00e0 compter du 1er janvier 2026 en lieu et place des dispositions de l'article III.3.\nN\u00e9anmoins, cas de modification ou extension de ces installations comprenant une nouvelle cellule ou un nouveau stockage couvert port\u00e9e \u00e0 la connaissance du pr\u00e9fet \u00e0 compter du 1er janvier 2021, ces dispositions sont applicables \u00e0 l'extension."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.4"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables \u00e0 compter du 1er janvier 2026."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.5"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "L'alin\u00e9a suivant est applicable au 1er janvier 2026 : \u00bb Si l'\u00e9clairage met en \u0153uvre des lampes \u00e0 vapeur de sodium ou de mercure, l'exploitant prend les dispositions n\u00e9cessaires pour qu'en cas d'\u00e9clatement de l'ampoule, tous les \u00e9l\u00e9ments soient confin\u00e9s dans l'appareil. \u00bb\nLe dernier alin\u00e9a du point I n'est pas applicable aux installations existantes\nLes autres dispositions sont applicables au 1er janvier 2023."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.6"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Les dispositions du I ne sont pas applicables aux installations existantes\nLes dispositions des points II et III sont applicables au 1er janvier 2026."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.7"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables au 1er janvier 2026."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.8"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Un dispositif de d\u00e9tection conforme aux dispositions du III.4 est mis en place \u00e0 compter du 1er janvier 2026.\nLes autres dispositions ne sont pas applicables aux installations existantes.\nN\u00e9anmoins, en cas de modification ou extension de ces installations comprenant une nouvelle cellule ou un nouveau stockage couvert port\u00e9e \u00e0 la connaissance du pr\u00e9fet \u00e0 compter du 1er janvier 2021, ces dispositions sont applicables \u00e0 l'extension."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.9"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables au 1er janvier 2026."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.10"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables au 1er janvier 2026."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.11 -I"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables, \u00e0 l'exception du 4\u00e8me tiret du I.\nCes dispositions sont applicables aux r\u00e9tentions construites apr\u00e8s le 1er janvier 2021."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.11-II"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables ."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.11-III"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Cette disposition est applicable au 1er janvier 2023."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.11-IV"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.12"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Les dispositions du point I sont applicables.\nLes dispositions des points II, IV, V et VI sont applicables \u00e0 compter du 1er janvier 2026.\nLes dispositions du point III sont remplac\u00e9es par les dispositions suivantes :\n\u00ab Pour chaque r\u00e9cipient mobile ou groupe de r\u00e9cipients mobiles contenant au moins un liquide inflammable ou un liquide ou solide liqu\u00e9fiable combustible, d\u00e8s lors qu'il entre dans les conditions de proximit\u00e9 avec un liquide inflammable d\u00e9finies \u00e0 l'article I-3, le volume minimal de la r\u00e9tention calcul\u00e9 en application du I. ou du II. du pr\u00e9sent article est major\u00e9 pour contenir \u00e9galement :\n- le volume des eaux d'extinction. L'exploitant prend en compte le volume n\u00e9cessaire \u00e0 la lutte contre l'incendie, d\u00e9termin\u00e9 au vu de la strat\u00e9gie incendie d\u00e9finie \u00e0 l'article VI-1 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, ou une hauteur suppl\u00e9mentaire forfaitaire des parois de r\u00e9tention de 0,15 m\u00e8tre en vue de contenir ces eaux d'extinction.\nCes dispositions sont applicables \u00e0 compter du 1er janvier 2026. \u00bb"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.13 - I et II"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Les dispositions d\u00e9finies \u00e0 l'annexe V sont applicables aux installations existantes \u00e0 compter du 1er janvier 2026 en lieu et place des dispositions des points I et II.\nN\u00e9anmoins, en cas de modification ou extension de ces installations comprenant une nouvelle cellule ou un nouveau stockage couvert port\u00e9e \u00e0 la connaissance du pr\u00e9fet \u00e0 compter du 1er janvier 2021, les dispositions des points I et II sont applicables \u00e0 l'extension."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.13 III"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Les dispositions du point III ne sont pas applicables aux installations existantes.\nEn cas de modification ou extension de ces installations comprenant une nouvelle cellule ou un nouveau stockage couvert port\u00e9e \u00e0 la connaissance du pr\u00e9fet \u00e0 compter du 1er janvier 2021, Les dispositions du point III sont applicables \u00e0 l'extension."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.14"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Les dispositions des I. \u00e0 VII sont applicables \u00e0 compter du 1er janvier 2026 aux installations existantes.\nLes dispositions du point VIII ne sont applicables."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.15 \u00e0 III.16"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.17"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Les dispositions de l'article III.17 sont remplac\u00e9es par les dispositions suivantes :\n\u00ab Les tuyauteries existantes au 16 mai 2011, situ\u00e9es \u00e0 l'int\u00e9rieur des r\u00e9tentions mais \u00e9trang\u00e8res \u00e0 leur exploitation, sont tol\u00e9r\u00e9es sous r\u00e9serve de la possibilit\u00e9 de les isoler par des dispositifs situ\u00e9s en dehors de la r\u00e9tention. Ces dispositifs d'isolement sont identifi\u00e9s et facilement accessibles en cas d'incendie de r\u00e9tention. Leur mise en \u0153uvre fait l'objet de consignes particuli\u00e8res.\nDepuis le 16 mai 2011, les nouvelles tuyauteries tant a\u00e9riennes qu'enterr\u00e9es, les canalisations \u00e9lectriques ainsi que les pompes de transfert de liquide inflammable qui ne sont pas strictement n\u00e9cessaires \u00e0 l'exploitation de la r\u00e9tention ou \u00e0 sa s\u00e9curit\u00e9 sont exclues de celle-ci. \u00bb"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "IV.1 \u00e0 IV.4"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "IV.5- I"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables \u00e0 compter du 1er janvier 2023"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "IV.5 - II"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables \u00e0 compter du 1er janvier 2026."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "IV.6"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "V.1 \u00e0 V.5"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "VI.1"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "La strat\u00e9gie incendie est mise \u00e0 jour au plus tard le 1er janvier 2023."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "VI.2"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Les dispositions des points IV et XII sont applicables au 1er janvier 2021.\nLes travaux identifi\u00e9s comme n\u00e9cessaires lors de la mise \u00e0 jour de la strat\u00e9gie incendie en application des autres points de l'article VI.2 sont r\u00e9alis\u00e9s avant le 1er janvier 2026."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "VI.3"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Les dispositions du premier alin\u00e9a sont applicables au 1er janvier 2026.\nLes dispositions du second alin\u00e9a sont applicables au 1er janvier 2023."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "VI.4"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "VI.5"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Les dispositions du point I sont applicables.\nLes dispositions d\u00e9finies \u00e0 l'annexe V sont applicables aux installations existantes \u00e0 compter du 1er janvier 2026 en lieu et place des dispositions du point II.\nLes dispositions du point III ne sont pas applicables."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "VI. 6 \u00e0 VI.7"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "VI. 8"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables.\nDans le cas o\u00f9 aucun exercice n'a \u00e9t\u00e9 men\u00e9 dans les 3 derni\u00e8res ann\u00e9es, un exercice est organis\u00e9 au plus tard le 1er janvier 2023."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "VII.1"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions ne sont pas applicables."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  }
                ]
              },
              "text": ""
            },
            {
              "text": "II. - Pour les installations existantes autres que celles relevant du point I, les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont applicables selon les modalit\u00e9s particuli\u00e8res pr\u00e9cis\u00e9es dans le tableau suivant :"
            },
            {
              "table": {
                "rows": [
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Article concern\u00e9"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Modalit\u00e9s particuli\u00e8res d'application de certains articles"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": true
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "I"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "En ce qui concerne l'article I.4, les dispositions applicables aux installations existantes sont celles d\u00e9finies respectivement aux articles III-.9, III-.12 et VI-.4 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ou aux articles III.-7, III.-13 et VI-.5 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9.\nLes autres dispositions sont applicables."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "II.1"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Les dispositions du II.1 sont remplac\u00e9es par les dispositions suivantes de l'annexe 4."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "II.2"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "II.3 I"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Cette disposition est applicable, sauf en cas d'installation nouvelle implant\u00e9e au sein d'un site existant \u00e0 la date du 30 mai 2011 et en cas d'impossibilit\u00e9 d\u00e9montr\u00e9e par une \u00e9tude technico \u00e9conomique."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "II. 3 II"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Les dispositions des deux premiers alin\u00e9as sont applicables.\nLes dispositions du troisi\u00e8me alin\u00e9a sont applicables \u00e0 compter du 1er janvier 2023."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "II. 3 III"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "II.4 I"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "II.4 II"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions ne sont pas applicables"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.1"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables, selon les conditions d\u00e9finies dans l'article III.1"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.2 \u00e0 III.4"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.5"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "L'alin\u00e9a suivant est applicable au 1er janvier 2026 : \u00bb Si l'\u00e9clairage met en \u0153uvre des lampes \u00e0 vapeur de sodium ou de mercure, l'exploitant prend les dispositions n\u00e9cessaires pour qu'en cas d'\u00e9clatement de l'ampoule, tous les \u00e9l\u00e9ments soient confin\u00e9s dans l'appareil. \u00bb\nLe dernier alin\u00e9a du point I n'est pas applicable aux installations existantes\nLes autres dispositions sont applicables au 1er au 1er janvier 2023."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.6"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Les dispositions du I ne sont pas applicables aux installations existantes\nLes dispositions des points II et III sont applicables au 1er janvier 2026."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.7"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables au 1er janvier 2026."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.8"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Un dispositif de d\u00e9tection conforme aux dispositions du III.4 est mis en place \u00e0 compter du 1er janvier 2026. Les autres dispositions ne sont pas applicables aux installations existantes.\nN\u00e9anmoins, en cas de modification ou extension de ces installations comprenant une nouvelle cellule ou un nouveau stockage couvert port\u00e9e \u00e0 la connaissance du pr\u00e9fet \u00e0 compter du 1er janvier 2021, ces dispositions sont applicables \u00e0 l'extension."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.9"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables au 1er janvier 2026."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.10"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables au 1er janvier 2026."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.11 -I"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.11-II"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.11-III"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Cette disposition est applicable au 1er janvier 2023."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.11-IV"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.12"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Les dispositions du point I sont applicables.\nLes dispositions des points II, IV, V et VI sont applicables \u00e0 compter du 1er janvier 2026.\nLes dispositions du point III sont remplac\u00e9es par les dispositions suivantes :\n\u00ab Pour chaque r\u00e9cipient mobile ou groupe de r\u00e9cipients mobiles contenant au moins un liquide inflammable ou un liquide ou solide liqu\u00e9fiable combustible, d\u00e8s lors qu'il entre dans les conditions de proximit\u00e9 avec un liquide inflammable d\u00e9finies \u00e0 l'article I-3, le volume minimal de la r\u00e9tention calcul\u00e9 en application du I. ou du II. du pr\u00e9sent article est major\u00e9 pour contenir \u00e9galement :\n- le volume des eaux d'extinction. L'exploitant prend en compte le volume n\u00e9cessaire \u00e0 la lutte contre l'incendie, d\u00e9termin\u00e9 au vu de la strat\u00e9gie incendie d\u00e9finie \u00e0 l'article VI-1 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, ou une hauteur suppl\u00e9mentaire forfaitaire des parois de r\u00e9tention de 0,15 m\u00e8tre en vue de contenir ces eaux d'extinction.\nCes dispositions sont applicables \u00e0 compter du 1er janvier 2026. \u00bb"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.13 - I et II"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Les dispositions d\u00e9finies \u00e0 l'annexe V sont applicables aux installations existantes \u00e0 compter du 1er janvier 2026 en lieu et place des dispositions des points I et II.\nN\u00e9anmoins, en cas de modification ou extension de ces installations comprenant une nouvelle cellule ou un nouveau stockage couvert port\u00e9e \u00e0 la connaissance du pr\u00e9fet \u00e0 compter du 1er janvier 2021, les dispositions des points I et II sont applicables \u00e0 l'extension."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.13 III"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Les dispositions du point III ne sont pas applicables aux installations existantes.\nEn cas de modification ou extension de ces installations comprenant une nouvelle cellule ou un nouveau stockage couvert port\u00e9e \u00e0 la connaissance du pr\u00e9fet \u00e0 compter du 1er janvier 2021, Les dispositions du point III sont applicables \u00e0 l'extension."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.14"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Les dispositions des I. \u00e0 VII sont applicables \u00e0 compter du 1er janvier 2026 aux installations existantes.\nLes dispositions du point VIII ne sont applicables."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.15"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.16 \u00e0 III.17"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "IV.1 \u00e0 IV.4"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "IV.5- I"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables \u00e0 compter du 1er janvier 2023"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "IV.5 - II"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables \u00e0 compter du 1er janvier 2026."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "IV.6"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "V.1 \u00e0 V.5"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "VI.1"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "La strat\u00e9gie incendie est mise \u00e0 jour au plus tard le 1er janvier 2023."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "VI.2"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Les dispositions des points IV et XII sont applicables au 1er janvier 2021.\nLes travaux identifi\u00e9s comme n\u00e9cessaires lors de la mise \u00e0 jour de la strat\u00e9gie incendie en application des autres points de l'article VI.2 sont r\u00e9alis\u00e9s avant le 1er janvier 2026."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "VI.3"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Les dispositions du premier alin\u00e9a sont applicables au 1er janvier 2026.\nLes dispositions du second alin\u00e9a sont applicables au 1er janvier 2023."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "VI.4"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "VI.5"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Les dispositions du point I sont applicables.\nLes dispositions du point II sont applicables aux parties de stockages couverts de surface sup\u00e9rieure \u00e0 1500m2.\nLes dispositions d\u00e9finies \u00e0 l'annexe V sont applicables aux autres installations existantes \u00e0 compter du 1er janvier 2026 en lieu et place des dispositions du point II.\nLes dispositions du point III ne sont pas applicables."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "VI. 6"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "VI.7"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "VI. 8"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables.\nDans le cas o\u00f9 aucun exercice n'a \u00e9t\u00e9 men\u00e9 dans les 3 derni\u00e8res ann\u00e9es, un exercice est organis\u00e9 au plus tard le 1er janvier 2023."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "VII.1"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  }
                ]
              },
              "text": ""
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe 2",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "ANNEXE 2"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Annexe"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "c5F6FdD2896F",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Article -"
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "29c8A6Ed09F7",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "DISPOSITIONS APPLICABLES AUX INSTALLATIONS EXISTANTES RELEVANT DU 2. DU POINT I DE L'ARTICLE 1ER"
            },
            {
              "text": "Cette annexe d\u00e9finit les dispositions applicables aux installations existantes relevant du 2 du point I de l'article 1er, c'est-\u00e0-dire les installations sein d'une installation class\u00e9e soumise \u00e0 autorisation selon une ou plusieurs autres rubriques que les rubriques dites \u00ab liquides inflammables \u00bb, d\u00e8s lors que les quantit\u00e9s susceptibles d'\u00eatre pr\u00e9sentes de la substance ou du m\u00e9lange dangereux avec une mention de danger H224, H225, H226 et de d\u00e9chets liquides inflammables cat\u00e9goris\u00e9s HP3 d\u00e9passent 1000 tonnes au total, ou 100 tonnes en contenants fusibles, en compl\u00e9ment le cas \u00e9ch\u00e9ant de dispositions sp\u00e9cifiques plus contraignantes figurant dans les arr\u00eat\u00e9s d'autorisation :"
            },
            {
              "text": "I. - Pour les installations dont la demande d'autorisation a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e avant le 1er janvier 2021 ou r\u00e9guli\u00e8rement mises en service avant le 1er janvier 2021, sans pr\u00e9judice des dispositions d\u00e9j\u00e0 applicables, les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont applicables aux liquides de mention de danger H224, H225, H226 et d\u00e9chets liquides inflammables cat\u00e9goris\u00e9s HP3 selon les modalit\u00e9s particuli\u00e8res pr\u00e9cis\u00e9es dans le tableau suivant :"
            },
            {
              "table": {
                "rows": [
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Article concern\u00e9"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Modalit\u00e9s particuli\u00e8res d'application de certains articles"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": true
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "I"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "En ce qui concerne l'article I.4, les dispositions applicables aux installations existantes sont celles d\u00e9finies respectivement aux articles III-.9, III-.12 et VI-.4 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ou aux articles III.-7, III.-13 et VI-.5 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9.\nLes autres dispositions sont applicables."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "II.1"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Les dispositions du II.1 sont remplac\u00e9es par les dispositions suivantes de l'annexe 4."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "II.2"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "La disposition relative \u00e0 la hauteur de la cl\u00f4ture n'est pas applicable aux existantes, aux extensions ou modifications de ces installations existantes ainsi qu'aux installations nouvelles construites dans un site existant au 1er janvier 2021.\nLes autres dispositions du pr\u00e9sent article sont applicables aux installations existantes \u00e0 compter du 1er janvier 2023"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "II.3 I"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Les dispositions du point I. sont remplac\u00e9es par les dispositions suivantes :\n\u00ab Les installations disposent en permanence d'un acc\u00e8s positionn\u00e9 de telle sorte qu'il soit toujours accessible pour permettre l'intervention de services d'incendie et de secours, quelles que soient les conditions de vent. Le cas \u00e9ch\u00e9ant, si un arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral pris \u00e0 la date de publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9voit deux acc\u00e8s, l'exploitant s'assure du respect de cette prescription. \u00bb"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "II. 3 II"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Les dispositions des deux premiers alin\u00e9as sont applicables.\nLes dispositions du troisi\u00e8me alin\u00e9a sont applicables \u00e0 compter du 1er janvier 2023."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "II. 3 III"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Les dispositions du III. ne sont pas applicables aux installations existantes, aux extensions ou modifications de ces installations existantes ainsi qu'aux installations nouvelles construites dans un site existant au 1er janvier 2021."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "II.4"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions ne sont pas applicables"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.1"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables, selon les conditions d\u00e9finies dans l'article III.1"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.2"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables au 1er janvier 2023."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.3"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Les dispositions d\u00e9finies \u00e0 l'annexe V sont applicables aux installations existantes \u00e0 compter du 1er janvier 2026 en lieu et place des dispositions de l'article III.3.\nN\u00e9anmoins, cas de modification ou extension de ces installations comprenant une nouvelle cellule ou un nouveau stockage couvert port\u00e9e \u00e0 la connaissance du pr\u00e9fet \u00e0 compter du 1er janvier 2021, ces dispositions sont applicables \u00e0 l'extension."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.4"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables au 1er janvier 2026"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.5"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "L'alin\u00e9a suivant est applicable au 1er janvier 2026 : \u00bb Si l'\u00e9clairage met en \u0153uvre des lampes \u00e0 vapeur de sodium ou de mercure, l'exploitant prend les dispositions n\u00e9cessaires pour qu'en cas d'\u00e9clatement de l'ampoule, tous les \u00e9l\u00e9ments soient confin\u00e9s dans l'appareil. \u00bb\nLe dernier alin\u00e9a du point I n'est pas applicable aux installations existantes\nLes autres dispositions sont applicables au 1er au 1er janvier 2023."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.6"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Les dispositions du I ne sont pas applicables aux installations existantes\nLes dispositions des points II et III sont applicables au 1er janvier 2026."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.7"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables au 1er janvier 2026."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.8"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Un dispositif de d\u00e9tection conforme aux dispositions du III.4 est mis en place \u00e0 compter du 1er janvier 2026. Les autres dispositions ne sont pas applicables aux installations existantes.\nN\u00e9anmoins, en cas de modification ou extension de ces installations comprenant une nouvelle cellule ou un nouveau stockage couvert port\u00e9e \u00e0 la connaissance du pr\u00e9fet \u00e0 compter du 1er janvier 2021, ces dispositions sont applicables \u00e0 l'extension."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.9"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables au 1er janvier 2026."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.10"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables au 1er janvier 2026."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.11 -I"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables aux installations existantes \u00e0 compter du 1er janvier 2023, \u00e0 l'exception du 4\u00e8me tiret du I.\nCes dispositions sont applicables aux r\u00e9tentions construites apr\u00e8s le 1er janvier 2021."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.11-II"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Cette disposition est applicable au 1er janvier 2023."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.11-III"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Cette disposition est applicable au 1er janvier 2023."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.11-IV"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.12"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Les dispositions des points I, II, IV, V et VI sont applicables \u00e0 compter du 1er janvier 2026.\nLes dispositions du point III sont remplac\u00e9es par les dispositions suivantes :\n\u00ab Pour chaque r\u00e9cipient mobile ou groupe de r\u00e9cipients mobiles contenant au moins un liquide inflammable ou un liquide ou solide liqu\u00e9fiable combustible, d\u00e8s lors qu'il entre dans les conditions de proximit\u00e9 avec un liquide inflammable d\u00e9finies \u00e0 l'article I-3, le volume minimal de la r\u00e9tention calcul\u00e9 en application du I. ou du II. du pr\u00e9sent article est major\u00e9 pour contenir \u00e9galement :\n- le volume des eaux d'extinction. L'exploitant prend en compte le volume n\u00e9cessaire \u00e0 la lutte contre l'incendie, d\u00e9termin\u00e9 au vu de la strat\u00e9gie incendie d\u00e9finie \u00e0 l'article VI-1 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, ou une hauteur suppl\u00e9mentaire forfaitaire des parois de r\u00e9tention de 0,15 m\u00e8tre en vue de contenir ces eaux d'extinction.\nCes dispositions sont applicables \u00e0 compter du 1er janvier 2026. \u00bb"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.13 - I et II"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Les dispositions d\u00e9finies \u00e0 l'annexe V sont applicables aux installations existantes \u00e0 compter du 1er janvier 2026 en lieu et place des dispositions des points I et II.\nN\u00e9anmoins, en cas de modification ou extension de ces installations comprenant une nouvelle cellule ou un nouveau stockage couvert port\u00e9e \u00e0 la connaissance du pr\u00e9fet \u00e0 compter du 1er janvier 2021, les dispositions des points I et II sont applicables \u00e0 l'extension."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.13 III"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Les dispositions du point III ne sont pas applicables aux installations existantes.\nEn cas de modification ou extension de ces installations comprenant une nouvelle cellule ou un nouveau stockage couvert port\u00e9e \u00e0 la connaissance du pr\u00e9fet \u00e0 compter du 1er janvier 2021, Les dispositions du point III sont applicables \u00e0 l'extension."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.14"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Les dispositions des I. \u00e0 VII sont applicables \u00e0 compter du 1er janvier 2026.\nLes dispositions du point VIII ne sont applicables."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.15"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables au 1er janvier 2026."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.16"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables au 1er janvier 2023."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "III.17"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Les dispositions de l'article III.17 sont remplac\u00e9es par les dispositions suivantes :\n\u00ab Les tuyauteries existantes au 1er janvier 2021, situ\u00e9es \u00e0 l'int\u00e9rieur des r\u00e9tentions mais \u00e9trang\u00e8res \u00e0 leur exploitation, sont tol\u00e9r\u00e9es sous r\u00e9serve de la possibilit\u00e9 de les isoler par des dispositifs situ\u00e9s en dehors de la r\u00e9tention. Ces dispositifs d'isolement sont identifi\u00e9s et facilement accessibles en cas d'incendie de r\u00e9tention. Leur mise en \u0153uvre fait l'objet de consignes particuli\u00e8res.\nLes nouvelles tuyauteries tant a\u00e9riennes qu'enterr\u00e9es, les canalisations \u00e9lectriques ainsi que les pompes de transfert de liquide inflammable qui ne sont pas strictement n\u00e9cessaires \u00e0 l'exploitation de la r\u00e9tention ou \u00e0 sa s\u00e9curit\u00e9 sont exclues de celle-ci.\nLes dispositions du 1er alin\u00e9a sont applicables au 1er janvier 2026.\nLes dispositions du second alin\u00e9a sont applicables. \u00bb"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "IV.1"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "IV.2"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables au 1er janvier 2023."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "IV.3"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables Ces dispositions sont applicables au 1er janvier 2023."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "IV.4"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "IV.5- I"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables \u00e0 compter du 1er janvier 2023."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "IV.5 - II"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables \u00e0 compter du 1er janvier 2026."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "IV.6"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "V.1"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "V.2"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables \u00e0 compter du 1er janvier 2023."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "V.3"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "V.4"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables \u00e0 compter du 1er janvier 2023."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "V.5"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "VI.1"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "L'exploitant \u00e9labore la strat\u00e9gie incendie au plus tard le 1er janvier 2023."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "VI.2"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Les dispositions des points IV et XII sont applicables au 1er janvier 2021.\nLes travaux identifi\u00e9s comme n\u00e9cessaires lors de l'\u00e9laboration de la strat\u00e9gie incendie en application des autres points de l'article VI.2 sont r\u00e9alis\u00e9s avant le 1er janvier 2026."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "VI.3"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Les dispositions du premier alin\u00e9a sont applicables au 1er janvier 2026.\nLes dispositions du second alin\u00e9a sont applicables au 1er janvier 2023."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "VI.4"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Les dispositions sont applicables \u00e0 compter du 1er janvier 2026."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "VI.5"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Les dispositions du point I sont applicables \u00e0 compter du 1er janvier 2023.\nLes dispositions d\u00e9finies \u00e0 l'annexe V sont applicables aux installations existantes \u00e0 compter du 1er janvier 2026 en lieu et place des dispositions du point II.\nLes dispositions du point III ne sont pas applicables."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "VI. 6"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Les dispositions sont applicables \u00e0 compter du 1er janvier 2026."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "VI.7"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables, \u00e0 compter du 1er janvier 2023"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "VI. 8"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables.\nDans le cas o\u00f9 aucun exercice n'a \u00e9t\u00e9 men\u00e9 dans les 3 derni\u00e8res ann\u00e9es, un exercice est organis\u00e9 au plus tard le 1er janvier 2023."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "VII.1"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions ne sont pas applicables."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  }
                ]
              },
              "text": ""
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe 3",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "ANNEXE 3"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Annexe"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "8582f1255aAd",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Article"
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "4E55cEb35C2E",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "DISPOSITIONS APPLICABLES AUX INSTALLATIONS EXISTANTES EN LIEU ET PLACE DES DISPOSITIONS DE L'ARTICLE II-1 IMPLANTATION"
            },
            {
              "text": "Pour la mise en \u0153uvre de la pr\u00e9sente annexe, les d\u00e9finitions suivantes sont applicables :"
            },
            {
              "text": "Zone sans occupation permanente : zone sans occupation humaine permanente ou dont l'usage ne met en \u0153uvre aucun entreposage de mati\u00e8res combustibles ni de mati\u00e8res dangereuses relevant d'une rubrique 4XXX de la nomenclature des installations class\u00e9es, permanent ou temporaire."
            },
            {
              "text": "Zones sans occupation humaine permanente : zones ne comptant aucun \u00e9tablissement recevant du public, aucun lieu d'habitation, aucun local de travail permanent, ni aucune voie de circulation routi\u00e8re d'un trafic sup\u00e9rieur \u00e0 5 000 v\u00e9hicules par jour et pour lesquelles des constructions nouvelles sont interdites."
            },
            {
              "text": "Ces dispositions ne sont pas applicables aux installations existantes, pour les quelles :"
            },
            {
              "text": "- pour les stockages ouverts, les parois des r\u00e9cipients mobiles sont situ\u00e9es \u00e0 une distance au moins 20 m\u00e8tres des limites des sites ;"
            },
            {
              "text": "- pour les stockages couverts, les parois des stockages couverts lorsque ces parois existent, o\u00f9 les \u00e9l\u00e9ments de structure dans le cas d'un stockage couvert ouvert, sont implant\u00e9s \u00e0 une distance au moins \u00e9gale 20 m\u00e8tres et 1,5 fois la hauteur du stockage couvert par rapport aux limites de sites."
            },
            {
              "text": "1. Etude des effets thermiques"
            },
            {
              "text": "L'exploitant \u00e9labore avant le 1er janvier 2023 une \u00e9tude visant \u00e0 d\u00e9terminer les distances correspondant \u00e0 des effets thermiques en cas d'incendie de 8 kW/m2, \u00e0 hauteur de cible ou \u00e0 d\u00e9faut \u00e0 hauteur d'homme. Cette \u00e9tude est tenue \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es"
            },
            {
              "text": "Si elle existe et si les \u00e9l\u00e9ments r\u00e9pondant aux dispositions ci-dessus y figurent, l'exploitant peut s'appuyer sur toute \u00e9tude d\u00e9j\u00e0 r\u00e9alis\u00e9e, notamment les \u00e9tudes jointes au dossier d'autorisation ou \u00e9tude de danger."
            },
            {
              "text": "2. Mesures \u00e0 prendre"
            },
            {
              "text": "A. - Lorsque l'\u00e9tude pr\u00e9cit\u00e9e met en \u00e9vidence, en cas d'incendie, des effets thermiques, sup\u00e9rieurs \u00e0 8 kW/m2 en dehors des limites de propri\u00e9t\u00e9 du site et atteignant une zone faisant l'objet d'une occupation permanente, l'exploitant en informe le Pr\u00e9fet en pr\u00e9cisant les mesures qu'il envisage et l'\u00e9ch\u00e9ancier de mise en \u0153uvre. Il prend, dans les trois ann\u00e9es qui suivent l'\u00e9ch\u00e9ance de remise de l'\u00e9tude, les mesures permettant que les effets thermiques en cas d'incendie de 8 kW/m2 soient contenus dans les limites du site ou des zones ne faisant l'objet d'aucune occupation permanente au moyen, si n\u00e9cessaire, de la diminution et r\u00e9organisation des stockages, la mise en place d'un dispositif s\u00e9paratif EI120, la mise en place d'un dispositif de refroidissement ou de tout autre moyen de fiabilit\u00e9 et d'efficacit\u00e9 \u00e9quivalentes pour r\u00e9duire les effets thermiques."
            },
            {
              "text": "S'il existe, le dispositif de refroidissement, est un dispositif fixe, dont le d\u00e9clenchement est asservi \u00e0 la d\u00e9tection automatique d'incendie, et faisant l'objet de tests p\u00e9riodiques renouvel\u00e9s au moins une fois par mois."
            },
            {
              "text": "Toutefois, lorsque la zone consid\u00e9r\u00e9e est incluse dans le p\u00e9rim\u00e8tre d'installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement et tant qu'un arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral permet de s'assurer de l'absence d'occupation permanente dans la zone, ces dispositions ne sont pas applicables."
            },
            {
              "text": "B. - Lorsque, apr\u00e8s la mise en place, le cas \u00e9ch\u00e9ant, des mesures indiqu\u00e9es au A., subsistent des effets thermiques en cas d'incendie de plus de 8 kW/m2 au-del\u00e0 des limites de site, l'exploitant renouvelle l'application de l'\u00e9tude vis\u00e9e au I puis des mesures vis\u00e9es au II de la pr\u00e9sente annexe dans un d\u00e9lai maximal de 5 apr\u00e8s l'\u00e9ch\u00e9ance de remise de la derni\u00e8re mise \u00e0 jour de l'\u00e9tude vis\u00e9e au I de la pr\u00e9sente annexe."
            },
            {
              "text": "Ce renouvellement vise \u00e0 prendre en compte, le cas \u00e9ch\u00e9ant, l'\u00e9volution de la situation autour des limites des sites, notamment en ce qui concerne les \u00e9ventuels arr\u00eat\u00e9s pr\u00e9fectoraux et zones d'occupation permanente."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe IV",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "ANNEXE IV"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Annexe"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "1aAA0dFB5A90",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Article"
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "Ad2ecA9e2384",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "DISPOSITIONS APPLICABLES AUX CELLULES DE LIQUIDES INFLAMMABLES AU SEIN D'INSTALLATIONS EXISTANTES"
            },
            {
              "text": "Les dispositions suivantes sont applicables aux installations existantes en lieu et place des dispositions des articles III.3, III.13.I, III.13.II et VI.5."
            },
            {
              "text": "I. - Pour les installations existantes, les cellules de liquides inflammables dans lesquelles sont pr\u00e9sentes en quantit\u00e9 sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 2 m\u00e8tres cube des liquides inflammables, en contenants fusibles, non miscibles \u00e0 l'eau, de mention de danger H224, H225, H226 ou les d\u00e9chets liquides inflammables HP3 sont conformes aux dispositions du point A, ou du point B, ou du point C \u00e0 compter du 1er janvier 2026."
            },
            {
              "text": "A. La structure des cellules de liquides inflammables est R30. Les cellules de liquides inflammables sont conformes aux autres dispositions de l'article III.3."
            },
            {
              "text": "Pour l'application des dispositions de l'article III.3 relatives aux caract\u00e9ristiques de r\u00e9action au feu des mat\u00e9riaux, les mat\u00e9riaux pr\u00e9sentant des caract\u00e9ristiques \u00e9quivalentes selon les m\u00e9thodes d'essais et cat\u00e9gories de classification r\u00e9glementaires ant\u00e9rieures \u00e0 celles fix\u00e9es par l'arr\u00eat\u00e9 minist\u00e9riel du 21 novembre 2002 applicables au moment de leur mise en place sont consid\u00e9r\u00e9s comme conformes \u00e0 ces dispositions."
            },
            {
              "text": "Un syst\u00e8me d'extinction automatique d'incendie \u00e0 mousse, ou tout autre syst\u00e8me d'extinction automatique permettant un niveau d'efficacit\u00e9 \u00e9quivalent, est mis en place et dimensionn\u00e9 de mani\u00e8re \u00e0 consid\u00e9rer, d'une part, le caract\u00e8re miscible \u00e0 l'eau des liquides inflammables stock\u00e9s, et d'autre part les caract\u00e9ristiques du drainage et dispositifs de collecte existants."
            },
            {
              "text": "A chaque r\u00e9cipient ou groupe de r\u00e9cipients mobiles est associ\u00e9e une capacit\u00e9 de r\u00e9tention dont la capacit\u00e9 utile est au moins \u00e9gale \u00e0 la plus grande des deux valeurs suivantes :"
            },
            {
              "text": "- 50 % de la capacit\u00e9 totale des r\u00e9cipients mobiles associ\u00e9s ;"
            },
            {
              "text": "- 20% du volume des liquides stock\u00e9s dans la cellule auquel s'ajoute le volume d'eau d'extinction n\u00e9cessaire \u00e0 la lutte contre l'incendie."
            },
            {
              "text": "Le volume n\u00e9cessaire est rendu disponible par une ou des r\u00e9tentions locales ou d\u00e9port\u00e9es. En cas de r\u00e9tention d\u00e9port\u00e9e, le volume minimal est au moins \u00e9gal au plus grand volume calcul\u00e9 pour chaque stockage associ\u00e9. La r\u00e9tention d\u00e9port\u00e9e peut \u00eatre commune avec le bassin de confinement pr\u00e9vu \u00e0 l'article VII.1. Le dispositif de drainage ainsi que la r\u00e9tention d\u00e9port\u00e9e sont conformes aux dispositions de l'article III-14 relatif aux r\u00e9tentions d\u00e9port\u00e9es"
            },
            {
              "text": "B. - La structure des cellules inflammables est R30. Les cellules de liquides inflammables sont conformes aux autres dispositions de l'article III.3."
            },
            {
              "text": "Pour l'application des dispositions de l'article III.3 relatives aux caract\u00e9ristiques de r\u00e9action au feu des mat\u00e9riaux, les mat\u00e9riaux pr\u00e9sentant des caract\u00e9ristiques \u00e9quivalentes selon les m\u00e9thodes d'essais et cat\u00e9gories de classification r\u00e9glementaires ant\u00e9rieures \u00e0 celles fix\u00e9es par l'arr\u00eat\u00e9 minist\u00e9riel du 21 novembre 2002 applicables au moment de leur mise en place sont consid\u00e9r\u00e9s comme conformes \u00e0 ces dispositions."
            },
            {
              "text": "Chaque cellule de liquides inflammables est divis\u00e9e en zones de collecte d'une superficie unitaire maximale au sol \u00e9gale \u00e0 500 m\u00e8tres carr\u00e9s. A chacune de ces zones est associ\u00e9 un dispositif dont l'exploitant d\u00e9montre l'efficacit\u00e9 pour \u00e9viter la persistance d'une nappe enflamm\u00e9e et une r\u00e9tention d\u00e9port\u00e9e dont la capacit\u00e9 utile est au moins \u00e9gale \u00e0 100 % de la capacit\u00e9 des r\u00e9cipients mobiles associ\u00e9s, \u00e0 laquelle est ajout\u00e9 le volume d'eau d'extinction n\u00e9cessaire \u00e0 la lutte contre l'incendie de la zone de collecte d\u00e9termin\u00e9 au vu de la strat\u00e9gie incendie d\u00e9finie \u00e0 l'article VI-1 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
            },
            {
              "text": "Une r\u00e9tention d\u00e9port\u00e9e peut \u00eatre commune \u00e0 plusieurs zones de collecte. Dans ce cas, son volume minimal est au moins \u00e9gal au plus grand volume calcul\u00e9 pour chacune des zones de collecte associ\u00e9es."
            },
            {
              "text": "Le dispositif de drainage ainsi que la r\u00e9tention sont conformes aux dispositions de l'article III-14 relatif aux r\u00e9tentions d\u00e9port\u00e9es"
            },
            {
              "text": "C. - Chaque cellule de liquides inflammables est divis\u00e9e en zones de collecte d'une superficie unitaire maximale au sol \u00e9gale \u00e0 500 m\u00e8tres carr\u00e9s. A chacune de ces zones est associ\u00e9 un syst\u00e8me de drainage des produits et une r\u00e9tention d\u00e9port\u00e9e dont la capacit\u00e9 utile est au moins \u00e9gale \u00e0 100 % de la capacit\u00e9 des r\u00e9cipients mobiles associ\u00e9s, \u00e0 laquelle est ajout\u00e9 le volume d'eau d'extinction n\u00e9cessaire \u00e0 la lutte contre l'incendie de la zone de collecte d\u00e9termin\u00e9 au vu de la strat\u00e9gie incendie d\u00e9finie \u00e0 l'article VI-1 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
            },
            {
              "text": "Une r\u00e9tention d\u00e9port\u00e9e peut \u00eatre commune \u00e0 plusieurs zones de collecte. Dans ce cas, son volume minimal est au moins \u00e9gal au plus grand volume calcul\u00e9 pour chacune des zones de collecte associ\u00e9es."
            },
            {
              "text": "Le dispositif de drainage ainsi que la r\u00e9tention sont conformes aux dispositions de l'article III-14 relatif aux r\u00e9tentions d\u00e9port\u00e9es."
            },
            {
              "text": "Un syst\u00e8me d'extinction automatique d'incendie est mis en place dans chaque zone de collecte contenant des liquides inflammables ou des liquides et solides liqu\u00e9fiables combustibles."
            },
            {
              "text": "II. - Pour les autres installations existantes, un syst\u00e8me d'extinction automatique d'incendie adapt\u00e9 au produit stock\u00e9, ou un dispositif dont l'exploitant d\u00e9montre l'efficacit\u00e9 pour \u00e9viter la persistance d'une nappe enflamm\u00e9e, est mis en place dans chaque cellule de liquides inflammables \u00e0 compter du 1er janvier 2026."
            },
            {
              "text": "III. - Dispositions particuli\u00e8res applicables aux cellules de liquides inflammables d'une surface inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 500 m2"
            },
            {
              "text": "Les dispositions des points I et II de la pr\u00e9sente annexe ne sont pas applicables aux cellules de liquides inflammables d'une surface inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 500 m2 au sein d'installations existantes. Ces cellules sont conformes aux dispositions suivantes \u00e0 compter du 1er janvier 2026 :"
            },
            {
              "text": "A chaque cellule est associ\u00e9e une capacit\u00e9 de r\u00e9tention dont la capacit\u00e9 utile est au moins \u00e9gale \u00e0 la plus grande des deux valeurs suivantes :"
            },
            {
              "text": "- 50 % de la capacit\u00e9 totale des r\u00e9cipients mobiles associ\u00e9s ;"
            },
            {
              "text": "- 20% du volume des liquides stock\u00e9s dans la cellule auquel s'ajoute le volume d'eau d'extinction n\u00e9cessaire \u00e0 la lutte contre l'incendie."
            },
            {
              "text": "Le volume n\u00e9cessaire est rendu disponible par une ou des r\u00e9tentions locales ou d\u00e9port\u00e9es. En cas de r\u00e9tention d\u00e9port\u00e9e, le volume minimal est au moins \u00e9gal au plus grand volume calcul\u00e9 pour chaque stockage associ\u00e9. La r\u00e9tention d\u00e9port\u00e9e peut \u00eatre commune avec le bassin de confinement pr\u00e9vu \u00e0 l'article VII.1."
            },
            {
              "text": "Un syst\u00e8me d'extinction automatique d'incendie adapt\u00e9 ou d'un dispositif dont l'exploitant d\u00e9montre l'efficacit\u00e9 pour \u00e9viter la persistance d'une nappe enflamm\u00e9e est mis en place."
            },
            {
              "text": "IV. - Dispositions applicables en cas de mise en place d'un syst\u00e8me d'extinction automatique d'incendie en application du point I, II ou III ci-dessus."
            },
            {
              "text": "Le syst\u00e8me d'extinction automatique d'incendie mis en place est adapt\u00e9 au produit stock\u00e9. Le choix du syst\u00e8me \u00e0 implanter est explicit\u00e9 dans la strat\u00e9gie incendie. Le syst\u00e8me r\u00e9pond aux exigences fix\u00e9es par les normes en vigueur. La strat\u00e9gie incendie pr\u00e9cise le r\u00e9f\u00e9rentiel professionnel retenu pour le choix et le dimensionnement du syst\u00e8me d'extinction mis en place."
            },
            {
              "text": "L'exploitant fait \u00e9tablir une attestation de conformit\u00e9 du syst\u00e8me d'extinction mis en place aux exigences du r\u00e9f\u00e9rentiel professionnel retenu. Cette attestation est accompagn\u00e9e d'une description du syst\u00e8me et des principaux \u00e9l\u00e9ments techniques concernant la surface de dimensionnement des zones de collecte, les r\u00e9serves en eau, le cas \u00e9ch\u00e9ant les r\u00e9serves en \u00e9mulseur, l'alimentation des pompes et l'estimation des d\u00e9bits d'alimentation en eau et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, en \u00e9mulseur. Ce document est tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe V",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "ANNEXE V"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Annexe"
      }
    }
  ],
  "title": {
    "text": "Arr\u00eat\u00e9 du 24/09/20 relatif au stockage en r\u00e9cipients mobiles de liquides inflammables, exploit\u00e9s au sein d'une installation class\u00e9e pour la protection de l'environnement soumise \u00e0 autorisation"
  },
  "visa": [
    {
      "text": "Vu le r\u00e8glement (CE) n\u00b0 1272/2008 du Parlement europ\u00e9en relatif \u00e0 la classification, \u00e0 l'\u00e9tiquetage et \u00e0 l'emballage des substances chimiques et des m\u00e9langes, dit CLP ;"
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 23,
          "position": 6,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu le code de l'environnement, notamment l'article L. 181-1 et le titre Ier de son livre V ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 21 novembre 2002 relatif \u00e0 la r\u00e9action au feu des produits de construction et d'am\u00e9nagement ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 14 f\u00e9vrier 2003 relatif \u00e0 la performance des toitures et couvertures de toiture expos\u00e9es \u00e0 un incendie ext\u00e9rieur ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 22 mars 2004 relatif \u00e0 la r\u00e9sistance au feu des produits, \u00e9l\u00e9ments de construction et d'ouvrages ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 29 septembre 2005 relatif \u00e0 l'\u00e9valuation et \u00e0 la prise en compte de la probabilit\u00e9 d'occurrence, de la cin\u00e9tique, de l'intensit\u00e9 des effets et de la gravit\u00e9 des cons\u00e9quences des accidents potentiels dans les \u00e9tudes de dangers des installations class\u00e9es soumises \u00e0 autorisation ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 3 octobre 2010 modifi\u00e9 relatif au stockage en r\u00e9servoirs a\u00e9riens manufactur\u00e9s de liquides inflammables, exploit\u00e9s au sein d'une installation class\u00e9e pour la protection de l'environnement soumise \u00e0 autorisation ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'avis des ministres int\u00e9ress\u00e9s ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'avis des organisations professionnelles concern\u00e9es ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'avis du Conseil sup\u00e9rieur de la pr\u00e9vention des risques technologiques en date du 3 septembre 2020 et 15 septembre 2020 ;"
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 46,
          "position": 129,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000032975869&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu les observations formul\u00e9es lors de la consultation du public r\u00e9alis\u00e9e du 19 ao\u00fbt 2020 au 9 septembre 2020 en application de l'article L. 123-19-1 du code de l'environnement ;"
    }
  ]
}