{
  "aida_url": "https://aida.ineris.fr/consultation_document/4097",
  "applicability": {
    "condition_of_inapplicability": null,
    "warnings": []
  },
  "classements": [
    {
      "alinea": null,
      "regime": "A",
      "rubrique": "2720",
      "state": "ACTIVE"
    }
  ],
  "classements_with_alineas": [
    {
      "alineas": [],
      "regime": "A",
      "rubrique": "2720"
    }
  ],
  "date_of_signature": "2010-04-19",
  "id": "JORFTEXT000022673160",
  "is_transverse": false,
  "legifrance_url": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000022673160",
  "nickname": null,
  "sections": [
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "B01BE2aa1250",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "BFDD90fFB7dD",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est applicable aux stockages de d\u00e9chets d'extraction solides, liquides, en solution ou en suspension relevant de la rubrique n\u00b0 2720 de la nomenclature des installations class\u00e9es."
            },
            {
              "text": "Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, les d\u00e9chets d'extraction sont des d\u00e9chets provenant de la prospection, de l'extraction, du traitement et du stockage de ressources mini\u00e8res (dont les mati\u00e8res premi\u00e8res fossiles) et les d\u00e9chets issus de l'exploitation des mines et carri\u00e8res, y compris les boues issues des forages permettant l'exploitation des hydrocarbures."
            },
            {
              "text": "Sont notamment concern\u00e9es par les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 les installations compos\u00e9es d'une digue ou d'une structure de retenue, de confinement ou de toute autre structure utile, les terrils, les haldes et les bassins, les verses, l'ensemble des stockages de st\u00e9riles et, plus g\u00e9n\u00e9ralement, de d\u00e9chets d'extraction, ainsi que les trous d'excavation dans lesquels les d\u00e9chets sont replac\u00e9s, apr\u00e8s l'extraction du min\u00e9ral, \u00e0 des fins de remise en \u00e9tat et de construction."
            },
            {
              "text": "Sont \u00e9galement concern\u00e9s par les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 les sites utilis\u00e9s pour stocker les d\u00e9chets dangereux produits inopin\u00e9ment pour une dur\u00e9e sup\u00e9rieure \u00e0 6 mois."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 1",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 1 - Champ."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "B10efA3ED9C0",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Sont exclus du champ d'application du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 :"
            },
            {
              "text": "\u2015 les sites utilis\u00e9s pour stocker des d\u00e9chets non inertes et non dangereux pour une dur\u00e9e inf\u00e9rieure \u00e0 un an ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 les d\u00e9chets provenant ou produits par la prospection, l'extraction, le traitement de ressources mini\u00e8res et l'exploitation des mines et carri\u00e8res, mais qui ne sont pas directement li\u00e9s \u00e0 ces proc\u00e9d\u00e9s, comme les d\u00e9chets alimentaires, les huiles usag\u00e9es, les v\u00e9hicules hors d'usage et les piles et accumulateurs usag\u00e9s ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 les d\u00e9chets r\u00e9sultant de la prospection, de l'extraction et du traitement en mer de ressources min\u00e9rales et fossiles ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 l'injection d'eau et la r\u00e9injection d'eau souterraine pomp\u00e9e."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 2",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 2 - Exclusions."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "7F9Caa5cE12C",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Aux fins du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on entend par :"
            },
            {
              "text": "Bassin : un site naturel ou am\u00e9nag\u00e9 destin\u00e9 \u00e0 recevoir les d\u00e9chets \u00e0 grains fins, en principe des r\u00e9sidus, et des quantit\u00e9s variables d'eau libre issue du traitement des ressources mini\u00e8res ainsi que de l'\u00e9puration et du recyclage des eaux de traitement."
            },
            {
              "text": "Cyanure facilement lib\u00e9rable : du cyanure et des compos\u00e9s cyanur\u00e9s dissous par un acide faible, \u00e0 un certain pH."
            },
            {
              "text": "D\u00e9chets d'extraction : les d\u00e9chets provenant de la prospection, de l'extraction, du traitement et du stockage de ressources mini\u00e8res (dont les mati\u00e8res premi\u00e8res fossiles) et les d\u00e9chets issus de l'exploitation des mines et carri\u00e8res, y compris les boues issues des forages permettant l'exploitation des hydrocarbures."
            },
            {
              "text": "D\u00e9chets inertes : les d\u00e9chets r\u00e9pondant, \u00e0 court terme comme \u00e0 long terme, \u00e0 l'ensemble des crit\u00e8res suivants :"
            },
            {
              "text": "a) Les d\u00e9chets ne sont susceptibles de subir aucune modification significative, notamment d\u00e9sint\u00e9gration ou dissolution, de nature \u00e0 produire des effets n\u00e9fastes sur l'environnement ou la sant\u00e9 humaine ;"
            },
            {
              "text": "b) Les d\u00e9chets pr\u00e9sentent une teneur maximale en soufre sous forme de sulfure de 0,1 %, ou les d\u00e9chets pr\u00e9sentent une teneur maximale en soufre sous forme de sulfure de 1 % et le ratio de neutralisation, d\u00e9fini comme le rapport du potentiel de neutralisation au potentiel de g\u00e9n\u00e9ration d'acide et d\u00e9termin\u00e9 au moyen d'un essai statique prEN 15875, est sup\u00e9rieur \u00e0 3 ;"
            },
            {
              "text": "c) Les d\u00e9chets ne pr\u00e9sentent aucun risque d'autocombustion et ne sont pas inflammables ;"
            },
            {
              "text": "d) La teneur des d\u00e9chets, y compris celle des particules fines isol\u00e9es, en substances potentiellement dangereuses pour l'environnement ou la sant\u00e9 humaine, et particuli\u00e8rement en certains compos\u00e9s de As, Cd, Co, Cr, Cu, Hg, Mo, Ni, Pb, V et Zn, est suffisamment faible pour que le risque soit n\u00e9gligeable pour la sant\u00e9 humaine et pour l'environnement, tant \u00e0 court terme qu'\u00e0 long terme. Sont consid\u00e9r\u00e9es \u00e0 cet \u00e9gard comme suffisamment faibles, pour que le risque soit n\u00e9gligeable pour la sant\u00e9 humaine et pour l'environnement, les teneurs ne d\u00e9passant pas les seuils fix\u00e9s pour les sites consid\u00e9r\u00e9s comme non pollu\u00e9s, ou les niveaux de fond naturels pertinents ;"
            },
            {
              "text": "e) Les d\u00e9chets sont pratiquement exempts de produits, utilis\u00e9s pour l'extraction ou pour le traitement, qui sont susceptibles de nuire \u00e0 l'environnement ou \u00e0 la sant\u00e9 humaine."
            },
            {
              "text": "Digue : un ouvrage d'art am\u00e9nag\u00e9 dont la fonction est de retenir ou de participer au confinement de d\u00e9chets."
            },
            {
              "text": "Lixiviat : tout liquide filtrant par percolation des d\u00e9chets d\u00e9pos\u00e9s et s'\u00e9coulant d'une installation de gestion de d\u00e9chets ou contenu dans celle-ci, y compris les eaux de drainage pollu\u00e9es, et qui est susceptible de nuire \u00e0 l'environnement s'il ne subit pas un traitement appropri\u00e9."
            },
            {
              "text": "Prospection : la recherche de gisements de min\u00e9raux ayant une valeur \u00e9conomique, y compris l'\u00e9chantillonnage, l'\u00e9chantillonnage global, le forage et l'excavation, \u00e0 l'exclusion de tous les travaux n\u00e9cessaires \u00e0 l'exploitation de ces gisements et de toutes les activit\u00e9s directement associ\u00e9es \u00e0 une op\u00e9ration extractive existante."
            },
            {
              "text": "R\u00e9sidus : les d\u00e9chets solides ou boueux subsistant apr\u00e8s le traitement des min\u00e9raux par des proc\u00e9d\u00e9s de s\u00e9paration (par exemple, concassage, broyage, criblage, flottation et autres techniques physico-chimiques) destin\u00e9s \u00e0 extraire les min\u00e9raux de valeur de la roche."
            },
            {
              "text": "Terre non pollu\u00e9e : terre extraite de la couche sup\u00e9rieure du sol au cours des activit\u00e9s d'extraction et dont les caract\u00e9ristiques sont coh\u00e9rentes avec le fond g\u00e9ochimique naturel local."
            },
            {
              "text": "Traitement : un proc\u00e9d\u00e9 m\u00e9canique, physique, biologique, thermique, y compris la calcination des argiles du kaolin et de la silice, ou chimique ou une combinaison de ces proc\u00e9d\u00e9s, appliqu\u00e9 \u00e0 des ressources mini\u00e8res, y compris celles provenant de l'exploitation de carri\u00e8res, destin\u00e9 \u00e0 extraire le min\u00e9ral, y compris la modification de la taille, le triage, la s\u00e9paration et le lessivage, ainsi que le traitement secondaire de d\u00e9chets pr\u00e9c\u00e9demment mis au rebut, mais \u00e0 l'exclusion de la fusion, des proc\u00e9d\u00e9s de fabrication thermiques (autres que la calcination de la pierre \u00e0 chaux) et des proc\u00e9d\u00e9s m\u00e9tallurgiques."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 3",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 3 - D\u00e9finitions."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "2820b0DeF88d",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Cet arr\u00eat\u00e9 fixe les prescriptions techniques minimales applicables \u00e0 ces installations, en vue de pr\u00e9venir et limiter au niveau le plus bas possible les pollutions, nuisances et risques li\u00e9s \u00e0 leur exploitation. Il fixe \u00e9galement les prescriptions relatives \u00e0 la pr\u00e9vention des accidents."
            },
            {
              "text": "L'installation est con\u00e7ue, r\u00e9alis\u00e9e et exploit\u00e9e, en prenant en compte les performances des meilleures techniques disponibles \u00e9conomiquement acceptables (MTD) au sens de la directive n\u00b0 2008 / 1 / CE du 15 janvier 2008 relative \u00e0 la pr\u00e9vention et \u00e0 la r\u00e9duction int\u00e9gr\u00e9es de la pollution."
            },
            {
              "text": "Le pr\u00e9fet peut, si la sensibilit\u00e9 du milieu l'impose et pour une installation donn\u00e9e, renforcer par arr\u00eat\u00e9 les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, afin de prot\u00e9ger les int\u00e9r\u00eats mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 511-1 du code de l'environnement."
            },
            {
              "text": "Les pr\u00e9sentes dispositions s'appliquent sans pr\u00e9judice des autres l\u00e9gislations."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 4",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 4"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "TITRE IER : DOMAINE D'APPLICATION"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "DISPOSITIONS_GENERALES"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "0fc3A5fd4Fd7",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "EADdAb55E607",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant \u00e9labore le plan de gestion des d\u00e9chets pour la r\u00e9duction, le traitement, la valorisation et l'\u00e9limination des d\u00e9chets d'extraction, selon les modalit\u00e9s d\u00e9finies au pr\u00e9sent article. Le plan de gestion des d\u00e9chets est fond\u00e9 sur la connaissance et la caract\u00e9risation des d\u00e9chets, dans l'objectif de r\u00e9duire la quantit\u00e9 de d\u00e9chets en favorisant la valorisation mati\u00e8re, et de minimiser les effets nocifs en tenant compte de la gestion des d\u00e9chets d\u00e8s la phase de conception et lors du choix de la m\u00e9thode d'extraction et de traitement des min\u00e9raux."
            },
            {
              "text": "Caract\u00e9risation des d\u00e9chets :"
            },
            {
              "text": "L'ensemble des d\u00e9chets fait l'objet d'une caract\u00e9risation, dont le contenu est fix\u00e9 dans l'annexe I du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, de mani\u00e8re \u00e0 garantir la stabilit\u00e9 physique et chimique \u00e0 long terme de la structure de l'installation et \u00e0 pr\u00e9venir les accidents. Les r\u00e9sultats du processus de caract\u00e9risation sont \u00e9valu\u00e9s selon les modalit\u00e9s d\u00e9finies en annexe II. En cas de n\u00e9cessit\u00e9, des informations suppl\u00e9mentaires sont collect\u00e9es selon la m\u00eame m\u00e9thode. Le r\u00e9sultat final est pris en compte dans le plan de gestion des d\u00e9chets."
            },
            {
              "text": "Plan de gestion des d\u00e9chets :"
            },
            {
              "text": "L'exploitant remet \u00e0 l'administration un plan de gestion des d\u00e9chets comprenant les \u00e9l\u00e9ments suivants :"
            },
            {
              "text": "\u2015 la proc\u00e9dure d'\u00e9chantillonnage que l'exploitant adopte pour la caract\u00e9risation des d\u00e9chets conform\u00e9ment \u00e0 l'annexe I du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 la caract\u00e9risation des d\u00e9chets conform\u00e9ment \u00e0 l'annexe I susmentionn\u00e9e, accompagn\u00e9e des v\u00e9rifications de conformit\u00e9 d\u00e9crites en annexe II ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 une estimation des quantit\u00e9s totales de d\u00e9chets d'extraction et de traitement qui seront stock\u00e9es et produites durant la p\u00e9riode d'exploitation ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 la description des modes d'extraction et des proc\u00e9d\u00e9s de traitement g\u00e9n\u00e9rant ces d\u00e9chets ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 une analyse des solutions, compte tenu des techniques existantes \u00e0 un co\u00fbt \u00e9conomiquement acceptable, pour la gestion des d\u00e9chets (pr\u00e9sentation et justification des fili\u00e8res retenues) ;"
            },
            {
              "text": "\u2014 le lieu d'implantation envisag\u00e9 pour l'installation de gestion des d\u00e9chets et les autres lieux possibles ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 une analyse des risques selon la m\u00e9thodologie d\u00e9finie \u00e0 l'annexe VII point 1 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 une description des mesures techniques (choix des modalit\u00e9s de stockage sur la base de calculs de r\u00e9sistance notamment) et des mesures d'organisation et de gestion pertinentes propres \u00e0 r\u00e9duire la probabilit\u00e9 et les effets des ph\u00e9nom\u00e8nes dangereux (y compris les effets du lessivage des stockages de d\u00e9chets lors des crues) et \u00e0 agir sur leur cin\u00e9tique ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 les mesures de pr\u00e9vention de la d\u00e9t\u00e9rioration de la qualit\u00e9 de l'eau et celles pr\u00e9vues en vue de r\u00e9duire la pollution de l'air et du sol pendant l'exploitation et apr\u00e8s la fermeture ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 une \u00e9tude de l'\u00e9tat du terrain susceptible de subir des dommages dus \u00e0 l'installation de gestion de d\u00e9chets ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 les proc\u00e9dures de contr\u00f4le et de surveillance, tout au long de la vie de l'installation ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 une \u00e9tude g\u00e9ologique, hydrologique et hydrog\u00e9ologique validant le choix d'emplacement des aires de stockage de d\u00e9chets ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 le bilan hydrique pr\u00e9vu \u00e0 l'article 24 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 le plan propos\u00e9 en ce qui concerne la fermeture, y compris la remise en \u00e9tat, les proc\u00e9dures de suivi et de surveillance apr\u00e8s fermeture."
            },
            {
              "text": "Le plan de gestion des d\u00e9chets permet de d\u00e9terminer si l'installation de gestion de d\u00e9chets pr\u00e9sente un risque majeur et doit \u00e0 ce titre \u00eatre class\u00e9e en cat\u00e9gorie A au sens de l'annexe VII du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
            },
            {
              "text": "Le plan de gestion des d\u00e9chets justifie les \u00e9ventuels \u00e9carts par rapport aux r\u00e9f\u00e9rentiels professionnels de bonnes pratiques reconnus, lorsque ces derniers existent ou, \u00e0 d\u00e9faut, par rapport aux installations r\u00e9centes de nature comparable."
            },
            {
              "text": "En mati\u00e8re d'impact, l'exploitant d\u00e9termine dans le plan de gestion le caract\u00e8re acidifiant des d\u00e9chets et d\u00e9crit les mesures prises pour la pr\u00e9vention du drainage acide, notamment dans les cas suivants :"
            },
            {
              "text": "\u2015 pr\u00e9sence de sulfures m\u00e9talliques dans les r\u00e9sidus et/ou st\u00e9riles ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 exposition des sulfures aux eaux m\u00e9t\u00e9oriques entra\u00eenant l'oxydation de ces derniers ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 constat de la formation d'un lixiviat acide ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 manque de min\u00e9raux capables de neutraliser l'acidit\u00e9."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 5",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 5 - Plan de gestion des d\u00e9chets."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "84Bed68D7AF7",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Le plan de gestion est r\u00e9vis\u00e9 par l'exploitant tous les cinq ans et dans le cas d'une modification apport\u00e9e aux installations, \u00e0 leur mode d'utilisation ou d'exploitation et de nature \u00e0 entra\u00eener une modification substantielle des \u00e9l\u00e9ments du plan. Il est transmis au pr\u00e9fet."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 6",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 6"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "BF3aea5338Ca",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les rapports de surveillance et d'inspection ainsi que les documents relatifs \u00e0 l'autorisation sont conserv\u00e9s par l'exploitant de mani\u00e8re \u00e0 garantir le transfert appropri\u00e9 des informations, notamment en cas de changement d'exploitant pr\u00e9vu par l'article R. 181-47 du code de l'environnement."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 6-1",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 6-1"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "TITRE II : DISPOSITIONS GENERALES"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "AA402b35cAe3",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": "RISQUES"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "A51DeD89aE9c",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Politique de pr\u00e9vention des accidents majeurs :"
            },
            {
              "text": "L'exploitant d'une installation de gestion de d\u00e9chets class\u00e9e dans la cat\u00e9gorie A conform\u00e9ment \u00e0 l'annexe VII du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, d\u00e9finit une politique de pr\u00e9vention des accidents majeurs. La politique de pr\u00e9vention des accidents majeurs comprend les objectifs et les principes d'action g\u00e9n\u00e9raux de l'exploitant en ce qui concerne la ma\u00eetrise des risques d'accidents majeurs."
            },
            {
              "text": "L'exploitant d\u00e9finit les moyens pour l'application de cette politique. Les moyens sont proportionn\u00e9s aux risques d'accidents majeurs identifi\u00e9s dans le plan de gestion des d\u00e9chets. L'exploitant d\u00e9signe un responsable de la s\u00e9curit\u00e9 charg\u00e9 de la mise en \u0153uvre et du suivi p\u00e9riodique de la politique de pr\u00e9vention des accidents majeurs. L'exploitant assure l'information du personnel de l'\u00e9tablissement sur la politique de pr\u00e9vention des accidents majeurs. L'exploitant d\u00e9crit la politique de pr\u00e9vention des accidents majeurs dans un document maintenu \u00e0 jour et annex\u00e9 au plan de gestion des d\u00e9chets."
            },
            {
              "text": "Syst\u00e8me de gestion de la s\u00e9curit\u00e9 :"
            },
            {
              "text": "L'exploitant d'une installation de gestion de d\u00e9chets class\u00e9e dans la cat\u00e9gorie A, conform\u00e9ment \u00e0 l'annexe VII susmentionn\u00e9e, met en place dans l'\u00e9tablissement un syst\u00e8me de gestion de la s\u00e9curit\u00e9 applicable \u00e0 toutes les installations susceptibles de g\u00e9n\u00e9rer des accidents majeurs. Le syst\u00e8me de gestion de la s\u00e9curit\u00e9 est conforme aux dispositions mentionn\u00e9es en annexe VI du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. L'exploitant affecte des moyens appropri\u00e9s au syst\u00e8me de gestion de la s\u00e9curit\u00e9, proportionn\u00e9s aux risques des installations. Il veille \u00e0 son bon fonctionnement."
            },
            {
              "text": "L'exploitant pr\u00e9sente une synth\u00e8se du syst\u00e8me de gestion de la s\u00e9curit\u00e9 en annexe du plan de gestion des d\u00e9chets et tient \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es les bilans mentionn\u00e9s au point 6 de l'annexe VI du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Il transmet chaque ann\u00e9e au pr\u00e9fet une note synth\u00e9tique pr\u00e9sentant les r\u00e9sultats de l'analyse d\u00e9finie au point 7-3 de l'annexe VI susmentionn\u00e9e."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 7",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 7 - Politique de pr\u00e9vention des accidents majeurs et syst\u00e8me de gestion de la s\u00e9curit\u00e9."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "9e75d0Adb749",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Le plan de gestion des d\u00e9chets des installations de cat\u00e9gorie A est \u00e9tabli en coh\u00e9rence avec, d'une part, la politique de pr\u00e9vention des accidents majeurs et, d'autre part, le syst\u00e8me de gestion de la s\u00e9curit\u00e9, pr\u00e9vus \u00e0 l'article 7."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 8",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 8"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "1ae1cADF210e",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant d'une installation de gestion de d\u00e9chets class\u00e9e dans la cat\u00e9gorie A \u00e9labore un plan d'op\u00e9ration interne pour la gestion des situations d'urgence. Ce plan d\u00e9finit les mesures d'organisation, les m\u00e9thodes d'intervention et les moyens n\u00e9cessaires que l'exploitant met en \u0153uvre pour prot\u00e9ger le personnel, les populations et l'environnement. Ce plan est communiqu\u00e9 aux services de secours. Il est test\u00e9 r\u00e9guli\u00e8rement et au minimum une fois par an. Il est annex\u00e9 au plan de gestion et mis \u00e0 jour \u00e0 chaque r\u00e9vision de ce dernier. Il fixe \u00e9galement les conditions de remise en \u00e9tat, de d\u00e9pollution et de restauration des milieux en cas d'accident majeur."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 9",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 9 - Plan d'op\u00e9ration interne."
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "TITRE III : DISPOSITIONS APPLICABLES AUX INSTALLATIONS  CLASSEES DANS LA \u00ab CATEGORIE A \u00bb"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "IMPLANTATION_AMENAGEMENT"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "6Fd0b136032b",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "0d74C9FEf739",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant am\u00e9nage ses installations de mani\u00e8re \u00e0 remplir les conditions n\u00e9cessaires, \u00e0 court et \u00e0 long terme, pour garantir leur stabilit\u00e9 et pr\u00e9venir la pollution du sol, de l'air, des eaux souterraines ou des eaux de surface, pour assurer une collecte efficace des lixiviats et des eaux susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9es dans les conditions pr\u00e9vues par l'autorisation."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 10",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 10"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "8cDCb6ADC3da",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Pour les stockages de d\u00e9chets dangereux des nouvelles installations et pour les stockages de d\u00e9chets dangereux cr\u00e9\u00e9s dans les installations existantes apr\u00e8s la date de publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, la perm\u00e9abilit\u00e9 de la barri\u00e8re isolant le stockage du sous-sol est inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 1. 10\u20159 m/s. La barri\u00e8re passive est constitu\u00e9e soit du terrain naturel en l'\u00e9tat, soit du terrain naturel remani\u00e9 de cinq m\u00e8tres minimum d'\u00e9paisseur."
            },
            {
              "text": "Dans le cas o\u00f9 la barri\u00e8re passive serait reconstitu\u00e9e avec des mat\u00e9riaux fabriqu\u00e9s, une \u00e9tude devra montrer que la barri\u00e8re reconstitu\u00e9e r\u00e9pondra \u00e0 des exigences de perm\u00e9abilit\u00e9 et d'\u00e9paisseur dont l'effet combin\u00e9, en termes de protection du sol, des eaux souterraines et des eaux de surface, est au moins \u00e9quivalent \u00e0 celui r\u00e9sultant des exigences fix\u00e9es au premier alin\u00e9a. En tout \u00e9tat de cause, l'\u00e9paisseur de la barri\u00e8re reconstitu\u00e9e sera au minimum de cinquante centim\u00e8tres."
            },
            {
              "text": "La d\u00e9termination du coefficient de perm\u00e9abilit\u00e9 s'effectue selon des m\u00e9thodes normalis\u00e9es."
            },
            {
              "text": "Les d\u00e9chets liquides dangereux issus des forages des mines \u00e0 hydrocarbures sont recueillis dans des r\u00e9tentions \u00e9tanches afin de pr\u00e9venir toute pollution du sol selon les dispositions de l'article 15."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 11",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 11"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "fdDCecB0a81e",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Afin d'\u00e9viter le ruissellement des eaux ext\u00e9rieures aux aires de stockage de d\u00e9chets d'extraction sur le site lui-m\u00eame, un foss\u00e9 ext\u00e9rieur de collecte, dimensionn\u00e9 pour capter au moins les ruissellements cons\u00e9cutifs \u00e0 un \u00e9v\u00e9nement pluvieux de fr\u00e9quence d\u00e9cennale, est mis en place."
            },
            {
              "text": "Les eaux de ruissellement int\u00e9rieures aux aires de stockage de d\u00e9chets d'extraction passent, avant rejet dans le milieu naturel, par des bassins de stockage \u00e9tanches, dimensionn\u00e9s et implant\u00e9s de fa\u00e7on appropri\u00e9e pour permettre une d\u00e9cantation et un contr\u00f4le de leur qualit\u00e9."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 12",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 12"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "eFDF46E7F7A2",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Pour les nouvelles installations et pour les stockages de d\u00e9chets cr\u00e9\u00e9s dans les installations existantes apr\u00e8s la date de publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, les zones de stockage des d\u00e9chets doivent \u00eatre ind\u00e9pendantes hydrauliquement et le drainage et la collecte des lixiviats sont r\u00e9alis\u00e9s. Les dispositifs de collecte et de drainage sont dimensionn\u00e9s en fonction du bilan hydrique pr\u00e9visionnel de l'installation et dirigent en permanence et, si possible, de fa\u00e7on gravitaire, les lixiviats vers un bassin de stockage \u00e9tanche."
            },
            {
              "text": "En cas d'impossibilit\u00e9 technique d'\u00e9vacuation gravitaire, les lixiviats arrivent dans un ou plusieurs puisards largement dimensionn\u00e9s et \u00e9tanches, d'o\u00f9 ils sont pomp\u00e9s automatiquement pour \u00eatre rejet\u00e9s ensuite vers le bassin de stockage."
            },
            {
              "text": "Les prescriptions techniques pr\u00e9c\u00e9dentes peuvent \u00eatre adapt\u00e9es pour les installations de stockage de d\u00e9chets d'extraction non dangereux et non inertes, si une \u00e9tude comportant une \u00e9valuation des risques et un volet g\u00e9ologique et hydrog\u00e9ologique d\u00e9montre que les mesures de pr\u00e9vention et de protection pr\u00e9vues apportent des garanties suffisantes pour l'environnement et la sant\u00e9."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 13",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 13"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "b79cD66FaBd1",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant veille \u00e0 l'int\u00e9gration paysag\u00e8re de l'installation, d\u00e8s le d\u00e9but de son exploitation et durant les phases d'exploitations successives, selon les modalit\u00e9s d\u00e9crites dans le plan de gestion des d\u00e9chets et pr\u00e9cis\u00e9es dans l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d'autorisation."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 14",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 14"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "75aA7Eb822bf",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Tout stockage d'un liquide susceptible de cr\u00e9er une pollution des eaux ou des sols est associ\u00e9 \u00e0 une capacit\u00e9 de r\u00e9tention dont le volume est au moins \u00e9gal \u00e0 la plus grande des deux valeurs suivantes :"
            },
            {
              "text": "100 % de la capacit\u00e9 du plus grand r\u00e9servoir ;"
            },
            {
              "text": "50 % de la capacit\u00e9 totale des r\u00e9servoirs associ\u00e9s."
            },
            {
              "text": "Cette disposition n'est pas applicable aux bassins de traitement des eaux r\u00e9siduaires."
            },
            {
              "text": "Pour les stockages de r\u00e9cipients de capacit\u00e9 unitaire inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 250 litres, la capacit\u00e9 de r\u00e9tention est au moins \u00e9gale \u00e0 :"
            },
            {
              "text": "\u2015 dans le cas de liquides inflammables, \u00e0 l'exception des lubrifiants, 50 % de la capacit\u00e9 totale des f\u00fbts ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 dans les autres cas, 20 % de la capacit\u00e9 totale des f\u00fbts ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 dans tous les cas 800 litres minimum ou \u00e9gale \u00e0 la capacit\u00e9 totale lorsque celle-l\u00e0 est inf\u00e9rieure \u00e0 800 litres."
            },
            {
              "text": "La capacit\u00e9 de r\u00e9tention est \u00e9tanche aux produits qu'elle pourrait contenir et r\u00e9siste \u00e0 l'action physique et chimique des fluides. Il en est de m\u00eame pour son dispositif d'obturation qui est maintenu ferm\u00e9. L'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 du (ou des) r\u00e9servoir(s) associ\u00e9(s) doit pouvoir \u00eatre contr\u00f4l\u00e9e \u00e0 tout moment."
            },
            {
              "text": "Les produits r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s en cas d'accident ne peuvent \u00eatre rejet\u00e9s que dans des conditions conformes au pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ou sont \u00e9limin\u00e9s comme des d\u00e9chets."
            },
            {
              "text": "Les r\u00e9servoirs ou r\u00e9cipients contenant des produits incompatibles ne sont pas associ\u00e9s \u00e0 une m\u00eame r\u00e9tention."
            },
            {
              "text": "Le stockage des liquides inflammables ainsi que des autres produits toxiques ou dangereux pour l'environnement n'est autoris\u00e9 sous le niveau du sol que dans des r\u00e9servoirs en fosse ma\u00e7onn\u00e9e, ou assimil\u00e9s, et pour les liquides inflammables, dans les conditions \u00e9nonc\u00e9es ci-dessus."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 15",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 15"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "7fa8f4CBd7c3",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Avant le d\u00e9but des op\u00e9rations de stockage de d\u00e9chets dangereux, l'exploitant doit informer le pr\u00e9fet de la fin des travaux d'am\u00e9nagement par un dossier technique qu'il r\u00e9alise, et qui comprend une analyse d'un organisme tiers de la conformit\u00e9 aux conditions fix\u00e9es par l'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "parameter": {
                    "id": "date-d-installation",
                    "type": "DATE"
                  },
                  "strict": true,
                  "target": "2010-08-06",
                  "type": "LITTLER"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 16",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 16"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "TITRE IV : AMENAGEMENT DES INSTALLATIONS"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "Fd345aaE86a7",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": "DECHETS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "fCfDbcA1bd5f",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'abandon, le rejet et le d\u00e9p\u00f4t non contr\u00f4l\u00e9 des d\u00e9chets d'extraction sont interdits. Les zones de stockage de d\u00e9chets sont exploit\u00e9es de fa\u00e7on \u00e0 assurer leur stabilit\u00e9 et en particulier \u00e0 \u00e9viter les glissements profonds, les \u00e9croulements de parois, l'\u00e9rosion par sape du pied, les ravinements et la d\u00e9gradation des ruisseaux couverts. L'exploitant surveille la stabilit\u00e9 des digues, terrils et remblais lors de la phase d'exploitation et, plus g\u00e9n\u00e9ralement, les mouvements que peuvent subir les d\u00e9chets, en recueillant r\u00e9guli\u00e8rement les informations suivantes, fix\u00e9es en fonction de l'\u00e9tude de dangers :"
            },
            {
              "text": "\u2015 le niveau de l'eau ou de boue dans le cas des digues de retenue ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 la qualit\u00e9 et le volume des eaux de percolation dans le cas des digues de retenue ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 la position de la nappe phr\u00e9atique dans le cas des digues de retenue ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 la pression interstitielle ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 le mouvement des d\u00e9chets, r\u00e9sidus et remblais susceptibles d'intervenir ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 le drainage sous le sommet et la g\u00e9om\u00e9trie des pentes/gradins dans le cas des terrils, etc."
            },
            {
              "text": "Pour les ph\u00e9nom\u00e8nes dangereux susceptibles d'avoir des effets hors de l'\u00e9tablissement, les moyens de surveillance et de contr\u00f4le, tels que les mesures de suivi de la stabilit\u00e9 et de pr\u00e9vention des \u00e9ventuelles d\u00e9formations des remblais et des stockages de d\u00e9chets, et plus g\u00e9n\u00e9ralement l'ensemble des mesures de ma\u00eetrise des risques, techniques et organisationnelles, prescrites ou figurant dans le plan de gestion des d\u00e9chets, sont efficaces, test\u00e9es et maintenues de fa\u00e7on \u00e0 garantir la p\u00e9rennit\u00e9 de leur action."
            },
            {
              "text": "La fr\u00e9quence des mesures initiales et de suivi est fix\u00e9e par l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral en fonction des conditions d'exploitation et de la variation des param\u00e8tres mesur\u00e9s. Les r\u00e9sultats font l'objet d'un enregistrement et d'un traitement permettant d'appr\u00e9cier leur \u00e9volution. Les seuils significatifs (surveillance courante, surveillance renforc\u00e9e, seuil d'alerte) sont indiqu\u00e9s clairement dans la synth\u00e8se des r\u00e9sultats de mani\u00e8re \u00e0 permettre le d\u00e9clenchement d'interventions (d\u00e9clenchement du plan d'intervention par exemple). L'ensemble des r\u00e9sultats de mesure est tenu \u00e0 disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
            },
            {
              "text": "L'exploitant prend toutes dispositions utiles pour \u00e9viter l'\u00e9mission et la propagation des poussi\u00e8res ainsi que les \u00e9missions de gaz."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 17",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 17"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "DECHETS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "e75FE96303Ca",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant tient \u00e9galement \u00e0 jour un registre sur lequel sont r\u00e9pertori\u00e9es les quantit\u00e9s et la nature des d\u00e9chets stock\u00e9s (leur dangerosit\u00e9 et leur descriptif), leur provenance, le cas \u00e9ch\u00e9ant, ainsi qu'un plan topographique permettant de localiser les zones de stockage correspondant aux donn\u00e9es figurant sur le registre."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 18",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 18"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "EAU"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "E33de381A6F6",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Sont interdits la dilution des lixiviats et des effluents ainsi que leur \u00e9pandage."
            },
            {
              "text": "Les conditions de traitement des lixiviats et des effluents sont fix\u00e9es par l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d'autorisation."
            },
            {
              "text": "Les lixiviats, les effluents et l'ensemble des eaux r\u00e9siduaires ne peuvent \u00eatre rejet\u00e9s dans le milieu naturel que si ces rejets sont compatibles avec les objectifs de quantit\u00e9 et de qualit\u00e9 des eaux vis\u00e9s au IV de l'article L. 212-1 du code de l'environnement."
            },
            {
              "text": "De plus, ils respectent les valeurs fix\u00e9es \u00e0 l'annexe III du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Ces valeurs limites relatives aux effluents, lixiviats et \u00e0 l'ensemble des eaux r\u00e9siduaires sont respect\u00e9es pour tout \u00e9chantillon pr\u00e9lev\u00e9 proportionnellement au d\u00e9bit sur vingt-quatre heures ; aucun pr\u00e9l\u00e8vement instantan\u00e9 ne doit d\u00e9passer le double de ces valeurs limites."
            },
            {
              "text": "La temp\u00e9rature des effluents et des eaux rejet\u00e9s est inf\u00e9rieure \u00e0 30\u00b0 C, et leur pH est compris entre 5, 5 et 8, 5, ou 5, 5 et 9, 5 s'il y a neutralisation alcaline. La modification de couleur du milieu r\u00e9cepteur, mesur\u00e9e en un point repr\u00e9sentatif de la zone de m\u00e9lange, ne d\u00e9passe pas 100 mg Pt / l."
            },
            {
              "text": "Pour les eaux r\u00e9ceptrices, les rejets n'entra\u00eenent pas une \u00e9l\u00e9vation de temp\u00e9rature sup\u00e9rieure \u00e0 1, 5\u00b0 C pour une temp\u00e9rature maximum de 21, 5\u00b0 C, ou une temp\u00e9rature qui ne peut pas \u00eatre sup\u00e9rieure \u00e0 la temp\u00e9rature de pr\u00e9l\u00e8vement, si l'eau pr\u00e9lev\u00e9e est sup\u00e9rieure \u00e0 21, 5\u00b0 C et ne modifie pas le pH tel qu'il soit compris entre 7 et 8, 5."
            },
            {
              "text": "Dans le cas des eaux r\u00e9ceptrices conchylicoles, la modification de pH doit \u00eatre comprise entre 7 et 9 et les rejets n'entra\u00eenent pas un accroissement sup\u00e9rieur \u00e0 30 % des mati\u00e8res en suspension et une variation sup\u00e9rieure \u00e0 10 % de la salinit\u00e9."
            },
            {
              "text": "Les dispositions des deux alin\u00e9as pr\u00e9c\u00e9dents ne s'appliquent pas aux eaux marines des d\u00e9partements d'outre-mer."
            },
            {
              "text": "Lorsque, du fait de la contamination et des caract\u00e9ristiques des eaux pr\u00e9lev\u00e9es, le respect des seuils indiqu\u00e9s \u00e0 l'annexe III susmentionn\u00e9e se r\u00e9v\u00e8le impossible, l'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation ou l'arr\u00eat\u00e9 compl\u00e9mentaire peut fixer les valeurs limites \u00e0 des valeurs sup\u00e9rieures, sans que toutefois ne soient remis en cause les objectifs de qualit\u00e9 et de quantit\u00e9 des eaux vis\u00e9s au IV de l'article L. 212-1 du code de l'environnement."
            },
            {
              "text": "Dans le cas d'un bassin contenant du cyanure, l'exploitant doit veiller \u00e0 ce que la concentration dans le bassin de cyanure facilement lib\u00e9rable soit r\u00e9duite au minimum au moyen des meilleures techniques disponibles et qu'elle ne d\u00e9passe pas, au point de d\u00e9versement des r\u00e9sidus dans le bassin, les valeurs indiqu\u00e9es \u00e0 l'annexe IV."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 19",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 19 - Emissions dans l'eau."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "EAU"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "6c748e7bcfE0",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation pr\u00e9cise le milieu dans lequel le rejet est autoris\u00e9 ainsi que les conditions de rejet. Les points de rejet dans le milieu naturel sont en nombre aussi r\u00e9duit que possible. Les ouvrages de rejet permettent une bonne diffusion des effluents dans le milieu r\u00e9cepteur et une minimisation de la zone de m\u00e9lange. Les dispositifs de rejet des eaux r\u00e9siduaires sont am\u00e9nag\u00e9s de mani\u00e8re \u00e0 r\u00e9duire autant que possible la perturbation apport\u00e9e au milieu r\u00e9cepteur, aux abords du point de rejet, en fonction de l'utilisation de l'eau \u00e0 proximit\u00e9 imm\u00e9diate, et \u00e0 l'aval de celui-ci, et \u00e0 ne pas g\u00eaner la navigation."
            },
            {
              "text": "Lorsque le rejet s'effectue dans un cours d'eau, il pr\u00e9cise le nom du cours d'eau, la masse d'eau correspondante ainsi que le point kilom\u00e9trique du rejet."
            },
            {
              "text": "Sur chaque canalisation de rejet d'effluents sont pr\u00e9vus un point de pr\u00e9l\u00e8vement d'\u00e9chantillons et des points de mesure (d\u00e9bit, temp\u00e9rature, concentration en polluant...)."
            },
            {
              "text": "Ces points sont implant\u00e9s dans une section dont les caract\u00e9ristiques (rectitude de la conduite \u00e0 l'amont, qualit\u00e9 des parois, r\u00e9gime d'\u00e9coulement, etc.) permettent de r\u00e9aliser des mesures repr\u00e9sentatives de mani\u00e8re que la vitesse n'y soit pas sensiblement ralentie par des seuils ou obstacles situ\u00e9s \u00e0 l'aval et que l'effluent soit suffisamment homog\u00e8ne."
            },
            {
              "text": "Ces points sont am\u00e9nag\u00e9s de mani\u00e8re \u00e0 \u00eatre ais\u00e9ment accessibles et \u00e0 permettre des interventions en toute s\u00e9curit\u00e9. Toutes dispositions doivent \u00e9galement \u00eatre prises pour faciliter l'intervention d'organismes ext\u00e9rieurs \u00e0 la demande de l'inspection des installations class\u00e9es."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 20",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 20 - Points de rejets et points de pr\u00e9l\u00e8vement des effluents, eaux r\u00e9siduaires et lixiviats."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "EAU"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "FFd5E1292aAe",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant doit mettre en place un programme de surveillance de ses rejets d'effluents et d'eaux r\u00e9siduaires permettant de d\u00e9montrer, via des analyses, qu'il respecte les dispositions de l'article 19, et que les valeurs limites d'\u00e9missions fix\u00e9es dans le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 permettent le respect, dans le milieu hors zone de m\u00e9lange, des objectifs de qualit\u00e9 et de quantit\u00e9 des eaux vis\u00e9s au IV de l'article L. 212-1 du code de l'environnement. Ce programme et la fr\u00e9quence des analyses sont d\u00e9taill\u00e9s dans l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d'autorisation."
            },
            {
              "text": "Ces dispositions peuvent \u00eatre \u00e9tendues aux rejets d'autres substances ou \u00e0 des rejets inf\u00e9rieurs \u00e0 ces seuils lorsque la nature de l'activit\u00e9 ou les conditions locales le rendent n\u00e9cessaire."
            },
            {
              "text": "Dans le cas o\u00f9 plusieurs installations importantes rejettent leurs effluents dans une m\u00eame zone, les seuils \u00e0 prendre en compte devront tenir compte de l'ensemble des rejets, le point de mesure pouvant alors \u00eatre commun et les mesures r\u00e9alis\u00e9es pour l'ensemble des installations concern\u00e9es."
            },
            {
              "text": "Lorsque le rejet s'effectue directement dans un lac, une \u00e9tendue d'eau ou une zone humide, et qu'il d\u00e9passe l'un des flux mentionn\u00e9s \u00e0 l'annexe III, l'exploitant \u00e9tablit un plan de surveillance de l'environnement adapt\u00e9 aux conditions locales."
            },
            {
              "text": "Pour les rejets de substances susceptibles de s'accumuler dans l'environnement, y compris les substances radioactives, l'exploitant r\u00e9alise ou fait r\u00e9aliser au moins une fois par an des pr\u00e9l\u00e8vements et des mesures dans les s\u00e9diments, la flore et la faune aquatiques."
            },
            {
              "text": "Les r\u00e9sultats de ces analyses sont envoy\u00e9s \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es, dans un d\u00e9lai maximum d'un mois apr\u00e8s la r\u00e9alisation des pr\u00e9l\u00e8vements."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 21",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 21 - Programme de surveillance."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "EAU"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "60eCbebCDa9d",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les rejets directs ou indirects d'effluents vers les eaux souterraines sont interdits. L'exploitant met en place un programme de surveillance des eaux souterraines en respectant les principes \u00e9nonc\u00e9s \u00e0 l'annexe V du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Ce programme est d\u00e9taill\u00e9 dans l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d'autorisation. Notamment, l'exploitant installe autour des zones de stockage de d\u00e9chets dangereux un r\u00e9seau de contr\u00f4le de la qualit\u00e9 du ou des aquif\u00e8res susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9s par l'installation de stockage."
            },
            {
              "text": "Les r\u00e9sultats des mesures sont transmis \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es, selon une fr\u00e9quence fix\u00e9e par l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d'autorisation et, en tout \u00e9tat de cause, au moins une fois par an. Dans le cas o\u00f9 une d\u00e9gradation significative de la qualit\u00e9 des eaux souterraines est observ\u00e9e, l'exploitant en informe sans d\u00e9lai le pr\u00e9fet et met en place un plan d'action et de surveillance renforc\u00e9."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 22",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 22 - Eaux souterraines."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "EAU"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "96ad00f9b615",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Une analyse du pH et une mesure de la r\u00e9sistivit\u00e9 des eaux des bassins de collecte des lixiviats mentionn\u00e9s aux articles 12 et 13 sont a minima r\u00e9alis\u00e9es avant tout rejet, selon des modalit\u00e9s d\u00e9finies par l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d'autorisation."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 23",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 23"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "EAU"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "38e70fe43BA5",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant tient \u00e0 jour un registre sur lequel il reporte les \u00e9l\u00e9ments n\u00e9cessaires au calcul du bilan hydrique de l'installation. Ce bilan est calcul\u00e9 au moins annuellement et est int\u00e9gr\u00e9 au plan de gestion des d\u00e9chets. Son suivi doit contribuer \u00e0 la gestion des flux polluants potentiellement issus de l'installation et \u00e0 r\u00e9viser, si n\u00e9cessaire, les am\u00e9nagements des aires de stockage des d\u00e9chets d'extraction."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 24",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 24"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "59c1B7603Bf5",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant d'une installation est tenu de d\u00e9clarer dans les meilleurs d\u00e9lais au pr\u00e9fet les accidents ou incidents survenus du fait du fonctionnement de cette installation qui sont de nature \u00e0 porter atteinte aux int\u00e9r\u00eats mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 511-1 du code de l'environnement, y compris apr\u00e8s la fin de l'exploitation."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 25",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 25"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "TITRE V : EXPLOITATION DE L'INSTALLATION"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "FIN_EXPLOITATION"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "7b5df9EEE010",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "DEef28d6B957",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Pour les zones de stockage de d\u00e9chets dangereux ne recevant plus de d\u00e9chets, une couverture finale est mise en place pour limiter les infiltrations d'eau ou le ruissellement vers l'int\u00e9rieur de l'installation de stockage. Cette couverture finale est mise en place au plus tard huit mois apr\u00e8s qu'un stockage n'est d\u00e9finitivement plus utilis\u00e9 selon le plan de gestion de d\u00e9chets. Dans l'attente de sa mise en place, une couverture provisoire est install\u00e9e."
            },
            {
              "text": "La couverture finale a une structure multicouche et comprend au minimum du haut vers le bas :"
            },
            {
              "text": "\u2015 une couche d'au moins trente centim\u00e8tres d'\u00e9paisseur de terre arable v\u00e9g\u00e9talis\u00e9e, permettant le d\u00e9veloppement d'une v\u00e9g\u00e9tation favorisant une \u00e9vapotranspiration maximale ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 un niveau drainant d'une \u00e9paisseur minimale de 0,5 m et d'un coefficient de perm\u00e9abilit\u00e9 au moins inf\u00e9rieur \u00e0 1. 10\u20157 m\u00e8tre par seconde, mais qui doit \u00eatre d\u00e9termin\u00e9 (en fonction de la g\u00e9om\u00e9trie de la couverture et du choix des mat\u00e9riaux) pour limiter au maximum les entr\u00e9es d'eau dans le stockage."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 26",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 26 - Couverture finale."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "5ced939A31C3",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "A la fin de la p\u00e9riode d'exploitation, tous les am\u00e9nagements non n\u00e9cessaires au maintien de la couverture des installations, \u00e0 son suivi et au maintien en op\u00e9ration, notamment les canaux de surverse et les d\u00e9versoirs, sont d\u00e9mantel\u00e9s et la zone de leur implantation remise en \u00e9tat."
            },
            {
              "text": "Les d\u00e9chets d'extraction utilis\u00e9s pour le remblayage des trous d'excavation \u00e0 des fins de remise en \u00e9tat et de construction ne doivent pas nuire \u00e0 la qualit\u00e9 du sol, compte tenu du contexte g\u00e9ochimique local, et ne sont pas en mesure de d\u00e9grader les eaux superficielles et les eaux souterraines ou d'entraver le bon \u00e9coulement des eaux. L'exploitant \u00e9tudie et veille au maintien de la stabilit\u00e9 physique de ces d\u00e9p\u00f4ts et applique une surveillance relative \u00e0 l'impact de ces d\u00e9chets sur le milieu."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 27",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 27"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "a12d5Aab311b",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Au moins six mois avant le terme de la p\u00e9riode d'exploitation fix\u00e9e par l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral, l'exploitant adresse au pr\u00e9fet un dossier comprenant le plan \u00e0 jour des terrains d'emprise de l'installation, ainsi qu'un m\u00e9moire d\u00e9fini \u00e0 l'article R. 512-76 du code de l'environnement sur l'\u00e9tat des installations bas\u00e9 sur les \u00e9l\u00e9ments du plan de gestion de d\u00e9chets mis \u00e0 jour."
            },
            {
              "text": "Ce document rappelle en particulier les conditions de stabilit\u00e9 initiale pr\u00e9vues (dimensionnelles et vis-\u00e0-vis des risques de rupture, de glissements profonds, d'\u00e9croulements de parois, d'\u00e9rosion par sape du pied, de ravinements et de d\u00e9gradation des ruisseaux couverts), fournit le suivi des param\u00e8tres d'appr\u00e9ciation de l'\u00e9volution de la stabilit\u00e9 des stockages ainsi que les mesures prises pour garantir cette derni\u00e8re dans la phase post-exploitation avec une s\u00e9curit\u00e9 suffisante (notamment pour les stockages situ\u00e9s sur de fortes pentes, les terrils, les digues et remblais de grande hauteur)."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 28",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 28"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "TITRE VI : GESTION DE LA FIN D'EXPLOITATION"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "8E06fbd8DBdE",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "E6c2010EdCeF",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont applicables, \u00e0 compter de sa date de publication au Journal officiel, aux nouvelles installations ainsi qu'aux installations existantes faisant l'objet d'une modification substantielle au sens de l'article R. 512-33 du code de l'environnement."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 29",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 29"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "1De7b84FaB22",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont applicables aux installations existantes selon le calendrier et les modalit\u00e9s suivantes :"
            },
            {
              "table": {
                "rows": [
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nD\u00c9LAIS D'APPLICATION\ndes articles"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nINSTALLATIONS\nexistantes"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": -1,
                        "content": {
                          "text": "\nINSTALLATIONS\nexistantes en cours\nde fermeture"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": true
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nA compter de la date de publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 au Journal officiel"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nArticles 1er, 2, 3, 4, 11, 13, 15, et 25 \u00e0 28 "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nArticles 1er, 2, 3, 4, 15, 19 \u00e0 23, et 25 \u00e0 28"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nA compter du 1er mai 2011"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nArticles 5, 6, 7, 8, 9, 12, 14 et 18"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nA compter du 1er mai 2012"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nArticles 10, 17, et 19 \u00e0 24"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  }
                ]
              },
              "text": ""
            },
            {
              "text": "Les installations existantes en cours de fermeture sont les installations de stockage :"
            },
            {
              "text": "\u2015 qui n'ont pas re\u00e7u de d\u00e9chets depuis le 1er mai 2006 ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 et pour lesquelles la mise \u00e0 l'arr\u00eat d\u00e9finitif de l'exploitation est r\u00e9guli\u00e8rement constat\u00e9e avant le 31 d\u00e9cembre 2010."
            },
            {
              "text": "L'article 16 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ne s'applique pas aux installations existantes, y compris celles en cours de fermeture."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 30",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 30"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "D89caaaCabb4",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la pr\u00e9vention des risques est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 31",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 31"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "TITRE VII : MODALITES ET DELAIS D'APPLICATION"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "B8AE20abB8a4",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": "DECHETS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "fbcb1a24cEda",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "La caract\u00e9risation des d\u00e9chets comporte, selon le cas et en fonction de la cat\u00e9gorie de l'installation concern\u00e9e, les \u00e9l\u00e9ments suivants :"
            },
            {
              "text": "\u2015 la nature des d\u00e9chets et les informations sur le contexte g\u00e9ologique du gisement concern\u00e9 ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 une description des caract\u00e9ristiques physiques et chimiques \u00e0 court et \u00e0 long terme des d\u00e9chets stock\u00e9s, avec une r\u00e9f\u00e9rence particuli\u00e8re \u00e0 leur stabilit\u00e9 dans des conditions atmosph\u00e9riques/m\u00e9t\u00e9orologiques en surface, en tenant compte du type de min\u00e9ral ou de min\u00e9raux extraits et de la nature de tout min\u00e9ral de mort-terrain et/ou de gangue qui sera d\u00e9plac\u00e9 pendant les op\u00e9rations d'extraction ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 le comportement g\u00e9otechnique des d\u00e9chets ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 les caract\u00e9ristiques et le comportement g\u00e9ochimiques des d\u00e9chets ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 la classification des d\u00e9chets telle que d\u00e9finie \u00e0 l'annexe II de l'article R. 541-8 du code de l'environnement ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 la description des substances chimiques utilis\u00e9es au cours du traitement de la ressource min\u00e9rale et de leur stabilit\u00e9 ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 la description de la m\u00e9thode de stockage et les traitements pr\u00e9vus ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 le syst\u00e8me de transport des d\u00e9chets utilis\u00e9 (le cas \u00e9ch\u00e9ant)."
            },
            {
              "text": "La qualit\u00e9 et la repr\u00e9sentativit\u00e9 de toutes ces informations sont \u00e9valu\u00e9es et les \u00e9ventuelles informations manquantes sont identifi\u00e9es."
            },
            {
              "text": "Lorsqu'il manque des informations n\u00e9cessaires \u00e0 la caract\u00e9risation des d\u00e9chets, un plan d'\u00e9chantillonnage est \u00e9tabli conform\u00e9ment \u00e0 la norme EN 14899 et des \u00e9chantillons sont pr\u00e9lev\u00e9s conform\u00e9ment \u00e0 ce plan. Les plans d'\u00e9chantillonnage reposent sur les informations jug\u00e9es n\u00e9cessaires, notamment :"
            },
            {
              "text": "a) L'objectif de la collecte de donn\u00e9es ;"
            },
            {
              "text": "b) Le programme d'essais et les exigences en mati\u00e8re d'\u00e9chantillonnage ; les situations d'\u00e9chantillonnage, et notamment le pr\u00e9l\u00e8vement d'\u00e9chantillons au niveau des carottes de forage, du front d'excavation, de la bande transporteuse, du terril, du bassin, ou toute autre situation pertinente ;"
            },
            {
              "text": "d) Les proc\u00e9dures et recommandations ayant trait au nombre, \u00e0 la taille, \u00e0 la masse, \u00e0 la description et \u00e0 la manipulation des \u00e9chantillons."
            },
            {
              "text": "La fiabilit\u00e9 et la qualit\u00e9 des r\u00e9sultats de l'\u00e9chantillonnage sont \u00e9valu\u00e9es."
            },
            {
              "text": "Lorsque, sur la base des crit\u00e8res de l'article 3 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, les d\u00e9chets sont consid\u00e9r\u00e9s comme inertes , ils ne sont soumis qu'aux essais g\u00e9ochimiques pertinents."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Annexe I - CARACT\u00c9RISATION DES D\u00c9CHETS"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "235dD247931b",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "La v\u00e9rification de la conformit\u00e9 vise \u00e0 d\u00e9terminer si le d\u00e9chet est conforme aux r\u00e9sultats de la caract\u00e9risation."
            },
            {
              "text": "Une v\u00e9rification de la conformit\u00e9 est \u00e0 r\u00e9aliser au plus tard un an apr\u00e8s et \u00e0 renouveler une fois par an. Si le d\u00e9chet subit un traitement de stabilisation, la v\u00e9rification de la conformit\u00e9 s'effectue sur le d\u00e9chet stabilis\u00e9 et est renouvel\u00e9e apr\u00e8s chaque changement de formulation."
            },
            {
              "text": "Les param\u00e8tres d\u00e9termin\u00e9s comme critiques lors de la caract\u00e9risation doivent en particulier faire l'objet de tests. Ces essais comprennent au moins un essai de lixiviation. A cet effet, on utilise les m\u00e9thodes normalis\u00e9es."
            },
            {
              "text": "Les tests et analyses relatifs \u00e0 la v\u00e9rification de la conformit\u00e9 sont r\u00e9alis\u00e9s sous la responsabilit\u00e9 de l'exploitant de l'installation de stockage de d\u00e9chets sur le site de stockage ou sur le site de l'installation de traitement."
            },
            {
              "text": "Les r\u00e9sultats des essais sont conserv\u00e9s par l'exploitant de l'installation de gestion des d\u00e9chets et tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es, pendant une dur\u00e9e de trois ans apr\u00e8s leur r\u00e9alisation."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe II",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Annexe II - V\u00c9RIFICATION DE LA CONFORMIT\u00c9"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "c84A72ebfeF9",
          "outer_alineas": [
            {
              "table": {
                "rows": [
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 3,
                        "content": {
                          "text": "1 - Mati\u00e8res en suspension totales (MEST), demandes chimique et biochimique en oxyg\u00e8ne (DCO et DBO5)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 3,
                        "content": {
                          "text": "Mati\u00e8res en suspension totales :"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "flux journalier maximal inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 15 kg/j"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "100 mg/l"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "flux journalier maximal sup\u00e9rieur \u00e0 15 kg/j"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "35 mg/l"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 3,
                        "content": {
                          "text": "DBO5 (sur effluent non d\u00e9cant\u00e9) :"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "flux journalier maximal inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 15 kg/j"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "100 mg/l"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "flux journalier maximal sup\u00e9rieur \u00e0 15 kg/j"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "30 mg/l"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 3,
                        "content": {
                          "text": "DCO (sur effluent non d\u00e9cant\u00e9) :"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "flux journalier maximal inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 50 kg/j"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "300 mg/l"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "flux journalier maximal sup\u00e9rieur \u00e0 50 kg/j"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "125 mg/l"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 3,
                        "content": {
                          "text": "2 - Azote et phosphore :"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 3,
                        "content": {
                          "text": "Azote global comprenant l'azote organique, l'azote ammoniacal, l'azote oxyd\u00e9 :"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "flux journalier maximal sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 50 kg / jour"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "30 mg/l en concentration moyenne mensuelle"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "flux journalier maximal sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 150 kg / jour"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "15 mg/l en concentration moyenne mensuelle"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "flux journalier maximal sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 300 kg/jour."
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "10 mg/l en concentration moyenne mensuelle"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 3,
                        "content": {
                          "text": "Phosphore (phosphore total) :"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "flux journalier maximal sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 15 kg/jour."
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "10 mg/l en concentration moyenne mensuelle"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "flux journalier maximal sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 40 kg/jour,"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "2 mg/l en concentration moyenne mensuelle"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "flux journalier maximal sup\u00e9rieur \u00e0 80 kg/jour."
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "1 mg/l en concentration moyenne mensuelle"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 3,
                        "content": {
                          "text": "3-Substances r\u00e9glement\u00e9es"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "N\u00b0CAS"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "1) indice ph\u00e9nols"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "-"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "0,3 mg/l"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "2) cyanures"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "57-12-5"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "0,1 mg/l"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "3) mangan\u00e8se et compos\u00e9s (en Mn)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "7439-96-5"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "1 mg/l"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "4) fer, aluminium et compos\u00e9s (en Fe+A1)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "-"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "5 mg/l"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "5) Compos\u00e9s organiques halog\u00e9n\u00e9s (en AOX ou EOX) ou halog\u00e8nes des compos\u00e9s organiques absorbables (AOX)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "-"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "1 mg/l"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "6) hydrocarbures totaux"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "-"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "10 mg/I"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "7) fluor et compos\u00e9s (en F) (dont fluorures)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "- / 16984-48-8"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "15 mg/l"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 3,
                        "content": {
                          "text": "4 - Substances dangereuses entrant dans la qualification de l'\u00e9tat des masses d'eau"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 3,
                        "content": {
                          "text": "Substances de l'\u00e9tat chimique"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "8) Cadmium et ses compos\u00e9s*"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "7440-43-9"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "0,2 mg/l"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "9) Plomb et ses compos\u00e9s"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "7439-92-1"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "0,5 mg/l"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "10) Mercure et ses compos\u00e9s*"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "7439-97-6"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "0,05 mg/l"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "11) Nickel et ses compos\u00e9s"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "7440-02-0"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "0,5 mg/l"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "12) Arsenic dissous"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "7440-38-2"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "0,05 mg/l"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "13) Chrome dissous (dont chrome hexavalent et ses compos\u00e9s exprim\u00e9s en chrome)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "7440-47- 3"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "0,5 mg/1 dont 0.1 mg/l pour le chrome hexavalent et ses compos\u00e9s"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "14) Cuivre dissous"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "7440-50-8"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "0,5 mg/l"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "15) Zinc dissous"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "7440-66-6"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "2 mg/l"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  }
                ]
              },
              "text": ""
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe III",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Annexe III - Valeurs limites applicables aux rejets d\u2019effluents liquides dans le milieu naturel"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "ef0AcA3d334D",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Pour les installations existantes autoris\u00e9es avant le 1er mai 2008 (y compris en cours de fermeture) :"
            },
            {
              "table": {
                "rows": [
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "VALEURS LIMITES DE REJET EN CYANURE\nfacilement lib\u00e9rable au point\nde d\u00e9versement des r\u00e9sidus dans le bassin\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": true
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "A compter de la date de publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 au JO\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "50 ppm (mg/kg)\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "A compter du 1er mai 2013\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "25 ppm (mg/kg)\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "A compter du 1er mai 2018\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "10 ppm (mg/kg)\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  }
                ]
              },
              "text": ""
            },
            {
              "text": "Pour les installations autoris\u00e9es apr\u00e8s le 1er mai 2008 :"
            },
            {
              "text": "- valeurs limites de rejet en cyanure facilement lib\u00e9rable au point de d\u00e9versement des r\u00e9sidus dans le bassin : 10 ppm (mg/kg)."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe IV",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Annexe IV - VALEURS LIMITES DE REJET EN CYANURE"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "EAU"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "3eeC25d2b4A4",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les installations de stockage de d\u00e9chets doivent respecter les dispositions suivantes, \u00e0 moins que le pr\u00e9fet, sur la base d'une \u00e9tude relative au contexte hydrog\u00e9ologique des installations ainsi qu'aux risques de pollution des sols et apr\u00e8s avis du conseil d\u00e9partemental de l'environnement et des risques sanitaires et technologiques, donne acte de l'absence de n\u00e9cessit\u00e9 d'une telle surveillance :"
            },
            {
              "text": "1\u00b0 Trois puits au moins, dont un implant\u00e9 en amont et deux en aval des installations ; la d\u00e9finition du nombre de puits et de leur implantation est faite notamment \u00e0 partir des conclusions d'une \u00e9tude hydrog\u00e9ologique ;"
            },
            {
              "text": "2\u00b0 Deux fois par an au moins, en p\u00e9riodes de hautes et basses eaux, le niveau pi\u00e9zom\u00e9trique est relev\u00e9 et des pr\u00e9l\u00e8vements sont effectu\u00e9s dans la nappe. Cette mesure devant permettre de d\u00e9terminer le sens d'\u00e9coulement des eaux souterraines, elle doit se faire sur des points nivel\u00e9s. La fr\u00e9quence des pr\u00e9l\u00e8vements est d\u00e9termin\u00e9e sur la base notamment de l'\u00e9tude cit\u00e9e au point 1 ci-dessus, c'est-\u00e0-dire qu'elle doit \u00eatre fond\u00e9e sur les possibilit\u00e9s d'intervention entre deux pr\u00e9l\u00e8vements d'\u00e9chantillons au cas o\u00f9 l'analyse r\u00e9v\u00e9lerait un changement significatif de la qualit\u00e9 de l'eau. Cela signifie que la fr\u00e9quence doit \u00eatre d\u00e9termin\u00e9e sur la base de la connaissance ou de l'\u00e9valuation de la vitesse d'\u00e9coulement des eaux souterraines ;"
            },
            {
              "text": "3\u00b0 L'eau pr\u00e9lev\u00e9e fait l'objet de mesures des substances pertinentes susceptibles de caract\u00e9riser une \u00e9ventuelle pollution de la nappe compte tenu de l'activit\u00e9, actuelle ou pass\u00e9e, de l'installation. Les r\u00e9sultats de mesures sont consign\u00e9s dans des tableaux de contr\u00f4le comportant les \u00e9l\u00e9ments n\u00e9cessaires \u00e0 leur \u00e9valuation (niveau d'eau, param\u00e8tres suivis, analyses de r\u00e9f\u00e9rence...) et sont transmis \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es. Toute anomalie lui est signal\u00e9e dans les meilleurs d\u00e9lais."
            },
            {
              "text": "Si ces r\u00e9sultats mettent en \u00e9vidence une pollution des eaux souterraines, l'exploitant d\u00e9termine par tous les moyens utiles si ses activit\u00e9s sont \u00e0 l'origine ou non de la pollution constat\u00e9e. Il informe le pr\u00e9fet du r\u00e9sultat de ses investigations et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, des mesures prises ou envisag\u00e9es."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe V",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Annexe V - SURVEILLANCE DES EAUX SOUTERRAINES"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "Cec4bc2A3861",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Le syst\u00e8me de gestion de la s\u00e9curit\u00e9 s'inscrit dans le syst\u00e8me de gestion g\u00e9n\u00e9ral de l'\u00e9tablissement. Il d\u00e9finit l'organisation, les responsabilit\u00e9s, les fonctions des personnels, les pratiques, les proc\u00e9dures, les proc\u00e9d\u00e9s et les ressources qui permettent de d\u00e9terminer et de mettre en \u0153uvre la politique de pr\u00e9vention des accidents majeurs. Le syst\u00e8me de gestion de la s\u00e9curit\u00e9 pr\u00e9cise, par des dispositions sp\u00e9cifiques, les situations ou aspects suivants de l'activit\u00e9 :"
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe VI",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "6eC23426AE2e",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les fonctions, les r\u00f4les et responsabilit\u00e9s des personnels associ\u00e9s \u00e0 la pr\u00e9vention et au traitement des accidents majeurs, \u00e0 tous les niveaux de l'organisation, sont d\u00e9crits. Les besoins en mati\u00e8re de formation des personnels associ\u00e9s \u00e0 la gestion des accidents majeurs sont identifi\u00e9s. L'organisation de la formation ainsi que la d\u00e9finition et l'ad\u00e9quation du contenu de cette formation sont explicit\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Le personnel ext\u00e9rieur \u00e0 l'\u00e9tablissement, mais susceptible d'\u00eatre impliqu\u00e9 dans la pr\u00e9vention et le traitement d'un accident majeur, est identifi\u00e9 et associ\u00e9 \u00e0 la formation. Les modalit\u00e9s d'interface avec ce personnel sont explicit\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe VI 1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1. Organisation et personnel"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "9D6c4982B81D",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Des proc\u00e9dures sont adopt\u00e9es et mises en \u0153uvre pour permettre une identification syst\u00e9matique des risques d'accident majeur susceptibles de se produire en toute configuration d'exploitation des installations, c'est-\u00e0-dire en fonctionnement normal ou anormal (d\u00e9grad\u00e9, \u00e0 l'arr\u00eat, en cas d'accident, etc.). Ces proc\u00e9dures doivent permettre d'appr\u00e9cier la probabilit\u00e9 d'occurrence et d'\u00e9valuer la gravit\u00e9 des accidents identifi\u00e9s."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe VI 2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2. Identification et \u00e9valuation des risques d'accidents majeurs"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "535EE1F9a6Ab",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Des proc\u00e9dures et des instructions sont adopt\u00e9es et mises en \u0153uvre pour permettre la ma\u00eetrise des proc\u00e9d\u00e9s et de l'exploitation des installations dans des conditions de s\u00e9curit\u00e9 optimales. Les phases de mise \u00e0 l'arr\u00eat et de d\u00e9marrage des installations, de m\u00eame que les op\u00e9rations d'entretien et de maintenance, m\u00eame sous-trait\u00e9es, font l'objet de telles proc\u00e9dures."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe VI 3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3. Ma\u00eetrise des proc\u00e9d\u00e9s, contr\u00f4le d'exploitation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "e54AbADFCDDA",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Des proc\u00e9dures sont adopt\u00e9es et mises en \u0153uvre pour la planification des modifications apport\u00e9es aux nouvelles installations de gestion de d\u00e9chets ou pour leur conception."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe VI 4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4. Gestion des modifications"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "De54bCa8FBa8",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "En coh\u00e9rence avec les proc\u00e9dures du point 2 (identification et \u00e9valuation des risques d'accidents majeurs) et du point 3 (ma\u00eetrise des proc\u00e9d\u00e9s et contr\u00f4le d'exploitation), des proc\u00e9dures sont adopt\u00e9es et mises en \u0153uvre pour identifier les urgences pr\u00e9visibles gr\u00e2ce \u00e0 une analyse syst\u00e9matique et ensuite \u00e9laborer, exp\u00e9rimenter et r\u00e9examiner les proc\u00e9dures d'intervention pour pouvoir faire face \u00e0 de telles situations d'urgence."
                },
                {
                  "text": "Leur articulation avec le plan d'intervention pr\u00e9vu \u00e0 l'article 9 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est explicit\u00e9e."
                },
                {
                  "text": "Ces proc\u00e9dures font l'objet :"
                },
                {
                  "text": "- d'une formation sp\u00e9cifique dispens\u00e9e \u00e0 l'ensemble du personnel concern\u00e9 travaillant dans l'\u00e9tablissement, y compris le personnel d'entreprises ext\u00e9rieures appel\u00e9 \u00e0 intervenir momentan\u00e9ment dans l'\u00e9tablissement ;"
                },
                {
                  "text": "- de mises en \u0153uvre exp\u00e9rimentales r\u00e9guli\u00e8res et, si n\u00e9cessaire, d'am\u00e9nagement."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe VI 5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5. Planification des situations d'urgence"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "A5CAA30bfE33",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Des proc\u00e9dures sont mises en \u0153uvre pour d\u00e9tecter et notifier les accidents et les accidents \u00e9vit\u00e9s de justesse, notamment lorsqu'il y a eu des d\u00e9faillances de mesures de pr\u00e9vention et de protection, pour organiser les enqu\u00eates et les analyses n\u00e9cessaires, pour rem\u00e9dier aux d\u00e9faillances d\u00e9tect\u00e9es et pour assurer le suivi des actions correctives. Des bilans r\u00e9guliers en sont \u00e9tablis."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe VI 6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "6. Gestion du retour d'exp\u00e9rience"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "276ebecF2fFB",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe VI 7.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "3334b69b3A8f",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Des dispositions sont adopt\u00e9es et mises en \u0153uvre en vue :"
                    },
                    {
                      "text": "- d'une \u00e9valuation permanente du respect des objectifs fix\u00e9s par l'exploitant dans le cadre de sa politique de pr\u00e9vention des accidents majeurs et de son syst\u00e8me de gestion de la s\u00e9curit\u00e9 ;"
                    },
                    {
                      "text": "- et de la mise en place de m\u00e9canismes d'investigation et de correction en cas de non-respect."
                    },
                    {
                      "text": "Ces proc\u00e9dures englobent le syst\u00e8me de gestion du retour d'exp\u00e9rience."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe VI 7.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.1. Contr\u00f4le du syst\u00e8me de gestion de la s\u00e9curit\u00e9"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "FCCD20a51E81",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Des proc\u00e9dures sont mises en \u0153uvre pour \u00e9valuer de fa\u00e7on p\u00e9riodique et syst\u00e9matique :"
                    },
                    {
                      "text": "- le respect des objectifs fix\u00e9s dans le cadre de la politique de pr\u00e9vention des accidents majeurs ;"
                    },
                    {
                      "text": "- l'efficacit\u00e9 du syst\u00e8me de gestion de la s\u00e9curit\u00e9 et son ad\u00e9quation \u00e0 la pr\u00e9vention des accidents majeurs."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe VI 7.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.2. Audits"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "7dd703A5C90d",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "La direction proc\u00e8de, notamment sur la base des \u00e9l\u00e9ments r\u00e9sultant des points 6, 7.1 et 7.2, \u00e0 une analyse r\u00e9guli\u00e8re, document\u00e9e et mise \u00e0 jour, des r\u00e9sultats de la mise en \u0153uvre de la politique de pr\u00e9vention des accidents majeurs et de la performance du syst\u00e8me de gestion de la s\u00e9curit\u00e9."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe VI 7.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.3. Revues de direction"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "7. Surveillance des performances (contr\u00f4le du syst\u00e8me de gestion de la s\u00e9curit\u00e9, audits et revues de direction)"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Annexe VI - SYST\u00c8ME DE GESTION DE LA S\u00c9CURIT\u00c9 (SGS)"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "B6Ae754DAfEe",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe VII",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "5a4F5ECd7432",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Une installation de gestion de d\u00e9chets est class\u00e9e dans la cat\u00e9gorie A, au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, si les effets, \u00e0 court ou \u00e0 long terme, d'une d\u00e9faillance due \u00e0 une perte d'int\u00e9grit\u00e9 structurelle ou des d\u00e9faillances de fonctionnement ou d'exploitation d'une installation de gestion de d\u00e9chets peuvent entra\u00eener :"
                },
                {
                  "text": "a) Des cons\u00e9quences graves sur les personnes physiques ;"
                },
                {
                  "text": "b) Des dommages graves sur la sant\u00e9 humaine et l'environnement."
                },
                {
                  "text": "Le cycle de vie complet de l'installation, y compris la phase de suivi apr\u00e8s fermeture des installations de stockage, est pris en compte lors de l'\u00e9valuation des risques que pr\u00e9sente l'installation."
                },
                {
                  "text": "On entend par int\u00e9grit\u00e9 structurelle d'une installation de gestion de d\u00e9chets la capacit\u00e9 de cette installation \u00e0 contenir les d\u00e9chets \u00e0 l'int\u00e9rieur de ses limites suivant les modalit\u00e9s pr\u00e9vues lors de sa conception. La perte d'int\u00e9grit\u00e9 structurelle couvre tous les m\u00e9canismes de d\u00e9faillance susceptibles de toucher la structure de l'installation de gestion de d\u00e9chets concern\u00e9e. L'\u00e9valuation des cons\u00e9quences de la perte d'int\u00e9grit\u00e9 structurelle comprend l'incidence imm\u00e9diate de tout transport de mat\u00e9riau hors de l'installation du fait de la d\u00e9faillance et les effets qui en r\u00e9sultent \u00e0 court et long terme."
                },
                {
                  "text": "On entend par d\u00e9faillances de fonctionnement ou d'exploitation de l'installation de gestion de d\u00e9chets, les modes d'exploitation ou de fonctionnement susceptibles de donner lieu \u00e0 un accident majeur, y compris le mauvais fonctionnement des mesures de pr\u00e9vention ou de protection de l'environnement et une conception d\u00e9fectueuse ou insuffisante de l'installation."
                },
                {
                  "text": "Le classement en cat\u00e9gorie A s'appr\u00e9cie au regard de trois crit\u00e8res :"
                },
                {
                  "text": "- le niveau de risque de perte d'int\u00e9grit\u00e9 des installations de stockage ;"
                },
                {
                  "text": "- la quantit\u00e9 de d\u00e9chets dangereux pr\u00e9sente dans les stockages ;"
                },
                {
                  "text": "- la quantit\u00e9 de substances et pr\u00e9parations dangereuses pr\u00e9sente dans les bassins de r\u00e9sidus."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe VII 1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1. D\u00e9finition de la cat\u00e9gorie A"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "ee8Ad5E5eEDc",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant d'une installation de stockage de d\u00e9chets r\u00e9alise une analyse des risques des installations de stockage de d\u00e9chets visant :"
                },
                {
                  "text": "- d'une part, \u00e0 identifier l'ensemble des risques et la gravit\u00e9 des cons\u00e9quences associ\u00e9es aux d\u00e9faillances potentielles de son installation ;"
                },
                {
                  "text": "- d'autre part, \u00e0 d\u00e9terminer si l'installation de gestion de d\u00e9chets rel\u00e8ve de la cat\u00e9gorie A au regard de l'annexe III, premier tiret, de la directive 2006/21/CE. A ce titre, l'analyse de risques doit particuli\u00e8rement prendre en consid\u00e9ration les risques d'effondrement du stockage ou la rupture d'une digue, d'un barrage minier, susceptibles de donner lieu \u00e0 un accident majeur."
                },
                {
                  "text": "Parmi les \u00e9v\u00e9nements initiateurs externes \u00e0 prendre en compte dans l'analyse des d\u00e9faillances figure la survenue d'\u00e9v\u00e9nements pluvieux exceptionnels."
                },
                {
                  "text": "L'\u00e9valuation des effets des rejets de polluants r\u00e9sultant de d\u00e9faillances d'exploitation ou de fonctionnement porte sur les effets des rejets \u00e0 court terme (pulses) et \u00e0 long terme de polluants. Cette \u00e9valuation couvre la phase d'exploitation de l'installation ainsi que, sur le long terme, la p\u00e9riode qui suit la fermeture. Elle inclut une \u00e9valuation des dangers que peuvent pr\u00e9senter les installations contenant des d\u00e9chets r\u00e9actifs , que ces d\u00e9chets soient class\u00e9s dangereux ou non dangereux selon l'article R. 541-8 du code de l'environnement."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe VII 2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2. Analyse de risques"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "5D6BCCd9D358",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe VII 3.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "3324e71f0fbe",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "En cas de perte d'int\u00e9grit\u00e9 structurelle des bassins de r\u00e9sidus, les vies humaines sont consid\u00e9r\u00e9es comme menac\u00e9es lorsque les niveaux des eaux ou des boues se situent \u00e0 soixante-dix centim\u00e8tres au moins au-dessus du sol ou lorsque la vitesse des eaux ou des boues d\u00e9passe 50 centim\u00e8tres/seconde."
                    },
                    {
                      "text": "L'\u00e9valuation du risque de perte de vies humaines et du danger pour la sant\u00e9 humaine prend en compte au minimum les facteurs suivants :"
                    },
                    {
                      "text": "a) La taille et les caract\u00e9ristiques de l'installation, notamment sa conception ;"
                    },
                    {
                      "text": "b) La quantit\u00e9 et la nature des d\u00e9chets trait\u00e9s dans l'installation, notamment leurs propri\u00e9t\u00e9s physiques et chimiques ;"
                    },
                    {
                      "text": "c) La topographie du site de l'installation, notamment les \u00e9l\u00e9ments d'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 ;"
                    },
                    {
                      "text": "d) Le temps n\u00e9cessaire \u00e0 une onde de crue potentielle pour atteindre les zones o\u00f9 se trouvent des personnes ;"
                    },
                    {
                      "text": "e) La vitesse de propagation de l'onde de crue ;"
                    },
                    {
                      "text": "f) Le niveau pr\u00e9vu pour les eaux ou les boues ;"
                    },
                    {
                      "text": "g) La vitesse d'\u00e9l\u00e9vation de ce niveau des eaux ou des boues ;"
                    },
                    {
                      "text": "h) Tout facteur pertinent, propre au site, susceptible d'influer sur le risque de perte de vies humaines ou le danger pour la sant\u00e9 humaine."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe VII 3.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.1. Evaluation des risques de perte d'int\u00e9grit\u00e9 des bassins de r\u00e9sidus"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "6df00b5FdAD8",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Dans le cas des glissements de stockage de d\u00e9chets, on consid\u00e8re que toute masse de d\u00e9chets en mouvement est susceptible de menacer des vies humaines si des personnes sont pr\u00e9sentes dans la zone potentiellement affect\u00e9e par cette masse de d\u00e9chets en mouvement."
                    },
                    {
                      "text": "L'\u00e9valuation du risque de perte de vies humaines et du danger pour la sant\u00e9 humaine prend en compte au minimum les facteurs suivants :"
                    },
                    {
                      "text": "a) La taille et les caract\u00e9ristiques de l'installation, notamment sa conception ;"
                    },
                    {
                      "text": "b) La quantit\u00e9 et la nature des d\u00e9chets trait\u00e9s dans l'installation, notamment leurs propri\u00e9t\u00e9s physiques et chimiques ;"
                    },
                    {
                      "text": "c) L'angle d'inclinaison de la pente du stockage ;"
                    },
                    {
                      "text": "d) La capacit\u00e9 d'accumulation des eaux \u00e0 l'int\u00e9rieur du stockage ;"
                    },
                    {
                      "text": "e) La stabilit\u00e9 du sous-sol ;"
                    },
                    {
                      "text": "f) La topographie ;"
                    },
                    {
                      "text": "g) La proximit\u00e9 de cours d'eau, de constructions, de b\u00e2timents ;"
                    },
                    {
                      "text": "h) Les travaux miniers ;"
                    },
                    {
                      "text": "i) Tout autre facteur propre au site susceptible de contribuer de mani\u00e8re significative au risque li\u00e9 \u00e0 la structure."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe VII 3.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.2. Evaluation des risques de glissement des terrils ou des stockages de d\u00e9chets"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "fA1946B6DdF1",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les cons\u00e9quences d'une perte d'int\u00e9grit\u00e9 des installations de stockage sont \u00e9valu\u00e9es comme suit :"
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe VII 3.3.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "c04fc9DE08Ef",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Le risque de perte de vies humaines ou le danger pour la sant\u00e9 humaine est consid\u00e9r\u00e9 comme n\u00e9gligeable ou peu important si les personnes susceptibles d'\u00eatre atteintes, autres que le personnel travaillant dans l'installation, ne sont pas cens\u00e9es \u00eatre pr\u00e9sentes de mani\u00e8re permanente ou pendant de longues p\u00e9riodes dans la zone des effets irr\u00e9versibles. Des blessures entra\u00eenant un handicap ou un mauvais \u00e9tat de sant\u00e9 pendant une p\u00e9riode prolong\u00e9e sont consid\u00e9r\u00e9s comme de graves dangers pour la sant\u00e9 humaine."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe VII 3.3.1.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "3.3.1. Risque de perte de vies humaines"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "fcDa4cafF6ce",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Le danger potentiel pour l'environnement est consid\u00e9r\u00e9 comme peu important si :"
                        },
                        {
                          "text": "a) L'intensit\u00e9 de la source de contamination potentielle diminue de mani\u00e8re significative dans un court laps de temps ;"
                        },
                        {
                          "text": "b) La d\u00e9faillance n'entra\u00eene pas de dommages environnementaux permanents ou durables ;"
                        },
                        {
                          "text": "c) L'environnement ayant subi des d\u00e9gradations peut \u00eatre remis en \u00e9tat gr\u00e2ce \u00e0 des mesures d'assainissement et de restauration limit\u00e9es."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe VII 3.3.2.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "3.3.2. Danger potentiel pour l'environnement"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "aEB46A9f1de6",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Lors de la d\u00e9termination du risque de perte de vies humaines et du danger pour la sant\u00e9 humaine ou pour l'environnement, les \u00e9valuations sp\u00e9cifiques de l'ampleur des effets potentiels sont r\u00e9alis\u00e9es dans le contexte de la cha\u00eene : source-voie de transfert-milieu r\u00e9cepteur. Lorsqu'il n'existe pas de voie de transfert entre la source et le milieu r\u00e9cepteur, l'installation concern\u00e9e n'est pas class\u00e9e dans la cat\u00e9gorie A sur la base des cons\u00e9quences d'une d\u00e9faillance due \u00e0 une perte d'int\u00e9grit\u00e9 structurelle ou \u00e0 une exploitation ou un fonctionnement d\u00e9faillant."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe VII 3.3.3.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "3.3.3. Modalit\u00e9s de d\u00e9termination de la gravit\u00e9 des cons\u00e9quences"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "3.3. Analyse des cons\u00e9quences d'une perte d'int\u00e9grit\u00e9 des installations de stockage"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "3. Evaluation du risque de perte d'int\u00e9grit\u00e9 des installations de stockage"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "c0EEfCAF79D5",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Pour classer l'installation dans la cat\u00e9gorie A selon ce deuxi\u00e8me crit\u00e8re, il est n\u00e9cessaire de calculer le rapport, sur la base du poids en mati\u00e8re s\u00e8che, entre :"
                },
                {
                  "text": "a) L'ensemble des d\u00e9chets class\u00e9s dangereux au sens de l'article R. 541-8 du code de l'environnement, susceptibles de se trouver dans l'installation \u00e0 la fin de la p\u00e9riode d'exploitation pr\u00e9vue ; et"
                },
                {
                  "text": "b) Les d\u00e9chets susceptibles de se trouver dans l'installation \u00e0 la fin de la p\u00e9riode d'exploitation pr\u00e9vue."
                },
                {
                  "text": "Lorsque le rapport calcul\u00e9 :"
                },
                {
                  "text": "- d\u00e9passe 50 %, l'installation est class\u00e9e dans la cat\u00e9gorie A ;"
                },
                {
                  "text": "- est compris entre 5 % et 50 %, l'installation est class\u00e9e dans la cat\u00e9gorie A, except\u00e9 si une \u00e9valuation des risques engendr\u00e9s par les d\u00e9chets dangereux pr\u00e9sents sur le site d\u00e9montre une absence de risques sanitaires et environnementaux li\u00e9s \u00e0 ces stockages de d\u00e9chets ;"
                },
                {
                  "text": "- est inf\u00e9rieur \u00e0 5 %, l'installation n'est pas class\u00e9e dans la cat\u00e9gorie A sur la base des d\u00e9chets dangereux qu'elle contient."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe VII 4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4. La quantit\u00e9 de d\u00e9chets dangereux pr\u00e9sente dans les stockages"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "1d2FccaAbEBA",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Pour les bassins de r\u00e9sidus des installations nouvelles ou les nouveaux bassins pr\u00e9vus dans les installations existantes, les installations sont class\u00e9es cat\u00e9gorie A selon la m\u00e9thode suivante :"
                },
                {
                  "text": "a) Un inventaire des substances et des pr\u00e9parations qui sont utilis\u00e9es lors du traitement et qui sont ensuite rejet\u00e9es avec les boues dans le bassin de r\u00e9sidus est dress\u00e9 par l'exploitant ;"
                },
                {
                  "text": "b) Pour chaque substance et pr\u00e9paration et pour chaque ann\u00e9e de la p\u00e9riode d'exploitation pr\u00e9vue, l'exploitant proc\u00e8de \u00e0 une estimation des quantit\u00e9s annuelles utilis\u00e9es lors du traitement ;"
                },
                {
                  "text": "c) Pour chaque substance et pr\u00e9paration, d\u00e9terminer si elle est dangereuse au sens de la l\u00e9gislation europ\u00e9enne en vigueur ;"
                },
                {
                  "text": "d) Pour chaque ann\u00e9e de la p\u00e9riode d'exploitation pr\u00e9vue, l'exploitant calcule l'augmentation annuelle, dans des conditions stables, de la quantit\u00e9 d'eau stock\u00e9e Qi dans le bassin de r\u00e9sidus selon la formule indiqu\u00e9e :"
                },
                {
                  "text": "Qi = ( Mi/D)*P"
                },
                {
                  "text": "o\u00f9 :"
                },
                {
                  "text": "Qi = augmentation annuelle de la quantit\u00e9 d'eau stock\u00e9e dans le bassin \u00e0 r\u00e9sidus (m\u00b3/an) durant l'ann\u00e9e i"
                },
                {
                  "text": "Mi = masse annuelle de r\u00e9sidus rejet\u00e9s dans le bassin durant l'ann\u00e9e i (tonnes en poids sec/an)"
                },
                {
                  "text": "D = densit\u00e9 apparente s\u00e8che moyenne des r\u00e9sidus d\u00e9pos\u00e9s (tonnes/m\u00b3)"
                },
                {
                  "text": "P = porosit\u00e9 moyenne des r\u00e9sidus s\u00e9diment\u00e9s (m\u00b3/m\u00b3) d\u00e9finie comme le rapport entre le volume des vides et le volume total des r\u00e9sidus s\u00e9diment\u00e9s"
                },
                {
                  "text": "En l'absence de donn\u00e9es exactes, on utilisera des valeurs par d\u00e9faut : 1,4 tonne/m\u00b3 pour la densit\u00e9 apparente s\u00e8che et 0,5 m\u00b3/m\u00b3 pour la porosit\u00e9."
                },
                {
                  "text": "e) Pour chaque substance ou pr\u00e9paration dangereuse r\u00e9pertori\u00e9e conform\u00e9ment au point c, l'exploitant proc\u00e8de \u00e0 une estimation de la concentration annuelle maximale (C Max) en phase aqueuse selon la formule suivante :"
                },
                {
                  "text": "C Max = le maximum de la valeur suivante : Si/ Qi, o\u00f9 :"
                },
                {
                  "text": "Si = masse annuelle de chacune des substances et pr\u00e9parations r\u00e9pertori\u00e9es et rejet\u00e9es dans le bassin durant l'ann\u00e9e i."
                },
                {
                  "text": "Si, sur la base de l'estimation des concentrations annuelles maximales (C Max), la phase aqueuse est consid\u00e9r\u00e9e comme dangereuse au sens de la l\u00e9gislation europ\u00e9enne en vigueur, l'installation est class\u00e9e dans la cat\u00e9gorie A."
                },
                {
                  "text": "Pour les bassins de r\u00e9sidus existants en exploitation, la classification de l'installation repose sur la m\u00e9thode d\u00e9finie pr\u00e9c\u00e9demment ou sur une analyse chimique directe de l'eau et des solides contenus dans les bassins. Si la phase aqueuse et les \u00e9l\u00e9ments qu'elle contient doivent \u00eatre consid\u00e9r\u00e9s comme une pr\u00e9paration dangereuse au sens de la l\u00e9gislation europ\u00e9enne en vigueur, l'installation est class\u00e9e dans la cat\u00e9gorie A."
                },
                {
                  "text": "Dans le cas des installations de lixiviation en tas, o\u00f9 les m\u00e9taux sont extraits des tas de minerais par percolation de solutions de lixiviation, l'exploitant recherche, pendant la phase d'exploitation et la phase de fermeture, la pr\u00e9sence de substances dangereuses en se fondant sur un inventaire des substances chimiques utilis\u00e9es pour la lixiviation et sur les concentrations r\u00e9siduelles de ces produits dans les eaux de drainage \u00e0 l'issue du lavage. Si ces lixiviats doivent \u00eatre consid\u00e9r\u00e9s comme des pr\u00e9parations dangereuses au sens de la l\u00e9gislation europ\u00e9enne en vigueur, l'installation est class\u00e9e dans la cat\u00e9gorie A."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe VII 5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5. La quantit\u00e9 de substances et pr\u00e9parations dangereuses pr\u00e9sente dans les bassins de r\u00e9sidus"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Annexe VII - D\u00c9FINITION DE LA CAT\u00c9GORIE A"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Annexes"
      }
    }
  ],
  "title": {
    "text": "Arr\u00eat\u00e9 du 19/04/10 relatif \u00e0 la gestion des d\u00e9chets des industries extractives"
  },
  "visa": []
}