{
  "aida_url": "https://aida.ineris.fr/consultation_document/40992",
  "applicability": {
    "condition_of_inapplicability": null,
    "warnings": []
  },
  "classements": [
    {
      "alinea": null,
      "regime": "D",
      "rubrique": "2711",
      "state": "ACTIVE"
    },
    {
      "alinea": null,
      "regime": "D",
      "rubrique": "2713",
      "state": "ACTIVE"
    },
    {
      "alinea": null,
      "regime": "D",
      "rubrique": "2714",
      "state": "ACTIVE"
    },
    {
      "alinea": null,
      "regime": "D",
      "rubrique": "2716",
      "state": "ACTIVE"
    }
  ],
  "classements_with_alineas": [
    {
      "alineas": [],
      "regime": "D",
      "rubrique": "2711"
    },
    {
      "alineas": [],
      "regime": "D",
      "rubrique": "2713"
    },
    {
      "alineas": [],
      "regime": "D",
      "rubrique": "2714"
    },
    {
      "alineas": [],
      "regime": "D",
      "rubrique": "2716"
    }
  ],
  "date_of_signature": "2018-06-06",
  "id": "JORFTEXT000037032196",
  "is_transverse": false,
  "legifrance_url": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000037032196",
  "nickname": null,
  "sections": [
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "8DBDE8c6347b",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les installations class\u00e9es soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 2711, 2713, 2714 ou 2716 sont soumises aux dispositions de l'annexe I."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 1",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 1"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "607Ca4Cb7acD",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les dispositions de l'annexe I sont applicables aux installations d\u00e9clar\u00e9es \u00e0 compter du 1er juillet 2018."
        },
        {
          "text": "Les dispositions de l'annexe I sont applicables aux installations existantes, d\u00e9clar\u00e9es avant le 1er juillet 2018, dans les conditions pr\u00e9cis\u00e9es en annexe III."
        },
        {
          "text": "Les dispositions de l'annexe I sont \u00e9galement applicables aux installations class\u00e9es soumises \u00e0 d\u00e9claration incluses dans un \u00e9tablissement qui comporte au moins une installation soumise au r\u00e9gime de l'autorisation d\u00e8s lors que ces installations ne sont pas r\u00e9gies par l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d'autorisation."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 2",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 2"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "b8c26bD4b5De",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les arr\u00eat\u00e9s minist\u00e9riels suivants sont abrog\u00e9s \u00e0 compter du 1er juillet 2018 :"
        },
        {
          "text": "- arr\u00eat\u00e9 du 12 d\u00e9cembre 2007 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 2711 Transit, regroupement, tri, d\u00e9sassemblage, remise en \u00e9tat d'\u00e9quipements \u00e9lectriques et \u00e9lectroniques mis au rebut ;"
        },
        {
          "text": "A abrog\u00e9 les dispositions suivantes :"
        },
        {
          "text": "- Arr\u00eat\u00e9 du 13 octobre 2010"
        },
        {
          "text": " Art. 1,  Art. 2,  Art. 3,  Art. 4,  Art. Annexes"
        },
        {
          "text": "- Arr\u00eat\u00e9 du 14 octobre 2010"
        },
        {
          "text": " Art. 1,  Art. 2,  Art. 3,  Art. 4,  Art. Annexes"
        },
        {
          "text": "- Arr\u00eat\u00e9 du 16 octobre 2010"
        },
        {
          "text": " Art. 1,  Art. 2,  Art. 3,  Art. 4,  Art. Annexes"
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 3",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 3"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "EDBea0EdEA90",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 entre en vigueur le 1er juillet 2018."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 4",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 4"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "7fF5ad70aAd5",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la pr\u00e9vention des risques est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 5",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 5"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "25c8Ee891DBb",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "PRESCRIPTIONS G\u00c9N\u00c9RALES APPLICABLES AUX INSTALLATIONS CLASS\u00c9ES POUR LA PROTECTION DE L'ENVIRONNEMENT SOUMISES \u00c0 D\u00c9CLARATION SOUS LA RUBRIQUE NO 2711, 2713, 2714 OU 2716"
        },
        {
          "text": "D\u00e9finitions"
        },
        {
          "text": "Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on entend par :"
        },
        {
          "text": "\u00ab Entr\u00e9e miroir \u00bb : ensemble compos\u00e9 de deux rubriques ou plus de la liste des codes d\u00e9chets de la d\u00e9cision 2000/532/CE modifi\u00e9e, dont au moins une avec ast\u00e9risque et une autre sans, dont les libell\u00e9s d\u00e9signent un m\u00eame type de d\u00e9chet. Elle signifie que la dangerosit\u00e9 du flux de d\u00e9chet est incertaine et qu'elle doit donc \u00eatre \u00e9valu\u00e9e au cas par cas."
        },
        {
          "text": "\u00ab Produits dangereux et mati\u00e8res dangereuses \u00bb : substance ou m\u00e9lange class\u00e9 suivant les \u00ab classes et cat\u00e9gories de danger d\u00e9finies \u00e0 l'annexe I, parties 2, 3 et 4 du r\u00e8glement (CE) n\u00b0 1272/2008 relatif \u00e0 la classification, l'\u00e9tiquetage et l'emballage des substances et des m\u00e9langes \u00bb dit CLP. Ce r\u00e8glement a pour objectif de classer les substances et m\u00e9langes dangereux et de communiquer sur ces dangers via l'\u00e9tiquetage et les fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9."
        },
        {
          "text": "\u00ab Emergence \u00bb : la diff\u00e9rence entre les niveaux de pression continus \u00e9quivalents pond\u00e9r\u00e9s A du bruit ambiant (installation en fonctionnement) et du bruit r\u00e9siduel (en l'absence du bruit g\u00e9n\u00e9r\u00e9 par l'installation) ;"
        },
        {
          "text": "\u00ab Zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e \u00bb :"
        },
        {
          "text": "- l'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers, existant \u00e0 la date du d\u00e9p\u00f4t de la d\u00e9claration, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse) \u00e0 l'exclusion de celles des immeubles implant\u00e9s dans les zones destin\u00e9es \u00e0 recevoir des activit\u00e9s artisanales ou industrielles ;"
        },
        {
          "text": "- les zones constructibles d\u00e9finies par des documents d'urbanisme opposables aux tiers et publi\u00e9s \u00e0 la date du d\u00e9p\u00f4t de la d\u00e9claration ;"
        },
        {
          "text": "- l'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers qui ont \u00e9t\u00e9 implant\u00e9s apr\u00e8s la date du d\u00e9p\u00f4t de la d\u00e9claration dans les zones constructibles d\u00e9finies ci-dessus, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse), \u00e0 l'exclusion de celles des immeubles implant\u00e9s dans les zones destin\u00e9es \u00e0 recevoir des activit\u00e9s artisanales ou industrielles."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe I",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": "DISPOSITIONS_GENERALES"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "1b174c8a2965",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 1.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "8F0c2Df2B1F6",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les installations n\u00b0 2711 ou 2716 sont soumises \u00e0 des contr\u00f4les p\u00e9riodiques par des organismes agr\u00e9\u00e9s dans les conditions d\u00e9finies par les articles R. 512-55 \u00e0 R. 512-60 du code de l'environnement. Pour ces installations, le contenu de ces contr\u00f4les est pr\u00e9cis\u00e9 \u00e0 la fin de chaque point de la pr\u00e9sente annexe apr\u00e8s la mention \u00ab Objet du contr\u00f4le \u00bb."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant conserve le rapport de visite que l'organisme agr\u00e9\u00e9 lui adresse apr\u00e8s chaque contr\u00f4le dans le dossier installations class\u00e9es pr\u00e9vu au point 1.2. Si le rapport fait appara\u00eetre des non-conformit\u00e9s aux dispositions faisant l'objet du contr\u00f4le, l'exploitant met en \u0153uvre les actions correctives n\u00e9cessaires pour y rem\u00e9dier. Ces actions ainsi que leurs dates de mise en \u0153uvre sont formalis\u00e9es et conserv\u00e9es dans le dossier susmentionn\u00e9."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.1 Contr\u00f4le p\u00e9riodique"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Ef2aCbcF582a",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant \u00e9tablit et tient \u00e0 jour un dossier comportant les documents suivants :"
                },
                {
                  "text": "- les plans de l'installation tenus \u00e0 jour ;"
                },
                {
                  "text": "- la preuve du d\u00e9p\u00f4t de d\u00e9claration et les prescriptions g\u00e9n\u00e9rales ;"
                },
                {
                  "text": "- les arr\u00eat\u00e9s pr\u00e9fectoraux relatifs \u00e0 l'installation concern\u00e9e, pris en application de la l\u00e9gislation relative aux installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement, s'il y en a ;"
                },
                {
                  "text": "- les r\u00e9sultats des derni\u00e8res mesures sur les effluents et le bruit ;"
                },
                {
                  "text": "- les documents pr\u00e9vus aux points 1.1, 2.3.1, 4.1, 4.2 et 5.1 ci apr\u00e8s ;"
                },
                {
                  "text": "- les dispositions pr\u00e9vues en cas de sinistre."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le pour les rubriques n\u00b0 2711 ou 2716 :"
                },
                {
                  "text": "- preuve du d\u00e9p\u00f4t de d\u00e9claration ;"
                },
                {
                  "text": "- v\u00e9rification du volume maximal au regard du volume d\u00e9clar\u00e9 ;"
                },
                {
                  "text": "- v\u00e9rification que le volume maximal est inf\u00e9rieur au seuil sup\u00e9rieur du r\u00e9gime d\u00e9claratif tel que d\u00e9fini \u00e0 l'annexe de l'article R. 511-9 du code de l'environnement ;"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sence des prescriptions g\u00e9n\u00e9rales ;"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sence des arr\u00eat\u00e9s pr\u00e9fectoraux relatifs \u00e0 l'installation, s'il y en a ;"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sence de plans tenus \u00e0 jour."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.2 Dossier installation class\u00e9e"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "1. Dispositions g\u00e9n\u00e9rales"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "IMPLANTATION_AMENAGEMENT"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "31fd42fBb9C2",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 2.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "c866c4A54efC",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Pour les rubriques n\u00b0 2711, 2714 et 2716, les parois ext\u00e9rieures des b\u00e2timents ferm\u00e9s o\u00f9 sont entrepos\u00e9s ou manipul\u00e9s des produits ou d\u00e9chets combustibles ou inflammables (ou les \u00e9l\u00e9ments de structure dans le cas d'un b\u00e2timent ouvert ou les limites des aires d'entreposage dans le cas d'un entreposage en ext\u00e9rieur) sont \u00e9loign\u00e9es des limites du site de a minima 1,5 fois la hauteur, avec un minimum de 20 m\u00e8tres, \u00e0 moins que l'exploitant justifie que les effets l\u00e9taux (seuil des effets thermiques de 5 kW/m2) restent \u00e0 l'int\u00e9rieur du site au moyen, si n\u00e9cessaire, de la mise en place d'un dispositif s\u00e9paratif E120."
                },
                {
                  "text": "Les parois externes des b\u00e2timents ferm\u00e9s ou les \u00e9l\u00e9ments de structure dans le cas d'un b\u00e2timent ouvert sont \u00e9loign\u00e9s des aires ext\u00e9rieures d'entreposage et de manipulation de d\u00e9chets et des zones de stationnement susceptibles de favoriser la naissance d'un incendie pouvant se propager aux b\u00e2timents."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le pour les rubriques n\u00b0 2711 ou 2716 :"
                },
                {
                  "text": "- respect des distances d'\u00e9loignement ou pr\u00e9sence de documents attestant des propri\u00e9t\u00e9s de r\u00e9sistance au feu du dispositif s\u00e9paratif."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-declaration",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2018-01-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.1 R\u00e8gles d'implantation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "60C2CEA27A40",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'installation n'est pas surmont\u00e9e ni ne surmonte de locaux habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "rubrique",
                            "type": "RUBRIQUE"
                          },
                          "target": "2711",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-declaration",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2018-05-17",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  },
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "rubrique",
                            "type": "RUBRIQUE"
                          },
                          "target": "2713",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-declaration",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2011-03-10",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  },
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-declaration",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2011-03-10",
                          "type": "LITTLER"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "rubrique",
                            "type": "RUBRIQUE"
                          },
                          "target": "2714",
                          "type": "EQUAL"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  },
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "rubrique",
                            "type": "RUBRIQUE"
                          },
                          "target": "2716",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-declaration",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2011-03-10",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.2 Interdiction de locaux habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers au-dessus et au-dessous de l'installation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "bFdBb4ADe6E2",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": [],
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "rubrique",
                            "type": "RUBRIQUE"
                          },
                          "target": "2711",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-declaration",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2018-05-17",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  },
                  {
                    "alineas": [],
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "rubrique",
                            "type": "RUBRIQUE"
                          },
                          "target": "2713",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-declaration",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2011-03-10",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  },
                  {
                    "alineas": [],
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-declaration",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2011-03-10",
                          "type": "LITTLER"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "rubrique",
                            "type": "RUBRIQUE"
                          },
                          "target": "2714",
                          "type": "EQUAL"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  },
                  {
                    "alineas": [],
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "rubrique",
                            "type": "RUBRIQUE"
                          },
                          "target": "2716",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-declaration",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2011-03-10",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "a71a7ec72a03",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les b\u00e2timents o\u00f9 sont entrepos\u00e9s ou manipul\u00e9s des produits ou d\u00e9chets combustibles ou inflammables pr\u00e9sentent les caract\u00e9ristiques de r\u00e9sistance au feu minimales suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "- l'ensemble de la structure est R15 ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les mat\u00e9riaux sont de classe A2s1d0."
                    },
                    {
                      "text": "Pour toutes les installations vis\u00e9es par le pr\u00e9sent article, les justificatifs attestant des propri\u00e9t\u00e9s de r\u00e9sistance au feu sont conserv\u00e9s et tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le pour les rubriques n\u00b0 2711 ou 2716 :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence de documents attestant des propri\u00e9t\u00e9s de r\u00e9sistance au feu (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.3.1 Comportement au feu des b\u00e2timents"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "3FeAE3E0cd7F",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les toitures et couvertures de toiture r\u00e9pondent \u00e0 la classe BROOF (t3)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.3.2 Toitures et couvertures de toiture"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "bF2aA5f24e8D",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les b\u00e2timents ferm\u00e9s o\u00f9 sont entrepos\u00e9s ou manipul\u00e9s des produits ou d\u00e9chets combustibles ou inflammables sont \u00e9quip\u00e9s en partie haute de dispositifs d'\u00e9vacuation naturelle de fum\u00e9es et de chaleur, permettant l'\u00e9vacuation \u00e0 l'air libre des fum\u00e9es, gaz de combustion, chaleur et produits imbr\u00fbl\u00e9s d\u00e9gag\u00e9s en cas d'incendie."
                    },
                    {
                      "text": "Les dispositifs d'\u00e9vacuation naturelle \u00e0 l'air libre peuvent \u00eatre des dispositifs passifs (ouvertures permanentes) ou des dispositifs actifs. Dans ce dernier cas, ils sont compos\u00e9s d'exutoires \u00e0 commandes automatique et manuelle."
                    },
                    {
                      "text": "Les dispositifs passifs ne sont toutefois pas autoris\u00e9s dans le cas d'entreposage ou de manipulation de d\u00e9chets susceptibles d'\u00e9mettre des \u00e9missions odorantes, lorsque leur entreposage en int\u00e9rieur est possible."
                    },
                    {
                      "text": "Leur surface utile d'ouverture n'est pas inf\u00e9rieure \u00e0 :"
                    },
                    {
                      "text": "- 2 % si la superficie \u00e0 d\u00e9senfumer est inf\u00e9rieure \u00e0 1 600 m2 ;"
                    },
                    {
                      "text": "- \u00e0 d\u00e9terminer selon la nature des risques si la superficie \u00e0 d\u00e9senfumer est sup\u00e9rieure \u00e0 1 600 m2 sans pouvoir \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 2 % de la superficie des b\u00e2timents."
                    },
                    {
                      "text": "En exploitation normale, le r\u00e9armement (fermeture) doit \u00eatre possible depuis le sol du b\u00e2timent ou depuis la zone de d\u00e9senfumage."
                    },
                    {
                      "text": "Les commandes d'ouverture manuelle sont plac\u00e9es \u00e0 proximit\u00e9 des acc\u00e8s."
                    },
                    {
                      "text": "Les dispositifs d'\u00e9vacuation naturelle de fum\u00e9es et de chaleur sont adapt\u00e9s aux risques particuliers de l'installation."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le pour les rubriques n\u00b0 2711 ou 2716 :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence des dispositifs d'\u00e9vacuation des fum\u00e9es et gaz de combustion (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- positionnement des commandes d'ouverture manuelle \u00e0 proximit\u00e9 des acc\u00e8s."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.3.3 D\u00e9senfumage"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "2.3 Comportement au feu"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "C42C9bc1fAF7",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'installation est accessible pour permettre l'intervention des services d'incendie et de secours. Elle est desservie sur au moins deux faces par une voie engin. Une des fa\u00e7ades de chaque b\u00e2timent ferm\u00e9 est \u00e9quip\u00e9e d'ouvrants permettant le passage de sauveteurs \u00e9quip\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Cette voie engin respecte les caract\u00e9ristiques suivantes :"
                },
                {
                  "text": "- la largeur utile est au minimum de 3 m\u00e8tres, la hauteur libre au minimum de 4,5 m\u00e8tres et la pente inf\u00e9rieure \u00e0 15 % ;"
                },
                {
                  "text": "- dans les virages de rayon int\u00e9rieur inf\u00e9rieur \u00e0 50 m\u00e8tres, un rayon int\u00e9rieur R minimal de 13 m\u00e8tres est maintenu et une sur-largeur de S = 15/R m\u00e8tres est ajout\u00e9e ;"
                },
                {
                  "text": "- la voie r\u00e9siste \u00e0 la force portante calcul\u00e9e pour un v\u00e9hicule de 320 kN avec un maximum de 130 kN par essieu, ceux-ci \u00e9tant distants de 3,6 m\u00e8tres au minimum ;"
                },
                {
                  "text": "- chaque point du p\u00e9rim\u00e8tre du b\u00e2timent est \u00e0 une distance maximale de 60 m\u00e8tres de cette voie ;"
                },
                {
                  "text": "- elle est positionn\u00e9e de fa\u00e7on \u00e0 ne pouvoir \u00eatre obstru\u00e9e par l'effondrement de tout ou partie de ce b\u00e2timent ou occup\u00e9e par les eaux d'extinction ;"
                },
                {
                  "text": "- aucun obstacle n'est dispos\u00e9 entre la voie \u00ab engins \u00bb et les acc\u00e8s au b\u00e2timent."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le pour les rubriques n\u00b0 2711 ou 2716 :"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sence de voies engin gard\u00e9es libres ;"
                },
                {
                  "text": "- en cas de b\u00e2timent ferm\u00e9, pr\u00e9sence d'ouvrants sur une des fa\u00e7ades de chaque b\u00e2timent."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-declaration",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2018-01-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.4 Accessibilit\u00e9"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "D8AeAb50E9C8",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant tient \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es les \u00e9l\u00e9ments justifiant que ses installations \u00e9lectriques sont r\u00e9alis\u00e9es conform\u00e9ment aux r\u00e8gles en vigueur."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le pour les rubriques n\u00b0 2711 ou 2716 :"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sence des \u00e9l\u00e9ments justifiant que les installations \u00e9lectriques sont r\u00e9alis\u00e9es conform\u00e9ment aux r\u00e8gles en vigueur (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.5 Installations \u00e9lectriques"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "2C8982cAEDE9",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les \u00e9quipements m\u00e9talliques (r\u00e9servoirs, cuves, canalisations) sont mis \u00e0 la terre conform\u00e9ment aux r\u00e8gles en vigueur, compte tenu notamment de la nature explosive ou inflammable des produits ou d\u00e9chets qu'ils contiennent."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.6 Mise \u00e0 la terre des \u00e9quipements"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "4fF203aeDAD5",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le sol des aires et des b\u00e2timents o\u00f9 sont entrepos\u00e9s ou manipul\u00e9s des m\u00e9taux, alliages de m\u00e9taux, des d\u00e9chets ou des mati\u00e8res dangereuses pour l'homme ou susceptibles de cr\u00e9er une pollution de l'eau ou du sol est \u00e9tanche, A1 (incombustible) et \u00e9quip\u00e9 de fa\u00e7on \u00e0 pouvoir recueillir les eaux de lavage et les mati\u00e8res r\u00e9pandues accidentellement."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le pour les rubriques n\u00b0 2711 ou 2716 :"
                },
                {
                  "text": "- \u00e9tanch\u00e9it\u00e9 des sols (par examen visuel : nature du mat\u00e9riau et absence de fissures, etc.) ;"
                },
                {
                  "text": "- capacit\u00e9 des aires et locaux \u00e0 recueillir les eaux et mati\u00e8res r\u00e9pandues (pr\u00e9sence de seuil par exemple)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.7 R\u00e9tention des sols"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "137D104BAeb6",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Tout entreposage de produits ou d\u00e9chets liquides susceptibles de cr\u00e9er une pollution de l'eau ou du sol est associ\u00e9 \u00e0 une capacit\u00e9 de r\u00e9tention dont le volume est au moins \u00e9gal \u00e0 la plus grande des deux valeurs suivantes :"
                },
                {
                  "text": "- 100 % de la capacit\u00e9 du plus grand r\u00e9servoir ;"
                },
                {
                  "text": "- 50 % de la capacit\u00e9 globale des r\u00e9servoirs associ\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Cette disposition ne s'applique pas aux bassins de traitement des eaux r\u00e9siduaires."
                },
                {
                  "text": "Lorsque l'entreposage est constitu\u00e9 exclusivement de r\u00e9cipients de capacit\u00e9 unitaire inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 250 litres, le volume minimal de la r\u00e9tention est \u00e9gal soit \u00e0 la capacit\u00e9 totale des r\u00e9cipients si cette capacit\u00e9 est inf\u00e9rieure \u00e0 800 litres, soit \u00e0 20 % de la capacit\u00e9 totale ou 50 % dans le cas de liquides inflammables avec un minimum de 800 litres si cette capacit\u00e9 exc\u00e8de 800 litres."
                },
                {
                  "text": "La capacit\u00e9 de r\u00e9tention est \u00e9tanche aux produits et d\u00e9chets qu'elle pourrait contenir et r\u00e9siste \u00e0 l'action physique et chimique des fluides. Il en est de m\u00eame pour son dispositif d'obturation qui est maintenu ferm\u00e9 en conditions normales."
                },
                {
                  "text": "L'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 du (ou des) r\u00e9servoir(s) doit pouvoir \u00eatre contr\u00f4l\u00e9e \u00e0 tout moment. Les r\u00e9servoirs ou r\u00e9cipients contenant des produits ou d\u00e9chets incompatibles ne sont pas associ\u00e9s \u00e0 une m\u00eame r\u00e9tention."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le pour les rubriques n\u00b0 2711 ou 2716 :"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sence de cuvettes de r\u00e9tention (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "- v\u00e9rification du volume des cuvettes de r\u00e9tention (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "- \u00e9tanch\u00e9it\u00e9 des cuvettes de r\u00e9tention (par examen visuel : nature du mat\u00e9riau et absence de fissures) ;"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sence de cuvettes de r\u00e9tention s\u00e9par\u00e9es pour les produits susceptibles de r\u00e9agir dangereusement ensemble."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "rubrique",
                            "type": "RUBRIQUE"
                          },
                          "target": "2711",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-declaration",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2018-05-17",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  },
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "rubrique",
                            "type": "RUBRIQUE"
                          },
                          "target": "2713",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-declaration",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2011-03-10",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  },
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-declaration",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2011-03-10",
                          "type": "LITTLER"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "rubrique",
                            "type": "RUBRIQUE"
                          },
                          "target": "2714",
                          "type": "EQUAL"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  },
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "rubrique",
                            "type": "RUBRIQUE"
                          },
                          "target": "2716",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-declaration",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2011-03-10",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  },
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "rubrique",
                            "type": "RUBRIQUE"
                          },
                          "target": "2716",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-declaration",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2011-03-10",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.8 Cuvettes de r\u00e9tention"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "5238E669Da33",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le site dispose d'une capacit\u00e9 de r\u00e9tention des eaux de ruissellement g\u00e9n\u00e9r\u00e9es lors de l'extinction d'un sinistre ou d'un accident de transport. L'exploitant dispose d'un justificatif de dimensionnement de cette capacit\u00e9 de r\u00e9tention."
                },
                {
                  "text": "Les dispositifs d'obturation des r\u00e9seaux d'\u00e9vacuation des eaux de ruissellement sont clairement signal\u00e9s et facilement accessibles. Une consigne d\u00e9finit les modalit\u00e9s de mise en \u0153uvre de ces dispositifs."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le pour les rubriques n\u00b0 2711 ou 2716 :"
                },
                {
                  "text": "- justification du dimensionnement de la capacit\u00e9 de r\u00e9tention des eaux ou \u00e9coulements concern\u00e9s ;"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sence de dispositifs d'isolement des r\u00e9seaux d'\u00e9vacuation des eaux de ruissellement implant\u00e9s de sorte \u00e0 maintenir sur le site les eaux d'extinction d'un sinistre ou l'\u00e9coulement d'un accident de transport (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sence de la consigne d\u00e9finissant les modalit\u00e9s de mise en \u0153uvre de ces dispositifs."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.9 Isolement du r\u00e9seau de collecte"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "2. Implantation - am\u00e9nagement"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "EXPLOITATION"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "A512b31a2eCE",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 3.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "bA9a243fb7c5",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les personnes \u00e9trang\u00e8res \u00e0 l'\u00e9tablissement n'ont pas un acc\u00e8s libre aux installations."
                },
                {
                  "text": "Lorsque l'activit\u00e9 de tri, transit, regroupement ou de pr\u00e9paration en vue de la r\u00e9utilisation est op\u00e9r\u00e9e en ext\u00e9rieur, l'exploitant met en place une cl\u00f4ture autour de l'installation de mani\u00e8re \u00e0 interdire toute entr\u00e9e non autoris\u00e9e. Dans le cas contraire, l'interdiction d'acc\u00e8s est a minima mat\u00e9rialis\u00e9e par un affichage sp\u00e9cifique."
                },
                {
                  "text": "En cas de pr\u00e9sence d'un magasin ou espace de pr\u00e9sentation d'objets destin\u00e9s au r\u00e9emploi ou \u00e0 la r\u00e9utilisation, ouvert au public, une s\u00e9paration physique (porte, barri\u00e8re\u2026) emp\u00eache l'acc\u00e8s aux zones de l'installation affect\u00e9es \u00e0 l'entreposage et au tri des produits et/ou d\u00e9chets."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le pour les rubriques n\u00b0 2711 ou 2716 :"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sence d'un dispositif interdisant l'acc\u00e8s aux installations aux personnes non autoris\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.1 Contr\u00f4le de l'acc\u00e8s"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "e632fAF9B9ae",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Seuls les d\u00e9chets non dangereux sont admis, \u00e0 l'exception des installations class\u00e9es sous la rubrique n\u00b0 2711, qui peuvent accepter des d\u00e9chets d'\u00e9quipements \u00e9lectriques et \u00e9lectroniques dangereux."
                },
                {
                  "text": "L'admission de d\u00e9chets radioactifs sur le site est interdite. Tous les d\u00e9chets de m\u00e9taux, terres ou autres d\u00e9chets susceptibles d'\u00e9mettre des rayonnements ionisants font l'objet d'un contr\u00f4le de leur radioactivit\u00e9, soit avant leur arriv\u00e9e sur site, soit \u00e0 leur admission si le site est \u00e9quip\u00e9 d'un dispositif de d\u00e9tection."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le pour les rubriques n\u00b0 2711 ou 2716 :"
                },
                {
                  "text": "- seul des d\u00e9chets d'\u00e9quipements \u00e9lectriques et \u00e9lectroniques sont admis pour les rubriques n\u00b0 2711 et des d\u00e9chets non dangereux pour la rubrique n\u00b0 2716 (v\u00e9rification via le registre pr\u00e9vu dans l'arr\u00eat\u00e9 du 29 f\u00e9vrier 2012 susvis\u00e9) ;"
                },
                {
                  "text": "- pour les d\u00e9chets susceptibles d'\u00e9mettre des rayonnements ionisants, contr\u00f4le de leur radioactivit\u00e9."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.2 Admissibilit\u00e9 des d\u00e9chets"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "26c7cB57e938",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Avant d'admettre un d\u00e9chet dans son installation et en vue de v\u00e9rifier son admissibilit\u00e9, l'exploitant demande au producteur du d\u00e9chet, \u00e0 la (ou aux) collectivit\u00e9(s) de collecte ou au d\u00e9tenteur une information pr\u00e9alable qui contient les \u00e9l\u00e9ments ci-dessous. Elle consiste \u00e0 caract\u00e9riser globalement le d\u00e9chet en rassemblant toutes les informations destin\u00e9es \u00e0 montrer qu'il remplit les crit\u00e8res d'acceptation dans une installation de transit, regroupement, tri ou pr\u00e9paration en vue de la r\u00e9utilisation. Si n\u00e9cessaire, l'exploitant sollicite des informations compl\u00e9mentaires."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "DCc89fA01eBA",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "- source (producteur du d\u00e9chet) et origine g\u00e9ographique du d\u00e9chet ;"
                    },
                    {
                      "text": "- informations concernant le processus de production du d\u00e9chet (description et caract\u00e9ristiques des mati\u00e8res premi\u00e8res et des produits) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- donn\u00e9es concernant la composition du d\u00e9chet, dont notamment les constituants principaux (nature physique et chimique) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- apparence du d\u00e9chet (odeur, couleur, apparence physique) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- code du d\u00e9chet conform\u00e9ment \u00e0 l'annexe II de l'article R. 541-8 du code de l'environnement ;"
                    },
                    {
                      "text": "- en cas d'un d\u00e9chet relevant d'une entr\u00e9e miroir, \u00e9l\u00e9ments justifiant l'absence de caract\u00e8re dangereux ;"
                    },
                    {
                      "text": "- r\u00e9sultats du contr\u00f4le de radioactivit\u00e9 pour les d\u00e9chets susceptibles d'en \u00e9mettre, si le contr\u00f4le est effectu\u00e9 en amont de son admission sur le site de l'installation de transit, regroupement, tri ou pr\u00e9paration en vue de la r\u00e9utilisation ;"
                    },
                    {
                      "text": "- au besoin, pr\u00e9cautions suppl\u00e9mentaires \u00e0 prendre au niveau de l'installation de transit, regroupement, tri ou pr\u00e9paration en vue de la r\u00e9utilisation."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3. a)",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "a) Informations \u00e0 fournir :"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "C9a5D8EF0e9B",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant doit s'assurer du caract\u00e8re \u00e9pandable des mati\u00e8res ou d\u00e9chets d\u00e8s l'admission."
                    },
                    {
                      "text": "Dans ce cas, l'information pr\u00e9alable contient a minima les \u00e9l\u00e9ments suivants pour la caract\u00e9risation des mati\u00e8res entrantes :"
                    },
                    {
                      "text": "- dans le cas de sous-produits animaux au sens du r\u00e8glement (CE) n\u00b0 1069/2009, indication de la cat\u00e9gorie correspondante et d'un \u00e9ventuel traitement pr\u00e9alable d'hygi\u00e9nisation ; l'\u00e9tablissement devra alors disposer de l'agr\u00e9ment sanitaire pr\u00e9vu par le r\u00e8glement (CE) n\u00b0 1069/2009, et les dispositifs de traitement de ces sous-produits seront pr\u00e9sent\u00e9s au dossier ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les conditions de son transport ;"
                    },
                    {
                      "text": "- le cas \u00e9ch\u00e9ant, les pr\u00e9cautions suppl\u00e9mentaires \u00e0 prendre, notamment celles n\u00e9cessaires \u00e0 la pr\u00e9vention de la formation d'hydrog\u00e8ne sulfur\u00e9 cons\u00e9cutivement au m\u00e9lange de mati\u00e8res avec des mati\u00e8res d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sentes sur le site."
                    },
                    {
                      "text": "L'information pr\u00e9alable mentionn\u00e9e pr\u00e9c\u00e9demment est compl\u00e9t\u00e9e par la description du proc\u00e9d\u00e9 conduisant \u00e0 leur production et par leur caract\u00e9risation au regard des substances mentionn\u00e9es \u00e0 l'annexe 7a de l'arr\u00eat\u00e9 du 2 f\u00e9vrier 1998 modifi\u00e9 susvis\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "Dans le cas d'une admission de boues d'\u00e9puration domestiques ou industrielles, celles-ci doivent \u00eatre conformes \u00e0 l'arr\u00eat\u00e9 du 8 janvier 1998 ou \u00e0 celui du 2 f\u00e9vrier 1998 modifi\u00e9, et l'information pr\u00e9alable pr\u00e9cise \u00e9galement :"
                    },
                    {
                      "text": "- pour les boues urbaines, le recensement des effluents non domestiques trait\u00e9s par le proc\u00e9d\u00e9 d\u00e9crit ;"
                    },
                    {
                      "text": "- une liste des contaminants susceptibles d'\u00eatre pr\u00e9sents en quantit\u00e9 significative au regard des installations raccord\u00e9es au r\u00e9seau de collecte dont les eaux sont trait\u00e9es par la station d'\u00e9puration ;"
                    },
                    {
                      "text": "- une caract\u00e9risation de ces boues au regard des substances pour lesquelles des valeurs limites sont fix\u00e9es par l'arr\u00eat\u00e9 du 8 janvier 1998 susvis\u00e9, r\u00e9alis\u00e9e selon la fr\u00e9quence indiqu\u00e9e dans cet arr\u00eat\u00e9 sur une p\u00e9riode de temps d'une ann\u00e9e."
                    },
                    {
                      "text": "Tout lot de boues pr\u00e9sentant une non-conformit\u00e9 aux valeurs limites fix\u00e9es \u00e0 l'annexe 1 de l'arr\u00eat\u00e9 du 8 janvier 1998 susvis\u00e9 est refus\u00e9 par l'exploitant."
                    },
                    {
                      "text": "Les informations relatives aux boues sont conserv\u00e9es pendant dix ans par l'exploitant et mises \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3. b)",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "b) Conditions d'admission en cas d'\u00e9pandage de certaines mati\u00e8res ou d\u00e9chets."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "cf32ab643CcC",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Dans le cas de d\u00e9chets r\u00e9guli\u00e8rement produits dans un m\u00eame processus industriel, l'information pr\u00e9alable apporte des indications sur la variabilit\u00e9 des diff\u00e9rents param\u00e8tres caract\u00e9ristiques des d\u00e9chets. Le producteur de ces d\u00e9chets informe l'exploitant des modifications significatives apport\u00e9es au proc\u00e9d\u00e9 industriel \u00e0 l'origine du d\u00e9chet."
                    },
                    {
                      "text": "Si des d\u00e9chets issus d'un m\u00eame processus sont produits dans des installations diff\u00e9rentes, une seule information pr\u00e9alable peut \u00eatre r\u00e9alis\u00e9e si elle est accompagn\u00e9e d'une \u00e9tude de variabilit\u00e9 entre les diff\u00e9rents sites montrant leur homog\u00e9n\u00e9it\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "Ces dispositions particuli\u00e8res ne s'appliquent pas aux d\u00e9chets issus d'installations de regroupement ou de m\u00e9lange de d\u00e9chets."
                    },
                    {
                      "text": "L'information pr\u00e9alable est renouvel\u00e9e tous les ans et conserv\u00e9e au moins cinq ans par l'exploitant. S'il ne s'agit pas d'un d\u00e9chet g\u00e9n\u00e9r\u00e9 dans le cadre d'un m\u00eame processus, chaque lot de d\u00e9chets fait l'objet d'une d'information pr\u00e9alable."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le pour les rubriques n\u00b0 2711 ou 2716 :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence des informations pr\u00e9alables."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3. c)",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "c) Dispositions particuli\u00e8res :"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "3.3 Proc\u00e9dure d'information pr\u00e9alable"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "0642e1ec960d",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'installation comporte une aire d'attente \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'installation pour la r\u00e9ception des d\u00e9chets. Les d\u00e9chets ne sont pas admis en dehors des heures d'ouverture de l'installation."
                },
                {
                  "text": "a) Lors de l'arriv\u00e9e des d\u00e9chets sur le site, l'exploitant :"
                },
                {
                  "text": "- v\u00e9rifie l'existence d'une information pr\u00e9alable en conformit\u00e9 avec le point 3.3 ci-dessus, en cours de validit\u00e9 ;"
                },
                {
                  "text": "- r\u00e9alise un contr\u00f4le de la radioactivit\u00e9 des d\u00e9chets susceptibles d'en \u00e9mettre, s'il dispose d'un dispositif de d\u00e9tection sur site et si le contr\u00f4le n'a pas \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9 en amont de l'admission ;"
                },
                {
                  "text": "- recueille les informations n\u00e9cessaires au renseignement du registre pr\u00e9vu par l'article R. 541-43 du code de l'environnement et mentionn\u00e9 dans l'arr\u00eat\u00e9 du 29 f\u00e9vrier 2012 susvis\u00e9 ;"
                },
                {
                  "text": "- r\u00e9alise un contr\u00f4le visuel lors de l'admission sur site ou lors du d\u00e9chargement ;"
                },
                {
                  "text": "- d\u00e9livre un accus\u00e9 de r\u00e9ception \u00e9crit pour chaque livraison admise sur le site. Dans le cas de r\u00e9ception de d\u00e9chets dangereux (rubrique n\u00b0 2711), le bordereau de suivi de d\u00e9chets dangereux vaut accus\u00e9 de r\u00e9ception."
                },
                {
                  "text": "Dans le cas de r\u00e9ception de d\u00e9chets d'\u00e9quipements \u00e9lectriques et \u00e9lectroniques, l'exploitant a \u00e0 sa disposition les documents lui permettant de conna\u00eetre la nature et les risques que peuvent repr\u00e9senter les \u00e9quipements \u00e9lectriques et \u00e9lectroniques au rebut, admis dans l'installation. Il s'appuie, pour cela, notamment sur la documentation pr\u00e9vue \u00e0 l'article R. 543-178 du code de l'environnement."
                },
                {
                  "text": "b) Dans le cas de flux importants et uniformes de d\u00e9chets en provenance d'un m\u00eame producteur, la nature et la fr\u00e9quence des v\u00e9rifications r\u00e9alis\u00e9es sur chaque chargement sont d\u00e9termin\u00e9es en fonction des proc\u00e9dures de surveillance appliqu\u00e9es par ailleurs sur l'ensemble de la fili\u00e8re de valorisation ou d'\u00e9limination."
                },
                {
                  "text": "c) En cas de doute sur la nature et le caract\u00e8re dangereux ou non d'un d\u00e9chet entrant, l'exploitant r\u00e9alise ou fait r\u00e9aliser des analyses pour identifier le d\u00e9chet. Il peut \u00e9galement le refuser."
                },
                {
                  "text": "d) En cas de non-pr\u00e9sentation d'un des documents requis ou de non-conformit\u00e9 du d\u00e9chet re\u00e7u avec le d\u00e9chet annonc\u00e9, l'exploitant :"
                },
                {
                  "text": "- refuse le chargement, en partie ou en totalit\u00e9, ou"
                },
                {
                  "text": "- si un document manque, peut entreposer le chargement en attente de la r\u00e9gularisation par le producteur, la ou les collectivit\u00e9s en charge de la collecte ou le d\u00e9tenteur."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant de l'installation de transit, regroupement ou tri adresse dans les meilleurs d\u00e9lais, et au plus tard quarante-huit heures apr\u00e8s le refus ou la mise en attente du d\u00e9chet, une copie de la notification motiv\u00e9e du refus du chargement ou des documents manquant, au producteur, \u00e0 la (ou aux) collectivit\u00e9(s) en charge de la collecte ou au d\u00e9tenteur du d\u00e9chet."
                },
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets en attente de r\u00e9gularisation d'un ou plusieurs documents sont entrepos\u00e9s au maximum 2 semaines. Au-del\u00e0, le d\u00e9chet est refus\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Une zone est pr\u00e9vue pour l'entreposage, avant leur reprise par leur exp\u00e9diteur, la r\u00e9gularisation des documents n\u00e9cessaires \u00e0 leur acceptation ou leur envoi vers une installation autoris\u00e9e \u00e0 les recevoir, des d\u00e9chets qui ne respectent pas les crit\u00e8res mentionn\u00e9s dans le pr\u00e9sent article."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le pour les rubriques n\u00b0 2711 ou 2716 :"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sence d'une proc\u00e9dure r\u00e9pondant aux modalit\u00e9s d\u00e9finies au a."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.4 Proc\u00e9dure d'admission"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "39f80E17D23E",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les aires de r\u00e9ception, de transit, regroupement, de tri et de pr\u00e9paration en vue de la r\u00e9utilisation des d\u00e9chets sont distinctes et clairement rep\u00e9r\u00e9es. Les zones d'entreposage sont distingu\u00e9es en fonction du type de d\u00e9chet, de l'op\u00e9ration r\u00e9alis\u00e9e (tri effectu\u00e9 ou non par exemple) et du d\u00e9bouch\u00e9 si pertinent (pr\u00e9par\u00e9 en vue de la r\u00e9utilisation, combustible, amendement, recyclage par exemple)."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant dispose de moyens n\u00e9cessaires pour \u00e9valuer le volume de ses stocks (bornes, piges, etc.)."
                },
                {
                  "text": "La hauteur des produits ou d\u00e9chets entrepos\u00e9s n'exc\u00e8de pas trois m\u00e8tres si le d\u00e9p\u00f4t est \u00e0 moins de 100 m\u00e8tres d'un b\u00e2timent \u00e0 usage d'habitation. Dans tous les cas, la hauteur n'exc\u00e8de pas six m\u00e8tres."
                },
                {
                  "text": "Pour la rubrique n\u00b0 2711, les bouteilles de gaz liqu\u00e9fi\u00e9 \u00e9quipant des \u00e9quipements tels que cuisini\u00e8res ou radiateurs sont retir\u00e9es avant qu'ils ne soient introduits dans un endroit non ouvert en permanence sur l'ext\u00e9rieur."
                },
                {
                  "text": "Les zones d'entreposage et de manipulation des produits ou d\u00e9chets sont couvertes lorsque l'absence de couverture est susceptible de provoquer :"
                },
                {
                  "text": "- la d\u00e9gradation des produits ou d\u00e9chets g\u00e9r\u00e9s sur l'installation, rendant plus difficile leur utilisation, valorisation ou \u00e9limination appropri\u00e9e, par exemple via l'infiltration d'eau dans la laine de verre et les mousses des d\u00e9chets d'\u00e9quipements \u00e9lectriques et \u00e9lectroniques ;"
                },
                {
                  "text": "- l'entra\u00eenement de substances polluantes telles que des huiles par les eaux de pluie."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le pour les rubriques n\u00b0 2711 ou 2716 :"
                },
                {
                  "text": "- v\u00e9rification que la hauteur des produits ou d\u00e9chets entrepos\u00e9s n'exc\u00e8de pas trois m\u00e8tres si le d\u00e9p\u00f4t est \u00e0 moins de 100 m\u00e8tres d'un b\u00e2timent \u00e0 usage d'habitation et six m\u00e8tres dans les autres cas ;"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sence des moyens n\u00e9cessaires pour \u00e9valuer le volume de ses stocks (bornes, piges, etc.) ;"
                },
                {
                  "text": "- couverture des zones d'entreposage quand justifi\u00e9."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.5 Entreposage des produits et d\u00e9chets"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "CA7b135ADF67",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets sont tri\u00e9s en fonction de leur nature et de leur exutoire (mode de valorisation, d'\u00e9limination)."
                },
                {
                  "text": "Dispositions particuli\u00e8res aux d\u00e9chets d'\u00e9quipements \u00e9lectriques et \u00e9lectroniques"
                },
                {
                  "text": "Les \u00e9quipements de froid ayant des mousses isolantes contenant des substances vis\u00e9es \u00e0 l'article R. 543-75 du code de l'environnement sont \u00e9limin\u00e9s dans un centre de traitement \u00e9quip\u00e9 pour le traitement de ces mousses et autoris\u00e9 \u00e0 cet effet."
                },
                {
                  "text": "Lorsqu'ils sont identifi\u00e9s, les condensateurs, les radiateurs \u00e0 bain d'huile et autres d\u00e9chets susceptibles de contenir des PCB sont s\u00e9par\u00e9s dans un bac \u00e9tanche sp\u00e9cialement affect\u00e9 et identifi\u00e9. Leur \u00e9limination est faite dans une installation d\u00fbment autoris\u00e9e."
                },
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets de tubes fluorescents, lampes basse \u00e9nergie et autres lampes sp\u00e9ciales autres qu'\u00e0 incandescence sont stock\u00e9s et manipul\u00e9s dans des conditions permettant d'en \u00e9viter le bris, et leur \u00e9limination est faite dans une installation d\u00fbment autoris\u00e9e respectant les conditions de l'arr\u00eat\u00e9 du 23 novembre 2005 susvis\u00e9 ou remis aux personnes tenues de les reprendre, en application des articles R. 543-188 et R. 543-195 du code de l'environnement ou aux organismes auxquels ces personnes ont transf\u00e9r\u00e9 leurs obligations."
                },
                {
                  "text": "Dans le cas d'un d\u00e9versement accidentel de mercure, l'ensemble des d\u00e9chets collect\u00e9s est rassembl\u00e9 dans un contenant assurant l'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 et pourvu d'une \u00e9tiquette ad\u00e9quate, pour \u00eatre exp\u00e9di\u00e9 dans un centre de traitement des d\u00e9chets mercuriels."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.6 Op\u00e9rations de tri des d\u00e9chets"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "3. Exploitation - entretien"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "RISQUES"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "b318aB66dB0B",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 4.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "E9Eac1b4d904",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'installation est \u00e9quip\u00e9e de moyens de lutte contre l'incendie appropri\u00e9s aux risques notamment :"
                },
                {
                  "text": "- d'extincteurs r\u00e9partis \u00e0 l'int\u00e9rieur des b\u00e2timents et dans les lieux pr\u00e9sentant des risques sp\u00e9cifiques, \u00e0 proximit\u00e9 des d\u00e9gagements, bien visibles et facilement accessibles. Les agents d'extinction sont appropri\u00e9s aux risques \u00e0 combattre et compatibles avec les produits et d\u00e9chets g\u00e9r\u00e9s dans l'installation ;"
                },
                {
                  "text": "- d'un moyen permettant d'alerter les services d'incendie et de secours ;"
                },
                {
                  "text": "- de plans des b\u00e2timents et aires de gestion des produits ou d\u00e9chets facilitant l'intervention des services d'incendie et de secours avec une description des dangers pour chaque b\u00e2timent et aire."
                },
                {
                  "text": "Les installations g\u00e9rant des d\u00e9chets combustibles ou inflammables sont \u00e9galement dot\u00e9es :"
                },
                {
                  "text": "- d'un ou plusieurs points d'eau incendie, tels que :"
                },
                {
                  "text": "1. Des bouches d'incendie, poteaux, ou prises d'eau, d'un diam\u00e8tre nominal adapt\u00e9 au d\u00e9bit \u00e0 fournir, aliment\u00e9s par un r\u00e9seau public ou priv\u00e9, sous des pressions minimale et maximale permettant la mise en \u0153uvre des pompes des engins des services d'incendie et de secours ;"
                },
                {
                  "text": "2. Des r\u00e9serves d'eau, r\u00e9aliment\u00e9es ou non, disponibles pour le site et dont les organes de man\u0153uvre sont utilisables en permanence pour les services d'incendie et de secours."
                },
                {
                  "text": "Les prises de raccordement permettent aux services d'incendie et de secours de s'alimenter sur ces points d'eau incendie."
                },
                {
                  "text": "Le ou les points d'eau incendie sont en mesure de fournir un d\u00e9bit global adapt\u00e9 aux risques \u00e0 d\u00e9fendre, sans \u00eatre inf\u00e9rieur \u00e0 60 m3/h durant deux heures. Le point d'eau incendie le plus proche de l'installation se situe \u00e0 moins de 100 m\u00e8tres de cette derni\u00e8re. Les autres points d'eau incendie, le cas \u00e9ch\u00e9ant, se situent \u00e0 moins de 200 m\u00e8tres de l'installation (les distances sont mesur\u00e9es par les voies praticables par les moyens des services d'incendie et de secours) ;"
                },
                {
                  "text": "- d'un syst\u00e8me de d\u00e9tection automatique et d'alarme incendie pour les b\u00e2timents ferm\u00e9s o\u00f9 sont entrepos\u00e9s des produits ou d\u00e9chets combustibles ou inflammables ;"
                },
                {
                  "text": "- d'une r\u00e9serve de sable meuble et sec en quantit\u00e9 adapt\u00e9e au risque ou mat\u00e9riaux assimil\u00e9s pr\u00e9sentant les m\u00eames caract\u00e9ristiques de lutte contre le feu comme la terre et des pelles."
                },
                {
                  "text": "Ces mat\u00e9riels sont maintenus en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9s au moins une fois par an. Ces v\u00e9rifications font l'objet d'un rapport annuel de contr\u00f4le."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le pour les rubriques n\u00b0 2711 ou 2716 :"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sence des appareils d'incendie (bouches, poteaux\u2026) (au moins un) et des extincteurs (au moins un) (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "- implantation des appareils d'incendie (bouches, poteaux\u2026) et des extincteurs ;"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sence d'un moyen d'alerte des services d'incendie et de secours ;"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sence de plans de b\u00e2timents, avec descriptions des dangers associ\u00e9s ;"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sence d'un syst\u00e8me de d\u00e9tection automatique et d'alarme incendie pour les b\u00e2timents concern\u00e9s (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sence d'une r\u00e9serve de sable meuble ou mat\u00e9riaux assimil\u00e9s et des pelles ;"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sence du rapport de contr\u00f4le datant de moins d'un an."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.1 Moyens de lutte contre l'incendie"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "d8debbc60a9C",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les op\u00e9rations susceptibles de g\u00e9n\u00e9rer une pollution ou un accident font l'objet de consignes d'exploitation \u00e9crites. Elles concernent notamment les op\u00e9rations d'entreposage, de d\u00e9conditionnement, conditionnement de produits ou d\u00e9chets et de pr\u00e9paration en vue de la r\u00e9utilisation, ainsi que les travaux r\u00e9alis\u00e9s dans des zones pr\u00e9sentant un risque d'incendie ou d'explosion en raison de la nature des produits ou d\u00e9chets pr\u00e9sents."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le pour les rubriques n\u00b0 2711 ou 2716 :"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sence de chacune de ces consignes."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.2 Consignes d'exploitation"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "4. Risques"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "EAU"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "879d4C1afc4f",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 5.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "6b5bBe1BF05b",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Tous les effluents aqueux sont canalis\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Le r\u00e9seau de collecte est de type s\u00e9paratif permettant d'isoler les eaux r\u00e9siduaires des eaux pluviales."
                },
                {
                  "text": "Les effluents susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9s, c'est-\u00e0-dire les eaux r\u00e9siduaires et les eaux pluviales susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9es, notamment par ruissellement sur les voies de circulation, aires de stationnement, de chargement et d\u00e9chargement ou sur les produits et/ou d\u00e9chets entrepos\u00e9s, sont trait\u00e9s avant rejet dans l'environnement par un dispositif de traitement ad\u00e9quat."
                },
                {
                  "text": "Le plan des r\u00e9seaux de collecte des effluents fait appara\u00eetre les secteurs collect\u00e9s, les points de branchement, regards, avaloirs, postes de relevage, postes de mesure, vannes manuelles et automatiques. Il est tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es ainsi que des services d'incendie et de secours."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le pour les rubriques n\u00b0 2711 ou 2716 :"
                },
                {
                  "text": "- le r\u00e9seau de collecte est de type s\u00e9paratif (v\u00e9rification sur plan) ;"
                },
                {
                  "text": "- les effluents susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9s sont trait\u00e9s par un dispositif ad\u00e9quat avant rejet."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "rubrique",
                            "type": "RUBRIQUE"
                          },
                          "target": "2711",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-declaration",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2018-05-17",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  },
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "rubrique",
                            "type": "RUBRIQUE"
                          },
                          "target": "2713",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-declaration",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2011-03-10",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  },
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-declaration",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2011-03-10",
                          "type": "LITTLER"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "rubrique",
                            "type": "RUBRIQUE"
                          },
                          "target": "2714",
                          "type": "EQUAL"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  },
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "rubrique",
                            "type": "RUBRIQUE"
                          },
                          "target": "2716",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-declaration",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2011-03-10",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.1 R\u00e9seau de collecte et eaux pluviales"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "B3cEafa5befa",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le dispositif de traitement des effluents susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9s est entretenu par l'exploitant conform\u00e9ment \u00e0 un protocole d'entretien. Les fiches de suivi du nettoyage des \u00e9quipements ainsi que les bordereaux de traitement des d\u00e9chets d\u00e9truits ou retrait\u00e9s sont mis \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le pour les rubriques n\u00b0 2711 ou 2716 :"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sentation des fiches de suivi du nettoyage des \u00e9quipements."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.2 Rejet des effluents"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "88F6072c64f0",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les effluents susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9s rejet\u00e9s au milieu naturel respectent les valeurs limites de concentration suivantes :"
                },
                {
                  "text": "- mati\u00e8res en suspension : la concentration ne d\u00e9passe pas 100 mg/l si le flux journalier n'exc\u00e8de pas 15 kg/j, 35 mg/l au-del\u00e0 ;"
                },
                {
                  "text": "- DCO : la concentration ne d\u00e9passe pas 300 mg/l si le flux journalier n'exc\u00e8de pas 100 kg/j, 125 mg/l au-del\u00e0 ;"
                },
                {
                  "text": "- hydrocarbures totaux : 10 mg/l si le flux est sup\u00e9rieur \u00e0 100 g/j ;"
                },
                {
                  "text": "- m\u00e9taux totaux (rubriques n\u00b0 2711, 2713 et 2716) : 15 mg/l si le flux est sup\u00e9rieur \u00e0 100 g/j."
                },
                {
                  "text": "Ces valeurs limites sont respect\u00e9es en moyenne quotidienne. Aucune valeur instantan\u00e9e ne d\u00e9passe le double des valeurs limites de concentration."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.3 Valeurs limites de rejet"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "EccDaA8B24F5",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le raccordement \u00e0 une station d'\u00e9puration collective, urbaine ou industrielle, n'est autoris\u00e9 que si l'infrastructure collective d'assainissement (r\u00e9seau et station d'\u00e9puration) est apte \u00e0 acheminer et traiter l'effluent industriel ainsi que les boues r\u00e9sultant de ce traitement dans de bonnes conditions. Une autorisation de d\u00e9versement ainsi que, le cas \u00e9ch\u00e9ant, une convention de d\u00e9versement, sont \u00e9tablies avec la ou les autorit\u00e9s comp\u00e9tentes en charge du r\u00e9seau d'assainissement et du r\u00e9seau de collecte."
                },
                {
                  "text": "Les valeurs limites de concentration impos\u00e9es \u00e0 l'effluent \u00e0 la sortie de l'installation avant raccordement \u00e0 une station d'\u00e9puration urbaine ne d\u00e9passent pas :"
                },
                {
                  "text": "- MEST : 600 mg/l ;"
                },
                {
                  "text": "- DCO : 2 000 mg/l ;"
                },
                {
                  "text": "Toutefois, les valeurs limites de rejet peuvent \u00eatre sup\u00e9rieures aux valeurs ci-dessus si les autorisations et \u00e9ventuelles conventions de d\u00e9versement l'autorisent et dans la mesure o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9montr\u00e9 que le bon fonctionnement des r\u00e9seaux, des \u00e9quipements d'\u00e9puration, ainsi que du syst\u00e8me de traitement des boues n'est pas alt\u00e9r\u00e9 par ces d\u00e9passements."
                },
                {
                  "text": "Cette disposition s'applique \u00e9galement pour une installation raccord\u00e9e \u00e0 une station d'\u00e9puration industrielle (2750) ou mixte (rubrique 2752) dans le cas de rejets de micropolluants."
                },
                {
                  "text": "Pour une installation raccord\u00e9e \u00e0 une station d'\u00e9puration urbaine et pour les polluants autres que ceux r\u00e9glement\u00e9s ci-dessus, les valeurs limites sont les m\u00eames que pour un rejet dans le milieu naturel."
                },
                {
                  "text": "Pour la temp\u00e9rature, le d\u00e9bit et le pH, l'autorisation de d\u00e9versement dans le r\u00e9seau public fixe la valeur \u00e0 respecter."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.4 Raccordement \u00e0 une station d'\u00e9puration"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "CebC339De3aD",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les valeurs limites ci-dessus s'appliquent \u00e0 des pr\u00e9l\u00e8vements, mesures ou analyses moyens r\u00e9alis\u00e9s sur 24 heures. La mesure est r\u00e9alis\u00e9e \u00e0 partir d'un \u00e9chantillon pr\u00e9lev\u00e9 sur une dur\u00e9e de 24 heures et repr\u00e9sentatif du fonctionnement de l'installation."
                },
                {
                  "text": "Les contr\u00f4les se font, sauf stipulation contraire de la norme appliqu\u00e9e (si une norme est appliqu\u00e9e), sur effluent brut non d\u00e9cant\u00e9 et non filtr\u00e9, sans dilution pr\u00e9alable ou m\u00e9lange avec d'autres effluent."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.5 Dispositions concernant la surveillance des effluents aqueux"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "cc37cbde247c",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Une mesure des concentrations des diff\u00e9rents polluants vis\u00e9s au point 5.3 est effectu\u00e9e au moins tous les ans par un organisme agr\u00e9\u00e9 par le ministre charg\u00e9 de l'environnement. Les polluants qui ne sont pas susceptibles d'\u00eatre \u00e9mis par l'installation, ne font pas l'objet des mesures p\u00e9riodiques pr\u00e9vues au pr\u00e9sent point."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le pour les rubriques n\u00b0 2711 ou 2716 :"
                },
                {
                  "text": "- conformit\u00e9 des r\u00e9sultats de mesures avec les valeurs limites d'\u00e9missions applicables (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "- lorsque la mesure p\u00e9riodique d'un polluant n'est pas effectu\u00e9e, pr\u00e9sence des \u00e9l\u00e9ments justifiant que le polluant n'est pas \u00e9mis par l'installation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.6 Surveillance par l'exploitant de la pollution rejet\u00e9e"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "D1EFfe5Ed6b7",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Dans le cas o\u00f9 des tubes fluorescents ou lampes sont r\u00e9guli\u00e8rement pr\u00e9sents en quantit\u00e9 sup\u00e9rieure \u00e0 5 m3, un produit adapt\u00e9 au blocage chimique du mercure, qui serait dispers\u00e9 en cas de bris massif (par exemple du fait de la chute d'une caisse conteneur) est disponible sur place et le personnel form\u00e9 \u00e0 son utilisation. Le nettoyage dans de tels cas est effectu\u00e9 m\u00e9caniquement, l'utilisation d'aspirateurs est interdite."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.7 Pr\u00e9vention des pollutions accidentelles"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "7B6B01CcdacE",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des articles R. 211-29 et D. 543-226-1 du code de l'environnement, ni du code rural et des p\u00eaches maritimes, l'application de d\u00e9chets ou effluents sur ou dans les sols n'est autoris\u00e9e que pour la rubrique n\u00b0 2716 et sous r\u00e9serve que chacune de ces mati\u00e8res remplisse d\u00e8s son admission sur l'installation et avant regroupement, les conditions techniques et r\u00e9glementaires pour \u00eatre \u00e9pandues. L'\u00e9pandage se fait dans le respect des conditions de l'annexe II du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Toute application d'un autre d\u00e9chet ou effluent sur ou dans les sols est interdite."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le pour la rubrique n\u00b0 2716 :"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sence du plan d'\u00e9pandage r\u00e9guli\u00e8rement rempli (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sence de l'\u00e9tude pr\u00e9alable d'\u00e9pandage (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.8 Epandage"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "5. Eau"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "AIR_ODEURS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "eD348Cd99809",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 6.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "C5CBAafda79d",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant adopte les dispositions suivantes, n\u00e9cessaires pour pr\u00e9venir les envols de poussi\u00e8res et mati\u00e8res diverses :"
                },
                {
                  "text": "- les voies de circulation et aires de stationnement des v\u00e9hicules sont am\u00e9nag\u00e9es (formes de pente, rev\u00eatement, etc.), et convenablement nettoy\u00e9es ;"
                },
                {
                  "text": "- les v\u00e9hicules sortant de l'installation n'entra\u00eenent pas de d\u00e9p\u00f4t de poussi\u00e8re ou de boue sur les voies de circulation. Pour cela des dispositions telles que le lavage des roues des v\u00e9hicules sont pr\u00e9vues en cas de besoin ;"
                },
                {
                  "text": "- s'il est fait usage de bennes ouvertes pour le transport, les produits et d\u00e9chets entrant et sortant du site sont couverts d'une b\u00e2che ou d'un filet ;"
                },
                {
                  "text": "- toutes dispositions sont prises en permanence pour emp\u00eacher l'introduction et la pullulation des insectes et des nuisibles, ainsi que pour en assurer la destruction."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le pour les rubriques n\u00b0 2711 ou 2716 :"
                },
                {
                  "text": "- absence d'amas de mati\u00e8res dangereuses ou polluantes et de poussi\u00e8res ;"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sence des b\u00e2ches ou filets le cas \u00e9ch\u00e9ant."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "6.1 Risques d'envols"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "e9bad203FB37",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Toutes dispositions sont prises pour \u00e9viter le rejet \u00e0 l'atmosph\u00e8re des fluides frigorig\u00e8nes halog\u00e9n\u00e9s contenus dans des d\u00e9chets d'\u00e9quipements de production de froid, y compris de fa\u00e7on accidentelle lors de leur manipulation."
                },
                {
                  "text": "Le d\u00e9gazage du circuit r\u00e9frig\u00e9rant de ces \u00e9quipements est interdit."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "6.2 Fluides frigorig\u00e8nes (rubrique n\u00b0 2711)"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "31BCa1d1DD08",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Toutes les dispositions n\u00e9cessaires sont prises pour limiter les odeurs provenant de la manipulation et de l'entreposage des d\u00e9chets. Les d\u00e9chets ou produits susceptibles d'\u00eatre \u00e0 l'origine d'\u00e9missions d'odeurs sont entrepos\u00e9s autant que possible dans des conteneurs ferm\u00e9s."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "6.3 Odeurs (rubrique n\u00b0 2716 acceptant des d\u00e9chets susceptibles d'\u00e9mettre des odeurs)"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "6. Air - odeurs"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "DECHETS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "cEC7F6e47fa0",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant prend toutes les dispositions n\u00e9cessaires dans la conception, l'am\u00e9nagement, et l'exploitation de ses installations pour :"
            },
            {
              "text": "- en priorit\u00e9, pr\u00e9venir et r\u00e9duire la production et la nocivit\u00e9 des d\u00e9chets ;"
            },
            {
              "text": "- assurer une bonne gestion des d\u00e9chets de son entreprise en privil\u00e9giant, dans l'ordre ;"
            },
            {
              "text": "a) La pr\u00e9paration en vue de la r\u00e9utilisation ;"
            },
            {
              "text": "b) Le recyclage ;"
            },
            {
              "text": "c) Toute autre valorisation, notamment la valorisation \u00e9nerg\u00e9tique ;"
            },
            {
              "text": "d) L'\u00e9limination."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 7.",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "7. D\u00e9chets g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par l'installation"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "48cFEfA6fdb3",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les \u00e9missions sonores \u00e9mises par l'installation ne sont pas \u00e0 l'origine, dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, d'une \u00e9mergence sup\u00e9rieure aux valeurs admissibles d\u00e9finies dans le tableau suivant :"
            },
            {
              "table": {
                "rows": [
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "NIVEAU DE BRUIT AMBIANT\nexistant dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e\n(incluant le bruit de l'installation)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\u00c9MERGENCE ADMISSIBLE\npour la p\u00e9riode allant de 7 h \u00e0 22 h,\nsauf dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\u00c9MERGENCE ADMISSIBLE\npour la p\u00e9riode allant de 22 h \u00e0 7 h,\nainsi que les dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": true
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Sup\u00e9rieur \u00e0 35 et inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 45 dB (A)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "6 dB (A)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "4 dB (A)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Sup\u00e9rieur \u00e0 45 dB (A)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "5 dB (A)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "3 dB (A)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  }
                ]
              },
              "text": ""
            },
            {
              "text": "De plus, le niveau de bruit en limite de propri\u00e9t\u00e9 de l'installation ne d\u00e9passe pas, lorsqu'elle est en fonctionnement, 70 dB (A) pour la p\u00e9riode de jour et 60 dB (A) pour la p\u00e9riode de nuit, sauf si le bruit r\u00e9siduel pour la p\u00e9riode consid\u00e9r\u00e9e est sup\u00e9rieur \u00e0 cette limite."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 8.",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "8. Bruit"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "ANNEXE I"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "79ae62AD54cE",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "DISPOSITIONS TECHNIQUES EN MATI\u00c8RE D'\u00c9PANDAGE"
        },
        {
          "text": "L'\u00e9pandage des d\u00e9chets respecte les dispositions suivantes, sans pr\u00e9judice des dispositions de la r\u00e9glementation relative aux nitrates d'origine agricole :"
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe II",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "cCD66E57CB91",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Le d\u00e9chet \u00e9pandu a un int\u00e9r\u00eat pour les sols ou la nutrition des cultures et son application ne porte pas atteinte, directe ou indirecte, \u00e0 la sant\u00e9 de l'homme et des animaux, \u00e0 la qualit\u00e9 et \u00e0 l'\u00e9tat phytosanitaire des cultures ni \u00e0 la qualit\u00e9 des sols et des milieux aquatiques et est mis en \u0153uvre afin que les nuisances soient r\u00e9duites au minimum."
            },
            {
              "text": "En cas de risque de d\u00e9passement des capacit\u00e9s de stockage du d\u00e9chet, l'exploitant \u00e9value les capacit\u00e9s compl\u00e9mentaires de stockage \u00e0 mettre en place, d\u00e9crit les modifications \u00e0 apporter aux installations et en informe pr\u00e9alablement le pr\u00e9fet. A d\u00e9faut, il identifie les installations de traitement du d\u00e9chet auxquelles il peut faire appel."
            },
            {
              "text": "Une \u00e9tude pr\u00e9alable d'\u00e9pandage pr\u00e9cise l'innocuit\u00e9 (dans les conditions d'emploi) et l'int\u00e9r\u00eat agronomique des d\u00e9chets au regard des param\u00e8tres d\u00e9finis au point II ci-apr\u00e8s, l'aptitude du sol \u00e0 les recevoir, et le plan d'\u00e9pandage d\u00e9taill\u00e9 ci-apr\u00e8s. Cette \u00e9tude justifie la compatibilit\u00e9 de l'\u00e9pandage avec les contraintes environnementales recens\u00e9es et les documents de planification existants, notamment les plans pr\u00e9vus \u00e0 l'article L. 541-14 du code de l'environnement et les sch\u00e9mas d'am\u00e9nagement et de gestion des eaux, pr\u00e9vus aux articles L. 212-1 et 3 du code de l'environnement."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe II 1.",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "1. G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "ad74db6f1229",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'\u00e9tude pr\u00e9alable comprend notamment :"
            },
            {
              "text": "- la caract\u00e9risation des d\u00e9chets \u00e0 \u00e9pandre : quantit\u00e9s pr\u00e9visionnelles, rythme de production, valeur agronomique au regard des param\u00e8tres d\u00e9finis au point II ci-apr\u00e8s, \u00e9tat physique, traitements pr\u00e9alables (d\u00e9shydratation, pressage, chaulage\u2026) en distinguant les formes liquides, p\u00e2teuses ou solides ;"
            },
            {
              "text": "- l'indication des doses de d\u00e9chets \u00e0 \u00e9pandre selon les diff\u00e9rents types de culture \u00e0 fertiliser et les rendements pr\u00e9visionnels des cultures ;"
            },
            {
              "text": "- l'emplacement, le volume, les caract\u00e9ristiques et les modalit\u00e9s d'emploi des stockages de d\u00e9chets en attente d'\u00e9pandage ;"
            },
            {
              "text": "- la description des caract\u00e9ristiques des sols notamment au regard des param\u00e8tres d\u00e9finis \u00e0 la partie 6, au vu d'analyses datant de moins d'un an ;"
            },
            {
              "text": "- la localisation, le volume et les caract\u00e9ristiques des ouvrages d'entreposage ;"
            },
            {
              "text": "- la d\u00e9monstration de l'ad\u00e9quation entre les surfaces agricoles ma\u00eetris\u00e9es par les exploitants ou mises \u00e0 sa disposition par des pr\u00eateurs de terre et les flux de d\u00e9chets \u00e0 \u00e9pandre (productions, doses \u00e0 l'hectare et temps de retour sur une m\u00eame parcelle) ;"
            },
            {
              "text": "Au vu de cette \u00e9tude pr\u00e9alable, un plan d'\u00e9pandage est r\u00e9alis\u00e9, il est constitu\u00e9 :"
            },
            {
              "text": "- d'une carte \u00e0 une \u00e9chelle minimum de 1/25 000 permettant de localiser les surfaces o\u00f9 l'\u00e9pandage est possible compte tenu des exclusions mentionn\u00e9es au point g \u00ab R\u00e8gles d'\u00e9pandages \u00bb. Cette carte fait appara\u00eetre les contours et les num\u00e9ros des unit\u00e9s de surface permettant de les rep\u00e9rer, ainsi que les zones exclues \u00e0 l'\u00e9pandage ;"
            },
            {
              "text": "- d'un document mentionnant l'identit\u00e9 et l'adresse des pr\u00eateurs de terres qui ont souscrit un contrat \u00e9crit avec l'exploitant, pr\u00e9cisant notamment leurs engagements et responsabilit\u00e9s r\u00e9ciproques ;"
            },
            {
              "text": "- d'un tableau r\u00e9f\u00e9ren\u00e7ant les surfaces rep\u00e9r\u00e9es sur le support cartographique et indiquant, pour chaque unit\u00e9, les num\u00e9ros d'\u00eelots de r\u00e9f\u00e9rence PAC ou \u00e0 d\u00e9faut les r\u00e9f\u00e9rences cadastrales, la superficie totale et la superficie \u00e9pandable, ainsi que le nom de l'exploitant agricole."
            },
            {
              "text": "Toute modification du plan d'\u00e9pandage doit \u00eatre port\u00e9e avant sa r\u00e9alisation \u00e0 la connaissance du pr\u00e9fet."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe II 2.",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "2. L'\u00e9tude pr\u00e9alable et le plan d'\u00e9pandage"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "dAcdeDDDBE8A",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe II 3.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "160Bc1A9Adf2",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les apports d'azote, de phosphore et de potasse toutes origines confondues, organique et min\u00e9rale, sur les terres faisant l'objet d'un \u00e9pandage, tiennent compte de la rotation des cultures ainsi que de la nature particuli\u00e8re des terrains et de leur teneur en \u00e9l\u00e9ments fertilisants. Pour ces \u00e9l\u00e9ments, la fertilisation est \u00e9quilibr\u00e9e et correspond aux capacit\u00e9s exportatrices de la culture concern\u00e9e. La fertilisation azot\u00e9e organique est interdite sur toutes les l\u00e9gumineuses sauf la luzerne et les prairies d'association gramin\u00e9es-l\u00e9gumineuses."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 3.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.1. Les apports"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "8A39D1dC16dB",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le pH des d\u00e9chets est compris entre 6,5 et 8,5. Toutefois, des valeurs diff\u00e9rentes peuvent \u00eatre retenues sous r\u00e9serve de conclusions favorables de l'\u00e9tude pr\u00e9alable."
                },
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets ne peuvent \u00eatre r\u00e9pandus :"
                },
                {
                  "text": "- si les teneurs en \u00e9l\u00e9ments-traces m\u00e9talliques dans les sols d\u00e9passent l'une des valeurs limites figurant au tableau 2 du point I ci dessous ;"
                },
                {
                  "text": "- d\u00e8s lors que l'une des teneurs en \u00e9l\u00e9ments ou compos\u00e9s ind\u00e9sirables contenus dans le d\u00e9chet exc\u00e8de les valeurs limites figurant aux tableaux 1 a ou 1 b du point I ci dessous ;"
                },
                {
                  "text": "- d\u00e8s lors que le flux, cumul\u00e9 sur une dur\u00e9e de dix ans, apport\u00e9 par les d\u00e9chets sur l'un de ces \u00e9l\u00e9ments ou compos\u00e9s exc\u00e8de les valeurs limites figurant aux tableaux 1 a ou 1 b du point I ci dessous."
                },
                {
                  "text": "En outre, lorsque les d\u00e9chets sont r\u00e9pandus sur des p\u00e2turages, le flux maximum des \u00e9l\u00e9ments-traces m\u00e9talliques \u00e0 prendre en compte, cumul\u00e9 sur une dur\u00e9e de dix ans, est celui du tableau 3 du point I ci dessous."
                },
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets ne contiennent pas d'\u00e9l\u00e9ments ou substances ind\u00e9sirables autres que ceux list\u00e9s au point I ci dessous ni d'agents pathog\u00e8nes."
                },
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets ne doivent pas \u00eatre \u00e9pandus sur des sols dont le pH avant \u00e9pandage est inf\u00e9rieur \u00e0 6, sauf lorsque les trois conditions suivantes sont simultan\u00e9ment remplies :"
                },
                {
                  "text": "- le pH du sol est sup\u00e9rieur \u00e0 5 ;"
                },
                {
                  "text": "- la nature des d\u00e9chets peut contribuer \u00e0 remonter le pH du sol \u00e0 une valeur sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 6 ;"
                },
                {
                  "text": "- le flux cumul\u00e9 maximum des \u00e9l\u00e9ments apport\u00e9s aux sols est inf\u00e9rieur aux valeurs du tableau 3 ci dessous."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 3.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.2. Caract\u00e9ristique des mati\u00e8res \u00e9pandues"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "f0cA8B187B63",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Un programme pr\u00e9visionnel annuel d'\u00e9pandage est \u00e9tabli, en accord avec les exploitants agricoles pr\u00eateurs de terres, au plus tard un mois avant le d\u00e9but des op\u00e9rations concern\u00e9es. Il inclut \u00e9galement les parcelles du producteur de d\u00e9chets lorsque celui ci est \u00e9galement exploitant agricole."
                },
                {
                  "text": "Ce programme comprend au moins :"
                },
                {
                  "text": "- la liste des parcelles concern\u00e9es par la campagne ainsi que la caract\u00e9risation des syst\u00e8mes de culture (cultures implant\u00e9es avant et apr\u00e8s l'\u00e9pandage, p\u00e9riode d'inter culture) sur ces parcelles ;"
                },
                {
                  "text": "- une caract\u00e9risation des diff\u00e9rents types de d\u00e9chets (liquides, p\u00e2teux et solides) et des diff\u00e9rents lots \u00e0 \u00e9pandre (quantit\u00e9s pr\u00e9visionnelles, rythme de production, ainsi qu'au moins les teneurs en azote global et azote min\u00e9ral et min\u00e9ralisable disponible pour la culture \u00e0 fertiliser, mesur\u00e9es et d\u00e9termin\u00e9es sur la base d'analyses datant de moins d'un an) ;"
                },
                {
                  "text": "- les pr\u00e9conisations sp\u00e9cifiques d'apport des d\u00e9chets (calendrier et doses d'\u00e9pandage\u2026) ;"
                },
                {
                  "text": "- l'identification des personnes morales ou physiques intervenant dans la r\u00e9alisation de l'\u00e9pandage."
                },
                {
                  "text": "Ce programme pr\u00e9visionnel est tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es. Il lui est adress\u00e9 sur sa demande."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 3.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.3. Programme pr\u00e9visionnel d'\u00e9pandage"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "2B5a2fAAdACE",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "La caract\u00e9risation des d\u00e9chets \u00e0 \u00e9pandre fournie dans l'\u00e9tude pr\u00e9alable doit \u00eatre v\u00e9rifi\u00e9e par analyse avant le premier \u00e9pandage."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 3.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.4. Caract\u00e9risation des d\u00e9chets"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "6bD5Fb325dcA",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Dans le cas d'une installation nouvelle, les donn\u00e9es relatives aux caract\u00e9ristiques des d\u00e9chets et aux doses d'emploi sont actualis\u00e9es et sont adress\u00e9es au pr\u00e9fet \u00e0 l'issue de la premi\u00e8re ann\u00e9e de fonctionnement."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 3.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.5. Cas d'une installation nouvelle"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "4cB8ebF6FC5d",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets solides ou p\u00e2teux, non stabilis\u00e9s ou fermentiscibles, sont enfouis le plus t\u00f4t possible, dans un d\u00e9lai maximum de quarante-huit heures, pour r\u00e9duire les nuisances olfactives et les pertes par volatilisation. Des d\u00e9rogations \u00e0 l'obligation d'enfouissement peuvent toutefois \u00eatre accord\u00e9es sur justification dans le dossier d'enregistrement pour des cultures en place \u00e0 condition que celles-ci ne soient pas destin\u00e9es \u00e0 la consommation humaine directe."
                },
                {
                  "text": "Lorsque les effluents sont susceptibles de contenir des micro-organismes pathog\u00e8nes, l'\u00e9pandage ne doit pas \u00eatre r\u00e9alis\u00e9 par des dispositifs d'a\u00e9ro-aspersion qui produisent des brouillards fins."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 3.6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.6. Pr\u00e9vention des nuisances"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "6b343b8F7BCA",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sous r\u00e9serve des prescriptions fix\u00e9es en application de l'article L. 20 du code de la sant\u00e9 publique, l'\u00e9pandage de d\u00e9chets respecte les distances et d\u00e9lais minima suivants :"
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "NATURE DES ACTIVIT\u00c9S \u00c0 PROT\u00c9GER"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "DOMAINE D'APPLICATION"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "DISTANCE MINIMALE"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": true
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Puits, forage, sources, aqueduc transitant des eaux destin\u00e9s \u00e0 la consommation humaine en \u00e9coulement libre, installations souterraines ou semi-enterr\u00e9es utilis\u00e9es pour le stockage des eaux, que ces derni\u00e8res soient utilis\u00e9es pour l'alimentation en eau potable ou pour l'arrosage des cultures mara\u00eech\u00e8res"
                            },
                            "rowspan": 3
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Pente du terrain inf\u00e9rieure \u00e0 7 %\nPente du terrain sup\u00e9rieure \u00e0 7 %"
                            },
                            "rowspan": 3
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "35 m\u00e8tres\n100 m\u00e8tres"
                            },
                            "rowspan": 3
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": ""
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": ""
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Cours d'eau et plan d'eau"
                            },
                            "rowspan": 6
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Pente du terrain inf\u00e9rieure \u00e0 7 %"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": ""
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "1. D\u00e9chets non fermentescibles enfouis imm\u00e9diatement apr\u00e8s \u00e9pandage"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "5 m\u00e8tres des berges"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "2. Autres cas"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "35 m\u00e8tres des berges"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Pente du terrain sup\u00e9rieure \u00e0 7 %"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": ""
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "1. D\u00e9chets solides et stabilis\u00e9s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "100 m\u00e8tres des berges"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "2. D\u00e9chets non solides et non stabilis\u00e9s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "200 m\u00e8tres des berges"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Lieux de baignade"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": ""
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "200 m\u00e8tres"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Sites d'aquaculture (pisciculture et zones conchylicoles)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": ""
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "500 m\u00e8tres"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Habitations ou local occup\u00e9 par des tiers, zones de loisirs et \u00e9tablissement recevant du public"
                            },
                            "rowspan": 2
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": ""
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "50 m\u00e8tres"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "En cas de d\u00e9chets ou d'effluents odorants"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "100 m\u00e8tres"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": ""
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": ""
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "D\u00e9lai minimum"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Herbages ou culture fourrag\u00e8res"
                            },
                            "rowspan": 2
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "En cas d'absence de risque li\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sence d'agents pathog\u00e8nes"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Trois semaines avant la remise \u00e0 l'herbe des animaux ou de la r\u00e9colte de cultures fourrag\u00e8res"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Autres cas"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Six semaines avant la remise \u00e0 l'herbe des animaux ou de la r\u00e9colte des cultures fourrag\u00e8res"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Terrain affect\u00e9s \u00e0 des cultures mara\u00eech\u00e8res ou fruiti\u00e8res \u00e0 l'exception des cultures d'arbres fruitiers"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": ""
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Pas d'\u00e9pandage pendant la p\u00e9riode de v\u00e9g\u00e9tation"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Terrains destin\u00e9s ou affect\u00e9s \u00e0 des cultures mara\u00eech\u00e8res ou fruiti\u00e8res, en contact avec les sols, ou susceptibles d'\u00eatre consomm\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tat cru"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "En cas d'absence de risque li\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sence d'agents pathog\u00e8nes\nAutres cas"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Dix mois avant la r\u00e9colte et pendant la r\u00e9colte elle-m\u00eame\nDix-huit mois avant la r\u00e9colte et pendant la r\u00e9colte elle-m\u00eame"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 3.7.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.7. Distances et d\u00e9lais d'\u00e9pandage"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "4cc2Df67a09b",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les p\u00e9riodes d'\u00e9pandage et les quantit\u00e9s \u00e9pandues sont adapt\u00e9es de mani\u00e8re :"
                },
                {
                  "text": "- \u00e0 emp\u00eacher la stagnation prolong\u00e9e sur les sols, le ruissellement en dehors des parcelles d'\u00e9pandage, une percolation rapide ;"
                },
                {
                  "text": "- \u00e0 emp\u00eacher l'accumulation dans le sol de substances susceptibles \u00e0 long terme de d\u00e9grader sa structure ou de pr\u00e9senter un risque \u00e9cotoxicologique ;"
                },
                {
                  "text": "- \u00e0 emp\u00eacher le colmatage du sol, notamment par les graisses."
                },
                {
                  "text": "L'\u00e9pandage est interdit :"
                },
                {
                  "text": "- pendant les p\u00e9riodes o\u00f9 le sol est pris en masse par le gel ou abondamment enneig\u00e9, exception faite des d\u00e9chets solides ;"
                },
                {
                  "text": "- pendant les p\u00e9riodes de forte pluviosit\u00e9 et pendant les p\u00e9riodes o\u00f9 il existe un risque d'inondation ;"
                },
                {
                  "text": "- en dehors des terres r\u00e9guli\u00e8rement travaill\u00e9es et des prairies ou des for\u00eats exploit\u00e9es ;"
                },
                {
                  "text": "- sur les terrains \u00e0 forte pente, dans des conditions qui entra\u00eeneraient leur ruissellement hors du champ d'\u00e9pandage."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 3.8.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.8. P\u00e9riodes d'\u00e9pandage"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "4DcbDC2EcB05",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Toute anomalie constat\u00e9e sur les sols, les cultures et leur environnement lors ou \u00e0 la suite de l'\u00e9pandage de d\u00e9chets et susceptible d'\u00eatre relation avec ces \u00e9pandages doit sans d\u00e9lai \u00eatre signal\u00e9e \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 3.9.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.9. D\u00e9tection d'anomalies"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "3. Les r\u00e8gles d'\u00e9pandage"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "DECHETS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "C4f85C015D06",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les ouvrages permanents d'entreposage de d\u00e9chets sont dimensionn\u00e9s pour faire face aux p\u00e9riodes o\u00f9 l'\u00e9pandage est soit impossible, soit interdit par l'\u00e9tude pr\u00e9alable. Toutes dispositions sont prises pour que les dispositifs d'entreposage ne soient pas source de g\u00eane ou de nuisances pour le voisinage et n'entra\u00eenent pas de pollution des eaux ou des sols par ruissellement ou infiltration. Le d\u00e9versement dans le milieu naturel des trop-pleins des ouvrages d'entreposage est interdit. Les ouvrages d'entreposage \u00e0 l'air libre sont interdits d'acc\u00e8s aux tiers non autoris\u00e9s."
            },
            {
              "text": "Le d\u00e9p\u00f4t temporaire de d\u00e9chets, sur les parcelles d'\u00e9pandage et sans travaux d'am\u00e9nagement, n'est autoris\u00e9 que lorsque les cinq conditions suivantes sont simultan\u00e9ment remplies :"
            },
            {
              "text": "- les d\u00e9chets sont solides et peu fermentescibles, \u00e0 d\u00e9faut, la dur\u00e9e du d\u00e9p\u00f4t est inf\u00e9rieur \u00e0 quarante-huit heures ;"
            },
            {
              "text": "- toutes les pr\u00e9cautions ont \u00e9t\u00e9 prises pour \u00e9viter le ruissellement sur ou en dehors des parcelles d'\u00e9pandage ou une percolation rapide vers les nappes superficielles ou souterraines ;"
            },
            {
              "text": "- le d\u00e9p\u00f4t respecte les distances minimales d'isolement d\u00e9finies pour l'\u00e9pandage au point 7 sauf pour la distance vis-\u00e0-vis des habitations ou locaux habit\u00e9s par des tiers qui est toujours \u00e9gale \u00e0 100 m\u00e8tres. En outre, une distance d'au moins 3 m\u00e8tres vis-\u00e0-vis des routes et foss\u00e9s doit \u00eatre respect\u00e9e ;"
            },
            {
              "text": "- le volume du d\u00e9p\u00f4t doit \u00eatre adapt\u00e9 \u00e0 la fertilisation raisonn\u00e9e des parcelles r\u00e9ceptrices pour la p\u00e9riode d'\u00e9pandage consid\u00e9r\u00e9e ;"
            },
            {
              "text": "- la dur\u00e9e maximale ne doit pas d\u00e9passer un an et le retour sur un m\u00eame emplacement ne peut intervenir avant un d\u00e9lai de trois ans."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe II 4.",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "4. Stockage des d\u00e9chets ou effluents"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "1B771FfF8d58",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Un cahier d'\u00e9pandage, tenu sous la responsabilit\u00e9 de l'exploitant, \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es pendant une dur\u00e9e de dix ans, comporte pour chacune des parcelles (ou \u00eelots) r\u00e9ceptrices \u00e9pandues :"
            },
            {
              "text": "- les surfaces effectivement \u00e9pandues ;"
            },
            {
              "text": "- les r\u00e9f\u00e9rences parcellaires ;"
            },
            {
              "text": "- les dates d'\u00e9pandage ;"
            },
            {
              "text": "- la nature des cultures ;"
            },
            {
              "text": "- les volumes et la nature de toutes les mati\u00e8res \u00e9pandues ;"
            },
            {
              "text": "- les quantit\u00e9s d'azote global \u00e9pandues toutes origines confondues ;"
            },
            {
              "text": "- l'identification des personnes morales ou physiques charg\u00e9es des op\u00e9rations d'\u00e9pandage ainsi que l'ensemble des r\u00e9sultats d'analyses pratiqu\u00e9es sur les sols et les mati\u00e8res \u00e9pandues avec les dates de pr\u00e9l\u00e8vements et de mesures et leur localisation."
            },
            {
              "text": "Ce cahier d'\u00e9pandage est renseign\u00e9 de mani\u00e8re inalt\u00e9rable une fois par semaine au cours desquelles des \u00e9pandages ont \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9s."
            },
            {
              "text": "Lorsque les d\u00e9chets sont \u00e9pandus sur des parcelles mises \u00e0 disposition par un pr\u00eateur de terres, un bordereau cosign\u00e9 par l'exploitant et le pr\u00eateur de terre est r\u00e9f\u00e9renc\u00e9 et joint au cahier d'\u00e9pandage. Ce bordereau est \u00e9tabli au plus tard \u00e0 la fin du chantier d'\u00e9pandage et au moins une fois par semaine. Il comporte l'identification des parcelles r\u00e9ceptrices, les volumes et les quantit\u00e9s d'azote global \u00e9pandues."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe II 5.",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "5. Le cahier d'\u00e9pandage"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "a7721dfBbb4d",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les sols doivent \u00eatre analys\u00e9s sur chaque point de r\u00e9f\u00e9rence :"
            },
            {
              "text": "- apr\u00e8s l'ultime \u00e9pandage, sur le ou les points de r\u00e9f\u00e9rence, sur chaque parcelle exclue du p\u00e9rim\u00e8tre d'\u00e9pandage ;"
            },
            {
              "text": "- au minimum tous les dix ans."
            },
            {
              "text": "Ces analyses portent sur les \u00e9l\u00e9ments et substances figurant au paragraphe 6.2 ci dessous."
            },
            {
              "text": "Les m\u00e9thodes d'\u00e9chantillonnage et d'analyse des sols sont conformes aux dispositions du paragraphe 6.3 ci-apr\u00e8s."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe II 6.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "08e82d4A41CD",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Tableau 1 a : Teneurs limites en \u00e9l\u00e9ments-traces m\u00e9talliques dans les d\u00e9chets"
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\u00c9L\u00c9MENTS-TRACES M\u00c9TALLIQUES"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "VALEUR LIMITE DANS LES D\u00c9CHETS\n(mg/kg MS)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "FLUX CUMUL\u00c9 MAXIMUM APPORT\u00c9\npar les d\u00e9chets en 10 ans (g/m2)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": true
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Cadmium"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "10"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "0.015"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Chrome"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "1 000"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "1,5"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Cuivre"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "1 000"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "1,5"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Mercure"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "10"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "0,015"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Nickel"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "200"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "0,3"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Plomb"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "800"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "1,5"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Zinc"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "3 000"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "4,5"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Chrome + Cuivre + Nickel + Zinc"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "4 000"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "6"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                },
                {
                  "text": "Tableau 1 b : Teneurs limites en compos\u00e9s-traces organiques dans les d\u00e9chets"
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "COMPOS\u00c9S-TRACES ORGANIQUES"
                            },
                            "rowspan": 2
                          },
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "VALEUR LIMITE DANS LES D\u00c9CHETS\n(mg/kg MS)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "FLUX CUMUL\u00c9 MAXIMUM APPORT\u00c9\npar les d\u00e9chets en 10 ans (mg/m2)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": true
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Cas g\u00e9n\u00e9ral"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Epandage\nsur p\u00e2turage"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Cas g\u00e9n\u00e9ral"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Epandage\nsur p\u00e2turage"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": true
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Total des 7 principaux PCB (*)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "0,8"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "0,8"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "1,2"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "1,2"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Fluoranth\u00e8ne"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "5"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "4"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "7,5"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "6"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Benzo (b) fluoranth\u00e8ne"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "2,5"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "2,5"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "4"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "4"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Benzo (a) pyr\u00e8ne"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "2"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "1,5"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "3"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "2"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                },
                {
                  "text": "(*) PCB 28, 52, 101, 118, 138, 153, 180."
                },
                {
                  "text": "Tableau 2 : Valeurs limites de concentration dans les sols"
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\u00c9L\u00c9MENTS-TRACES DANS LES SOLS"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "VALEUR LIMITE (mg/kg MS)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": true
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Cadmium"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "2"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Chrome"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "150"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Cuivre"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "100"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Mercure"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "1"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Nickel"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "50"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Plomb"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "100"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Zinc"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "300"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                },
                {
                  "text": "Tableau 3 : Flux cumul\u00e9 maximum en \u00e9l\u00e9ments-traces m\u00e9talliques apport\u00e9 par les d\u00e9chets pour les p\u00e2turages ou les sols de pH inf\u00e9rieurs \u00e0 6"
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\u00c9L\u00c9MENTS-TRACES M\u00c9TALLIQUES"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "FLUX CUMUL\u00c9 MAXIMUM APPORT\u00c9 PAR LES D\u00c9CHETS EN 10 ANS (g/m2)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": true
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Cadmium"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "0,015"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Chrome"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "1,2"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Cuivre"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "1,2"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Mercure"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "0,012"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Nickel"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "0,3"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Plomb"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "0,9"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "S\u00e9l\u00e9nium (*)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "0,12"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Zinc"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "3"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Chrome+cuivre+nickel+zinc"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "4"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                },
                {
                  "text": "(*) Pour le p\u00e2turage uniquement."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 6.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "6.1. Seuils en \u00e9l\u00e9ments-traces m\u00e9talliques et en substances organiques"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "fACC3937c81f",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Analyses pour la caract\u00e9risation de la valeur agronomique des d\u00e9chets destin\u00e9s \u00e0 l'\u00e9pandage :"
                },
                {
                  "text": "- mati\u00e8re s\u00e8che (%) ; mati\u00e8re organique (%) ;"
                },
                {
                  "text": "- pH ;"
                },
                {
                  "text": "- azote global ;"
                },
                {
                  "text": "- azote ammoniacal (en NH4) ;"
                },
                {
                  "text": "- rapport C/N ;"
                },
                {
                  "text": "- phosphore total (en P2O5) ; potassium total (en K2O) ; calcium total (en CaO) ; magn\u00e9sium total (en MgO) ; oligo-\u00e9l\u00e9ments (B, Co, Cu, Fe, Mn, Mo, Zn). Cu, Zn et B seront mesur\u00e9s \u00e0 la fr\u00e9quence pr\u00e9vue pour les \u00e9l\u00e9ments-traces."
                },
                {
                  "text": "Les autres oligo-\u00e9l\u00e9ments seront analys\u00e9s dans le cadre de la caract\u00e9risation initiale des d\u00e9chets."
                },
                {
                  "text": "Analyses pour la caract\u00e9risation de la valeur agronomique des sols :"
                },
                {
                  "text": "- granulom\u00e9trie ;"
                },
                {
                  "text": "- m\u00eames param\u00e8tres que pour la valeur agronomique des d\u00e9chets en rempla\u00e7ant les \u00e9l\u00e9ments concern\u00e9s par : P2O5 \u00e9changeable, K2O \u00e9changeable, MgO \u00e9changeable et CaO \u00e9changeable."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 6.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "6.2. El\u00e9ments de caract\u00e9risation de la valeur agronomique des d\u00e9chets et des sols"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "B932cfaE16B8",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Echantillonnage des sols :"
                },
                {
                  "text": "Les pr\u00e9l\u00e8vements de sol doivent \u00eatre effectu\u00e9s dans un rayon de 7,50 m\u00e8tres autour du point de r\u00e9f\u00e9rence rep\u00e9r\u00e9 par ses coordonn\u00e9es Lambert, \u00e0 raison de 16 pr\u00e9l\u00e8vements \u00e9l\u00e9mentaires pris au hasard dans le cercle ainsi dessin\u00e9 :"
                },
                {
                  "text": "- de pr\u00e9f\u00e9rence en fin de culture et avant le labour pr\u00e9c\u00e9dant la mise en place de la suivant ;"
                },
                {
                  "text": "- avant un nouvel \u00e9pandage \u00e9ventuel de d\u00e9chets ou d'effluents ;"
                },
                {
                  "text": "- en observant de toute fa\u00e7on un d\u00e9lai suffisant apr\u00e8s un apport de mati\u00e8res fertilisantes pour permettre leur int\u00e9gration correcte au sol ;"
                },
                {
                  "text": "- \u00e0 la m\u00eame \u00e9poque de l'ann\u00e9e que la premi\u00e8re analyse et au m\u00eame point de pr\u00e9l\u00e8vement."
                },
                {
                  "text": "La norme X 31 100 (1992) est r\u00e9put\u00e9e r\u00e9pondre aux obligations d'\u00e9chantillonnage."
                },
                {
                  "text": "M\u00e9thodes de pr\u00e9paration et d'analyse des sols :"
                },
                {
                  "text": "Les m\u00e9thodes de pr\u00e9paration et d'analyse des sols doivent \u00eatre fiables et reproductibles."
                },
                {
                  "text": "Echantillonnage des effluents et des d\u00e9chets :"
                },
                {
                  "text": "Les m\u00e9thodes d'\u00e9chantillonnage sont adapt\u00e9es en fonction des caract\u00e9ristiques du d\u00e9chet. Elles doivent \u00eatre fiables et reproductibles. Les normes suivantes sont pr\u00e9sum\u00e9es r\u00e9pondre \u00e0 ces deux obligations :"
                },
                {
                  "text": "- NF EN 12579 (2013) : amendements organiques et support de culture - \u00e9chantillonnage ;"
                },
                {
                  "text": "- NF U 44-108 (1982) : boues des ouvrages de traitement des eaux us\u00e9es urbaines, boues liquides, \u00e9chantillonnage en vue de l'estimation de la teneur moyenne d'un lot ;"
                },
                {
                  "text": "- NF U 42-051 (1968) : engrais, th\u00e9orie de l'\u00e9chantillonnage et de l'estimation d'un lot ;"
                },
                {
                  "text": "- NF U 42-053 (1979) : mati\u00e8res fertilisantes, engrais, contr\u00f4le de r\u00e9ception d'un grand lot, m\u00e9thode pratique ;"
                },
                {
                  "text": "- NF U 42-080 (1981) : engrais, solutions et suspensions ;"
                },
                {
                  "text": "- NF U 42-090 (1983) : engrais, amendements calciques et magn\u00e9siens, produits solides, pr\u00e9paration de l'\u00e9chantillon pour essai."
                },
                {
                  "text": "La proc\u00e9dure retenue doit donner lieu \u00e0 un proc\u00e8s-verbal comportant les informations suivantes :"
                },
                {
                  "text": "- identification et description du produit \u00e0 \u00e9chantillonner (aspect, odeur, \u00e9tat physique) ;"
                },
                {
                  "text": "- objet de l'\u00e9chantillonnage ;"
                },
                {
                  "text": "- identification de l'op\u00e9rateur et des diverses op\u00e9rations n\u00e9cessaires ;"
                },
                {
                  "text": "- date, heure et lieu de r\u00e9alisation ;"
                },
                {
                  "text": "- mesures prises pour freiner l'\u00e9volution de l'\u00e9chantillon ;"
                },
                {
                  "text": "- fr\u00e9quence des pr\u00e9l\u00e8vements dans l'espace et dans le temps ;"
                },
                {
                  "text": "- plan des localisations des prises d'\u00e9chantillons \u00e9l\u00e9mentaires (surface et profondeur) avec leurs caract\u00e9ristiques (poids et volume) ;"
                },
                {
                  "text": "- descriptif de la m\u00e9thode de constitution de l'\u00e9chantillon repr\u00e9sentatif (au moins 2 kg) \u00e0 partir des pr\u00e9l\u00e8vements \u00e9l\u00e9mentaires (division, r\u00e9duction, m\u00e9lange, homog\u00e9n\u00e9isation) ;"
                },
                {
                  "text": "- descriptif des mat\u00e9riels de pr\u00e9l\u00e8vement ;"
                },
                {
                  "text": "- descriptif des conditionnements des \u00e9chantillons ;"
                },
                {
                  "text": "- condition d'exp\u00e9dition."
                },
                {
                  "text": "M\u00e9thodes de pr\u00e9paration et d'analyse des d\u00e9chets :"
                },
                {
                  "text": "La norme NF U 44-110 (1982) relative aux boues, amendements organiques et supports de culture est r\u00e9put\u00e9e r\u00e9pondre aux obligations d'\u00e9chantillonnage."
                },
                {
                  "text": "La m\u00e9thode d'extraction qui n'est pas toujours normalis\u00e9e doit \u00eatre d\u00e9finie par le laboratoire selon les bonnes pratiques de laboratoire."
                },
                {
                  "text": "Les analyses retenues peuvent \u00eatre choisies parmi les listes ci-dessous, en utilisant dans la mesure du possible des m\u00e9thodes normalis\u00e9es pour autant qu'elles soient adapt\u00e9es \u00e0 la nature du d\u00e9chet \u00e0 analyser. Si des m\u00e9thodes normalis\u00e9es existent et ne sont pas employ\u00e9es par le laboratoire d'analyses, la m\u00e9thode retenue devra faire l'objet d'une justification."
                },
                {
                  "text": "Tableau 4 a : M\u00e9thodes analytiques pour les \u00e9l\u00e9ments-traces"
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\u00c9L\u00c9MENTS"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "M\u00c9THODE D'EXTRACTION\net de pr\u00e9paration"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "M\u00c9THODE ANALYTIQUE"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": true
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "El\u00e9ment-traces m\u00e9talliques"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Extraction \u00e0 l'eau r\u00e9gale.\nS\u00e9chage au micro-ondes ou \u00e0 l'\u00e9tuve"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Spectrom\u00e9trie d'absorption atomique\nou spectrom\u00e9trie d'\u00e9mission (AES)\nou spectrom\u00e9trie d'\u00e9mission (ICP) coupl\u00e9e \u00e0 la spectrom\u00e9trie de masse\nou spectrom\u00e9trie de fluorescence (pour Hg)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                },
                {
                  "text": "Tableau 4 b : M\u00e9thodes analytiques recommand\u00e9es pour les micro-polluants organiques"
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\u00c9L\u00c9MENTS"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "M\u00c9THODE D'EXTRACTION ET DE PR\u00c9PARATION"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "M\u00c9THODE ANALYTIQUE"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": true
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "HAP"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Extraction \u00e0 l'ac\u00e9tone de 5 g MS (1)\nS\u00e9chage par sulfate de sodium.\nPurification \u00e0 l'oxyde d'aluminium ou par passage sur r\u00e9sine XAD.\nConcentration."
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Chromatographie liquide haute performance, d\u00e9tecteur fluorescence\nou chromatographie en phase gazeuse + spectrom\u00e9trie de masse."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "PCB"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Extraction \u00e0 l'aide d'un m\u00e9lange ac\u00e9tone/\u00e9ther de p\u00e9trole de 20g MS (*)\nS\u00e9chage par sulfate de sodium.\nPurification \u00e0 l'oxyde d'aluminium ou par passage sur colonne de c\u00e9lite ou gel de bio-beads (**).\nConcentration."
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Chromatographie en phase gazeuse, d\u00e9tecteur ECD\nou spectrom\u00e9trie de masse"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                },
                {
                  "text": "(*) Dans le cas de d\u00e9chets liquides, centrifugation pr\u00e9alable de 50 \u00e0 60 g de d\u00e9chet brut, extraction du surnageant \u00e0 l'\u00e9ther de p\u00e9trole et du culot \u00e0 l'ac\u00e9tone suivie d'une seconde extraction \u00e0 l'\u00e9ther de p\u00e9trole ; combinaison des deux extraits apr\u00e8s lavage \u00e0 l'eau de l'extrait de culot."
                },
                {
                  "text": "(**) Dans le cas d'\u00e9chantillons pr\u00e9sentant de nombreuses interf\u00e9rences, purification suppl\u00e9mentaire par chromatographie de perm\u00e9ation de gel."
                },
                {
                  "text": "Tableau 4 c : M\u00e9thodes analytiques recommand\u00e9es pour les agents pathog\u00e8nes"
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "TYPE D'AGENTS\npathog\u00e8ne"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "M\u00c9THODOLOGIE D'ANALYSE"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\u00c9TAPE DE LA M\u00c9THODE"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": true
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Salmonella"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "D\u00e9nombrement selon la technique du nombre le plus probable (NPP)."
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Phase d'enrichissement.\nPhase de s\u00e9lection.\nPhase d'isolement.\nPhase d'identification.\nPhase de confirmation : serovars."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\u0152ufs d'helminthes"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "D\u00e9nombrement et viabilit\u00e9."
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Filtration de boues.\nFlottation au ZnSO4.\nExtraction avec technique diphasique :\n- incubation ;\n- quantification.\n(Technique EPA, 1992.)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Ent\u00e9rovirus"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "D\u00e9nombrement selon la technique du nombre le plus probable d'unit\u00e9s cytopathog\u00e8nes (NPPUC)."
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Extraction-concentration au PEG6000 :\n- d\u00e9tection par inoculation sur cultures cellulaires BGM ;\n- quantification selon la technique du NPPUC."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                },
                {
                  "text": "Analyses sur les lixiviats :"
                },
                {
                  "text": "Elles peuvent \u00eatre faites apr\u00e8s extraction ou sur colonne lysim\u00e9trique et portent sur des polluants s\u00e9lectionn\u00e9s en fonction de leur pr\u00e9sence dans le d\u00e9chet, de leur solubilit\u00e9 et de leur toxicit\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Les m\u00e9thodes d'analyses recommand\u00e9es appartiennent \u00e0 la s\u00e9rie des NFT 90 puisqu'il s'agit des solutions aqueuses."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 6.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "6.3. M\u00e9thodes d'\u00e9chantillonnage et d'analyse"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "6. Les analyses"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "ANNEXE II"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "5a922d2E1504",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "DISPOSITIONS APPLICABLES AUX INSTALLATIONS EXISTANTES"
        },
        {
          "text": "Les dispositions mentionn\u00e9es ci-dessous sont applicables aux installations existantes d\u00e9clar\u00e9es avant le 1er juillet 2018. Les dispositions dont la mention est pr\u00e9c\u00e9d\u00e9e d'un ast\u00e9risque ne sont applicables qu'aux installations d\u00e9clar\u00e9es apr\u00e8s le 17 mai 2008 pour la rubrique n\u00b0 2711 et le 10 mars 2011 pour les rubriques n\u00b0 2713, 2714 ou 2716. Les autres dispositions ne sont pas applicables aux installations existantes."
        },
        {
          "table": {
            "rows": [
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "1er juillet 2018"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "1er juillet 2019"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": true
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "1. Dispositions g\u00e9n\u00e9rales\n*2.2 Locaux habit\u00e9 par des tiers\n*2.3 Comportement au feu\n2.5 Installations \u00e9lectriques\n2.6 Mise \u00e0 la terre des \u00e9quipements\n2.7 R\u00e9tention des sols\n*2.8 Cuvettes de r\u00e9tention\n2.9 Isolement du r\u00e9seau de collecte\n3.1 Contr\u00f4le de l'acc\u00e8s\n4.1 Moyens de lutte contre l'incendie, sauf 4e et 5e tirets\n4.2 Consignes d'exploitation\n*5.1 R\u00e9seau de collecte et eaux pluviales\n5.2 Points de pr\u00e9l\u00e8vements pour les contr\u00f4les\n5.3 Rejets des effluents\n5.4 Valeurs limites de rejet\n5.5 Raccordement \u00e0 une station d'\u00e9puration\n5.6 Dispositions concernant la surveillance des effluents aqueux\n5.7 Surveillance par l'exploitant de la pollution rejet\u00e9e\n5.8 Pr\u00e9vention des pollutions accidentelles\n5.9 Epandage\n6. Air-odeurs (sauf le 1er du 6.1 relatif aux risques d'envols)\n7. D\u00e9chets\n8. Bruit"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "3.2 Admissibilit\u00e9 des produits et d\u00e9chets\n3.3 Proc\u00e9dure d'information pr\u00e9alable\n3.4 Proc\u00e8dure d'admission\n3.5 Entreposage des produits et d\u00e9chets\n3.6 Op\u00e9rations de tri des produits et d\u00e9chets"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              }
            ]
          },
          "text": ""
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe III",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "ANNEXE III"
      }
    }
  ],
  "title": {
    "text": "Arr\u00eat\u00e9 du 06/06/18 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations de transit, regroupement, tri ou pr\u00e9paration en vue de la r\u00e9utilisation de d\u00e9chets relevant du r\u00e9gime de la d\u00e9claration au titre de la rubrique n\u00b0 2711 (d\u00e9chets d'\u00e9quipements \u00e9lectriques et \u00e9lectroniques), 2713 (m\u00e9taux ou d\u00e9chets de m\u00e9taux non dangereux, alliage de m\u00e9taux ou d\u00e9chets d'alliage de m\u00e9taux non dangereux), 2714 (d\u00e9chets non dangereux de papiers, cartons, plastiques, caoutchouc, textiles, bois) ou 2716 (d\u00e9chets non dangereux non inertes) de la nomenclature des installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement"
  },
  "visa": [
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 23,
          "position": 6,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu le code de l'environnement, notamment les titres Ier et II du livre II et les titres Ier, IV et VII du livre V ;"
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 51,
          "position": 135,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000810278&idArticle=LEGIARTI000006868164&dateTexte=20050722&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 23 novembre 2005 relatif aux modalit\u00e9s de traitement des d\u00e9chets d'\u00e9quipements \u00e9lectriques et \u00e9lectroniques pr\u00e9vues \u00e0 l'article 21 du d\u00e9cret n\u00b0 2005-829 du 20 juillet 2005 relatif \u00e0 la composition des \u00e9quipements \u00e9lectriques et \u00e9lectroniques et \u00e0 l'\u00e9limination des d\u00e9chets issus de ces \u00e9quipements ;"
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 9,
          "position": 95,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000006839117&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        },
        {
          "content_size": 9,
          "position": 108,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000006839120&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 29 f\u00e9vrier 2012 modifi\u00e9 fixant le contenu des registres mentionn\u00e9s aux articles R. 541-43 et R. 541-46 du code de l'environnement ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'avis des organisations professionnelles int\u00e9ress\u00e9es ;"
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 46,
          "position": 132,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000032975869&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu les observations formul\u00e9es lors de la consultation publique r\u00e9alis\u00e9e du 10 novembre 2017 au 3 d\u00e9cembre 2017, en application de l'article L. 123-19-1 du code de l'environnement ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'avis du Conseil sup\u00e9rieur de la pr\u00e9vention des risques technologiques en date du 19 d\u00e9cembre 2017 ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'avis du Conseil national d'\u00e9valuation des normes en date du 3 mai 2018,"
    }
  ]
}