{
  "aida_url": "https://aida.ineris.fr/consultation_document/5083",
  "applicability": {
    "condition_of_inapplicability": null,
    "warnings": []
  },
  "classements": [
    {
      "alinea": null,
      "regime": "D",
      "rubrique": "2112",
      "state": "ACTIVE"
    }
  ],
  "classements_with_alineas": [
    {
      "alineas": [],
      "regime": "D",
      "rubrique": "2112"
    }
  ],
  "date_of_signature": "2005-02-10",
  "id": "JORFTEXT000000444667",
  "is_transverse": false,
  "legifrance_url": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000000444667",
  "nickname": null,
  "sections": [
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "d35c2C6201E8",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 2112 (couvoirs) sont soumises aux dispositions de l'annexe I du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Les pr\u00e9sentes dispositions s'appliquent sans pr\u00e9judice des autres l\u00e9gislations."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 1",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 1 er"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "9fCEE4CDC04b",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les dispositions de l'annexe I\u00a0 sont applicables dans un d\u00e9lai de quatre mois \u00e0 compter de la publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 au Journal officiel pour les installations d\u00e9clar\u00e9es apr\u00e8s cette date."
        },
        {
          "text": "\tLes dispositions de cette annexe sont applicables aux installations existantes, d\u00e9clar\u00e9es au plus tard quatre mois apr\u00e8s la date de publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, selon les d\u00e9lais pr\u00e9cis\u00e9s en annexe II."
        },
        {
          "text": "\tLes dispositions de l'annexe I sont applicables aux installations class\u00e9es soumises \u00e0 d\u00e9claration incluses dans un \u00e9tablissement qui comporte au moins une installation soumise au r\u00e9gime de l'autorisation d\u00e8s lors que ces installations ne sont pas r\u00e9gies par l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d'autorisation."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 2",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 2"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "bbECd4fED54F",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "En application de l'article L. 512-10 du code de l'environnement, le pr\u00e9fet peut, par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral, adapter aux circonstances locales les dispositions de l'annexe I dont la liste figure \u00e0 l'annexe III."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 3",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 3"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "9D3359CCBD4a",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le pr\u00e9fet peut, pour une installation donn\u00e9e, adapter par arr\u00eat\u00e9 certaines dispositions des annexes dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 512-12 du code de l'environnement et \u00e0 l'article 30 du d\u00e9cret du 21 septembre 1977 susvis\u00e9."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 4",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 4"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "C4dA689Aded6",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le directeur de la pr\u00e9vention des pollutions et des risques, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux risques majeurs, est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise."
        },
        {
          "text": "Fait \u00e0 Paris, le 10 f\u00e9vrier 2005."
        },
        {
          "text": "Pour le ministre et par d\u00e9l\u00e9gation :"
        },
        {
          "text": "\tLe directeur de la pr\u00e9vention des pollutions et des risques,"
        },
        {
          "text": "\td\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux risques majeurs,"
        },
        {
          "text": "\tT. Trouv\u00e9"
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 5",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 5"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "cEb22c5e94E3",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe I\u00a0:",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": "DISPOSITIONS_GENERALES"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "2DeD9be5e3C3",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Pour l\u2019application du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on entend par installation :"
            },
            {
              "text": "\t\tles b\u00e2timents dans lesquels se d\u00e9roulent les op\u00e9rations de r\u00e9ception et d\u2019attente des oeufs, d\u2019accouvage, d\u2019\u00e9closion, de tri et d\u2019exp\u00e9dition des volailles d\u2019un jour ;"
            },
            {
              "text": "\t\tles b\u00e2timents \u00e0 usage de vestiaires, bureaux, logement de gardien ;"
            },
            {
              "text": "\t\tles b\u00e2timents, hangars, aires et autres dispositifs r\u00e9serv\u00e9s :"
            },
            {
              "text": "\t\t\u00e0 l\u2019entreposage de mat\u00e9riels et consommables divers ;"
            },
            {
              "text": "\t\t\u00e0 l\u2019entreposage des sous-produits et d\u00e9chets du couvoir ;"
            },
            {
              "text": "\t\tau lavage et au stationnement des v\u00e9hicules de transport des oeufs et des animaux ;"
            },
            {
              "text": "\t\t\u00e0 la manipulation, au conditionnement, et le cas \u00e9ch\u00e9ant \u00e0 la transformation des sous-produits dont la destruction n\u2019est pas obligatoire ;"
            },
            {
              "text": "\t\tau pr\u00e9traitement et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, au traitement des effluents."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I\u00a0: 1.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "AAfd2c5f05c2",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019installation doit \u00eatre implant\u00e9e, r\u00e9alis\u00e9e et exploit\u00e9e conform\u00e9ment aux plans et autres documents joints \u00e0 la d\u00e9claration, sous r\u00e9serve du respect des prescriptions ci-dessous."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 1.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.1. Conformit\u00e9 de l\u2019installation \u00e0 la d\u00e9claration"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "00b5dE2c85E1",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Toute modification apport\u00e9e par le d\u00e9clarant \u00e0 l\u2019installation, \u00e0 son mode d\u2019exploitation ou \u00e0 son voisinage, entra\u00eenant un changement notable des \u00e9l\u00e9ments du dossier de d\u00e9claration initiale, doit \u00eatre port\u00e9e, avant sa r\u00e9alisation, \u00e0 la connaissance du pr\u00e9fet qui peut exiger une nouvelle d\u00e9claration."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 1.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.2. Modifications"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "fD33A06cd3Bf",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "\u00a0\u00a0\u00a0 La d\u00e9claration doit pr\u00e9ciser les mesures prises relatives aux conditions d\u2019utilisation, d\u2019\u00e9puration et d\u2019\u00e9vacuation des eaux r\u00e9siduaires et des \u00e9manations de toutes natures ainsi que d\u2019\u00e9limination des d\u00e9chets et r\u00e9sidus en vue de respecter les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 1.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.3. Contenu de la d\u00e9claration"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "9aaa2bBDa84e",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "(D\u00e9cret n\u00b02015-1614 du 9 d\u00e9cembre 2015, article 16)"
                },
                {
                  "text": "L\u2019exploitant doit \u00e9tablir et tenir \u00e0 jour un dossier comportant les documents suivants :"
                },
                {
                  "text": "\t\tle dossier de d\u00e9claration ;"
                },
                {
                  "text": "\t\tles plans tenus \u00e0 jour ;"
                },
                {
                  "text": "\t\t\u00ab la preuve de d\u00e9p\u00f4t de la d\u00e9claration \u00bb et les prescriptions g\u00e9n\u00e9rales ;"
                },
                {
                  "text": "\t\tles arr\u00eat\u00e9s pr\u00e9fectoraux relatifs \u00e0 l\u2019installation concern\u00e9e, pris en application de la l\u00e9gislation relative aux installations class\u00e9es pour la protection de l\u2019environnement, s\u2019il y en a ;"
                },
                {
                  "text": "\t\tles r\u00e9sultats des derni\u00e8res mesures sur les effluents et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, sur le bruit ;"
                },
                {
                  "text": "\t\tles documents pr\u00e9vus aux points 3.4, 3.5, 3.6, 4.3, 4.7, 4.8, 5.1, 5.8, et 7.5 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Ce dossier doit \u00eatre tenu \u00e0 la disposition de l\u2019inspection des installations class\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 1.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.4. Dossier installation class\u00e9e"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "bAddAACd74Ab",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant d\u2019une installation est tenu de d\u00e9clarer dans les meilleurs d\u00e9lais \u00e0 l\u2019inspection des installations class\u00e9es les accidents ou incidents survenus du fait du fonctionnement de cette installation qui sont de nature \u00e0 porter atteinte aux int\u00e9r\u00eats mentionn\u00e9s \u00e0 l\u2019article L. 511-1 du code de l\u2019environnement."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 1.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.5. D\u00e9claration d\u2019accident ou de pollution accidentelle"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "bcDEac20CBBb",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Lorsque l\u2019installation change d\u2019exploitant, le nouvel exploitant ou son repr\u00e9sentant doit en faire la d\u00e9claration au pr\u00e9fet dans le mois qui suit la prise en charge de l\u2019exploitation. Cette d\u00e9claration doit mentionner, s\u2019il s\u2019agit d\u2019une personne physique, les nom, pr\u00e9noms et domicile du nouvel exploitant et, s\u2019il s\u2019agit d\u2019une personne morale, sa d\u00e9nomination ou sa raison sociale, sa forme juridique, l\u2019adresse de son si\u00e8ge social ainsi que la qualit\u00e9 du signataire de la d\u00e9claration."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 1.6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.6. Changement d\u2019exploitant"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "CFDbCc37DA5E",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Lorsqu\u2019une installation cesse l\u2019activit\u00e9 au titre de laquelle elle \u00e9tait d\u00e9clar\u00e9e, son exploitant doit en informer le pr\u00e9fet au moins un mois avant l\u2019arr\u00eat d\u00e9finitif. La notification de l\u2019exploitant indique les mesures pr\u00e9vues ou r\u00e9alis\u00e9es en vue de remettre le site dans un \u00e9tat tel qu\u2019il ne s\u2019y manifeste aucun des dangers ou inconv\u00e9nients mentionn\u00e9s \u00e0 l\u2019article L. 511-1 du code de l\u2019environnement."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 1.7.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.7. Cessation d\u2019activit\u00e9"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "1. Dispositions g\u00e9n\u00e9rales"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "IMPLANTATION_AMENAGEMENT"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "CaB1EBcEA3FA",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I\u00a0: 2.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "1Ce4131abd64",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 2.1.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "B8757385a1Ad",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L\u2019installation doit \u00eatre implant\u00e9e :"
                    },
                    {
                      "text": "\t\t\u00e0 au moins 35 m\u00e8tres des puits et forages, des sources, des aqueducs en \u00e9coulement libre, de toute installation souterraine ou semi-enterr\u00e9e utilis\u00e9e pour le stockage des eaux, que les eaux soient destin\u00e9es \u00e0 l\u2019alimentation en eau potable ou \u00e0 l\u2019arrosage des cultures mara\u00eech\u00e8res, des rivages, des berges des cours d\u2019eau ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t\t\u00e0 au moins 100 m\u00e8tres des habitations ou des locaux habituellement occup\u00e9s par des tiers, des stades ou des terrains de camping agr\u00e9\u00e9s, ainsi que des zones destin\u00e9es \u00e0 l\u2019habitation par des documents d\u2019urbanisme opposables aux tiers ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t\t\u00e0 au moins 200 m\u00e8tres des plages et des lieux de baignade (\u00e0 l\u2019exception des piscines priv\u00e9es, y compris lorsqu\u2019elles sont mises \u00e0 disposition de tiers) ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t\t\u00e0 au moins 500 m\u00e8tres en amont des piscicultures soumises \u00e0 autorisation ou d\u00e9claration sous la rubrique 2130 de la nomenclature des installations class\u00e9es et des zones conchylicoles."
                    },
                    {
                      "text": "Les r\u00e8gles de distances ne s\u2019appliquent pas aux locaux destin\u00e9s au personnel de l\u2019installation (bureaux, vestiaires, logement du gardien...), ni aux locaux de stockage de mat\u00e9riel ou de consommables. Ces locaux de stockage ne pourront toutefois pas \u00eatre implant\u00e9s \u00e0 moins de 15 m\u00e8tres des limites de propri\u00e9t\u00e9."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I\u00a0: 2.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.1.1 Cas g\u00e9n\u00e9ral"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "4BdBc10DC3F0",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les dispositions pr\u00e9c\u00e9dentes ne s\u2019appliquent, dans le cas d\u2019extension des installations existantes, qu\u2019aux nouveaux b\u00e2timents ou autres dispositifs compris dans l\u2019installation tel que d\u00e9finis au point 1 de cette annexe."
                    },
                    {
                      "text": "Elles ne s\u2019appliquent pas lorsque l\u2019exploitant doit, pour mettre son installation en conformit\u00e9 avec les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, r\u00e9aliser des annexes ou am\u00e9nager ou reconstruire sur le m\u00eame site un b\u00e2timent de m\u00eame capacit\u00e9."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I\u00a0: 2.1.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.1.2. Installations existantes"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "2bC0e813A367",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Une d\u00e9rogation peut \u00eatre accord\u00e9e par le pr\u00e9fet, selon la proc\u00e9dure pr\u00e9vue \u00e0 l\u2019article 30 du d\u00e9cret du 21 septembre 1977 susvis\u00e9, sous r\u00e9serve de la pr\u00e9sentation d\u2019un dossier justifiant la pr\u00e9servation des int\u00e9r\u00eats vis\u00e9s \u00e0 l\u2019article L. 511-1 du code de l\u2019environnement, notamment si une ou plusieurs des conditions suivantes sont constat\u00e9es :"
                    },
                    {
                      "text": "\t\tsi la topographie et/ou le sens de la circulation des eaux assurent une protection \u00e9quivalente au respect des distances d\u00e9finies au point 2.1.1 ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t\tsi une mise en conformit\u00e9 est rendue obligatoire en application d\u2019autres r\u00e9glementations ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t\tsi la construction de maisons d\u2019habitation \u00e0 moins de 100 m\u00e8tres d\u2019une installation existante a \u00e9t\u00e9 autoris\u00e9e en application de l\u2019article L. 111-3 du Code rural."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I\u00a0: 2.1.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.1.3. D\u00e9rogation"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "2.1. R\u00e8gles d\u2019implantation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "4f7E0C75a510",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant prend les dispositions n\u00e9cessaires pour satisfaire \u00e0 l\u2019esth\u00e9tique du site. L\u2019ensemble du site doit \u00eatre maintenu en bon \u00e9tat de propret\u00e9 (peinture, plantations, engazonnement...)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 2.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.2. Int\u00e9gration dans le paysage"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "e00Da8c477fD",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019installation ne doit pas \u00eatre surmont\u00e9e de locaux habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers, \u00e0 l\u2019exclusion des bureaux, vestiaires et locaux de surveillance r\u00e9serv\u00e9s au personnel de l\u2019installation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 2.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.3. Interdiction de locaux occup\u00e9s par des tiers ou habit\u00e9s au-dessus de l\u2019installation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "fb627BC2B89F",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions pr\u00e9vues au code du travail, les b\u00e2timents et annexes sont con\u00e7us et am\u00e9nag\u00e9s de fa\u00e7on \u00e0 s\u2019opposer efficacement \u00e0 la propagation d\u2019un incendie, \u00e0 permettre l\u2019\u00e9vacuation des personnes et l\u2019intervention rapide des services de secours. Une attention particuli\u00e8re est port\u00e9e aux locaux abritant les installations thermiques."
                },
                {
                  "text": "Ces dispositions ne s\u2019appliquent, dans le cas d\u2019installations existantes, qu\u2019aux nouveaux b\u00e2timents."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 2.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.4. Comportement au feu des b\u00e2timents"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "DcBAAa41FBAD",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019installation doit \u00eatre accessible pour permettre l\u2019intervention des services d\u2019incendie et de secours. Elle est desservie, sur au moins une face, par une voie-engin ou par une voie-\u00e9chelle si le plancher haut de cette installation est \u00e0 une hauteur sup\u00e9rieure \u00e0 8 m\u00e8tres par rapport \u00e0 cette voie."
                },
                {
                  "text": "Une des fa\u00e7ades est \u00e9quip\u00e9e d\u2019ouvrant permettant le passage de sauveteurs \u00e9quip\u00e9s."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 2.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.5. Accessibilit\u00e9"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "f024abD0E646",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, les locaux doivent \u00eatre convenablement ventil\u00e9s pour \u00e9viter tout risque d\u2019atmosph\u00e8re explosive ou toxique. Le d\u00e9bouch\u00e9 \u00e0 l\u2019atmosph\u00e8re de la ventilation doit \u00eatre plac\u00e9 aussi loin que possible des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers et des bouches d\u2019aspiration d\u2019air ext\u00e9rieur, et \u00e0 une hauteur suffisante compte tenu de la hauteur des b\u00e2timents environnants afin de favoriser la dispersion des gaz rejet\u00e9s."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 2.6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.6. Ventilation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "f183aA48cD81",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les installations \u00e9lectriques doivent \u00eatre r\u00e9alis\u00e9es conform\u00e9ment au d\u00e9cret n\u00b0 88-1056 du 14 novembre 1988 pris pour l\u2019ex\u00e9cution des dispositions du livre II du code du travail (titre III : hygi\u00e8ne, s\u00e9curit\u00e9 et conditions de travail) en ce qui concerne la protection des travailleurs dans les \u00e9tablissements qui mettent en oeuvre des courants \u00e9lectriques."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 2.7.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.7. Installations \u00e9lectriques"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "151f7E1Bee08",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les \u00e9quipements m\u00e9talliques (r\u00e9servoirs, cuves, canalisations) doivent \u00eatre mis \u00e0 la terre conform\u00e9ment aux r\u00e8glements et aux normes applicables, compte tenu notamment de la nature explosive ou inflammable des produits."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 2.8.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.8. Mise \u00e0 la terre des \u00e9quipements"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "FB7eB18deaC5",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 2.9.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.9. *"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "9e930b4dfB0f",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Tout stockage de produits liquides susceptibles de cr\u00e9er une pollution de l\u2019eau ou du sol doit \u00eatre associ\u00e9 \u00e0 une capacit\u00e9 de r\u00e9tention dont le volume doit \u00eatre au moins \u00e9gal \u00e0 la plus grande des deux valeurs suivantes :"
                },
                {
                  "text": "\t\t100 % de la capacit\u00e9 du plus grand r\u00e9servoir ;"
                },
                {
                  "text": "\t\t50 % de la capacit\u00e9 globale des r\u00e9servoirs associ\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Les r\u00e9servoirs fixes sont munis de jauges de niveau et pour les stockages enterr\u00e9s de limiteurs de remplissage. Le stockage sous le niveau du sol n\u2019est autoris\u00e9 que dans des r\u00e9servoirs en fosse ma\u00e7onn\u00e9e ou assimil\u00e9s. L\u2019\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 des r\u00e9servoirs doit \u00eatre contr\u00f4lable."
                },
                {
                  "text": "Lorsque le stockage est constitu\u00e9 exclusivement de r\u00e9cipients de capacit\u00e9 unitaire inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 250 litres, admis au transport, le volume minimal de la r\u00e9tention est \u00e9gal soit \u00e0 la capacit\u00e9 totale des r\u00e9cipients si cette capacit\u00e9 est inf\u00e9rieure \u00e0 800 litres, soit \u00e0 20 % de la capacit\u00e9 totale avec un minimum de 800 litres si cette capacit\u00e9 exc\u00e8de 800 litres."
                },
                {
                  "text": "La capacit\u00e9 de r\u00e9tention doit \u00eatre \u00e9tanche aux produits qu\u2019elle pourrait contenir et r\u00e9sister \u00e0 l\u2019action physique et chimique des fluides. Il en est de m\u00eame pour le dispositif d\u2019obturation qui doit \u00eatre maintenu ferm\u00e9 en conditions normales."
                },
                {
                  "text": "L\u2019\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 du (ou des) r\u00e9servoirs(s) associ\u00e9(s) doit pouvoir \u00eatre contr\u00f4l\u00e9e \u00e0 tout moment."
                },
                {
                  "text": "Des r\u00e9servoirs ou r\u00e9cipients contenant des produits susceptibles de r\u00e9agir dangereusement ensemble ne doivent pas \u00eatre associ\u00e9s \u00e0 la m\u00eame cuvette de r\u00e9tention."
                },
                {
                  "text": "Cette disposition ne s\u2019applique pas aux bassins de traitement des eaux r\u00e9siduaires."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 2.10.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.10. Cuvettes de r\u00e9tention"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "4Cd9E69D9Ed7",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Des dispositifs collectifs ou individuels permettant l\u2019obturation des r\u00e9seaux d\u2019\u00e9vacuation des eaux de ruissellement sont implant\u00e9s de sorte \u00e0 isoler les eaux d\u2019extinction d\u2019un sinistre ou l\u2019\u00e9coulement d\u2019un accident de transport. Une consigne d\u00e9finit les modalit\u00e9s de mise en oeuvre de ces dispositifs et pr\u00e9cise le devenir des eaux ou polluants collect\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Ces dispositions ne s\u2019appliquent pas aux installations existantes."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-declaration",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2005-04-28",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 2.11.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.11. Isolement du r\u00e9seau de collecte"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "2. Implantation - am\u00e9nagement"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "EXPLOITATION"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "9d07fd6A1155",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I\u00a0: 3.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "f31C26dEFD49",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitation doit se faire sous la surveillance, directe ou indirecte, d\u2019une personne nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9e par l\u2019exploitant et ayant une connaissance de la conduite de l\u2019installation et des dangers et inconv\u00e9nients des produits utilis\u00e9s ou stock\u00e9s dans l\u2019installation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 3.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.1. Surveillance de l\u2019exploitation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "8321e1afB662",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les personnes \u00e9trang\u00e8res \u00e0 l\u2019\u00e9tablissement ne doivent pas avoir un acc\u00e8s libre aux installations."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 3.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.2. Contr\u00f4le de l\u2019acc\u00e8s"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "709caCC9Fdd3",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant doit avoir \u00e0 sa disposition des documents lui permettant de conna\u00eetre la nature et les risques des produits dangereux pr\u00e9sents dans l\u2019installation, en particulier les fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9 pr\u00e9vues par l\u2019article R. 231-53 du code du travail."
                },
                {
                  "text": "Les f\u00fbts, r\u00e9servoirs et autres emballages doivent porter en caract\u00e8res tr\u00e8s lisibles le nom des produits et, s\u2019il y a lieu, les symboles de danger conform\u00e9ment \u00e0 la r\u00e9glementation relative \u00e0 l\u2019\u00e9tiquetage des substances et pr\u00e9parations chimiques dangereuses."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 3.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.3. Connaissance des produits - Etiquetage"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "2a8CEf152ba5",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les locaux doivent \u00eatre maintenus propres et r\u00e9guli\u00e8rement nettoy\u00e9s notamment de mani\u00e8re \u00e0 \u00e9viter les amas de mati\u00e8res dangereuses ou polluantes et de poussi\u00e8res. Le mat\u00e9riel de nettoyage doit \u00eatre adapt\u00e9 aux risques pr\u00e9sent\u00e9s par les produits et poussi\u00e8res."
                },
                {
                  "text": "L\u2019exploitant met en place un plan de d\u00e9sinsectisation et de d\u00e9ratisation qu\u2019il tient \u00e0 la disposition de l\u2019inspecteur des installations class\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 3.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.4. Propret\u00e9"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "5A8Dd465748F",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant doit tenir \u00e0 jour un \u00e9tat indiquant la nature et la quantit\u00e9 maximale des produits dangereux d\u00e9tenus, auquel est annex\u00e9 un plan g\u00e9n\u00e9ral des stockages. Cet \u00e9tat est tenu \u00e0 la disposition de l\u2019inspection des installations class\u00e9es et des services d\u2019incendie et de secours."
                },
                {
                  "text": "La pr\u00e9sence dans les ateliers de mati\u00e8res dangereuses ou combustibles est limit\u00e9e aux n\u00e9cessit\u00e9s de l\u2019exploitation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 3.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.5. Etat des stocks de produits dangereux"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "92157Aa3A5d3",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Toutes les installations \u00e9lectriques doivent \u00eatre entretenues en bon \u00e9tat et doivent \u00eatre contr\u00f4l\u00e9es, apr\u00e8s leur installation ou leur modification, par une personne comp\u00e9tente. La p\u00e9riodicit\u00e9, l\u2019objet et l\u2019\u00e9tendue des v\u00e9rifications des installations \u00e9lectriques ainsi que le contenu des rapports relatifs aux dites v\u00e9rifications sont fix\u00e9s par l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 10 octobre 2000 fixant la p\u00e9riodicit\u00e9, l\u2019objet et l\u2019\u00e9tendue des v\u00e9rifications des installations \u00e9lectriques au titre de la protection des travailleurs ainsi que le contenu des rapports relatifs aux dites v\u00e9rifications."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 3.6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.6. V\u00e9rification p\u00e9riodique des installations \u00e9lectriques"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "3. Exploitation - entretien"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "RISQUES"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "fBF4eeE4dcAf",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I\u00a0: 4.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "B2E1Acc0FC22",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, des mat\u00e9riels de protection individuelle, adapt\u00e9s aux risques pr\u00e9sent\u00e9s par l\u2019installation et permettant l\u2019intervention en cas de sinistre, doivent \u00eatre conserv\u00e9s \u00e0 proximit\u00e9 de l\u2019installation et du lieu d\u2019utilisation. Ces mat\u00e9riels doivent \u00eatre entretenus en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9s p\u00e9riodiquement. Le personnel doit \u00eatre form\u00e9 \u00e0 l\u2019emploi de ces mat\u00e9riels."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 4.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.1. Protection individuelle"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "ac695b9e7c8E",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019installation doit \u00eatre \u00e9quip\u00e9e de moyens de lutte contre l\u2019incendie appropri\u00e9s aux risques notamment :"
                },
                {
                  "text": "\t\td\u2019un ou de plusieurs appareils d\u2019incendie (bouches, poteaux, ...) publics ou priv\u00e9s, ou de points d\u2019eau, bassins, citernes, etc., d\u2019une capacit\u00e9 en rapport avec le danger \u00e0 combattre, facilement accessible, dont un au moins doit \u00eatre situ\u00e9 \u00e0 200 m\u00e8tres au plus du risque ;"
                },
                {
                  "text": "\t\td\u2019extincteurs r\u00e9partis \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur des locaux, sur les aires ext\u00e9rieures et les lieux pr\u00e9sentant des risques sp\u00e9cifiques, \u00e0 proximit\u00e9 des d\u00e9gagements, bien visibles et facilement accessibles. Les agents d\u2019extinction doivent \u00eatre appropri\u00e9s aux risques \u00e0 combattre et compatibles avec les produits stock\u00e9s ;"
                },
                {
                  "text": "\t\td\u2019un moyen permettant d\u2019alerter les services d\u2019incendie et de secours ;"
                },
                {
                  "text": "\t\tde plans des locaux facilitant l\u2019intervention des services d\u2019incendie et de secours avec une description des dangers pour chaque local."
                },
                {
                  "text": "Ces mat\u00e9riels doivent \u00eatre maintenus en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9s au moins une fois par an."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 4.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.2. Moyens de lutte contre l\u2019incendie"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "a5BFDFee5D75",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant recense, sous sa responsabilit\u00e9, les parties de l\u2019installation qui, en raison des caract\u00e9ristiques qualitatives et quantitatives des mati\u00e8res mises en oeuvre, stock\u00e9es, utilis\u00e9es ou produites, sont susceptibles d\u2019\u00eatre \u00e0 l\u2019origine d\u2019un sinistre pouvant avoir des cons\u00e9quences directes ou indirectes sur l\u2019environnement, la s\u00e9curit\u00e9 publique ou le maintien en s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019installation."
                },
                {
                  "text": "L\u2019exploitant d\u00e9termine pour chacune de ces parties de l\u2019installation la nature du risque (incendie, atmosph\u00e8res explosives ou \u00e9manations toxiques). Ce risque est signal\u00e9 (les ateliers et aires de manipulation de ces produits doivent faire partie de ce recensement)."
                },
                {
                  "text": "L\u2019exploitant doit disposer d\u2019un plan g\u00e9n\u00e9ral des ateliers et des stockages indiquant les diff\u00e9rentes zones de danger correspondant \u00e0 ces risques."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 4.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.3. Localisation des risques"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "025C50BBEeEc",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 4.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.4. *"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "c6f0F09e8EE3",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Dans les parties de l\u2019installation, vis\u00e9es au point 4.3, pr\u00e9sentant des risques d\u2019incendie ou d\u2019explosion, il est interdit d\u2019apporter du feu sous une forme quelconque, sauf pour la r\u00e9alisation de travaux ayant fait l\u2019objet d\u2019un \u00ab permis de feu \u00bb. Cette interdiction doit \u00eatre affich\u00e9e en caract\u00e8res apparents."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 4.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.5. Interdiction des feux"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "65DC4F40aeFB",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 4.6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.6. *"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "FE904672A5a9",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, des consignes pr\u00e9cisant les modalit\u00e9s d\u2019application des dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 doivent \u00eatre \u00e9tablies, tenues \u00e0 jour et port\u00e9es \u00e0 la connaissance du personnel dans les lieux fr\u00e9quent\u00e9s par le personnel. Ces consignes doivent notamment indiquer :"
                },
                {
                  "text": "\t\tl\u2019interdiction d\u2019apporter du feu sous une forme quelconque, dans les parties de l\u2019installation vis\u00e9es au point 4.3 \u00ab incendie \u00bb et \u00ab atmosph\u00e8res explosives \u00bb ;"
                },
                {
                  "text": "\t\tles proc\u00e9dures d\u2019arr\u00eat d\u2019urgence et de mise en s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019installation (\u00e9lectricit\u00e9, r\u00e9seaux de fluides) ;"
                },
                {
                  "text": "\t\tles mesures \u00e0 prendre en cas de fuite sur un r\u00e9cipient ou une canalisation contenant des substances dangereuses, notamment les conditions de rejet pr\u00e9vues au point 5.7 ;"
                },
                {
                  "text": "\t\tles pr\u00e9cautions \u00e0 prendre avec l\u2019emploi et le stockage de produits incompatibles ;"
                },
                {
                  "text": "\t\tles moyens d\u2019extinction \u00e0 utiliser en cas d\u2019incendie ;"
                },
                {
                  "text": "\t\tla proc\u00e9dure d\u2019alerte avec les num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone du responsable d\u2019intervention de l\u2019\u00e9tablissement, des services d\u2019incendie et de secours, etc. ;"
                },
                {
                  "text": "\t\tle cas \u00e9ch\u00e9ant, les modalit\u00e9s de mise en oeuvre des dispositifs d\u2019isolement du r\u00e9seau de collecte, pr\u00e9vues au point 2.11 ;"
                },
                {
                  "text": "\t\tl\u2019obligation d\u2019informer l\u2019inspection des installations class\u00e9es en cas d\u2019accident."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 4.7.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.7. Consignes de s\u00e9curit\u00e9"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "d6dBCD19CA4A",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les op\u00e9rations comportant des manipulations dangereuses et la conduite des installations (d\u00e9marrage et arr\u00eat, fonctionnement normal, entretien...) doivent faire l\u2019objet de consignes d\u2019exploitation \u00e9crites. Ces consignes pr\u00e9voient notamment :"
                },
                {
                  "text": "\t\tles modes op\u00e9ratoires ;"
                },
                {
                  "text": "\t\tla fr\u00e9quence de v\u00e9rification des dispositifs de s\u00e9curit\u00e9 et de traitement des pollutions et nuisances g\u00e9n\u00e9r\u00e9es ;"
                },
                {
                  "text": "\t\tles instructions de maintenance et de nettoyage ;"
                },
                {
                  "text": "\t\tle maintien dans l\u2019atelier de fabrication de mati\u00e8res dangereuses ou combustibles des seules quantit\u00e9s n\u00e9cessaires au fonctionnement de l\u2019installation ;"
                },
                {
                  "text": "\t\tles conditions de conservation et de stockage des produits ;"
                },
                {
                  "text": "\t\tla fr\u00e9quence de contr\u00f4les de l\u2019\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 et le cas \u00e9ch\u00e9ant de l\u2019attachement des r\u00e9servoirs et de v\u00e9rification des dispositifs de r\u00e9tention."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 4.8.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.8. Consignes d\u2019exploitation"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "4. Risques"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "EAU"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "9B61C051aad2",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I\u00a0: 5.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "6E9E07aCf9CA",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les installations de pr\u00e9l\u00e8vement d\u2019eau dans le r\u00e9seau de distribution publique ou dans le milieu naturel doivent \u00eatre munies de dispositifs de mesure totalisateurs de la quantit\u00e9 d\u2019eau pr\u00e9lev\u00e9e. Ces mesures sont r\u00e9guli\u00e8rement relev\u00e9es et le r\u00e9sultat doit \u00eatre enregistr\u00e9 et tenu \u00e0 la disposition de l\u2019inspection des installations class\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Le raccordement \u00e0 une nappe d\u2019eau ou au r\u00e9seau public de distribution d\u2019eau potable doit \u00eatre muni d\u2019un dispositif \u00e9vitant en toute circonstance le retour d\u2019eau pouvant \u00eatre pollu\u00e9e."
                },
                {
                  "text": "Lors de la r\u00e9alisation de forages en nappes, toutes dispositions sont prises pour \u00e9viter de mettre en communication des nappes d\u2019eau distinctes et pour pr\u00e9venir toute introduction de pollution de surface."
                },
                {
                  "text": "L\u2019usage du r\u00e9seau d\u2019eau incendie est strictement r\u00e9serv\u00e9 aux sinistres et aux exercices de secours, et aux op\u00e9rations d\u2019entretien ou de maintien hors gel de ce r\u00e9seau."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 5.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.1. Pr\u00e9l\u00e8vements"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "308cadB68DF7",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Toutes dispositions doivent \u00eatre prises pour limiter la consommation d\u2019eau."
                },
                {
                  "text": "Les circuits de refroidissement ouverts sont interdits au-del\u00e0 d\u2019un d\u00e9bit de 10 m3/j. Une d\u00e9rogation selon la proc\u00e9dure pr\u00e9vue \u00e0 l\u2019article 30 du d\u00e9cret du 21 septembre 1977 susvis\u00e9 peut \u00eatre accord\u00e9e par le pr\u00e9fet sous r\u00e9serve de la pr\u00e9sentation d\u2019\u00e9l\u00e9ments techniques justifiant de besoins sup\u00e9rieurs et de mesures compensatoires \u00e9ventuelles permettant de limiter l\u2019impact sur l\u2019environnement."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 5.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.2. Consommation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "0AE2f284561c",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le r\u00e9seau de collecte doit \u00eatre de type s\u00e9paratif permettant d\u2019isoler les eaux r\u00e9siduaires pollu\u00e9es des eaux pluviales non susceptibles d\u2019\u00eatre pollu\u00e9es. Les points de rejet des eaux r\u00e9siduaires doivent \u00eatre en nombre aussi r\u00e9duit que possible."
                },
                {
                  "text": "Ils doivent \u00eatre am\u00e9nag\u00e9s pour permettre un pr\u00e9l\u00e8vement ais\u00e9 d\u2019\u00e9chantillons et l\u2019installation d\u2019un dispositif de mesure du d\u00e9bit."
                },
                {
                  "text": "Les eaux pluviales non pollu\u00e9es sont rejet\u00e9es dans le milieu r\u00e9cepteur ou dans le r\u00e9seau d\u2019eaux pluviales communal, sous r\u00e9serve de respecter les valeurs limites suivantes :"
                },
                {
                  "text": "\t\thydrocarbures totaux : 10 mg/l ;"
                },
                {
                  "text": "\t\tDCO : 125 mg/l."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 5.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.3. R\u00e9seau de collecte"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "2B5fECcba3d6",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "La quantit\u00e9 d\u2019eau rejet\u00e9e journellement doit \u00eatre mesur\u00e9e ou, \u00e0 d\u00e9faut, \u00e9valu\u00e9e \u00e0 partir d\u2019un bilan mati\u00e8re sur l\u2019eau, tenant compte notamment de la mesure des quantit\u00e9s d\u2019eau pr\u00e9lev\u00e9es dans le r\u00e9seau de distribution publique ou dans le milieu naturel."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 5.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.4. Mesure des volumes rejet\u00e9s"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "52B43dC62C65",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice de l\u2019autorisation de d\u00e9versement dans le r\u00e9seau public (art. L. 1331-10 du code de la sant\u00e9 publique), les rejets d\u2019eaux r\u00e9siduaires doivent faire l\u2019objet en tant que de besoin d\u2019un traitement permettant de respecter les valeurs limites suivantes, contr\u00f4l\u00e9es, sauf stipulation contraire de la norme, sur effluent brut non d\u00e9cant\u00e9 et non filtr\u00e9, sans dilution pr\u00e9alable ou m\u00e9lange avec d\u2019autres effluents :"
                },
                {
                  "text": "\t\tDans tous les cas, avant rejet au milieu naturel ou dans un r\u00e9seau d\u2019assainissement collectif ;"
                },
                {
                  "text": "\t\tpH (NFT 90-008) : 5,5 - 8,5 (9,5 en cas de neutralisation alcaline)."
                },
                {
                  "text": "\t\ttemp\u00e9rature < 30\u00b0C."
                },
                {
                  "text": "\t\tDans le cas de rejet dans un r\u00e9seau d\u2019assainissement collectif muni d\u2019une station d\u2019\u00e9puration, lorsque le flux maximal apport\u00e9 par l\u2019effluent est susceptible de d\u00e9passer 15 kg/j de MEST ou 15 kg/j de DBO5 ou 45 kg/j de DCO ;"
                },
                {
                  "text": "\t\tmati\u00e8res en suspension (NFT 90-105) : 600 mg/l"
                },
                {
                  "text": "\t\tDCO (NFT 90-101) : 2 000 mg/l *"
                },
                {
                  "text": "\t\tDBO5 (NFT 90-103) : 800 mg/l *"
                },
                {
                  "text": "* Cette valeur limite n\u2019est pas applicable lorsque l\u2019autorisation de d\u00e9versement dans le r\u00e9seau public pr\u00e9voit une valeur sup\u00e9rieure."
                },
                {
                  "text": "\t\tDans le cas de rejet dans le milieu naturel (ou dans un r\u00e9seau d\u2019assainissement collectif d\u00e9pourvu de station d\u2019\u00e9puration) ;"
                },
                {
                  "text": "\t\tmati\u00e8res en suspension (NFT 90-105) : la concentration ne doit pas d\u00e9passer 100 mg/l si le flux journalier n\u2019exc\u00e8de pas 15 kg/j, 35 mg/l au-del\u00e0, et 150 mg/l dans le cas d\u2019un traitement par lagunage."
                },
                {
                  "text": "\t\tDCO (NFT 90-101) : la concentration ne doit pas d\u00e9passer 300 mg/l si le flux journalier n\u2019exc\u00e8de pas 100 kg/j, 125 mg/l au-del\u00e0."
                },
                {
                  "text": "\t\tDBO5 (NFT 90-103) : la concentration ne doit pas d\u00e9passer 100 mg/l si le flux journalier n\u2019exc\u00e8de pas 30 kg/j, 30 mg/l au-del\u00e0."
                },
                {
                  "text": "Dans tous les cas, les rejets doivent \u00eatre compatibles avec la qualit\u00e9 ou les objectifs de qualit\u00e9 des cours d\u2019eau r\u00e9cepteurs."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 5.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.5. Valeurs limites de rejet"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "9caFC40bD50e",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le rejet direct ou indirect m\u00eame apr\u00e8s \u00e9puration d\u2019eaux r\u00e9siduaires dans une nappe souterraine est interdit."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 5.6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.6. Interdiction des rejets en nappe"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "e9A76CB5f5f8",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Des dispositions doivent \u00eatre prises pour qu\u2019il ne puisse pas y avoir en cas d\u2019accident (rupture de r\u00e9cipient, cuvette, etc.), d\u00e9versement de mati\u00e8res dangereuses dans les \u00e9gouts publics ou le milieu naturel. L\u2019\u00e9vacuation des effluents recueillis selon les dispositions du point 2.11 doit se faire, soit dans les conditions pr\u00e9vues au point 5.5 ci-dessus, soit comme des d\u00e9chets dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l\u2019article 7."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-declaration",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2005-04-28",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 5.7.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.7. Pr\u00e9vention des pollutions accidentelles"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "04ba7cd7e7e2",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019\u00e9pandage des d\u00e9chets, des coquilles d\u2019\u0153ufs et des sous-produits d\u2019\u00e9closerie non transform\u00e9s au sens du r\u00e8glementCE n\u00b0 1774/2002 du 3 octobre 2002 est interdit."
                },
                {
                  "text": "Les effluents, comprenant les eaux r\u00e9siduaires de l\u2019installation et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, les sous-produits animaux transform\u00e9s au sens du r\u00e8glement CE susvis\u00e9, peuvent \u00eatre soumis \u00e0 une \u00e9puration naturelle par le sol et son couvert v\u00e9g\u00e9tal, \u00e0 condition de respecter les dispositions suivantes."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 5.8.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "0C933A8aB9F3",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les effluents \u00e9pandus ont un int\u00e9r\u00eat pour les sols ou la nutrition des cultures et leur application ne porte pas atteinte, directe ou indirecte, \u00e0 la sant\u00e9 de l\u2019homme et des animaux, \u00e0 la qualit\u00e9 et \u00e0 l\u2019\u00e9tat phytosanitaire des cultures ainsi qu\u2019\u00e0 la qualit\u00e9 des sols et des milieux aquatiques."
                    },
                    {
                      "text": "La fertilisation doit \u00eatre \u00e9quilibr\u00e9e et correspondre aux capacit\u00e9s exportatrices r\u00e9elles de la culture ou de la prairie concern\u00e9e."
                    },
                    {
                      "text": "La fertilisation azot\u00e9e organique est interdite sur toutes les l\u00e9gumineuses, sauf la luzerne et les prairies d\u2019association gramin\u00e9es-l\u00e9gumineuses."
                    },
                    {
                      "text": "En aucun cas la capacit\u00e9 d\u2019absorption des sols ne doit \u00eatre d\u00e9pass\u00e9e, de telle sorte que ni la stagnation prolong\u00e9e sur ces sols ni le ruissellement en dehors du champ d\u2019\u00e9pandage ni une percolation rapide vers les nappes souterraines ne puisse se produire."
                    },
                    {
                      "text": "Les apports azot\u00e9s, toutes origines confondues, organique et min\u00e9ral, sur les terres faisant l\u2019objet d\u2019un \u00e9pandage, tiennent compte de la nature particuli\u00e8re des terrains, de la rotation des cultures et des prescriptions des diff\u00e9rents arr\u00eat\u00e9s relatifs aux programmes d\u2019action \u00e0 mettre en oeuvre en vue de la protection des eaux contre la pollution par les nitrates d\u2019origine agricole."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I\u00a0: 5.8.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.8.1. Fertilisation des cultures"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "687fdaCF1B78",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Une \u00e9tude pr\u00e9alable d\u2019\u00e9pandage pr\u00e9cise l\u2019innocuit\u00e9 (dans les conditions d\u2019emploi) et l\u2019int\u00e9r\u00eat agronomique des effluents, l\u2019aptitude du sol \u00e0 les recevoir, le p\u00e9rim\u00e8tre d\u2019\u00e9pandage et les modalit\u00e9s de sa r\u00e9alisation. Cette \u00e9tude justifie la compatibilit\u00e9 de l\u2019\u00e9pandage avec les contraintes environnementales recens\u00e9es et les documents de planification existants, notamment les plans pr\u00e9vus \u00e0 l\u2019article L. 541-14 du code de l\u2019environnement et les sch\u00e9mas d\u2019am\u00e9nagement et de gestion des eaux, pr\u00e9vus aux articles L. 212-1 et 3 du code de l\u2019environnement. Elle comprend notamment :"
                    },
                    {
                      "text": "\t\tla caract\u00e9risation des effluents \u00e0 \u00e9pandre (quantit\u00e9s pr\u00e9visionnelles, rythme de production, valeur agronomique...) ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t\tla liste des parcelles avec, pour chacune, son emplacement, sa superficie et ses cultures (avant et apr\u00e8s l\u2019\u00e9pandage, ainsi que les p\u00e9riodes d\u2019interculture) ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t\tl\u2019identification des contraintes li\u00e9es au milieu naturel ou aux activit\u00e9s humaines dans le p\u00e9rim\u00e8tre d\u2019\u00e9tude et l\u2019analyse des nuisances qui pourraient r\u00e9sulter de l\u2019\u00e9pandage ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t\tune carte \u00e0 une \u00e9chelle minimale de 1/12 500 r\u00e9alis\u00e9e \u00e0 partir d\u2019un plan cadastral ou de tout autre support cartographique et permettant de localiser les surfaces o\u00f9 l\u2019\u00e9pandage des effluents est possible compte tenu des exclusions r\u00e9glementaires mentionn\u00e9es au 5.8.4 ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t\tla description des caract\u00e9ristiques des sols, \u00e9ventuellement confirm\u00e9es par des analyses de sols."
                    },
                    {
                      "text": "L\u2019\u00e9tude pr\u00e9alable est compl\u00e9t\u00e9e par l\u2019accord \u00e9crit des exploitants agricoles des parcelles pour la mise en \u0153uvre de l\u2019\u00e9pandage dans les conditions envisag\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "L\u2019ensemble de ces \u00e9l\u00e9ments est pr\u00e9sent\u00e9 dans un document de synth\u00e8se tenu \u00e0 disposition de l\u2019inspection des installations class\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Toute modification notable du plan d\u2019\u00e9pandage doit \u00eatre port\u00e9e avant sa r\u00e9alisation \u00e0 la connaissance du pr\u00e9fet."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I\u00a0: 5.8.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.8.2. Plan d\u2019\u00e9pandage"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "befE6c5AC50C",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "S\u2019il appara\u00eet n\u00e9cessaire de renforcer la protection des eaux, le pr\u00e9fet fixe les quantit\u00e9s d\u2019azote et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, de phosphore en fonction de l\u2019\u00e9tat initial du site, du bilan global de fertilisation et des risques d\u2019\u00e9rosion des terrains, de ruissellement vers les eaux superficielles ou de lessivage."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I\u00a0: 5.8.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.8.3. Quantit\u00e9s \u00e9pandables"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "FEB19aCe8bec",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L\u2019\u00e9pandage est interdit :"
                    },
                    {
                      "text": "\t\t\u00e0 moins de 50 m\u00e8tres de tout local habit\u00e9 ou occup\u00e9 par des tiers, des zones de loisirs et des \u00e9tablissements recevant du public, \u00e0 l\u2019exclusion des locaux mis \u00e0 disposition du personnel du couvoir. Cette disposition ne s\u2019applique pas aux composts ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t\t\u00e0 proximit\u00e9 de points de pr\u00e9l\u00e8vements d\u2019eau destin\u00e9e \u00e0 l\u2019alimentation des collectivit\u00e9s humaines ou des particuliers (35 m\u00e8tres au minimum) ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t\t\u00e0 moins de 200 m des lieux publics de baignades et des plages, \u00e0 moins de 500 m en amont des piscicultures autoris\u00e9es ou d\u00e9clar\u00e9es sous la rubrique 2130 de la nomenclature et des zones conchylicoles, sauf d\u00e9rogation li\u00e9e \u00e0 la topographie et/ou \u00e0 la circulation des eaux et pr\u00e9vue par un arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral pris selon la proc\u00e9dure pr\u00e9vue \u00e0 l\u2019article 30 du d\u00e9cret du 21 septembre 1977 susvis\u00e9 ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t\t\u00e0 moins de 35 m des berges des cours et plans d\u2019eau ; cette limite est r\u00e9duite \u00e0 10 m\u00e8tres si une bande de 10 m\u00e8tres enherb\u00e9e ou bois\u00e9e et ne recevant aucun intrant est implant\u00e9e de fa\u00e7on permanente en bordure des cours d\u2019eau ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t\tpendant les p\u00e9riodes o\u00f9 le sol est gel\u00e9 ou enneig\u00e9 et lors de fortes pluies ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t\ten dehors des terres r\u00e9guli\u00e8rement travaill\u00e9es et des prairies normalement exploit\u00e9es ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t\tsur les terrains de forte pente, sauf s\u2019il est mis en place des dispositifs pr\u00e9venant tout risque d\u2019\u00e9coulement ou de ruissellement vers les cours d\u2019eau ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t\tpar a\u00e9ro-aspersion, sauf pour les effluents ayant subi un traitement \u00e9puratoire ; il doit \u00eatre pratiqu\u00e9 au moyen de dispositifs qui ne produisent pas d\u2019a\u00e9rosols."
                    },
                    {
                      "text": "L\u2019\u00e9pandage sur terres nues, en dehors des p\u00e9riodes o\u00f9 le sol est gel\u00e9, doit \u00eatre suivi d\u2019un enfouissement sous 24 heures. Cette disposition ne s\u2019applique pas aux composts."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I\u00a0: 5.8.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.8.4. R\u00e8gles d\u2019\u00e9pandage"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "5.8. Epandage"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "F9a4BB5720B4",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 5.9.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "ca2B3Ce95EBE",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Un cahier d\u2019\u00e9pandage, tenu sous la responsabilit\u00e9 de l\u2019exploitant \u00e0 la disposition de l\u2019inspection des installations class\u00e9es pendant une dur\u00e9e de dix ans, comporte les dates d\u2019\u00e9pandage, les volumes d\u2019effluents, les quantit\u00e9s d\u2019azote \u00e9pandu toutes origines confondues (et de phosphore, le cas \u00e9ch\u00e9ant), les parcelles r\u00e9ceptrices et la nature des cultures, le contexte m\u00e9t\u00e9orologique lors de chaque \u00e9pandage, l\u2019identification des personnes morales ou physiques charg\u00e9es des op\u00e9rations d\u2019\u00e9pandage ainsi que l\u2019ensemble des r\u00e9sultats d\u2019analyses pratiqu\u00e9es sur les sols et les effluents \u00e9pandus avec les dates de pr\u00e9l\u00e8vements et de mesures et leur localisation."
                    },
                    {
                      "text": "Dans le cas de terres d\u2019\u00e9pandage mises \u00e0 disposition, l\u2019exploitant du couvoir informe par bordereau les pr\u00eateurs de terre des livraisons effectu\u00e9es, en notant les volumes et les teneurs en azote afin qu\u2019ils puissent tenir \u00e0 jour leur cahier de fertilisation."
                    },
                    {
                      "text": "L\u2019exploitant tient \u00e0 la disposition de l\u2019inspecteur des installations class\u00e9es le relev\u00e9 des quantit\u00e9s livr\u00e9es et des dates de livraison."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I\u00a0: 5.9.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.9.1. Epandage"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "8313754ba458",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L\u2019exploitant met en place un programme de surveillance des effluents rejet\u00e9s en contr\u00f4lant, en fonction du milieu r\u00e9cepteur, les param\u00e8tres les plus pertinents parmi les param\u00e8tres suivants : pH, temp\u00e9rature, DCO, DBO5, MES, NTK, phosphore total."
                    },
                    {
                      "text": "En cas de rejet dans les eaux superficielles, ces mesures doivent \u00eatre effectu\u00e9es au moins tous les ans par un organisme ind\u00e9pendant. Ces mesures sont effectu\u00e9es sur un \u00e9chantillon repr\u00e9sentatif du fonctionnement sur une journ\u00e9e de l\u2019installation et constitu\u00e9 soit par un pr\u00e9l\u00e8vement continu d\u2019une demi-heure, soit par au moins deux pr\u00e9l\u00e8vements instantan\u00e9s espac\u00e9s d\u2019une demi-heure. En cas d\u2019impossibilit\u00e9 d\u2019obtenir un tel \u00e9chantillon, une \u00e9valuation des capacit\u00e9s des \u00e9quipements d\u2019\u00e9puration \u00e0 respecter les valeurs limites est r\u00e9alis\u00e9e. Une mesure du d\u00e9bit est \u00e9galement r\u00e9alis\u00e9e ou estim\u00e9e \u00e0 partir des consommations, si celui-ci est sup\u00e9rieur \u00e0 10 m3/j."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I\u00a0: 5.9.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.9.2. Traitement des effluents"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "5.9. Surveillance"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "5. Eau"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "AIR_ODEURS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "f43Bc17042cA",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I\u00a0: 6.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "f7Cd56DeA78F",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "6.1 *"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "20bE16Baf5aF",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 6.2.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "8F06fC4FaFe1",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les salles d\u2019\u00e9closion sont \u00e9quip\u00e9es de dispositifs pour pi\u00e9ger les poussi\u00e8res, retenus parmi les meilleures techniques disponibles dans des conditions \u00e9conomiquement acceptables."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I\u00a0: 6.2.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "6.2.1. Salles d\u2019\u00e9closion"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "757Cc217F21e",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L\u2019exploitant met en \u0153uvre tous les moyens n\u00e9cessaires pour limiter la formation et la diffusion des odeurs\u00a0: bon entretien des installations, stockage de d\u00e9chets de mani\u00e8re \u00e0 \u00e9viter au maximum les fermentations, etc."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I\u00a0: 6.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "6.2.2.\u00a0 Odeurs"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "6.2. Valeurs limites et conditions de rejet"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "496d846E08a4",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 6.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "6.3. *"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "6. Air - odeurs"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "DECHETS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "abedCd2ACdB3",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I\u00a0: 7.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "8525AC92c0BD",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant traite ou fait traiter, \u00e9limine ou fait \u00e9liminer les sous-produits et d\u00e9chets produits dans des conditions propres \u00e0 garantir les int\u00e9r\u00eats vis\u00e9s \u00e0 l\u2019article L. 511-1 du Code de l\u2019environnement. Il s\u2019assure que les installations utilis\u00e9es pour ce traitement ou cette \u00e9limination sont r\u00e9guli\u00e8rement autoris\u00e9es \u00e0 cet effet."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 7.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.1. R\u00e9cup\u00e9ration - recyclage - \u00e9limination"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "02CfF5fc60A3",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant doit justifier la destination des sous-produits et des d\u00e9chets par tout document fix\u00e9 par la r\u00e9glementation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 7.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.2. Contr\u00f4les des circuits"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "33A3eDb7Ef4D",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 7.3.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "D315Ab306CCd",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les d\u00e9chets produits par l\u2019installation doivent \u00eatre stock\u00e9s dans des conditions pr\u00e9venant les risques de pollution (pr\u00e9vention des envols, des ruissellements, des infiltrations dans le sol, des odeurs,...)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I\u00a0: 7.3.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.3.1. D\u00e9chets"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "f03EeDa2E3ad",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "On entend par sous-produits :"
                    },
                    {
                      "text": "\t\tles cadavres d\u2019animaux : animaux morts-n\u00e9s, poussins n\u00e9s et euthanasi\u00e9s avant le d\u00e9part du couvoir, destin\u00e9s au service de l\u2019\u00e9quarrissage ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t\tles coquilles des poussins \u00e9clos, les \u0153ufs non \u00e9clos y compris les \u0153ufs couv\u00e9s non f\u00e9cond\u00e9s (\u0153ufs clairs), et/ou leur contenu en cas de ruptures des coquilles, dont la valorisation est autoris\u00e9e."
                    },
                    {
                      "text": "Les sous-produits sont conserv\u00e9s dans des locaux adapt\u00e9s, le cas \u00e9ch\u00e9ant r\u00e9frig\u00e9r\u00e9s, et sont enlev\u00e9s aussi souvent que n\u00e9cessaire, pour \u00e9viter les odeurs, le contact avec les eaux pluviales, et l\u2019acc\u00e8s possible \u00e0 ces mati\u00e8res par des animaux."
                    },
                    {
                      "text": "Les poussins morts-n\u00e9s et les poussins euthanasi\u00e9s avant le d\u00e9part du couvoir sont stock\u00e9s dans un r\u00e9cipient \u00e9tanche et ferm\u00e9, \u00e0 temp\u00e9rature ma\u00eetris\u00e9e et par cong\u00e9lation si la fr\u00e9quence d\u2019enl\u00e8vement le n\u00e9cessite, destin\u00e9 \u00e0 ce seul usage et identifi\u00e9. Ils sont enlev\u00e9s r\u00e9guli\u00e8rement par l\u2019\u00e9quarrisseur ou d\u00e9truits selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues par le code rural."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I\u00a0: 7.3.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.3.2. Sous-produits"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "7.3. Stockage des sous-produits et d\u00e9chets"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "FCFD67902CDd",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets non dangereux (bois, papier, verre, textile, plastique, caoutchouc, etc.) et non souill\u00e9s par des produits toxiques ou polluants peuvent \u00eatre r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s, valoris\u00e9s ou \u00e9limin\u00e9s dans des installations autoris\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Les seuls modes d\u2019\u00e9limination autoris\u00e9s pour les d\u00e9chets d\u2019emballage sont la valorisation par r\u00e9emploi, recyclage ou toute autre action visant \u00e0 obtenir des mat\u00e9riaux utilisables ou de l\u2019\u00e9nergie. Cette disposition n\u2019est pas applicable aux d\u00e9tenteurs de d\u00e9chets d\u2019emballage qui en produisent un volume hebdomadaire inf\u00e9rieur \u00e0 1 100 litres et qui les remettent au service de collecte et de traitement des communes (d\u00e9cret n\u00b0 94-609 du 13 juillet 1994)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 7.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.4. D\u00e9chets non dangereux"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "59B8Bc59D0F4",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets d\u2019activit\u00e9 de soins v\u00e9t\u00e9rinaires sont collect\u00e9s et \u00e9limin\u00e9s conform\u00e9ment \u00e0 la r\u00e9glementation en vigueur."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 7.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.5. D\u00e9chets d\u2019activit\u00e9 de soins"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "756dc1A1C5f7",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le br\u00fblage des d\u00e9chets \u00e0 l\u2019air libre est interdit."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 7.6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.6. Br\u00fblage"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "7. Sous-produits et d\u00e9chets"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "e32fE191da9B",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I\u00a0: 8.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "01c5AeF6C9cA",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on appelle :"
                },
                {
                  "text": "\t\t\u00e9mergence : la diff\u00e9rence entre les niveaux de pression continus \u00e9quivalents pond\u00e9r\u00e9s A du bruit ambiant (installation en fonctionnement) et du bruit r\u00e9siduel (en l\u2019absence du bruit g\u00e9n\u00e9r\u00e9 par l\u2019installation) ;"
                },
                {
                  "text": "\t\tzones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e :"
                },
                {
                  "text": "\t\tl\u2019int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers, existant \u00e0 la date de la d\u00e9claration, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse) ;"
                },
                {
                  "text": "\t\tles zones constructibles d\u00e9finies par des documents d\u2019urbanisme opposables aux tiers et publi\u00e9s \u00e0 la date de la d\u00e9claration ;"
                },
                {
                  "text": "\t\tl\u2019int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers qui ont \u00e9t\u00e9 implant\u00e9s apr\u00e8s la date de la d\u00e9claration dans les zones constructibles d\u00e9finies ci-dessus, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse), \u00e0 l\u2019exclusion de celles des immeubles implant\u00e9s dans les zones destin\u00e9es \u00e0 recevoir des activit\u00e9s artisanales ou industrielles."
                },
                {
                  "text": "Pour les installations existantes, d\u00e9clar\u00e9es au plus tard quatre mois apr\u00e8s la date de publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 au Journal officiel, la date de la d\u00e9claration est remplac\u00e9e, dans la d\u00e9finition ci-dessus des zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, par la date du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                },
                {
                  "text": "L\u2019installation est construite, \u00e9quip\u00e9e et exploit\u00e9e de fa\u00e7on telle que son fonctionnement ne puisse \u00eatre \u00e0 l\u2019origine de bruits transmis par voie a\u00e9rienne ou solidienne susceptibles de compromettre la sant\u00e9 ou la s\u00e9curit\u00e9 du voisinage ou de constituer une nuisance pour celui-ci."
                },
                {
                  "text": "Les \u00e9missions sonores \u00e9mises par l\u2019installation ne doivent pas \u00eatre \u00e0 l\u2019origine, dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, d\u2019une \u00e9mergence sup\u00e9rieure aux valeurs admissibles d\u00e9finies dans le tableau suivant :"
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "NIVEAU DE BRUIT ambiant existant dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e (incluant le bruit de l\u2019installation)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\u00c9MERGENCE admissible pour la p\u00e9riode allant de 7 heures \u00e0 22 heures, sauf dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\u00c9MERGENCE admissible pour la p\u00e9riode allant de 22 heures \u00e0 7 heures, ainsi que les dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "sup\u00e9rieur \u00e0 35 et inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 45 dB(A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "6 dB(A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "4 dB(A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "sup\u00e9rieur \u00e0 45 dB(A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "5 dB(A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "3 dB(A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                },
                {
                  "text": "De plus, le niveau de bruit en limite de propri\u00e9t\u00e9 de l\u2019installation ne devra pas d\u00e9passer, lorsqu\u2019elle est en fonctionnement, 70 dB(A) pour la p\u00e9riode de jour et 60 dB(A) pour la p\u00e9riode de nuit, sauf si le bruit r\u00e9siduel pour la p\u00e9riode consid\u00e9r\u00e9e est sup\u00e9rieur \u00e0 cette limite."
                },
                {
                  "text": "Dans le cas o\u00f9 le bruit particulier de l\u2019\u00e9tablissement est \u00e0 tonalit\u00e9 marqu\u00e9e au sens du point 1.9 de l\u2019annexe de l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997 relatif \u00e0 la limitation des bruits \u00e9mis dans l\u2019environnement par les installations class\u00e9es pour la protection de l\u2019environnement, de mani\u00e8re \u00e9tablie ou cyclique, sa dur\u00e9e d\u2019apparition ne peut exc\u00e9der 30 % de la dur\u00e9e de fonctionnement de l\u2019\u00e9tablissement dans chacune des p\u00e9riodes diurne ou nocturne d\u00e9finies dans le tableau ci-dessus."
                },
                {
                  "text": "Lorsque plusieurs installations class\u00e9es, soumises \u00e0 d\u00e9claration au titre de rubriques diff\u00e9rentes, sont situ\u00e9es au sein d\u2019un m\u00eame \u00e9tablissement, le niveau de bruit global \u00e9mis par ces installations devra respecter les valeurs limites ci-dessus."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 8.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "8.1. Valeurs limites de bruit"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "FAA4FA5a6710",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les v\u00e9hicules de transport, les mat\u00e9riels de manutention et les engins de chantier qui peuvent \u00eatre utilis\u00e9s \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de l\u2019installation sont conformes \u00e0 la r\u00e9glementation en vigueur (les engins de chantier r\u00e9pondent aux dispositions de l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 16 mars 2002 relatif aux \u00e9missions sonores dans l\u2019environnement des mat\u00e9riels destin\u00e9s \u00e0 \u00eatre utilis\u00e9s \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur des b\u00e2timents)."
                },
                {
                  "text": "L\u2019usage de tous appareils de communication par voie acoustique (sir\u00e8nes, avertisseurs, haut-parleurs, etc.), g\u00eanant pour le voisinage, est interdit, sauf si leur emploi est exceptionnel et r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9vention et au signalement d\u2019incidents graves ou d\u2019accidents."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 8.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "8.2. V\u00e9hicules - engins de chantier"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "CB6DB988E6DC",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 8.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "8.3. *"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "f8aDB6416aEA",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I\u00a0: 8.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "8.4. *"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "8. Bruit"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "FIN_EXPLOITATION"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "B8b0cE2cbFF9",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Outre les dispositions pr\u00e9vues au point 1.7, l\u2019exploitant remet en \u00e9tat le site de sorte qu\u2019il ne s\u2019y manifeste plus aucun danger. En particulier :"
            },
            {
              "text": "\t\ttous les produits dangereux ainsi que tous les d\u00e9chets doivent \u00eatre valoris\u00e9s ou \u00e9vacu\u00e9s vers des installations d\u00fbment autoris\u00e9es ;"
            },
            {
              "text": "\t\tles cuves ayant contenu des produits susceptibles de polluer les eaux doivent \u00eatre vid\u00e9es, nettoy\u00e9es, d\u00e9gaz\u00e9es et le cas \u00e9ch\u00e9ant d\u00e9contamin\u00e9es. Elles sont si possible enlev\u00e9es, sinon et dans le cas sp\u00e9cifique des cuves enterr\u00e9es, elles doivent \u00eatre rendues inutilisables par remplissage avec un mat\u00e9riau solide inerte."
            },
            {
              "text": "(*) : Un mod\u00e8le a \u00e9t\u00e9 constitu\u00e9 pour la r\u00e9daction des arr\u00eat\u00e9s de prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations soumises \u00e0 d\u00e9claration. Certaines dispositions de ce mod\u00e8le, qui ne se justifient pas pour les installations vis\u00e9es par la rubrique 2112, ont \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9es. N\u00e9anmoins, la num\u00e9rotation a \u00e9t\u00e9 conserv\u00e9e pour permettre une homog\u00e9n\u00e9it\u00e9 entre les arr\u00eat\u00e9s de prescriptions g\u00e9n\u00e9rales de toutes les rubriques de la nomenclature."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I\u00a0: 9.",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "9. Remise en \u00e9tat en fin d\u2019exploitation"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Annexe I\u00a0: Prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations class\u00e9es pour la protection de l\u2019environnement soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique 2112"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "1cf3Add2e01e",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les dispositions de l\u2019annexe I sont applicables aux installations existantes et/ou d\u00e9clar\u00e9es au plus tard quatre mois apr\u00e8s la date de publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 selon le calendrier suivant :"
        },
        {
          "table": {
            "rows": [
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "6 MOIS"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "1 AN"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "3 ANS"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "1. Dispositions g\u00e9n\u00e9rales"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "2.(sauf 2.11) Implantation-am\u00e9nagement"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "5. (sauf 5.7) eau"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "3. Exploitation-entretien"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "4. Risques"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "6.2.1. Salles d\u2019\u00e9closion"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": ""
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "6.2.2. Odeurs"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "8.1. Bruit"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": ""
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "7. Sous-produits et d\u00e9chets"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": ""
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": ""
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "8.2. V\u00e9hicules"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": ""
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              }
            ]
          },
          "text": ""
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe II\u00a0:",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Annexe II\u00a0: Calendrier d\u2019application aux installations existantes"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "9c3B4C6DD1f4",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "En fonction de circonstances locales particuli\u00e8res, le pr\u00e9fet peut, par arr\u00eat\u00e9, adapter les points suivants de l\u2019annexe I\u00a0:"
        },
        {
          "text": "2.2"
        },
        {
          "text": "5.1 ; 5.2 ; 5.4 ; 5.5 ; 5.8 ; 5.9."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe III\u00a0:",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Annexe III\u00a0: Adaptation des prescriptions aux circonstances locales"
      }
    }
  ],
  "title": {
    "text": "Arr\u00eat\u00e9 du 10/02/05 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 2112 (activit\u00e9 \u00ab couvoirs \u00bb)"
  },
  "visa": []
}