{
  "aida_url": "https://aida.ineris.fr/consultation_document/43226",
  "applicability": {
    "condition_of_inapplicability": null,
    "warnings": []
  },
  "classements": [
    {
      "alinea": "",
      "regime": "E",
      "rubrique": "2930",
      "state": "ACTIVE"
    }
  ],
  "classements_with_alineas": [
    {
      "alineas": [],
      "regime": "E",
      "rubrique": "2930"
    }
  ],
  "date_of_signature": "2020-05-12",
  "id": "JORFTEXT000041876039",
  "is_transverse": false,
  "legifrance_url": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000041876039",
  "nickname": null,
  "sections": [
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "fB8B6dFBA7f1",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": "DISPOSITIONS_GENERALES"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "bE63ECE82cbD",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "CaC37Dd0C616",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 fixe les prescriptions applicables aux installations class\u00e9es soumises \u00e0 enregistrement sous la rubrique 2930."
                },
                {
                  "text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 s'applique aux installations nouvelles enregistr\u00e9es \u00e0 compter de la date d'entr\u00e9e en vigueur du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Les installations existantes sont les installations r\u00e9guli\u00e8rement autoris\u00e9es en application d'un arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d'autorisation ou b\u00e9n\u00e9ficiant de l'article L. 513-1 du code de l'environnement \u00e0 la date d'entr\u00e9e en vigueur du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont applicables aux installations existantes dans les conditions pr\u00e9cis\u00e9es en annexe I. Les prescriptions constructives auxquelles les installations existantes sont d\u00e9j\u00e0 soumises en application d'un arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d'autorisation demeurent, le cas \u00e9ch\u00e9ant, applicables."
                },
                {
                  "text": "Dans le cas d'une extension d'une installation existante n\u00e9cessitant un nouvel enregistrement en application de l'article R. 512-46-23 du code de l'environnement :"
                },
                {
                  "text": "\t- les articles 2.1, 4.2, 4.3 et 6.4 ne s'appliquent qu'\u00e0 la partie constructive de l'extension. Les locaux existants restent, pour ces articles, soumis aux dispositions ant\u00e9rieures ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les autres articles sont applicables \u00e0 l'ensemble de l'installation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 1.1",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 1.1"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "5F0dEB9B9CcE",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on entend par :"
                },
                {
                  "text": "\u00ab R\u00e9frig\u00e9ration en circuit ouvert \u00bb : tout syst\u00e8me dans lequel les eaux de refroidissement sont rejet\u00e9es dans le milieu naturel apr\u00e8s pr\u00e9l\u00e8vement ou dans le r\u00e9seau d'assainissement."
                },
                {
                  "text": "\u00ab Substances ou m\u00e9langes dangereux \u00bb : substance ou m\u00e9lange class\u00e9 suivant les \u00ab classes et cat\u00e9gories de danger d\u00e9finies \u00e0 l'annexe I, parties 2, 3 et 4 du r\u00e8glement (CE) n\u00b0 1272/2008 relatif \u00e0 la classification, l'\u00e9tiquetage et l'emballage des substances et des m\u00e9langes \u00bb dit CLP."
                },
                {
                  "text": "\u00ab Compos\u00e9 organique volatil (COV) \u00bb : tout compos\u00e9 organique ainsi que la fraction de cr\u00e9osote ayant une pression de vapeur de 0,01 kPa ou plus \u00e0 une temp\u00e9rature de 293,15 K ou ayant une volatilit\u00e9 correspondante dans des conditions d'utilisation particuli\u00e8res."
                },
                {
                  "text": "\u00ab Emergence \u00bb : la diff\u00e9rence entre les niveaux de pression continus \u00e9quivalents pond\u00e9r\u00e9s A du bruit ambiant (installation en fonctionnement) et du bruit r\u00e9siduel (en l'absence du bruit g\u00e9n\u00e9r\u00e9 par l'installation)."
                },
                {
                  "text": "\u00ab Zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e \u00bb :"
                },
                {
                  "text": "\t- l'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers, existant \u00e0 la date du d\u00e9p\u00f4t de dossier d'enregistrement, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse) \u00e0 l'exclusion de celles des immeubles implant\u00e9s dans les zones destin\u00e9es \u00e0 recevoir des activit\u00e9s artisanales ou industrielles ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les zones constructibles d\u00e9finies par des documents d'urbanisme opposables aux tiers et publi\u00e9s \u00e0 la date du d\u00e9p\u00f4t de dossier d'enregistrement ;"
                },
                {
                  "text": "\t- l'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers qui ont \u00e9t\u00e9 implant\u00e9s apr\u00e8s la date du d\u00e9p\u00f4t de dossier d'enregistrement dans les zones constructibles d\u00e9finies ci-dessus, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse), \u00e0 l'exclusion de celles des immeubles implant\u00e9s dans les zones destin\u00e9es \u00e0 recevoir des activit\u00e9s artisanales ou industrielles."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 1.2",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 1.2 - D\u00e9finitions."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "A4F76C4C0DF6",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'installation est implant\u00e9e, r\u00e9alis\u00e9e et exploit\u00e9e conform\u00e9ment aux plans et autres documents joints \u00e0 la demande d'enregistrement."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 1.3",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 1.3 - Conformit\u00e9 de l'installation."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "IMPLANTATION_AMENAGEMENT"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "9e2Fb3cdf62A",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "conditions": [
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-enregistrement",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2020-05-15",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  ],
                  "type": "OR"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "BeAeaF2B6E12",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les locaux dans lesquels sont r\u00e9alis\u00e9es les activit\u00e9s vis\u00e9es par la rubrique 2930 sont situ\u00e9s \u00e0 une distance minimale de 15 m\u00e8tres des limites de la propri\u00e9t\u00e9 o\u00f9 l'installation est implant\u00e9e et \u00e0 plus de 20 m\u00e8tres des habitations et des \u00e9tablissements recevant du public."
                },
                {
                  "text": "L'installation ne se situe pas au-dessus ou en dessous de locaux habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 2.1",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 2.1 - R\u00e8gles d'implantation."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "AbE6Bdd4FeBf",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant prend les dispositions n\u00e9cessaires pour maintenir le site en bon \u00e9tat de propret\u00e9 (peinture, plantations, engazonnement, etc.)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 2.2",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 2.2 - Int\u00e9gration dans le paysage."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Chapitre II : Implantation et am\u00e9nagement"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "EXPLOITATION"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "D4DA1913aC1A",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "1Ff4ABBaF7eA",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitation se fait sous la surveillance, directe ou indirecte, d'une personne nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9e par l'exploitant et ayant une connaissance de la conduite de l'installation et des dangers et inconv\u00e9nients des produits utilis\u00e9s ou stock\u00e9s dans l'installation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 3.1",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 3.1 - Surveillance de l'installation."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "cCa6dF649c75",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les personnes \u00e9trang\u00e8res \u00e0 l'\u00e9tablissement n'ont pas un acc\u00e8s libre aux installations."
                },
                {
                  "text": "Toutes dispositions sont prises afin que les personnes non autoris\u00e9es ou en dehors de toute surveillance ne puissent pas avoir acc\u00e8s aux installations (par exemple cl\u00f4ture ou panneaux d'interdiction de p\u00e9n\u00e9trer ou proc\u00e9dures d'identification \u00e0 respecter)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 3.2",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 3.2 - Contr\u00f4le de l'acc\u00e8s."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "9aB7aDBcD71e",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant dispose des documents lui permettant de conna\u00eetre la nature et les risques des substances ou m\u00e9langes dangereux pr\u00e9sents dans l'installation, en particulier les fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9. Il prend les dispositions n\u00e9cessaires pour respecter les pr\u00e9conisations desdites fiches (compatibilit\u00e9 des produits, stockage, emploi, lutte contre l'incendie)."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant tient \u00e0 jour un registre indiquant la nature et la quantit\u00e9 des substances ou m\u00e9langes dangereux d\u00e9tenus, ainsi que leur lieu de stockage. Ce registre est tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es et des services d'incendie et de secours."
                },
                {
                  "text": "La pr\u00e9sence dans l'installation de mati\u00e8res dangereuses ou combustibles est limit\u00e9e aux n\u00e9cessit\u00e9s de l'exploitation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 3.3",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 3.3 - Gestion des produits."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "2fE460A2F436",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les locaux sont maintenus propres et r\u00e9guli\u00e8rement nettoy\u00e9s notamment de mani\u00e8re \u00e0 \u00e9viter les amas de mati\u00e8res dangereuses ou polluantes, de poussi\u00e8res ou de d\u00e9chets. Le mat\u00e9riel de nettoyage est adapt\u00e9 aux risques pr\u00e9sent\u00e9s par les produits et poussi\u00e8res."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 3.4",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 3.4 - Propret\u00e9 de l'installation."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Chapitre III : Exploitation"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "RISQUES"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "8Caedb99e3E4",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "eb89aDc93B6d",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "0c83c3Aad5DB",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant recense, sous sa responsabilit\u00e9, les parties de l'installation qui, en raison des caract\u00e9ristiques qualitatives et quantitatives des mati\u00e8res mises en \u0153uvre, stock\u00e9es, utilis\u00e9es ou produites, des proc\u00e9d\u00e9s ou des activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es, sont susceptibles d'\u00eatre \u00e0 l'origine d'un sinistre pouvant avoir des cons\u00e9quences directes ou indirectes sur l'environnement, la s\u00e9curit\u00e9 publique ou le maintien en s\u00e9curit\u00e9 de l'installation."
                    },
                    {
                      "text": "L'exploitant d\u00e9termine pour chacune de ces parties de l'installation la nature du risque (incendie, atmosph\u00e8res explosibles ou \u00e9manations toxiques). Ce risque est signal\u00e9. Les ateliers et aires de manipulations de ces produits font partie de ce recensement."
                    },
                    {
                      "text": "L'exploitant dispose d'un plan g\u00e9n\u00e9ral des ateliers et des stockages indiquant les diff\u00e9rentes zones de danger correspondant \u00e0 ces risques."
                    },
                    {
                      "text": "Sont, a minima, consid\u00e9r\u00e9s comme locaux \u00e0 risques :"
                    },
                    {
                      "text": "\t- les ateliers de r\u00e9paration et d'entretien de v\u00e9hicules \u00e0 hydrog\u00e8ne, gaz naturel ou biogaz, gaz de p\u00e9trole liqu\u00e9fi\u00e9. Pour ces v\u00e9hicules, aucun remplissage des r\u00e9servoirs n'est autoris\u00e9 dans les ateliers ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- les ateliers de r\u00e9paration et d'entretien des v\u00e9hicules \u00e9lectriques ou hybrides. En cas de d\u00e9tection d'un endommagement ou d'un d\u00e9faut d'au moins une batterie sur un v\u00e9hicule \u00e9lectrique ou hybride, dans l'attente de son enl\u00e8vement, celle-ci est isol\u00e9e dans un local adapt\u00e9 ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- les ateliers de r\u00e9paration et d'entretien des a\u00e9ronefs ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- l'emploi ou le stockage de substances ou m\u00e9langes inflammables (H224, H225 ou H226) ou toxiques pour la sant\u00e9 humaine (H300, H301, H310, H311, H330, H331, H370)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 4.1",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "Article 4.1 - Localisation des risques."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Section I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "81874b68A9a9",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "44eFCb28FD7b",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le b\u00e2timent abritant l'installation pr\u00e9sente au moins les caract\u00e9ristiques de comportement au feu suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "\t- la structure est de r\u00e9sistance au feu R 30 ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- les murs ext\u00e9rieurs sont construits en mat\u00e9riaux A2s1d0."
                    },
                    {
                      "text": "Les locaux \u00e0 risque incendie d\u00e9finis \u00e0 l'article 4.1 pr\u00e9sentent les caract\u00e9ristiques de r\u00e9sistance au feu minimales suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "a) Murs et planchers hauts REI 60 ;"
                    },
                    {
                      "text": "b) Syst\u00e8me de couverture de toiture de classe BROOF (t3)."
                    },
                    {
                      "text": "c) Portes int\u00e9rieures REI 30 et munies d'un ferme-porte ou d'un dispositif assurant leur fermeture automatique ;"
                    },
                    {
                      "text": "d) Porte donnant vers l'ext\u00e9rieur pare-flamme de degr\u00e9 une demi-heure. Cette disposition ne s'applique pas aux ateliers recevant du mat\u00e9riel ferroviaire aliment\u00e9 par cat\u00e9naire."
                    },
                    {
                      "text": "e) Mat\u00e9riaux de classe M0 (hors toiture)."
                    },
                    {
                      "text": "Les hangars abritant des a\u00e9ronefs peuvent \u00eatre dispens\u00e9s du respect des dispositions pr\u00e9vues aux a et d sous r\u00e9serve des dispositions suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "\t- maintien d'une distance de s\u00e9curit\u00e9 vis-\u00e0-vis des limites de propri\u00e9t\u00e9 sup\u00e9rieure \u00e0 50 m\u00e8tres ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- vidange des r\u00e9servoirs de carburant des a\u00e9ronefs en cas d'intervention sur le circuit carburant ou de travaux n\u00e9cessitant un permis de feu tel que d\u00e9fini \u00e0 l'article 4.5."
                    },
                    {
                      "text": "Afin de ne pas aggraver les effets d'un \u00e9ventuel sinistre, les locaux \u00e0 risque incendie d\u00e9finis \u00e0 l'article 4.1 sont s\u00e9par\u00e9s des b\u00e2timents ou locaux fr\u00e9quent\u00e9s par le personnel et abritant des bureaux ou des lieux dont la vocation n'est pas directement li\u00e9e \u00e0 l'exploitation de l'installation :"
                    },
                    {
                      "text": "\t- soit par une distance d'au moins 10 m\u00e8tres entre les locaux si ceux-ci sont distincts ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- soit par un mur REI 120, d\u00e9passant d'au moins 1 m\u00e8tre en toiture et de 0,5 m\u00e8tre lat\u00e9ralement, dans les autres cas. Les portes sont REI 60 et munies d'un ferme-porte ou d'un dispositif assurant leur fermeture automatique."
                    },
                    {
                      "text": "Le mur pr\u00e9cit\u00e9 peut \u00eatre un mur s\u00e9paratif ordinaire dans le cas d'une modification d'une installation existante donnant lieu \u00e0 un nouveau dossier d'enregistrement."
                    },
                    {
                      "text": "Les mat\u00e9riaux utilis\u00e9s pour l'\u00e9clairage z\u00e9nithal doivent \u00eatre tels qu'ils ne produisent pas de gouttes enflamm\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Les justificatifs attestant des propri\u00e9t\u00e9s de r\u00e9sistance au feu sont tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-enregistrement",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2020-05-15",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          ],
                          "type": "OR"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 4.2",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "Article 4.2 - Comportement au feu."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "2c2B9AecaaB0",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-enregistrement",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2020-05-15",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          ],
                          "type": "OR"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 4.3",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "D0c8CE93f429",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'installation dispose en permanence d'un acc\u00e8s au moins pour permettre \u00e0 tout moment l'intervention des services d'incendie et de secours."
                        },
                        {
                          "text": "Les v\u00e9hicules stationnent sans occasionner de g\u00eane pour l'accessibilit\u00e9 des engins des services d'incendie et de secours depuis les voies de circulation externes au b\u00e2timent, m\u00eame en dehors des heures d'exploitation et d'ouverture de l'installation."
                        },
                        {
                          "text": "L'acc\u00e8s au site est con\u00e7u pour pouvoir \u00eatre ouvert imm\u00e9diatement sur demande des services d'incendie et de secours ou directement par ces derniers."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Art. 4.3 I.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "I. Acc\u00e8s au site"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "df40b1f564F1",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Une voie engins au moins est maintenue d\u00e9gag\u00e9e pour :"
                        },
                        {
                          "text": "\t- la circulation sur la p\u00e9riph\u00e9rie compl\u00e8te du b\u00e2timent ;"
                        },
                        {
                          "text": "\t- l'acc\u00e8s au b\u00e2timent ;"
                        },
                        {
                          "text": "\t- l'acc\u00e8s aux aires de mise en station des moyens a\u00e9riens ;"
                        },
                        {
                          "text": "\t- l'acc\u00e8s aux aires de stationnement des engins."
                        },
                        {
                          "text": "Elle est positionn\u00e9e de fa\u00e7on \u00e0 ne pouvoir \u00eatre obstru\u00e9e par l'effondrement de tout ou partie de ce b\u00e2timent ou occup\u00e9e par les eaux d'extinction."
                        },
                        {
                          "text": "Cette voie engins respecte les caract\u00e9ristiques suivantes :"
                        },
                        {
                          "text": "\t- la largeur utile est au minimum de 6 m\u00e8tres, la hauteur libre au minimum de 4,5 m\u00e8tres et la pente inf\u00e9rieure \u00e0 15 % ;"
                        },
                        {
                          "text": "\t- dans les virages, le rayon int\u00e9rieur R minimal est de 13 m\u00e8tres. Une surlargeur de S = 15/R m\u00e8tres est ajout\u00e9e dans les virages de rayon int\u00e9rieur R compris entre 13 et 50 m\u00e8tres ;"
                        },
                        {
                          "text": "\t- la voie r\u00e9siste \u00e0 la force portante calcul\u00e9e pour un v\u00e9hicule de 320 kN avec un maximum de 130 kN par essieu, ceux-ci \u00e9tant distants de 3,6 m\u00e8tres au minimum ;"
                        },
                        {
                          "text": "\t- chaque point du p\u00e9rim\u00e8tre du b\u00e2timent est \u00e0 une distance maximale de 60 m\u00e8tres de cette voie ;"
                        },
                        {
                          "text": "\t- aucun obstacle n'est dispos\u00e9 entre la voie engins et les acc\u00e8s au b\u00e2timent, les aires de mise en station des moyens a\u00e9riens et les aires de stationnement des engins."
                        },
                        {
                          "text": "En cas d'impossibilit\u00e9 de mise en place d'une voie engins permettant la circulation sur l'int\u00e9gralit\u00e9 de la p\u00e9riph\u00e9rie du b\u00e2timent et si tout ou partie de la voie est en impasse, les 40 derniers m\u00e8tres de la partie de la voie en impasse sont d'une largeur utile minimale de 7 m\u00e8tres et une aire de retournement comprise dans un cercle de 20 m\u00e8tres de diam\u00e8tre est pr\u00e9vue \u00e0 son extr\u00e9mit\u00e9."
                        },
                        {
                          "text": "Le positionnement de la voie engins est propos\u00e9 par le p\u00e9titionnaire dans son dossier d'enregistrement."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Art. 4.3 II.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "II. Voie engins"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "B59fe0c858b9",
                      "outer_alineas": [],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Art. 4.3 III.",
                      "sections": [
                        {
                          "annotations": {
                            "topic": null
                          },
                          "applicability": {
                            "active": true,
                            "modified": false,
                            "previous_version": null,
                            "warnings": []
                          },
                          "id": "b232dC8F1F4e",
                          "outer_alineas": [
                            {
                              "text": "Les aires de mise en station des moyens \u00e9l\u00e9vateurs a\u00e9riens permettent aux engins de stationner pour d\u00e9ployer leurs moyens \u00e9l\u00e9vateurs a\u00e9riens (par exemple les \u00e9chelles et les bras \u00e9l\u00e9vateurs articul\u00e9s). Elles sont directement accessibles depuis la voie engins d\u00e9finie au II."
                            },
                            {
                              "text": "Elles sont positionn\u00e9es de fa\u00e7on \u00e0 ne pouvoir \u00eatre obstru\u00e9es par l'effondrement de tout ou partie du b\u00e2timent ou occup\u00e9es par les eaux d'extinction."
                            },
                            {
                              "text": "Elles sont entretenues et maintenues d\u00e9gag\u00e9es en permanence."
                            },
                            {
                              "text": "Pour toute installation, au moins une fa\u00e7ade est desservie par au moins une aire de mise en station des moyens \u00e9l\u00e9vateurs a\u00e9riens."
                            },
                            {
                              "text": "Par ailleurs, pour toute installation situ\u00e9e dans un b\u00e2timent de plusieurs niveaux poss\u00e9dant au moins un plancher situ\u00e9 \u00e0 une hauteur sup\u00e9rieure \u00e0 8 m\u00e8tres par rapport au sol int\u00e9rieur, une aire de mise en station des moyens \u00e9l\u00e9vateurs a\u00e9riens permet d'acc\u00e9der \u00e0 des ouvertures sur au moins deux fa\u00e7ades."
                            },
                            {
                              "text": "Ces ouvertures permettent au moins un acc\u00e8s par \u00e9tage pour chacune des fa\u00e7ades disposant d'aires de mise en station des moyens \u00e9l\u00e9vateurs a\u00e9riens et pr\u00e9sentent une hauteur minimale de 1,8 m\u00e8tre et une largeur minimale de 0,9 m\u00e8tre. Les panneaux d'obturation ou les ch\u00e2ssis composant ces acc\u00e8s s'ouvrent et demeurent toujours accessibles de l'ext\u00e9rieur et de l'int\u00e9rieur. Ils sont ais\u00e9ment rep\u00e9rables de l'ext\u00e9rieur par les services d'incendie et de secours."
                            },
                            {
                              "text": "Chaque aire de mise en station des moyens \u00e9l\u00e9vateurs a\u00e9riens respecte les caract\u00e9ristiques suivantes :"
                            },
                            {
                              "text": "\t- la largeur utile est au minimum de 7 m\u00e8tres, la longueur au minimum de 10 m\u00e8tres, la pente au maximum de 10 %, avec un positionnement de l'aire permettant un stationnement parall\u00e8le au b\u00e2timent ;"
                            },
                            {
                              "text": "\t- la distance par rapport \u00e0 la fa\u00e7ade est de 1 m\u00e8tre minimum et de 8 m\u00e8tres maximum ;"
                            },
                            {
                              "text": "\t- un positionnement de l'aire permettant un stationnement perpendiculaire au b\u00e2timent est possible, sous r\u00e9serve qu'il permette aux lances incendie d'atteindre les m\u00eames zones du b\u00e2timent avec une aire de stationnement parall\u00e8le ; la distance par rapport \u00e0 la fa\u00e7ade est inf\u00e9rieur \u00e0 1 m\u00e8tre pour un stationnement perpendiculaire au b\u00e2timent ;"
                            },
                            {
                              "text": "\t- elle comporte une mat\u00e9rialisation au sol ;"
                            },
                            {
                              "text": "\t- aucun obstacle a\u00e9rien ne g\u00eane la man\u0153uvre de ces moyens a\u00e9riens \u00e0 la verticale de cette aire ;"
                            },
                            {
                              "text": "\t- elle est maintenue en permanence entretenue, d\u00e9gag\u00e9e et accessible aux services d'incendie et de secours. Si les conditions d'exploitation ne permettent pas de maintenir ces aires d\u00e9gag\u00e9es en permanence (pr\u00e9sence de v\u00e9hicules li\u00e9s \u00e0 l'exploitation), l'exploitant fixe les mesures organisationnelles permettant de lib\u00e9rer ces aires en cas de sinistre avant l'arriv\u00e9e des services d'incendie et de secours ;"
                            },
                            {
                              "text": "\t- elle r\u00e9siste \u00e0 la force portante calcul\u00e9e pour un v\u00e9hicule de 320 kN avec un maximum de 130 kN par essieu, ceux-ci \u00e9tant distants de 3,6 m\u00e8tres au minimum et pr\u00e9sente une r\u00e9sistance au poin\u00e7onnement minimale de 88 N/cm2."
                            }
                          ],
                          "parametrization": {
                            "potential_inapplicabilities": [],
                            "potential_modifications": [],
                            "warnings": []
                          },
                          "reference_str": "Art. 4.3 III.",
                          "sections": [],
                          "title": {
                            "text": "III.1. Aires de mise en station des moyens \u00e9l\u00e9vateurs a\u00e9riens"
                          }
                        },
                        {
                          "annotations": {
                            "topic": null
                          },
                          "applicability": {
                            "active": true,
                            "modified": false,
                            "previous_version": null,
                            "warnings": []
                          },
                          "id": "d8f74e970e0e",
                          "outer_alineas": [
                            {
                              "text": "Les aires de stationnement des engins permettent aux moyens des services d'incendie et de secours de stationner pour se raccorder aux points d'eau incendie. Elles sont directement accessibles depuis la voie engins d\u00e9finie au II. Les aires de stationnement des engins au droit des r\u00e9serves d'eau alimentant un r\u00e9seau priv\u00e9 de points d'eau incendie ne sont pas n\u00e9cessaires."
                            },
                            {
                              "text": "Les aires de stationnement des engins sont positionn\u00e9es de fa\u00e7on \u00e0 ne pouvoir \u00eatre obstru\u00e9es par l'effondrement de tout ou partie de ce b\u00e2timent ou occup\u00e9es par les eaux d'extinction."
                            },
                            {
                              "text": "Elles sont entretenues et maintenues d\u00e9gag\u00e9es en permanence."
                            },
                            {
                              "text": "Chaque aire de stationnement des engins respecte, par ailleurs, les caract\u00e9ristiques suivantes :"
                            },
                            {
                              "text": "\t- la largeur utile est au minimum de 4 m\u00e8tres, la longueur au minimum de 8 m\u00e8tres, la pente est comprise entre 2 et 7 % ;"
                            },
                            {
                              "text": "\t- elle comporte une mat\u00e9rialisation au sol ;"
                            },
                            {
                              "text": "\t- elle est situ\u00e9e \u00e0 5 m\u00e8tres maximum du point d'eau incendie ;"
                            },
                            {
                              "text": "\t- elle est maintenue en permanence entretenue, d\u00e9gag\u00e9e et accessible aux services d'incendie et de secours. Si les conditions d'exploitation ne permettent pas de maintenir ces aires d\u00e9gag\u00e9es en permanence (pr\u00e9sence de v\u00e9hicules li\u00e9s \u00e0 l'exploitation), l'exploitant fixe les mesures organisationnelles permettant de lib\u00e9rer ces aires en cas de sinistre avant l'arriv\u00e9e des services d'incendie et de secours ;"
                            },
                            {
                              "text": "\t- l'aire r\u00e9siste \u00e0 la force portante calcul\u00e9e pour un v\u00e9hicule de 320 kN avec un maximum de 130 kN par essieu, ceux-ci \u00e9tant distants de 3,6 m\u00e8tres au minimum."
                            }
                          ],
                          "parametrization": {
                            "potential_inapplicabilities": [],
                            "potential_modifications": [],
                            "warnings": []
                          },
                          "reference_str": "Art. 4.3 III.",
                          "sections": [],
                          "title": {
                            "text": "III.2. Aires de stationnement des engins"
                          }
                        }
                      ],
                      "title": {
                        "text": "III. Aires de stationnement"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "F3B8DD8a4bAE",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'exploitant tient \u00e0 disposition des services d'incendie et de secours :"
                        },
                        {
                          "text": "\t- Des plans \u00e0 jour des locaux avec une description des dangers pour chaque local pr\u00e9sentant des risques particuliers et l'emplacement des moyens de protection incendie ;"
                        },
                        {
                          "text": "\t- Des consignes pr\u00e9cises pour l'acc\u00e8s des secours avec des proc\u00e9dures pour acc\u00e9der \u00e0 tous les lieux."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Art. 4.3 IV.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "IV. Documents \u00e0 jour \u00e0 disposition des services d'incendie et de secours"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "Article 4.3 - Accessibilit\u00e9."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "E8A615C7CDc2",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les b\u00e2timents abritant les installations vis\u00e9es par la rubrique 2930 sont \u00e9quip\u00e9s en partie haute de dispositifs d'\u00e9vacuation naturelle de fum\u00e9es et de chaleur permettant l'\u00e9vacuation \u00e0 l'air libre des fum\u00e9es, gaz de combustion, chaleur et produits imbr\u00fbl\u00e9s d\u00e9gag\u00e9s en cas d'incendie."
                    },
                    {
                      "text": "Ces dispositifs sont \u00e0 commandes automatique et manuelle. Leur surface utile d'ouverture n'est pas inf\u00e9rieure \u00e0 :"
                    },
                    {
                      "text": "\t- 2% si la superficie \u00e0 d\u00e9senfumer est inf\u00e9rieure \u00e0 1600 m2 ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- \u00e0 d\u00e9terminer selon la nature des risques si la superficie \u00e0 d\u00e9senfumer est sup\u00e9rieure \u00e0 1 600 m2 sans pouvoir \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 2 % de la superficie des locaux."
                    },
                    {
                      "text": "En exploitation normale, le r\u00e9armement (fermeture) est possible depuis le sol du local ou depuis la zone de d\u00e9senfumage."
                    },
                    {
                      "text": "Les commandes d'ouverture manuelle sont plac\u00e9es \u00e0 proximit\u00e9 des acc\u00e8s. Elles sont clairement signal\u00e9es et facilement accessibles."
                    },
                    {
                      "text": "Les dispositifs d'\u00e9vacuation naturelle de fum\u00e9es et de chaleur sont adapt\u00e9s aux risques particuliers de l'installation."
                    },
                    {
                      "text": "Tous les dispositifs sont compos\u00e9s de mati\u00e8res compatibles avec l'usage, et conformes aux r\u00e8gles de la construction. Les \u00e9quipements conformes \u00e0 la norme NF EN 12 101-2, version d\u00e9cembre 2013, sont pr\u00e9sum\u00e9s r\u00e9pondre aux dispositions ci-dessus."
                    },
                    {
                      "text": "Des amen\u00e9es d'air frais sont r\u00e9alis\u00e9es pour chaque zone \u00e0 d\u00e9senfumer."
                    },
                    {
                      "text": "Les dispositifs d'ouverture automatique des exutoires, lorsqu'ils existent, sont r\u00e9gl\u00e9s de telle fa\u00e7on que l'ouverture des organes de d\u00e9senfumage ne puisse se produire avant le d\u00e9clenchement de l'extinction automatique, si l'installation en est \u00e9quip\u00e9e."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-enregistrement",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2020-05-15",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          ],
                          "type": "OR"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 4.4",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "Article 4.4 - D\u00e9senfumage."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "b618217C1D6E",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'installation est dot\u00e9e de moyens de d\u00e9tection et de lutte contre l'incendie appropri\u00e9s aux risques, notamment :"
                    },
                    {
                      "text": "a) D'un moyen permettant d'alerter les services d'incendie et de secours ;"
                    },
                    {
                      "text": "b) D'extincteurs r\u00e9partis \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'installation, sur les aires ext\u00e9rieures et dans les lieux pr\u00e9sentant des risques sp\u00e9cifiques, \u00e0 proximit\u00e9 des d\u00e9gagements, bien visibles et facilement accessibles. Les agents d'extinction sont appropri\u00e9s aux risques \u00e0 combattre et compatibles avec les mati\u00e8res stock\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "c) De robinets d'incendie arm\u00e9s (RIA)."
                    },
                    {
                      "text": "d) D'un ou de plusieurs points d'eau incendie, tels que :"
                    },
                    {
                      "text": "\t- des prises d'eau, poteaux ou bouches d'incendie normalis\u00e9s, d'un diam\u00e8tre nominal adapt\u00e9 au d\u00e9bit \u00e0 fournir, aliment\u00e9s par un r\u00e9seau public ou priv\u00e9, sous des pressions minimale et maximale permettant la mise en \u0153uvre des pompes des engins de lutte contre l'incendie ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- des r\u00e9serves d'eau, r\u00e9aliment\u00e9es ou non, disponibles pour le site et dont les organes de man\u0153uvre sont accessibles en permanence aux services d'incendie et de secours."
                    },
                    {
                      "text": "Ces deux types de points d'eau incendie sus-cit\u00e9s ne sont pas exclusifs l'un de l'autre et peuvent par cons\u00e9quent coexister pour une m\u00eame installation."
                    },
                    {
                      "text": "S'il s'agit de points d'eau incendie priv\u00e9s, l'exploitant :"
                    },
                    {
                      "text": "\t- permet aux services d'incendie et de secours d'assurer les reconnaissances op\u00e9rationnelles ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- indique aux services d'incendie et de secours les modifications relatives \u00e0 la disponibilit\u00e9 ou indisponibilit\u00e9 des points d'eau incendie dans les plus brefs d\u00e9lais ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- implante, signale, maintient et contr\u00f4le les points d'eau selon les dispositions techniques en vigueur dans le d\u00e9partement."
                    },
                    {
                      "text": "Les prises de raccordement sont conformes aux normes en vigueur pour permettre aux services d'incendie et de secours de s'alimenter sur ces points d'eau incendie."
                    },
                    {
                      "text": "Le ou les points d'eau incendie sont en mesure de fournir un d\u00e9bit global adapt\u00e9 aux risques \u00e0 d\u00e9fendre, sans \u00eatre inf\u00e9rieur \u00e0 60 m\u00e8tres cubes par heure durant deux heures. L'exploitant est en mesure de justifier au pr\u00e9fet la disponibilit\u00e9 effective des d\u00e9bits et le cas \u00e9ch\u00e9ant des r\u00e9serves d'eau."
                    },
                    {
                      "text": "L'acc\u00e8s ext\u00e9rieur du b\u00e2timent contenant l'installation est \u00e0 moins de 100 m\u00e8tres d'un point d'eau incendie (la distance est mesur\u00e9e par les voies praticables par les moyens des services d'incendie et de secours). Les points d'eau incendie sont distants entre eux de 150 m\u00e8tres maximum (la distance est mesur\u00e9e par les voies praticables aux engins des services d'incendie et de secours) ;"
                    },
                    {
                      "text": "e) Les moyens de lutte contre l'incendie sont capables de fonctionner efficacement quelle que soit la temp\u00e9rature de l'installation et notamment en p\u00e9riode de gel. L'exploitant s'assure de la v\u00e9rification p\u00e9riodique et de la maintenance des mat\u00e9riels de s\u00e9curit\u00e9 et de lutte contre l'incendie conform\u00e9ment aux r\u00e9f\u00e9rentiels en vigueur."
                    },
                    {
                      "text": "L'usage du r\u00e9seau d'eau incendie est strictement r\u00e9serv\u00e9 aux sinistres, aux exercices de secours et aux op\u00e9rations d'entretien ou de maintien hors gel de ce r\u00e9seau."
                    },
                    {
                      "text": "Des personnes d\u00e9sign\u00e9es par l'exploitant sont entra\u00een\u00e9es \u00e0 la man\u0153uvre des moyens de secours contre l'incendie. Le personnel, y compris le cas \u00e9ch\u00e9ant le personnel des entreprises ext\u00e9rieures, est instruit sur les conduites \u00e0 tenir en cas de sinistre."
                    },
                    {
                      "text": "Les ateliers de r\u00e9paration et d'entretien de v\u00e9hicules \u00e0 hydrog\u00e8ne, gaz naturel ou biogaz, gaz de p\u00e9trole liqu\u00e9fi\u00e9 sont \u00e9quip\u00e9s d'explosim\u00e8tres."
                    },
                    {
                      "text": "Ces \u00e9quipements sont adapt\u00e9s \u00e0 chacun des gaz susceptibles d'\u00eatre lib\u00e9r\u00e9s et judicieusement plac\u00e9s, notamment au plus pr\u00e8s des points de fuite potentiels et dans les zones \u00e0 risque d'accumulation."
                    },
                    {
                      "text": "D\u00e8s que le seuil de 10 % de la limite inf\u00e9rieure d'explosivit\u00e9 (LIE) du gaz susceptible d'\u00eatre \u00e9mis est atteint, une alarme est d\u00e9clench\u00e9e et des mesures adapt\u00e9es sont mises en \u0153uvre, sous la responsabilit\u00e9 de l'exploitant et selon la situation, telles que par exemple l'arr\u00eat des moteurs des v\u00e9hicules, la coupure de l'alimentation \u00e9lectrique, l'ouverture des ventilations basses et hautes, l'\u00e9vacuation du personnel, l'appel des services de secours."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-enregistrement",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2020-05-15",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          ],
                          "type": "OR"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 4.5",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "Article 4.5 - Moyens d'alerte et de lutte contre l'incendie."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "4bF050e3Bdd2",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les tuyauteries transportant des fluides dangereux ou insalubres et de collecte d'effluents pollu\u00e9s ou susceptibles de l'\u00eatre sont \u00e9tanches et r\u00e9sistent \u00e0 l'action physique et chimique des produits qu'elles sont susceptibles de contenir. Elles sont convenablement entretenues et font l'objet d'examens p\u00e9riodiques appropri\u00e9s permettant de s'assurer de leur bon \u00e9tat."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 4.6",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "Article 4.6 - Tuyauteries et canalisations."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Section II : Dispositions constructives"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "1092CEC2AA3d",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-enregistrement",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2020-05-15",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      ],
                      "type": "OR"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "B107c57aE0Aa",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Dans les parties de l'installation vis\u00e9es \u00e0 l'article 4.1 et recens\u00e9es \u00ab atmosph\u00e8res explosibles \u00bb, les installations \u00e9lectriques, m\u00e9caniques, hydrauliques et pneumatiques sont conformes aux dispositions des articles R. 557-7-1 \u00e0 R. 557-7-9 du code de l'environnement. Elles sont r\u00e9duites \u00e0 ce qui est strictement n\u00e9cessaire aux besoins de l'exploitation et sont enti\u00e8rement constitu\u00e9es de mat\u00e9riels utilisables dans les atmosph\u00e8res explosives."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 4.7",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "Article 4.7 - Mat\u00e9riels utilisables en atmosph\u00e8res explosibles."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "1D7c0Bc8BDeE",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant tient \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es les \u00e9l\u00e9ments justifiant que ses installations \u00e9lectriques sont r\u00e9alis\u00e9es conform\u00e9ment aux r\u00e8gles en vigueur, entretenues en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Les \u00e9quipements m\u00e9talliques sont mis \u00e0 la terre conform\u00e9ment aux r\u00e8glements et aux normes applicables."
                    },
                    {
                      "text": "Le chauffage des locaux \u00e0 risque ne peut \u00eatre r\u00e9alis\u00e9 que par eau chaude, vapeur produite par un g\u00e9n\u00e9rateur thermique ou autre syst\u00e8me pr\u00e9sentant un degr\u00e9 de s\u00e9curit\u00e9 adapt\u00e9."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 4.8",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "Article 4.8 - Installations \u00e9lectriques, \u00e9clairage et chauffage."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "BBFf6eE6eAf4",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les locaux sont convenablement ventil\u00e9s pour pr\u00e9venir la formation d'atmosph\u00e8re explosive ou toxique. Le d\u00e9bouch\u00e9 \u00e0 l'atmosph\u00e8re de la ventilation est plac\u00e9 aussi loin que possible des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers, des bouches d'aspiration d'air ext\u00e9rieur et \u00e0 une hauteur suffisante compte tenu de la hauteur des b\u00e2timents environnants afin de favoriser la dispersion des gaz rejet\u00e9s et au minimum \u00e0 1 m\u00e8tre au-dessus du fa\u00eetage."
                    },
                    {
                      "text": "La forme du conduit d'\u00e9vacuation, notamment dans la partie la plus proche du d\u00e9bouch\u00e9 \u00e0 l'atmosph\u00e8re, est con\u00e7ue de mani\u00e8re \u00e0 favoriser au maximum l'ascension et la dispersion des polluants dans l'atmosph\u00e8re."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 4.9",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "Article 4.9 - Ventilation des locaux."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "A6fEDe2d0cEb",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Chaque local technique, armoire technique ou partie de l'installation recens\u00e9e selon les dispositions de l'article 4.1 en raison des cons\u00e9quences d'un sinistre susceptible de se produire dispose d'un dispositif de d\u00e9tection automatique adapt\u00e9. L'exploitant dresse la liste d\u00e9taill\u00e9e de ces dispositifs avec leur fonctionnalit\u00e9 et d\u00e9termine les op\u00e9rations d'entretien destin\u00e9es \u00e0 maintenir leur efficacit\u00e9 dans le temps."
                    },
                    {
                      "text": "L'exploitant est en mesure de d\u00e9montrer la pertinence du dimensionnement retenu pour les dispositifs de d\u00e9tection et le cas \u00e9ch\u00e9ant d'extinction. Il organise \u00e0 fr\u00e9quence semestrielle au minimum des v\u00e9rifications de maintenance et des tests dont les comptes rendus sont tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "En cas d'installation de syst\u00e8mes d'extinction automatique d'incendie, ceux-ci sont con\u00e7us, install\u00e9s et entretenus r\u00e9guli\u00e8rement conform\u00e9ment aux r\u00e9f\u00e9rentiels reconnus."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 4.10",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "Article 4.10 - Syst\u00e8mes de d\u00e9tection et extinction automatiques."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Section III : Dispositif de pr\u00e9vention des accidents"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "2Ff8E97a06cD",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-enregistrement",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2020-05-15",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      ],
                      "type": "OR"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "AcDA4b0E9bb6",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 4.11",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "5aeECd406FD9",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Tout stockage d'un liquide susceptible de cr\u00e9er une pollution des eaux ou des sols est associ\u00e9 \u00e0 une capacit\u00e9 de r\u00e9tention dont le volume est au moins \u00e9gal \u00e0 la plus grande des deux valeurs suivantes :"
                        },
                        {
                          "text": "\t- 100 % de la capacit\u00e9 du plus grand r\u00e9servoir ;"
                        },
                        {
                          "text": "\t- 50 % de la capacit\u00e9 totale des r\u00e9servoirs associ\u00e9s."
                        },
                        {
                          "text": "Cette disposition n'est pas applicable aux bassins de traitement des eaux r\u00e9siduaires."
                        },
                        {
                          "text": "Pour les stockages de r\u00e9cipients de capacit\u00e9 unitaire inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 250 litres, la capacit\u00e9 de r\u00e9tention est au moins \u00e9gale \u00e0 :"
                        },
                        {
                          "text": "\t- dans le cas de liquides inflammables, 50 % de la capacit\u00e9 totale des f\u00fbts ;"
                        },
                        {
                          "text": "\t- dans les autres cas, 20 % de la capacit\u00e9 totale des f\u00fbts ;"
                        },
                        {
                          "text": "\t- dans tous les cas 800 litres minimum ou \u00e9gale \u00e0 la capacit\u00e9 totale lorsque celle-l\u00e0 est inf\u00e9rieure \u00e0 800 litres."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Art. 4.11",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "I."
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "A8C9F783197f",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "La capacit\u00e9 de r\u00e9tention est \u00e9tanche aux produits qu'elle pourrait contenir et r\u00e9siste \u00e0 l'action physique et chimique des fluides. Il en est de m\u00eame pour son dispositif d'obturation qui est maintenu ferm\u00e9."
                        },
                        {
                          "text": "L'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 du (ou des) r\u00e9servoir(s) associ\u00e9(s) peut \u00eatre contr\u00f4l\u00e9e \u00e0 tout moment."
                        },
                        {
                          "text": "Les produits r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s en cas d'accident ne peuvent \u00eatre rejet\u00e9s que dans des conditions conformes au pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ou sont \u00e9limin\u00e9s comme les d\u00e9chets."
                        },
                        {
                          "text": "Les r\u00e9servoirs ou r\u00e9cipients contenant des produits incompatibles ne sont pas associ\u00e9s \u00e0 une m\u00eame r\u00e9tention."
                        },
                        {
                          "text": "Le stockage des liquides inflammables, ainsi que des autres produits toxiques ou dangereux pour l'environnement, n'est permis sous le niveau du sol que dans des r\u00e9servoirs en fosse ma\u00e7onn\u00e9e, ou assimil\u00e9s, et pour les liquides inflammables, dans les conditions \u00e9nonc\u00e9es ci-dessus."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Art. 4.11",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "II."
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "Dedcd4DccCf6",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Lorsque les stockages sont \u00e0 l'air libre, les r\u00e9tentions sont vid\u00e9es d\u00e8s que possible des eaux pluviales s'y versant."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Art. 4.11",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "III."
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "ADb4DEbbE8d2",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Le sol des aires et des locaux de stockage ou de manipulation des mati\u00e8res dangereuses pour l'homme ou susceptibles de cr\u00e9er une pollution de l'eau ou du sol est \u00e9tanche et \u00e9quip\u00e9 de fa\u00e7on \u00e0 pouvoir recueillir les eaux de lavage et les mati\u00e8res r\u00e9pandues accidentellement."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Art. 4.11",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "IV."
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "Article 4.11 - Capacit\u00e9 de r\u00e9tention."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "E6a707cAa9cE",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Toutes mesures sont prises pour recueillir l'ensemble des eaux et \u00e9coulements susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9s lors d'un sinistre, y compris les eaux utilis\u00e9es lors d'un incendie, afin que ceux-ci soient r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s ou trait\u00e9s afin de pr\u00e9venir toute pollution des sols, des \u00e9gouts, des cours d'eau ou du milieu naturel."
                    },
                    {
                      "text": "En cas de recours \u00e0 des syst\u00e8mes de relevage autonomes, l'exploitant est en mesure de justifier \u00e0 tout instant d'un entretien et d'une maintenance rigoureux de ces dispositifs. Des tests r\u00e9guliers sont par ailleurs men\u00e9s sur ces \u00e9quipements."
                    },
                    {
                      "text": "En cas de confinement interne (dans les locaux), les orifices d'\u00e9coulement sont en position ferm\u00e9e par d\u00e9faut. En cas de confinement externe, les orifices d'\u00e9coulement issus de ces dispositifs sont munis d'un dispositif d'obturation, \u00e0 d\u00e9clenchement automatique ou commandable \u00e0 distance, pour assurer ce confinement lorsque des eaux susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9es y sont port\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Tout moyen est mis en place pour \u00e9viter la propagation de l'incendie par ces \u00e9coulements."
                    },
                    {
                      "text": "Ces dispositifs permettant l'obturation des r\u00e9seaux d'\u00e9vacuation des eaux de ruissellement sont implant\u00e9s de sorte \u00e0 maintenir sur le site les eaux d'extinction d'un incendie ou les \u00e9pandages accidentels. Ils sont clairement signal\u00e9s et facilement accessibles et peuvent \u00eatre mis en \u0153uvre dans des d\u00e9lais brefs et \u00e0 tout moment. Une consigne d\u00e9finit les modalit\u00e9s de mise en \u0153uvre de ces dispositifs. Cette consigne est affich\u00e9e \u00e0 l'accueil de l'\u00e9tablissement."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 4.12",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "Article 4.12 - R\u00e9tention et isolement."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Section IV : Dispositif de r\u00e9tention des pollutions accidentelles"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "850EEbAAa0cb",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "Bc502EFd34d6",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Dans les parties de l'installation recens\u00e9es \u00e0 l'article 4.1, les travaux de r\u00e9paration ou d'am\u00e9nagement ne peuvent \u00eatre effectu\u00e9s qu'apr\u00e8s \u00e9laboration d'un document ou dossier comprenant les \u00e9l\u00e9ments suivants :"
                    },
                    {
                      "text": "\t- la d\u00e9finition des phases d'activit\u00e9 dangereuses et des moyens de pr\u00e9vention sp\u00e9cifiques correspondants ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- l'adaptation des mat\u00e9riels, installations et dispositifs \u00e0 la nature des op\u00e9rations \u00e0 r\u00e9aliser ainsi que la d\u00e9finition de leurs conditions d'entretien ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- les instructions \u00e0 donner aux personnes en charge des travaux ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- l'organisation mise en place pour assurer les premiers secours en cas d'urgence ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- lorsque les travaux sont effectu\u00e9s par une entreprise ext\u00e9rieure, les conditions de recours par cette derni\u00e8re \u00e0 de la sous-traitance et l'organisation mise en place dans un tel cas pour assurer le maintien de la s\u00e9curit\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "Ce document ou dossier est \u00e9tabli, sur la base d'une analyse des risques li\u00e9s aux travaux, et vis\u00e9 par l'exploitant ou par une personne qu'il aura nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9e. Le respect des dispositions pr\u00e9c\u00e9dentes peut \u00eatre assur\u00e9 par l'\u00e9laboration du document relatif \u00e0 la protection d\u00e9fini \u00e0 l'article R. 4227-52 du code du travail et par l'obtention de l'autorisation mentionn\u00e9e au 6\u00b0 du m\u00eame article. Lorsque les travaux sont effectu\u00e9s par une entreprise ext\u00e9rieure, le document ou dossier est sign\u00e9 par l'exploitant et l'entreprise ext\u00e9rieure ou les personnes qu'ils auront nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Dans les parties de l'installation pr\u00e9sentant des risques d'incendie ou d'explosion, il est interdit d'apporter du feu sous une forme quelconque, sauf pour la r\u00e9alisation de travaux ayant fait l'objet d'un document ou dossier sp\u00e9cifique conforme aux dispositions pr\u00e9c\u00e9dentes. Cette interdiction est affich\u00e9e en caract\u00e8res apparents."
                    },
                    {
                      "text": "Une v\u00e9rification de la bonne r\u00e9alisation des travaux est effectu\u00e9e par l'exploitant ou son repr\u00e9sentant avant la reprise de l'activit\u00e9. Elle fait l'objet d'un enregistrement et est tenue \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 4.13",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "Article 4.13 - Travaux."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "F9A53d7cFd1F",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 4.14",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "d3bB1e6CE5C0",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'exploitant assure ou fait effectuer la v\u00e9rification p\u00e9riodique et la maintenance des mat\u00e9riels de s\u00e9curit\u00e9 et de lutte contre l'incendie mis en place (exutoires, syst\u00e8mes de d\u00e9tection et d'extinction, portes coupe-feu, colonne s\u00e8che, r\u00e9seau incendie par exemple) ainsi que des \u00e9ventuelles installations \u00e9lectriques et de chauffage, conform\u00e9ment aux r\u00e9f\u00e9rentiels en vigueur."
                        },
                        {
                          "text": "Les v\u00e9rifications p\u00e9riodiques de ces mat\u00e9riels sont enregistr\u00e9es sur un registre sur lequel sont \u00e9galement mentionn\u00e9es les suites donn\u00e9es \u00e0 ces v\u00e9rifications."
                        },
                        {
                          "text": "Les diff\u00e9rents op\u00e9rateurs et intervenant sur le site, y compris le personnel des entreprises ext\u00e9rieures, re\u00e7oivent une formation sur les risques inh\u00e9rents des installations, la conduite \u00e0 tenir en cas d'incident ou d'accident et sur la mise en \u0153uvre des moyens d'intervention."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Art. 4.14 I.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "I. R\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "5F48fDAeEB47",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Des \u00e9quipements de protection individuelle, adapt\u00e9s aux risques pr\u00e9sent\u00e9s par l'installation et permettant l'intervention en cas de sinistre, sont conserv\u00e9s \u00e0 proximit\u00e9 de l'installation et du lieu d'utilisation. Ces \u00e9quipements sont entretenus en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9s p\u00e9riodiquement. Le personnel est form\u00e9 \u00e0 leur emploi."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Art. 4.14 II.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "II. Protection individuelle"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "Article 4.14 - V\u00e9rification p\u00e9riodique, formation et protection individuelle."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Section V : Dispositions d'exploitation"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Chapitre IV : Pr\u00e9vention des accidents et des pollutions"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "EAU"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "01dD7f3bc1F6",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "eaA657aF76c3",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "5A62bB24B89f",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les articles 5.10, 5.11, 5.12, 5.13 et 10.2 ne sont pas applicables aux installations ne pr\u00e9sentant pas de rejets dans l'eau li\u00e9s \u00e0 l'activit\u00e9 (eaux de rin\u00e7age, de process, purges, etc.). Les justificatifs sont joints au dossier d'enregistrement."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-enregistrement",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2020-05-15",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          ],
                          "type": "OR"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 5.1.1",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "Article 5.1.1 - Applicabilit\u00e9."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "bdFF97DbFed5",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le rejet respecte les dispositions de l'article 22 de l'arr\u00eat\u00e9 minist\u00e9riel du 2 f\u00e9vrier 1998 susvis\u00e9 en mati\u00e8re de :"
                    },
                    {
                      "text": "\t- compatibilit\u00e9 avec le milieu r\u00e9cepteur ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- suppression des \u00e9missions de substances dangereuses."
                    },
                    {
                      "text": "Pour chaque polluant, le flux rejet\u00e9 est inf\u00e9rieur \u00e0 10 % du flux admissible par le milieu."
                    },
                    {
                      "text": "La conception et l'exploitation des installations permettent de limiter les d\u00e9bits d'eau et les flux polluants."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": [
                          0,
                          1,
                          2,
                          3
                        ],
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-enregistrement",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2020-05-15",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          ],
                          "type": "OR"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 5.1.2",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "Article 5.1.2 - Compatibilit\u00e9 avec les objectifs de qualit\u00e9 du milieu;"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Section I : Principes g\u00e9n\u00e9raux"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "EEBe19e27A17",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "eE6d33b5ecBB",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le pr\u00e9l\u00e8vement maximum journalier effectu\u00e9 dans le r\u00e9seau public et/ou le milieu naturel est limit\u00e9 \u00e0 la valeur mentionn\u00e9e par l'exploitant dans son dossier de demande d'enregistrement."
                    },
                    {
                      "text": "Le pr\u00e9l\u00e8vement ne se situe pas dans une zone o\u00f9 des mesures permanentes de r\u00e9partition quantitative ont \u00e9t\u00e9 institu\u00e9es au titre de l'article L. 211-2 du code de l'environnement."
                    },
                    {
                      "text": "La r\u00e9frig\u00e9ration en circuit ouvert est interdite."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-enregistrement",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2020-05-15",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          ],
                          "type": "OR"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 5.2",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "Article 5.2 - Pr\u00e9l\u00e8vement d'eau."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "22DC1c98F68f",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les installations de pr\u00e9l\u00e8vement d'eau sont munies d'un dispositif de mesure totalisateur. Ce dispositif est relev\u00e9 quotidiennement si le d\u00e9bit pr\u00e9lev\u00e9 est susceptible de d\u00e9passer 100 m3/j, hebdomadairement si ce d\u00e9bit est inf\u00e9rieur. Ces r\u00e9sultats sont port\u00e9s sur un registre \u00e9ventuellement informatis\u00e9 et conserv\u00e9s dans le dossier de l'installation."
                    },
                    {
                      "text": "Le raccordement \u00e0 une nappe d'eau ou au r\u00e9seau public de distribution d'eau destin\u00e9 \u00e0 la consommation humaine est muni d'un dispositif de protection visant \u00e0 pr\u00e9venir d'\u00e9ventuelles contaminations par le retour d'eau pouvant \u00eatre pollu\u00e9e."
                    },
                    {
                      "text": "Les ouvrages de pr\u00e9l\u00e8vement dans les cours d'eau ne g\u00eanent pas le libre \u00e9coulement des eaux. Le fonctionnement de ces ouvrages est conforme aux dispositions de l'article L. 214-18 du code de l'environnement."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 5.3",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "Article 5.3 - Ouvrages de pr\u00e9l\u00e8vements."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Section II : Pr\u00e9l\u00e8vements et consommation d'eau"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "9accEB4A05F0",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-enregistrement",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2020-05-15",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      ],
                      "type": "OR"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "6B3ACc7A1A60",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Il est interdit d'\u00e9tablir des liaisons directes entre les r\u00e9seaux de collecte des effluents devant subir un traitement ou \u00eatre \u00e9limin\u00e9s et le milieu r\u00e9cepteur, \u00e0 l'exception des cas accidentels o\u00f9 la s\u00e9curit\u00e9 des personnes ou des installations serait compromise."
                    },
                    {
                      "text": "Les effluents aqueux rejet\u00e9s par les installations ne sont pas susceptibles de d\u00e9grader les r\u00e9seaux de l'installation ou de d\u00e9gager des produits toxiques ou inflammables dans ces r\u00e9seaux, \u00e9ventuellement par m\u00e9lange avec d'autres effluents. Ces effluents ne contiennent pas de substances de nature \u00e0 g\u00eaner le bon fonctionnement des ouvrages de traitement du site."
                    },
                    {
                      "text": "Le r\u00e9seau de collecte est de type s\u00e9paratif permettant d'isoler les eaux r\u00e9siduaires des eaux pluviales non susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9es. Les eaux r\u00e9siduaires incluent les eaux us\u00e9es domestiques g\u00e9n\u00e9r\u00e9es sur le site ainsi que les eaux us\u00e9es g\u00e9n\u00e9r\u00e9es et collect\u00e9es \u00e0 bord des v\u00e9hicules."
                    },
                    {
                      "text": "Le plan des r\u00e9seaux de collecte des effluents fait appara\u00eetre les secteurs collect\u00e9s, les points de branchement, regards, avaloirs, postes de relevage, postes de mesure, vannes manuelles et automatiques. Il est \u00e0 jour et tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es ainsi que des services d'incendie et de secours."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 5.4",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "Article 5.4 - Collecte des effluents."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "C3AFa3B7BbbB",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les points de rejet dans le milieu naturel sont en nombre aussi r\u00e9duit que possible."
                    },
                    {
                      "text": "Ils sont am\u00e9nag\u00e9s pour permettre un pr\u00e9l\u00e8vement ais\u00e9 d'\u00e9chantillons et l'installation d'un dispositif de mesure du d\u00e9bit."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 5.5",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "Article 5.5 - Points de rejets."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "128ab218c1fc",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les dispositions de l'article 43 de l'arr\u00eat\u00e9 minist\u00e9riel du 2 f\u00e9vrier 1998 susvis\u00e9 s'appliquent."
                    },
                    {
                      "text": "Les eaux pluviales susceptibles d'\u00eatre significativement pollu\u00e9es du fait des activit\u00e9s men\u00e9es par l'installation industrielle respectent les valeurs limites fix\u00e9es \u00e0 la section IV."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 5.6",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "Article 5.6 - Rejet des eaux pluviales."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "33ab0AE91C8f",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les rejets directs ou indirects d'effluents vers les eaux souterraines sont interdits."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 5.7",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "Article 5.7 - Eaux souterraines."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Section III : Collecte et rejet des effluents"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "1EF3E59eB51D",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-enregistrement",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2020-05-15",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      ],
                      "type": "OR"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "E956B3aBdae8",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Tous les effluents aqueux sont canalis\u00e9s. La dilution des effluents est interdite."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 5.8",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "Article 5.8 - G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "012ED8deDeAD",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "La temp\u00e9rature des effluents rejet\u00e9s est inf\u00e9rieure \u00e0 30 \u00b0C sauf si la temp\u00e9rature en amont d\u00e9passe 30 \u00b0C. Dans ce cas, la temp\u00e9rature des effluents rejet\u00e9s ne peut \u00eatre sup\u00e9rieure \u00e0 la temp\u00e9rature de la masse d'eau amont. Pour les installations raccord\u00e9es, la temp\u00e9rature des effluents rejet\u00e9s pourra aller jusqu'\u00e0 50 \u00b0C, sous r\u00e9serve que l'autorisation de raccordement ou la convention de d\u00e9versement le pr\u00e9voit ou sous r\u00e9serve de l'accord pr\u00e9alable du gestionnaire de r\u00e9seau."
                    },
                    {
                      "text": "Le pH des effluents rejet\u00e9s est compris entre 5.5 et 8.5, 5.5 et 9.5 s'il y a neutralisation alcaline."
                    },
                    {
                      "text": "En cas de rejet au milieu naturel, les dispositions ci-apr\u00e8s sont \u00e9galement applicables :"
                    },
                    {
                      "text": "a) Pour les eaux r\u00e9ceptrices auxquelles s'appliquent les dispositions de l'article D. 211-10 du code de l'environnement, les rejets n'induisent pas :"
                    },
                    {
                      "text": "\t- une \u00e9l\u00e9vation de temp\u00e9rature sup\u00e9rieure \u00e0 1,5 \u00b0C pour les eaux salmonicoles, \u00e0 3 \u00b0C pour les eaux cyprinicoles et \u00e0 2 \u00b0C pour les eaux conchylicoles ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- une temp\u00e9rature sup\u00e9rieure \u00e0 21,5 \u00b0C pour les eaux salmonicoles, \u00e0 28 \u00b0C pour les eaux cyprinicoles et \u00e0 25 \u00b0C pour les eaux destin\u00e9es \u00e0 la production d'eau alimentaire ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- un pH en dehors des plages suivantes : 6 et 9 pour les eaux salmonicoles, cyprinicoles et pour les eaux de baignade, 6.5 et 8.5 pour les eaux destin\u00e9es \u00e0 la production d'eau alimentaire, et 7 et 9 pour les eaux conchylicoles ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- un accroissement sup\u00e9rieur \u00e0 30 % des mati\u00e8res en suspension et une variation sup\u00e9rieure \u00e0 10 % de la salinit\u00e9 pour les eaux conchylicoles."
                    },
                    {
                      "text": "b) L'exploitant justifie que le d\u00e9bit maximum journalier ne d\u00e9passe pas 1/10 du d\u00e9bit moyen interannuel du cours d'eau."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 5.9",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "Article 5.9 - Conditions de rejets dans l'eau (milieu naturel ou rejet raccord\u00e9)."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "CdE2A0aE86ae",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "I.Les eaux r\u00e9siduaires rejet\u00e9es au milieu naturel respectent les valeurs limites de concentration suivantes, selon le flux journalier maximal autoris\u00e9 et les objectifs de qualit\u00e9 et de quantit\u00e9 des eaux vis\u00e9s \u00e0 l'article 5.1.2."
                    },
                    {
                      "text": "Pour chacun des polluants rejet\u00e9s par l'installation le flux maximal journalier est, sauf indication contraire, celui mentionn\u00e9 dans le dossier d'enregistrement."
                    },
                    {
                      "text": "Dans le cas o\u00f9 le rejet s'effectue dans le m\u00eame milieu que le milieu de pr\u00e9l\u00e8vement, la conformit\u00e9 du rejet par rapport aux valeurs limites d'\u00e9missions peut \u00eatre \u00e9valu\u00e9e selon les modalit\u00e9s d\u00e9finies \u00e0 l'article 32 de l'arr\u00eat\u00e9 minist\u00e9riel du 2 f\u00e9vrier 1998 susvis\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "Les valeurs limites \u00e9voqu\u00e9es au premier alin\u00e9a sont :"
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "1. Mati\u00e8res en suspension (MES), demandes chimique et biochimique en oxyg\u00e8ne (DCO et DBO\n5\n)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": true
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Mati\u00e8res en suspension (Code SANDRE : 1305)\n100 mg/l si flux journalier maximal inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 15 kg/j\n35 mg/l au-del\u00e0"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "DBO\n5\n(sur effluent non d\u00e9cant\u00e9) (Code SANDRE : 1313)\n100 mg/l si flux journalier maximal inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 15 kg/j\n30 mg/l au-del\u00e0"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "DCO (sur effluent non d\u00e9cant\u00e9) (Code SANDRE : 1314)\n300 mg/l si flux journalier maximal inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 50 kg/j\n125 mg/l au-del\u00e0"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Toutefois, des valeurs limites de concentration diff\u00e9rentes peuvent \u00eatre propos\u00e9es par l'exploitant dans son dossier d'enregistrement lorsque la station d'\u00e9puration de l'installation a un rendement au moins \u00e9gal \u00e0 95 % pour la DCO, la DBO\n5\net les MES."
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": ""
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "2. Azote et phosphore"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Azote global comprenant l'azote organique, l'azote ammoniacal, l'azote oxyd\u00e9 : (Code SANDRE : 1551)\n30 mg/l en concentration moyenne mensuelle si flux journalier maximal sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 50 kg/j\n15 mg/l en concentration moyenne mensuelle si flux journalier maximal sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 150 kg/j\n10 mg/l en concentration moyenne mensuelle si flux journalier maximal sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 300 kg/j"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Toutefois, des valeurs limites de concentration diff\u00e9rentes peuvent \u00eatre propos\u00e9es par l'exploitant dans son dossier d'enregistrement lorsque la station d'\u00e9puration de l'installation a un rendement au moins \u00e9gal \u00e0 80 % pour l'azote."
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Phosphore (phosphore total) : (Code SANDRE : 1350)\n10 mg/l en concentration moyenne mensuelle si flux journalier maximal sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 15 kg/j\n2 mg/l en concentration moyenne mensuelle si flux journalier maximal sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 40 kg/j\n1 mg/l en concentration moyenne mensuelle si flux journalier maximal sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 80 kg/j"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Toutefois, des valeurs limites de concentration diff\u00e9rentes peuvent \u00eatre propos\u00e9es par l'exploitant dans son dossier d'enregistrement lorsque la station d'\u00e9puration de l'installation a un rendement au moins \u00e9gal \u00e0 90 % pour le phosphore."
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 5,
                                "content": {
                                  "text": "3. Substances sp\u00e9cifiques du secteur d'activit\u00e9"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": ""
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "N\u00b0 CAS"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Code SANDRE"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Valeur limite de concentration"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Seuil de flux"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Chrome hexavalent et compos\u00e9s (en Cr\n6+\n)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "18540-29-9"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "1371"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "0,05 mg/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "si le rejet d\u00e9passe 1 g/j"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Chrome et ses compos\u00e9s (en Cr)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "7440-47-3"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "1389"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "0,1 mg/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "si le rejet d\u00e9passe 5 g/j"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Cuivre et ses compos\u00e9s (en Cu)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "7440-50-8"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "1392"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "0,15 mg/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "si le rejet d\u00e9passe 5 g/j"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Nickel et ses compos\u00e9s (en Ni)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "7440-02-0"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "1386"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "0,2 mg/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "si le rejet d\u00e9passe 5 g/j"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Zinc et ses compos\u00e9s (en Zn)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "7440-66-6"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "1383"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "0,8 mg/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "si le rejet d\u00e9passe 20 g/j"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Trichlorom\u00e9thane (chloroforme)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": ""
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "1135"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "50 \u00b5g/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "si le rejet d\u00e9passe 2 g/j"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Compos\u00e9s organiques halog\u00e9n\u00e9s absorbables (AOX)\n(1)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "-"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "1106 (AOX)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "1 mg/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "si le rejet d\u00e9passe 30 g/j"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Hydrocarbures totaux"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "-"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "7009"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "10 mg/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "si le rejet d\u00e9passe 100 g/j"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "T\u00e9trachloro\u00e9thyl\u00e8ne"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "127-18-4"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "1272"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "25 \u00b5g/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Si le rejet d\u00e9passe 1 g/j"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Dichlorom\u00e9thane (Chlorure de m\u00e9thyl\u00e8ne)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "1975-09-02"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": ""
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "50 \u00b5g/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Si le rejet d\u00e9passe 2 g/j"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 5,
                                "content": {
                                  "text": "(1) Cette valeur limite ne s'applique pas si pour au moins 80 % du flux d'AOX, les substances organochlor\u00e9es composant le m\u00e9lange sont clairement identifi\u00e9es et que leurs niveaux d'\u00e9missions sont d\u00e9j\u00e0 r\u00e9glement\u00e9s de mani\u00e8re individuelle."
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 5.10",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "Article 5.10 - VLE pour rejet dans le milieu naturel."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "981b379ab391",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le raccordement \u00e0 une station d'\u00e9puration collective, urbaine ou industrielle, n'est envisageable que dans le cas o\u00f9 l'infrastructure collective d'assainissement (r\u00e9seau et station d'\u00e9puration) est apte \u00e0 acheminer et traiter l'effluent industriel dans de bonnes conditions. Une autorisation de d\u00e9versement ainsi que, le cas \u00e9ch\u00e9ant, une convention de d\u00e9versement sont \u00e9tablies avec la ou les autorit\u00e9s comp\u00e9tentes en charge du r\u00e9seau d'assainissement et du r\u00e9seau de collecte."
                    },
                    {
                      "text": "Lorsque le flux maximal apport\u00e9 par l'effluent est susceptible de d\u00e9passer 15 kg/j de DBO5 ou 45 kg/j de DCO, les valeurs limites de concentration impos\u00e9es \u00e0 l'effluent \u00e0 la sortie de l'installation avant raccordement \u00e0 une station d'\u00e9puration collective ne d\u00e9passent pas :"
                    },
                    {
                      "text": "\t- MES : 600 mg/l ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- DBO5 : 800 mg/l ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- DCO : 2 000 mg/l ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- azote global (exprim\u00e9 en N) : 150 mg/l ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- phosphore total (exprim\u00e9 en P) : 50 mg/l."
                    },
                    {
                      "text": "Toutefois, les valeurs limites ci-dessus peuvent \u00eatre sup\u00e9rieures si le gestionnaire du r\u00e9seau d'assainissement l'autorise."
                    },
                    {
                      "text": "Lorsqu'une installation est raccord\u00e9e \u00e0 une station d'\u00e9puration collective, urbaine ou industrielle, les valeurs limites d'\u00e9missions en sortie d'installation des polluants autres que les macropolluants mentionn\u00e9s ci-dessus sont les m\u00eames que celles pour un rejet dans le milieu naturel. Toutefois, les valeurs limites impos\u00e9es \u00e0 l'effluent \u00e0 la sortie de l'installation peuvent \u00eatre diff\u00e9rentes si la station d'\u00e9puration des effluents industriels a la capacit\u00e9 de traiter les micropolluants."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 5.11",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "Article 5.11 - Raccordement \u00e0 une station d'\u00e9puration collective."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "BDfe7cA443a1",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les valeurs limites ci-dessus s'appliquent \u00e0 des pr\u00e9l\u00e8vements, mesures ou analyses moyens r\u00e9alis\u00e9s sur 24 heures."
                    },
                    {
                      "text": "Dans le cas o\u00f9 une auto-surveillance est mise en place, 10 % de la s\u00e9rie des r\u00e9sultats des mesures peuvent d\u00e9passer les valeurs limites prescrites, sans toutefois d\u00e9passer le double de ces valeurs. Dans le cas d'une auto-surveillance journali\u00e8re (ou plus fr\u00e9quente) des effluents aqueux, ces 10 % sont compt\u00e9s sur une base mensuelle."
                    },
                    {
                      "text": "Dans le cas de pr\u00e9l\u00e8vements instantan\u00e9s, aucun r\u00e9sultat de mesure ne d\u00e9passe le double de la valeur limite prescrite."
                    },
                    {
                      "text": "Pour l'azote et le phosphore, la concentration moyenne sur un pr\u00e9l\u00e8vement de 24 heures ne d\u00e9passe pas le double des valeurs limites fix\u00e9es."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 5.12",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "Article 5.12 - Dispositions communes aux valeurs limites d'\u00e9mission pour un rejet dans le milieu naturel ou un raccordement \u00e0 une station d'\u00e9puration."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Section IV : Valeurs limites d'\u00e9mission"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Chapitre V : \u00c9missions dans l'eau"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "AIR_ODEURS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "fBA892fdAED6",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "B7EfBbDF80Dc",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "cC6D7cabb490",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les poussi\u00e8res, gaz polluants ou odeurs sont capt\u00e9s \u00e0 la source et canalis\u00e9s, sauf dans le cas d'une impossibilit\u00e9 technique justifi\u00e9e. Les rejets sont conformes aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "Les stockages de produits pulv\u00e9rulents, volatils ou odorants, susceptibles de conduire \u00e0 des \u00e9missions diffuses de polluants dans l'atmosph\u00e8re, sont confin\u00e9s (r\u00e9cipients, silos, b\u00e2timents ferm\u00e9s, etc.)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 6.1",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "Article 6.1 - G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Section I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "fA2172DA31F2",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-enregistrement",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2020-05-15",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      ],
                      "type": "OR"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "576fDd20F55F",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les points de rejet dans le milieu naturel sont en nombre aussi r\u00e9duit que possible. Si plusieurs points de rejet sont n\u00e9cessaires, l'exploitant le justifie."
                    },
                    {
                      "text": "Les effluents sont collect\u00e9s et rejet\u00e9s \u00e0 l'atmosph\u00e8re, apr\u00e8s traitement \u00e9ventuel, par l'interm\u00e9diaire de chemin\u00e9es pour permettre une bonne diffusion des rejets. La forme des conduits, notamment dans leur partie la plus proche du d\u00e9bouch\u00e9 \u00e0 l'atmosph\u00e8re, est con\u00e7ue de fa\u00e7on \u00e0 favoriser au maximum l'ascension des gaz dans l'atmosph\u00e8re. L'emplacement de ces conduits est tel qu'il ne peut y avoir \u00e0 aucun moment siphonage des effluents rejet\u00e9s dans les conduits ou prises d'air avoisinants. Les contours des conduits ne pr\u00e9sentent pas de point anguleux et la variation de la section des conduits au voisinage du d\u00e9bouch\u00e9 est continue et lente."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 6.2",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "Article 6.2 - Points de rejets."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "3CDCfAAC404f",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les points de mesure et les points de pr\u00e9l\u00e8vement d'\u00e9chantillons sont am\u00e9nag\u00e9s conform\u00e9ment aux r\u00e8gles en vigueur et \u00e9quip\u00e9s des appareils n\u00e9cessaires pour effectuer les mesures pr\u00e9vues par le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 dans des conditions repr\u00e9sentatives."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 6.3",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "Article 6.3 - Points de mesures."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "4ac7B1CeEA0C",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le d\u00e9bouch\u00e9 des chemin\u00e9es est \u00e9loign\u00e9 au maximum des habitations et des bouches d'aspiration d'air frais."
                    },
                    {
                      "text": "La vitesse d'\u00e9jection des gaz garantit l'absence de nuisances pour les riverains."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 6.4",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "Article 6.4 - Hauteur de chemin\u00e9e."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Section II : Rejets \u00e0 l'atmosph\u00e8re"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "EfdF5E9896C6",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-enregistrement",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2020-05-15",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      ],
                      "type": "OR"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "dDb4BC3c40a1",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Pour la d\u00e9termination des flux, les \u00e9missions canalis\u00e9es et les \u00e9missions diffuses sont prises en compte."
                    },
                    {
                      "text": "Les m\u00e9thodes de mesure, pr\u00e9l\u00e8vement et analyse, de r\u00e9f\u00e9rence en vigueur sont fix\u00e9es par l'arr\u00eat\u00e9 minist\u00e9riel du 7 juillet 2009 susvis\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "Si plusieurs points de rejets ont les m\u00eames caract\u00e9ristiques (\u00e9quipement raccord\u00e9, traitement r\u00e9alis\u00e9, flux, etc.), une mesure pourra \u00eatre r\u00e9alis\u00e9e sur un seul des points de rejet. La justification technique correspondante est jointe au dossier d'enregistrement."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 6.5",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "Article 6.5 - G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "5A47E74B324B",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le d\u00e9bit des effluents gazeux est exprim\u00e9 en m\u00e8tres cubes par heure rapport\u00e9 \u00e0 des conditions normalis\u00e9es de temp\u00e9rature (273 kelvins) et de pression (101,3 kilo pascals) apr\u00e8s d\u00e9duction de la vapeur d'eau (gaz secs). Le d\u00e9bit des effluents gazeux ainsi que les concentrations en polluants sont rapport\u00e9s \u00e0 une m\u00eame teneur en oxyg\u00e8ne de r\u00e9f\u00e9rence. L'exploitant peut justifier la teneur r\u00e9elle en oxyg\u00e8ne mesur\u00e9e."
                    },
                    {
                      "text": "Les concentrations en polluants sont exprim\u00e9es en gramme(s) ou milligramme(s) par m\u00e8tre cube rapport\u00e9 aux m\u00eames conditions normalis\u00e9es."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 6.6",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "Article 6.6 - D\u00e9bit et mesures."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "9c4EF748f2c6",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les effluents gazeux respectent les valeurs limites figurant dans le tableau ci-apr\u00e8s selon le flux horaire. Dans le cas o\u00f9 le m\u00eame polluant est \u00e9mis par divers rejets canalis\u00e9s, les valeurs limites applicables \u00e0 chaque rejet canalis\u00e9 sont d\u00e9termin\u00e9es le cas \u00e9ch\u00e9ant en fonction du flux total de l'ensemble des rejets canalis\u00e9s et diffus."
                    },
                    {
                      "text": "Les valeurs limites s'imposent \u00e0 des mesures, pr\u00e9l\u00e8vements et analyses moyens r\u00e9alis\u00e9s sur une dur\u00e9e d'une demi-heure."
                    },
                    {
                      "text": "Dans le cas de pr\u00e9l\u00e8vements instantan\u00e9s, aucun r\u00e9sultat de mesure ne d\u00e9passe le double de la valeur limite prescrite."
                    },
                    {
                      "text": "Dans le cas d'une autosurveillance permanente (au moins une mesure repr\u00e9sentative par jour), sauf disposition contraire, 10 % de la s\u00e9rie des r\u00e9sultats des mesures peuvent d\u00e9passer les valeurs limites prescrites, sans toutefois d\u00e9passer le double de ces valeurs. Ces 10 % sont compt\u00e9s sur une base de 24 heures pour les effluents gazeux."
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Polluants"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Valeur limite d'\u00e9mission"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": true
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 2,
                                "content": {
                                  "text": "1. Poussi\u00e8res totales :"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Flux horaire inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 1 kg/h\nFlux horaire est sup\u00e9rieur \u00e0 1 kg/h"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "100 mg/m\n3\n40 mg/m\n3"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 2,
                                "content": {
                                  "text": "2. M\u00e9taux et compos\u00e9s de m\u00e9taux (gazeux et particulaires) :"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 2,
                                "content": {
                                  "text": "Rejets d'antimoine, chrome, cobalt, cuivre, \u00e9tain, mangan\u00e8se, nickel, vanadium et zinc, et de leurs compos\u00e9s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Si le flux horaire total d'antimoine, chrome, cobalt, cuivre, \u00e9tain, mangan\u00e8se, nickel, vanadium, zinc et de leurs compos\u00e9s d\u00e9passe 25 g/h"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "5 mg/m\n3\n(exprim\u00e9e en Sb + Cr + Co + Cu + Sn + Mn + Ni + V + Zn)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 6.7",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "Article 6.7 - Valeurs limites d'\u00e9mission."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "0bdC56fA1a9b",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Toutes les dispositions n\u00e9cessaires sont prises pour que l'\u00e9tablissement ne soit pas \u00e0 l'origine d'\u00e9mission de gaz odorant susceptibles d'incommoder le voisinage et de nuire \u00e0 la sant\u00e9 et \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 6.8",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "Article 6.8 - Odeurs."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Section III : Valeurs limites d'\u00e9mission"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Chapitre VI : \u00c9missions dans l'air"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "2269100265CA",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "conditions": [
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-enregistrement",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2020-05-15",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  ],
                  "type": "OR"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "c12da9B11ECF",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les rejets directs dans les sols sont interdits."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 7",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 7"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Chapitre VII : \u00c9missions dans les sols"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "a9dBbCb77A8f",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "conditions": [
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-enregistrement",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2020-05-15",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  ],
                  "type": "OR"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "EBef258fC4dD",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 8",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "072Ed8Bad9bA",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les \u00e9missions sonores de l'installation ne sont pas \u00e0 l'origine, dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, d'une \u00e9mergence sup\u00e9rieure aux valeurs admissibles d\u00e9finies dans le tableau suivant :"
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Niveau de bruit ambiant existant dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e (incluant le bruit de l'installation)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\u00c9mergence admissible pour la p\u00e9riode allant de 7 h \u00e0 22 h, sauf dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\u00c9mergence admissible pour la p\u00e9riode allant de 22 h \u00e0 7 h, ainsi que les dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": true
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "sup\u00e9rieur \u00e0 35 et inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 45 dB(A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "6 dB(A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "4 dB(A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "sup\u00e9rieur \u00e0 45 dB(A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "5 dB(A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "3 dB(A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    },
                    {
                      "text": "De plus, le niveau de bruit en limite de propri\u00e9t\u00e9 de l'installation ne d\u00e9passe pas, lorsqu'elle est en fonctionnement, 70 dB(A) pour la p\u00e9riode de jour et 60 dB(A) pour la p\u00e9riode de nuit, sauf si le bruit r\u00e9siduel pour la p\u00e9riode consid\u00e9r\u00e9e est sup\u00e9rieur \u00e0 cette limite."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 8 I.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I. Valeurs limites de bruit"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "dFC4D2B868ab",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les v\u00e9hicules de transport, les mat\u00e9riels de manutention et les engins utilis\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'installation sont conformes aux dispositions en vigueur en mati\u00e8re de limitation de leurs \u00e9missions sonores"
                    },
                    {
                      "text": "L'usage de tous appareils de communication par voie acoustique (sir\u00e8nes, avertisseurs, haut-parleurs, etc.), g\u00eanant pour le voisinage, est interdit, sauf si leur emploi est exceptionnel et r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9vention et au signalement d'incidents graves ou d'accidents."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 8 II.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II. V\u00e9hicules - engins"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 8 - Bruit et vibration."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Chapitre VIII : Bruit, vibration"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "DECHETS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "B099e74DefFB",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "conditions": [
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-enregistrement",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2020-05-15",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  ],
                  "type": "OR"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "dC4a11cEF8CF",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets produits par l'installation sont entrepos\u00e9s dans des conditions pr\u00e9venant toute d\u00e9gradation qui remettrait en cause leur valorisation ou \u00e9limination appropri\u00e9e."
                },
                {
                  "text": "La quantit\u00e9 de d\u00e9chets entrepos\u00e9s sur le site ne d\u00e9passe pas la capacit\u00e9 correspondant \u00e0 6 mois de production ou, en cas de traitement externe, un lot normal d'exp\u00e9dition vers l'installation de traitement."
                },
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets dangereux font l'objet de bordereaux de suivi qui sont conserv\u00e9s pendant 5 ans."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 9",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 9 - G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Chapitre IX : D\u00e9chets"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "eaACfdcEce30",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "e93E5caC703C",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "aE20B8675e2d",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant met en place un programme de surveillance de ses \u00e9missions dans les conditions fix\u00e9es au pr\u00e9sent titre. Les mesures sont effectu\u00e9es sous sa responsabilit\u00e9 et \u00e0 ses frais."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 10.1",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "Article 10.1 - G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": "EAU"
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "C73aA0eb5847",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Que les effluents soient rejet\u00e9s dans le milieu naturel ou dans un r\u00e9seau de raccordement \u00e0 une station d'\u00e9puration collective et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, lorsque les flux journaliers autoris\u00e9s d\u00e9passent les valeurs indiqu\u00e9es en contributions nettes, une mesure est r\u00e9alis\u00e9e selon la fr\u00e9quence indiqu\u00e9e dans le tableau ci-dessous pour les polluants \u00e9num\u00e9r\u00e9s ci-apr\u00e8s, \u00e0 partir d'un \u00e9chantillon repr\u00e9sentatif pr\u00e9lev\u00e9 sur une dur\u00e9e de 24 heures."
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "D\u00e9bit"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Journellement ou en continu lorsque le d\u00e9bit est sup\u00e9rieur \u00e0 200 m\n3\n/j\n(*)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Temp\u00e9rature"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Journellement ou en continu lorsque le d\u00e9bit est sup\u00e9rieur \u00e0 200 m\n3\n/j\n(*)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "pH"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Journellement ou en continu lorsque le d\u00e9bit est sup\u00e9rieur \u00e0 200 m\n3\n/j\n(*)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "DCO (sur effluent non d\u00e9cant\u00e9)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Semestrielle pour les effluents raccord\u00e9s\nMensuelle pour les rejets dans le milieu naturel"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Mati\u00e8res en suspension totales"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Semestrielle pour les effluents raccord\u00e9s\nMensuelle pour les rejets dans le milieu naturel"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "DBO5\n(**)\n(sur effluent non d\u00e9cant\u00e9)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Semestrielle pour les effluents raccord\u00e9s\nMensuelle pour les rejets dans le milieu naturel"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Azote global"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Semestrielle pour les effluents raccord\u00e9s\nMensuelle pour les rejets dans le milieu naturel"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Phosphore total"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Semestrielle pour les effluents raccord\u00e9s\nMensuelle pour les rejets dans le milieu naturel"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Substances sp\u00e9cifiques du secteur d'activit\u00e9"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Semestrielle"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 2,
                                "content": {
                                  "text": "(*) D\u00e9bit correspondant \u00e0 la somme de tous les points de rejet.\n(**) Pour la DBO5, la fr\u00e9quence peut \u00eatre moindre s'il est d\u00e9montr\u00e9 que le suivi d'un autre param\u00e8tre est repr\u00e9sentatif de ce polluant et lorsque la mesure de ce param\u00e8tre n'est pas n\u00e9cessaire au suivi de la station d'\u00e9puration sur lequel le rejet est raccord\u00e9."
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    },
                    {
                      "text": "Les polluants et substances qui ne sont pas susceptibles d'\u00eatre \u00e9mis par l'installation, ne font pas l'objet des mesures p\u00e9riodiques pr\u00e9vues. Dans ce cas, l'exploitant tient \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es les \u00e9l\u00e9ments techniques permettant d'attester l'absence d'\u00e9mission de ces produits par l'installation."
                    },
                    {
                      "text": "Pour les effluents raccord\u00e9s, les mesures faites \u00e0 une fr\u00e9quence plus contraignante \u00e0 la demande du gestionnaire de la station d'\u00e9puration sont tenues \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 10.2",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "Article 10.2 - Surveillance des \u00e9missions dans l'eau."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Section 1 : Surveillance des \u00e9missions"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Chapitre X : Surveillance des \u00e9missions"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Titre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales applicables \u00e0 l'ensemble des installations"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "AIR_ODEURS"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "dfe9c032a7F4",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [
          {
            "alineas": null,
            "condition": {
              "parameter": {
                "id": "alinea",
                "type": "STRING"
              },
              "target": "1-a",
              "type": "EQUAL"
            }
          }
        ],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "fF9Ae1E39b92",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Le d\u00e9bit d'extraction des \u00e9missions dans l'air des cabines de peinture par pulv\u00e9risation ainsi que des \u00e9tuves est dimensionn\u00e9 et r\u00e9gl\u00e9 de telle sorte que la concentration maximale des solvants dans l'air est toujours inf\u00e9rieure \u00e0 25 % de la LIE (limite inf\u00e9rieure d'explosivit\u00e9) du solvant ou du m\u00e9lange de solvants contenus dans les peintures appliqu\u00e9es."
            },
            {
              "text": "Le fonctionnement des installations de pulv\u00e9risation, s\u00e9chage ou cuisson est asservi au fonctionnement correct de la ventilation."
            },
            {
              "text": "Les cabines d'application par pulv\u00e9risation de produits de rev\u00eatement organiques conformes \u00e0 la norme NF EN 16985 version d\u00e9cembre 2018, sont pr\u00e9sum\u00e9es r\u00e9pondre aux dispositions ci-dessus."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 11.1",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 11.1 - Dispositions particuli\u00e8res applicables aux cabines de peinture et aux \u00e9tuves de s\u00e9chage utilisant des liquides ou m\u00e9langes inflammables (H224, H225 ou H226)."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "852aa975CF5c",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Tout rejet en fa\u00e7ade, \u00e0 l'horizontal, est interdit."
            },
            {
              "text": "La vitesse d'\u00e9jection des gaz en marche continue maximale est au moins \u00e9gale \u00e0 8 m/s si le d\u00e9bit d'\u00e9mission de la chemin\u00e9e consid\u00e9r\u00e9e d\u00e9passe 5 000 m3/h, 5 m/s si ce d\u00e9bit est inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 5 000 m3/h."
            },
            {
              "text": "En plus des dispositions de l'article 6.2, les chemin\u00e9es susceptibles de rejeter un flux de polluant sup\u00e9rieur \u00e0 :"
            },
            {
              "text": "- 1 kg/h de poussi\u00e8res,"
            },
            {
              "text": "ou"
            },
            {
              "text": "- 10 g/h de COV avec mention de danger H340, H350, H350i, H360D ou H360F,"
            },
            {
              "text": "ou"
            },
            {
              "text": "- 0,1 kg/h de COV avec mention de danger H341 ou H351"
            },
            {
              "text": "ou"
            },
            {
              "text": "- 2 kg/h pour les COV autres que ceux mentionn\u00e9s ci-dessus"
            },
            {
              "text": "ont une hauteur minimale comme d\u00e9finie ci-apr\u00e8s."
            },
            {
              "text": "La hauteur de la chemin\u00e9e (diff\u00e9rence entre l'altitude du d\u00e9bouch\u00e9 \u00e0 l'air libre et l'altitude moyenne du sol \u00e0 l'endroit consid\u00e9r\u00e9) exprim\u00e9e en m\u00e8tres est d\u00e9termin\u00e9e, d'une part, en fonction du niveau des \u00e9missions de polluants \u00e0 l'atmosph\u00e8re, d'autre part, en fonction de l'existence d'obstacles susceptibles de g\u00eaner la dispersion des gaz. Cette hauteur ne peut \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 10 m\u00e8tres. De plus, le rejet d\u00e9passe d'au moins 5 m\u00e8tres les b\u00e2timents situ\u00e9s dans un rayon de 15 m\u00e8tres."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 11.2",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 11.2 - Hauteur de chemin\u00e9e et conditions de rejet \u00e0 l'atmosph\u00e8re."
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Titre II : Dispositions particuli\u00e8res applicables \u00e0 l'ensemble des installations r\u00e9alisant l'application, la cuisson, le s\u00e9chage du vernis, la peinture, l'appr\u00eat sur v\u00e9hicules et engins \u00e0 moteur ( rubrique 2930 .2.a)"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "d5afe2deE9b0",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "ebd0DA8Ff13C",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la pr\u00e9vention des risques est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise."
            },
            {
              "text": "Fait le 12 mai 2020."
            },
            {
              "text": "Pour la ministre et par d\u00e9l\u00e9gation :"
            },
            {
              "text": "\tLe directeur g\u00e9n\u00e9ral de la pr\u00e9vention des risques,"
            },
            {
              "text": "\tC. Bourillet"
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 12",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 12"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Titre III : Ex\u00e9cution"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "E8ABA6F243da",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les dispositions ci-apr\u00e8s sont applicables aux installations existantes selon le calendrier suivant :"
        },
        {
          "table": {
            "rows": [
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "Date d'entr\u00e9e en vigueur\ndu pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 + 6 mois"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "Date d'entr\u00e9e en vigueur\ndu pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 + 1 an"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "Date d'entr\u00e9e en vigueur\ndu pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 + 2 ans"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": true
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "Articles 3.1\n\u00e0\n3.4\n,\n4.6\n,\n5.1.2\n(sauf le 4e alin\u00e9a),\n5.3\n,\n10.1\net\n10.2"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "Articles 4.1\n,\n4.13\n,\n4.14\net\n6.1"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "Articles 4.7\n\u00e0\n4.8\n,\n4.10\n,\n4.11\n,\n5.9\n,\n5.10\n,\n6.7\n,\n8\net\n9"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              }
            ]
          },
          "text": ""
        },
        {
          "text": "Les dispositions ne figurant pas dans le tableau ci-dessus ne sont pas applicables aux installations existantes."
        },
        {
          "text": "Dans l'attente de l'applicabilit\u00e9 des dispositions, les dispositions correspondantes de l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d'autorisation demeurent applicables."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe I",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Annexe I : Dispositions applicables aux installations existantes"
      }
    }
  ],
  "title": {
    "text": "Arr\u00eat\u00e9 du 12/05/20 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations relevant du r\u00e9gime de l'enregistrement au titre de la rubrique n\u00b0 2930 (Ateliers de r\u00e9paration et d'entretien de v\u00e9hicules et engins \u00e0 moteur, y compris les activit\u00e9s de carrosserie et de t\u00f4lerie) de la nomenclature des installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement"
  },
  "visa": []
}