{
  "aida_url": "https://aida.ineris.fr/consultation_document/35874",
  "applicability": {
    "condition_of_inapplicability": null,
    "warnings": []
  },
  "classements": [
    {
      "alinea": null,
      "regime": "D",
      "rubrique": "2980",
      "state": "ACTIVE"
    }
  ],
  "classements_with_alineas": [
    {
      "alineas": [],
      "regime": "D",
      "rubrique": "2980"
    }
  ],
  "date_of_signature": "2011-08-26",
  "id": "JORFTEXT000024507356",
  "is_transverse": false,
  "legifrance_url": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000024507356",
  "nickname": null,
  "sections": [
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "6C6eAd05dC16",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les installations class\u00e9es soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 2980 sont soumises aux dispositions des annexes I et II. Les pr\u00e9sentes dispositions s'appliquent sans pr\u00e9judice des autres l\u00e9gislations."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 1",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 1"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "F0fcDaf0a5Ac",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les dispositions des annexes I et II sont applicables aux installations d\u00e9clar\u00e9es \u00e0 compter du lendemain de la date de publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 au Journal officiel."
        },
        {
          "text": "Les dispositions de l'annexe I sont applicables, dans les conditions pr\u00e9cis\u00e9es en annexe II, aux installations existantes ayant re\u00e7u un permis de construire ou pour lesquelles une demande de permis de construire a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e avant cette m\u00eame date."
        },
        {
          "text": "Les dispositions des annexes I et II sont applicables aux installations class\u00e9es soumises \u00e0 d\u00e9claration incluses dans un \u00e9tablissement qui comporte au moins une installation soumise au r\u00e9gime de l'autorisation d\u00e8s lors que ces installations ne sont pas r\u00e9gies par l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d'autorisation."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 2",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 2"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "D9bc381f6679",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le pr\u00e9fet peut, pour une installation donn\u00e9e, adapter par arr\u00eat\u00e9 les dispositions des annexes dans les conditions pr\u00e9vues aux articles L. 512-12 et R. 512-52 du code de l'environnement."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 3",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 3"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "E8a8cde0A1A4",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la pr\u00e9vention des risques est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 4",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 4"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "b5Ca094FAec4",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "d2D7DD53e6e6",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 2980 Production d'\u00e9lectricit\u00e9 \u00e0 partir de l'\u00e9nergie m\u00e9canique du vent (ensemble des a\u00e9rog\u00e9n\u00e9rateurs d'un site)"
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": "DISPOSITIONS_GENERALES"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "7D3C226C341f",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "bc7F7593bed4",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'installation est implant\u00e9e, r\u00e9alis\u00e9e et exploit\u00e9e conform\u00e9ment aux plans et autres documents joints \u00e0 la d\u00e9claration, sous r\u00e9serve du respect des prescriptions ci-dessous."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.1. Conformit\u00e9 de l'installation \u00e0 la d\u00e9claration"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "Ec36669a277c",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Toute modification apport\u00e9e par le d\u00e9clarant \u00e0 l'installation, \u00e0 son mode d'exploitation ou \u00e0 son voisinage, entra\u00eenant un changement notable des \u00e9l\u00e9ments du dossier de d\u00e9claration initiale, est port\u00e9e, avant sa r\u00e9alisation, \u00e0 la connaissance du pr\u00e9fet qui peut exiger une nouvelle d\u00e9claration."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.2. Modifications"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "9C44CDAFD29e",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "La d\u00e9claration pr\u00e9cise les mesures prises relatives aux conditions d'\u00e9limination des d\u00e9chets et r\u00e9sidus en vue de respecter les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.3. Contenu de la d\u00e9claration"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "85DAb6Bec2C8",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.4.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "6ACd0420CdAf",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'exploitant \u00e9tablit et tient \u00e0 jour un dossier comportant les documents suivants, dans leur version fran\u00e7aise, le cas \u00e9ch\u00e9ant en version d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9e :"
                        },
                        {
                          "text": "-le dossier de d\u00e9claration ;"
                        },
                        {
                          "text": "-les plans tenus \u00e0 jour ;"
                        },
                        {
                          "text": "-le r\u00e9c\u00e9piss\u00e9 de d\u00e9claration et les prescriptions g\u00e9n\u00e9rales ;"
                        },
                        {
                          "text": "-les arr\u00eat\u00e9s pr\u00e9fectoraux relatifs \u00e0 l'installation concern\u00e9e, pris en application de la l\u00e9gislation relative aux installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement, lorsqu'ils existent ;"
                        },
                        {
                          "text": "-les rapports de suivi environnemental ;"
                        },
                        {
                          "text": "-le cas \u00e9ch\u00e9ant, les rapports acoustiques ;"
                        },
                        {
                          "text": "-les rapports des visites et contr\u00f4les pr\u00e9vus \u00e0 la pr\u00e9sente annexe ;"
                        },
                        {
                          "text": "-les documents pr\u00e9vus au titre des points suivants de la pr\u00e9sente annexe ;"
                        },
                        {
                          "text": "-le cas \u00e9ch\u00e9ant, les accords \u00e9crits mentionn\u00e9s au point 2.2."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 1.4.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "I."
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "34bECa11Bf56",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'ensemble de ces documents est tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 1.4.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "II."
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "590a66cB84b1",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Par d\u00e9rogation au II :"
                        },
                        {
                          "text": "-les rapports de suivi environnemental vis\u00e9 \u00e0 au point 3.7 sont transmis \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es au plus tard 6 mois apr\u00e8s la derni\u00e8re campagne de prospection sur le terrain r\u00e9alis\u00e9e dans le cadre de ces suivis ;"
                        },
                        {
                          "text": "-les rapports acoustiques r\u00e9dig\u00e9s \u00e0 la suite de la v\u00e9rification de la conformit\u00e9 de l'installation pr\u00e9vue par le point 8.4 sont transmis \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es au plus tard 3 mois apr\u00e8s l'ach\u00e8vement de la campagne de mesures."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 1.4.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "III."
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "1.4. Dossier installation class\u00e9e"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "0CCF7aD48CD5",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant d'une installation est tenu de d\u00e9clarer dans les meilleurs d\u00e9lais \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es les accidents ou incidents survenus du fait du fonctionnement de cette installation qui sont de nature \u00e0 porter atteinte aux int\u00e9r\u00eats mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 511-1 du code de l'environnement."
                    },
                    {
                      "text": "Un registre rassemblant l'ensemble des d\u00e9clarations faites au titre du pr\u00e9sent point est tenu \u00e0 jour et mis, sur demande, \u00e0 la disposition de l'inspecteur des installations class\u00e9es."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.5. D\u00e9claration d'accident ou de pollution accidentelle"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "C880d7aBF5FC",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Lorsque l'installation change d'exploitant, le nouvel exploitant ou son repr\u00e9sentant en fait la d\u00e9claration au pr\u00e9fet dans le mois qui suit la prise en charge de l'exploitation. Cette d\u00e9claration mentionne, s'il s'agit d'une personne physique, les nom, pr\u00e9noms et domicile du nouvel exploitant et, s'il s'agit d'une personne morale, sa d\u00e9nomination ou sa raison sociale, sa forme juridique, l'adresse de son si\u00e8ge social ainsi que la qualit\u00e9 du signataire de la d\u00e9claration."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.6. Changement d'exploitant"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "5cFAA9DC6eF9",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Lorsqu'une installation class\u00e9e est mise \u00e0 l'arr\u00eat d\u00e9finitif, l'exploitant notifie au pr\u00e9fet la date de cet arr\u00eat au moins trois mois avant celui-ci. La notification de l'exploitant indique notamment les mesures de mise en s\u00e9curit\u00e9 du site et de remise en \u00e9tat pr\u00e9vues ou r\u00e9alis\u00e9es."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.7.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.7. Cessation d'activit\u00e9"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "Ae907c1B54BE",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.8.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "bAeC5438fAE1",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 on entend par :"
                        },
                        {
                          "text": "Point de raccordement : point de connexion de l'installation au r\u00e9seau \u00e9lectrique. Il peut s'agir entre autre d'un poste de livraison ou d'un poste de raccordement. Il constitue la limite entre le r\u00e9seau \u00e9lectrique interne et externe."
                        },
                        {
                          "text": "Mise en service industrielle : phase d'exploitation suivant la p\u00e9riode d'essais."
                        },
                        {
                          "text": "Survitesse : vitesse de rotation des parties tournantes (rotor constitu\u00e9 du moyeu et des pales ainsi que la ligne d'arbre jusqu'\u00e0 la g\u00e9n\u00e9ratrice) sup\u00e9rieure \u00e0 la valeur maximale indiqu\u00e9e par le constructeur."
                        },
                        {
                          "text": "A\u00e9rog\u00e9n\u00e9rateur : dispositif m\u00e9canique destin\u00e9 \u00e0 convertir l'\u00e9nergie du vent en \u00e9lectricit\u00e9, compos\u00e9 des principaux \u00e9l\u00e9ments suivants : un m\u00e2t, une nacelle, le rotor auquel sont fix\u00e9es les pales, ainsi que, le cas \u00e9ch\u00e9ant un transformateur."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 1.8.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "1.8.1"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "3209CB840cAe",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "I.-L'exploitant est tenu de d\u00e9clarer les donn\u00e9es techniques relatives \u00e0 l'installation, incluant l'ensemble des a\u00e9rog\u00e9n\u00e9rateurs. Les modalit\u00e9s de transmission et la nature des donn\u00e9es techniques \u00e0 d\u00e9clarer sont d\u00e9finies par avis au bulletin officiel du minist\u00e8re de la transition \u00e9cologique et solidaire."
                        },
                        {
                          "text": "II.-A compter de la date de publication de l'avis vis\u00e9 au I du pr\u00e9sent point, la d\u00e9claration doit \u00eatre r\u00e9alis\u00e9e, et le cas \u00e9ch\u00e9ant mise \u00e0 jour, dans un d\u00e9lai maximal de quinze jours apr\u00e8s chacune des \u00e9tapes suivantes :"
                        },
                        {
                          "text": "-la d\u00e9claration de l'installation pr\u00e9vue par l'article R. 512-47 du code de l'environnement ;"
                        },
                        {
                          "text": "-le d\u00e9p\u00f4t d'une demande au pr\u00e9fet en application de l'article R. 512-52 du code de l'environnement ;"
                        },
                        {
                          "text": "-la d\u00e9claration d'ouverture du chantier de construction d'un ou plusieurs a\u00e9rog\u00e9n\u00e9rateurs ;"
                        },
                        {
                          "text": "-la mise en service industrielle des a\u00e9rog\u00e9n\u00e9rateurs y compris, le cas \u00e9ch\u00e9ant, apr\u00e8s leur renouvellement ;"
                        },
                        {
                          "text": "-le d\u00e9marrage du chantier de d\u00e9mant\u00e8lement d'un a\u00e9rog\u00e9n\u00e9rateur."
                        },
                        {
                          "text": "Lorsque l'\u00e9tape correspondante a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e \u00e0 la date de publication de l'avis vis\u00e9 au point I du pr\u00e9sent article, la d\u00e9claration est r\u00e9alis\u00e9e dans les six mois apr\u00e8s cette publication."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 1.8.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "1.8.2"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "1.8. D\u00e9finitions"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "1. Dispositions g\u00e9n\u00e9rales"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "IMPLANTATION_AMENAGEMENT"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "4e9ebE54b87C",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-declaration",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2011-08-28",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "30A701c31Aef",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'installation est implant\u00e9e \u00e0 une distance minimale de 300 m\u00e8tres de toute installation nucl\u00e9aire de base vis\u00e9e par l'article 28 de la loi n\u00b0 2006-686 du 13 juin 2006 relative \u00e0 la transparence et \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 en mati\u00e8re nucl\u00e9aire ainsi que de toute installation class\u00e9e pour la protection de l'environnement relevant de l'article L. 515-32 du code de l'environnement."
                    },
                    {
                      "text": "L'installation est par ailleurs implant\u00e9e \u00e0 une distance minimale L de toute construction \u00e0 usage d'habitation, de tout immeuble habit\u00e9 et de toute zone destin\u00e9e \u00e0 l'habitation telle que d\u00e9finie dans les documents d'urbanisme en vigueur le 13 juillet 2010."
                    },
                    {
                      "text": "Cette distance est d\u00e9termin\u00e9e comme suit :"
                    },
                    {
                      "text": "-dans le cas d'un a\u00e9rog\u00e9n\u00e9rateur d'une hauteur de m\u00e2t sup\u00e9rieure \u00e0 45 m\u00e8tres :"
                    },
                    {
                      "text": "L = 10 x hauteur du m\u00e2t (en m\u00e8tres) ;"
                    },
                    {
                      "text": "-dans le cas d'un a\u00e9rog\u00e9n\u00e9rateur d'une hauteur de m\u00e2t sup\u00e9rieure \u00e0 30 m\u00e8tres et inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 45 m\u00e8tres :"
                    },
                    {
                      "text": "L = 6 x hauteur du m\u00e2t (en m\u00e8tres) ;"
                    },
                    {
                      "text": "-dans le cas d'un a\u00e9rog\u00e9n\u00e9rateur d'une hauteur de m\u00e2t sup\u00e9rieure \u00e0 20 m\u00e8tres et inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 30 m\u00e8tres :"
                    },
                    {
                      "text": "L = 5 x hauteur du m\u00e2t (en m\u00e8tres) ;"
                    },
                    {
                      "text": "-dans le cas d'un a\u00e9rog\u00e9n\u00e9rateur d'une hauteur de m\u00e2t sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 12 m\u00e8tres et strictement inf\u00e9rieure \u00e0 20 m\u00e8tres :"
                    },
                    {
                      "text": "L = 40 m\u00e8tres."
                    },
                    {
                      "text": "Ces derni\u00e8res distances ne sont n\u00e9anmoins pas applicables aux constructions \u00e0 usage d'habitation et aux immeubles habit\u00e9s dont le propri\u00e9taire est l'exploitant de l'installation."
                    },
                    {
                      "text": "Les distances d'\u00e9loignement sont mesur\u00e9es \u00e0 partir de la base du m\u00e2t de chaque a\u00e9rog\u00e9n\u00e9rateur de l'installation."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.1. R\u00e8gles d'implantation"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "E4c5AfFDEde6",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.2.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "EcCAa5fd53B3",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'installation est implant\u00e9e de fa\u00e7on \u00e0 ne pas perturber de mani\u00e8re significative le fonctionnement des radars et des aides \u00e0 la navigation utilis\u00e9s dans le cadre des missions de s\u00e9curit\u00e9 de la navigation maritime et fluviale et de s\u00e9curit\u00e9 m\u00e9t\u00e9orologique des personnes et des biens."
                        },
                        {
                          "text": "A cette fin, les a\u00e9rog\u00e9n\u00e9rateurs sont implant\u00e9s dans le respect des distances minimales d'\u00e9loignement indiqu\u00e9es ci-dessous sauf si l'exploitant dispose de l'accord \u00e9crit de l'\u00e9tablissement public charg\u00e9 des missions de l'Etat en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 m\u00e9t\u00e9orologique des personnes et des biens ou de de l'\u00e9tablissement public charg\u00e9 des missions de l'Etat en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 de la navigation maritime et fluviale."
                        },
                        {
                          "table": {
                            "rows": [
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": ""
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nDistance minimale d'\u00e9loignement\nen kilom\u00e8tres"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": true
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 2,
                                    "content": {
                                      "text": "\nRadar m\u00e9t\u00e9orologique"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n-Radar de bande de fr\u00e9quence C\n-Radar de bande de fr\u00e9quence S-Radar de bande de fr\u00e9quence X"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n20\n3010"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nRadar des ports (navigations maritimes et fluviales)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": ""
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nRadar portuaire\nRadar de centre r\u00e9gional de surveillance et de sauvetage"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n20\n10"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              }
                            ]
                          },
                          "text": ""
                        },
                        {
                          "text": "En outre les perturbations g\u00e9n\u00e9r\u00e9es par l'installation ne remettent pas en cause de mani\u00e8re significative les capacit\u00e9s de fonctionnement des radars et des aides \u00e0 la navigation utilis\u00e9s dans le cadre des missions de s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 la navigation a\u00e9rienne civile et les missions de s\u00e9curit\u00e9 militaire."
                        },
                        {
                          "text": "Les r\u00e8gles applicables aux avis conformes du ministre charg\u00e9 de l'aviation civile sont fix\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 pris pour l'application de l'article R. 181-32."
                        },
                        {
                          "text": "Pour les missions de s\u00e9curit\u00e9 militaire, l'exploitant implante les a\u00e9rog\u00e9n\u00e9rateurs selon une configuration qui fait l'objet d'un accord \u00e9crit des services de la zone a\u00e9rienne de d\u00e9fense comp\u00e9tente sur le secteur d'implantation de l'installation."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.2.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "I."
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "05DAf2c26125",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Dans le cas d'un projet de renouvellement, autre qu'un renouvellement \u00e0 l'identique, d'une installation qui ne respectent pas les distances minimales d'\u00e9loignement fix\u00e9es dans le tableau du pr\u00e9sent point, la modification des a\u00e9rog\u00e9n\u00e9rateurs n'augmente pas les risques de perturbations des radars m\u00e9t\u00e9orologiques et des radars portuaires et des centres r\u00e9gionaux de surveillance et de sauvetage. A cette fin, l'exploitant dispose de l'accord \u00e9crit de de l'\u00e9tablissement public charg\u00e9 des missions de l'Etat en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 de la navigation maritime et fluviale et mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 m\u00e9t\u00e9orologique des personnes et des biens."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.2.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "II."
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "2.2. Radar"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "ffF0655258A8",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'installation est implant\u00e9e de telle sorte que les habitations ne sont pas expos\u00e9es \u00e0 un champ magn\u00e9tique \u00e9manant des a\u00e9rog\u00e9n\u00e9rateurs sup\u00e9rieur \u00e0 100 microteslas \u00e0 50-60 Hz."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.3. Ondes \u00e9lectromagn\u00e9tiques"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "4cAD8eF5329B",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le site dispose en permanence d'une voie d'acc\u00e8s carrossable au moins pour permettre l'intervention des services d'incendie et de secours."
                    },
                    {
                      "text": "Cet acc\u00e8s est entretenu."
                    },
                    {
                      "text": "Les abords de l'installation plac\u00e9s sous le contr\u00f4le de l'exploitant sont maintenus en bon \u00e9tat de propret\u00e9."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.4. Accessibilit\u00e9 au site"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "db0eE2bFc47c",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'installation est con\u00e7ue pour pr\u00e9venir les risques \u00e9lectriques."
                    },
                    {
                      "text": "Pour satisfaire au 1er alin\u00e9a :"
                    },
                    {
                      "text": "-les installations \u00e9lectriques \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'a\u00e9rog\u00e9n\u00e9rateur respectent les dispositions de la directive du 17 mai 2006 susvis\u00e9e qui leur sont applicables ;"
                    },
                    {
                      "text": "-pour les installations \u00e9lectriques ext\u00e9rieures \u00e0 l'a\u00e9rog\u00e9n\u00e9rateur, le respect des normes NF C 15-100, NF C 13-100 et NF C 13-200, dans leur version en vigueur \u00e0 la date de d\u00e9livrance du r\u00e9c\u00e9piss\u00e9 de d\u00e9claration de l'installation, permet de r\u00e9pondre \u00e0 cette exigence."
                    },
                    {
                      "text": "Un rapport de contr\u00f4le d'un organisme comp\u00e9tent atteste de la conformit\u00e9 de l'installation pour pr\u00e9venir les risques \u00e9lectriques, avant sa mise en service industrielle."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.5. Installations \u00e9lectriques"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "f7BD262EC7FC",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'installation est mise \u00e0 la terre pour pr\u00e9venir les cons\u00e9quences du risque foudre. Le respect de la norme IEC 61 400-24, dans sa version en vigueur \u00e0 la date de d\u00e9livrance du r\u00e9c\u00e9piss\u00e9 de d\u00e9claration de l'installation, permet de r\u00e9pondre \u00e0 cette exigence."
                    },
                    {
                      "text": "Un rapport de contr\u00f4le d'un organisme comp\u00e9tent atteste de la mise \u00e0 la terre de l'installation avant sa mise en service industrielle."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.6. Foudre"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "762e6E76a4Cf",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'a\u00e9rog\u00e9n\u00e9rateur est con\u00e7u pour garantir le maintien de son int\u00e9grit\u00e9 technique au cours de sa dur\u00e9e de vie. Le respect de la norme NF EN 61 400-1 ou IEC 61 400-1, dans leur version en vigueur \u00e0 la date de d\u00e9livrance du r\u00e9c\u00e9piss\u00e9 de d\u00e9claration de l'installation, ou toute norme \u00e9quivalente en vigueur dans l'Union europ\u00e9enne \u00e0 l'exception des dispositions contraires aux prescriptions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, permet de r\u00e9pondre \u00e0 cette exigence."
                    },
                    {
                      "text": "Un rapport de contr\u00f4le d'un organisme comp\u00e9tent atteste de la conformit\u00e9 de chaque a\u00e9rog\u00e9n\u00e9rateur de l'installation avant leur mise en service industrielle. A d\u00e9faut, l'a\u00e9rog\u00e9n\u00e9rateur est conforme \u00e0 un r\u00e9f\u00e9rentiel technique approuv\u00e9 par d\u00e9cision du ministre charg\u00e9 des installations class\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "En outre l'exploitant dispose des justificatifs d\u00e9montrant que chaque a\u00e9rog\u00e9n\u00e9rateur de l'installation remplit les dispositions de l'article R. 111-38 du code de la construction et de l'habitation."
                    },
                    {
                      "text": "2.8 Biodiversit\u00e9"
                    },
                    {
                      "text": "L'installation est implant\u00e9e de fa\u00e7on \u00e0 pr\u00e9venir au maximum les impacts potentiels sur l'avifaune et les chiropt\u00e8res."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.7.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.7. Conception des installations"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "2. Implantation-am\u00e9nagement"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "EXPLOITATION"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Cc4e44aE24e6",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "3d8c1bd4fBC6",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le fonctionnement de l'installation est assur\u00e9 par un personnel comp\u00e9tent disposant d'une formation portant sur les risques accidentels vis\u00e9s au point 4, ainsi que sur les moyens mis en \u0153uvre pour les \u00e9viter. Il conna\u00eet les proc\u00e9dures \u00e0 suivre en cas d'urgence et proc\u00e8de \u00e0 des exercices d'entra\u00eenement, le cas \u00e9ch\u00e9ant, en lien avec les services de secours."
                    },
                    {
                      "text": "La r\u00e9alisation d'exercices d'entrainement, les conditions de r\u00e9alisation de ceux-ci, et le cas \u00e9ch\u00e9ant les accidents/ incidents survenus dans l'installation, sont consign\u00e9s dans un registre. Le registre contient \u00e9galement l'analyse de retour d'exp\u00e9rience r\u00e9alis\u00e9e par l'exploitant et les mesures correctives mises en place."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.1. Surveillance de l'exploitation"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "EC4A8712F545",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les personnes \u00e9trang\u00e8res \u00e0 l'installation n'ont pas d'acc\u00e8s libre \u00e0 l'int\u00e9rieur des a\u00e9rog\u00e9n\u00e9rateurs."
                    },
                    {
                      "text": "Les acc\u00e8s \u00e0 l'int\u00e9rieur de chaque a\u00e9rog\u00e9n\u00e9rateur, du poste de transformation, de raccordement ou de livraison sont maintenus ferm\u00e9s \u00e0 clef afin d'emp\u00eacher les personnes non-autoris\u00e9es d'acc\u00e9der aux \u00e9quipements."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.2. Contr\u00f4le de l'acc\u00e8s"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "C9f6Fb0cbbFa",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'int\u00e9rieur de l'a\u00e9rog\u00e9n\u00e9rateur est maintenu propre. L'entreposage \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'a\u00e9rog\u00e9n\u00e9rateur de mat\u00e9riaux combustibles ou inflammables est interdit."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.3. Propret\u00e9"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "bbfE1ff2BaF8",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant dispose d'un manuel d'entretien de l'installation dans lequel sont pr\u00e9cis\u00e9es la nature et les fr\u00e9quences des op\u00e9rations de maintenance qui doivent \u00eatre effectu\u00e9s afin d'assurer le bon fonctionnement de l'installation, ainsi que les modalit\u00e9s de r\u00e9alisation des tests et des contr\u00f4les de s\u00e9curit\u00e9, notamment ceux vis\u00e9s par la pr\u00e9sente annexe."
                    },
                    {
                      "text": "L'exploitant tient \u00e0 jour, pour son installation, un registre dans lequel sont consign\u00e9es les op\u00e9rations de maintenance qui ont \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9es, leur nature, les d\u00e9faillances constat\u00e9es et les op\u00e9rations pr\u00e9ventives et correctives engag\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Le manuel d'entretien et le registre de maintenance ou d'entretien sont dans leur version fran\u00e7aise."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.4. Consignes d'exploitation"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "E0F13C2e9D66",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Avant la mise en service industrielle d'un a\u00e9rog\u00e9n\u00e9rateur, l'exploitant r\u00e9alise des essais permettant de s'assurer du bon fonctionnement de l'ensemble des \u00e9quipements mobilis\u00e9s pour mettre l'a\u00e9rog\u00e9n\u00e9rateur en s\u00e9curit\u00e9. Ces essais comprennent :"
                    },
                    {
                      "text": "-un arr\u00eat ;"
                    },
                    {
                      "text": "-un arr\u00eat d'urgence ;"
                    },
                    {
                      "text": "-un arr\u00eat depuis un r\u00e9gime de survitesse ou depuis une simulation de ce r\u00e9gime."
                    },
                    {
                      "text": "Suivant une p\u00e9riodicit\u00e9 qui ne peut exc\u00e9der 1 an, l'exploitant r\u00e9alise des tests pour v\u00e9rifier l'\u00e9tat fonctionnel des \u00e9quipements de mise \u00e0 l'arr\u00eat, de mise \u00e0 l'arr\u00eat d'urgence et de mise \u00e0 l'arr\u00eat depuis un r\u00e9gime de survitesse en application des pr\u00e9conisations du constructeur de l'a\u00e9rog\u00e9n\u00e9rateur. Les r\u00e9sultats de ces tests sont consign\u00e9s dans le registre de maintenance vis\u00e9 au point 3.4."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.5. Mise en service de l'a\u00e9rog\u00e9n\u00e9rateur"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "7b604c9eC531",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.6.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "7E566D29fbd5",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Trois mois, puis un an apr\u00e8s leur mise en service industrielle, puis suivant une p\u00e9riodicit\u00e9 qui ne peut exc\u00e9der trois ans, l'exploitant proc\u00e8de \u00e0 un contr\u00f4le des brides de fixations, des brides de m\u00e2t, de la fixation des pales et un contr\u00f4le visuel du m\u00e2t de chaque a\u00e9rog\u00e9n\u00e9rateur. Le contr\u00f4le de l'ensemble des brides et des fixations de chaque a\u00e9rog\u00e9n\u00e9rateur peut \u00eatre liss\u00e9 sur trois ans tant que chaque bride respecte la p\u00e9riodicit\u00e9 de trois ans."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 3.6.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "I."
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "E93DBED1Ccce",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Selon une p\u00e9riodicit\u00e9 d\u00e9finie en fonction des conditions m\u00e9t\u00e9orologiques et qui ne peut exc\u00e9der 6 mois, l'exploitant proc\u00e8de \u00e0 un contr\u00f4le visuel des pales et des \u00e9l\u00e9ments susceptibles d'\u00eatre endommag\u00e9s, notamment par des impacts de foudre, au regard des limites de s\u00e9curit\u00e9 de fonctionnement et d'arr\u00eat sp\u00e9cifi\u00e9es dans les consignes \u00e9tablies en application du point 4.1 de la pr\u00e9sente annexe."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 3.6.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "II."
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "ce034cCC710D",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'installation est \u00e9quip\u00e9e de syst\u00e8mes instrument\u00e9s de s\u00e9curit\u00e9, de d\u00e9tecteurs et de syst\u00e8mes de d\u00e9tection destin\u00e9s \u00e0 identifier tout fonctionnement anormal de l'installation, notamment en cas d'incendie, de perte d'int\u00e9grit\u00e9 d'un a\u00e9rog\u00e9n\u00e9rateur ou d'entr\u00e9e en survitesse."
                        },
                        {
                          "text": "L'exploitant tient \u00e0 jour la liste de ces \u00e9quipements de s\u00e9curit\u00e9, pr\u00e9cisant leurs fonctionnalit\u00e9s, leurs fr\u00e9quences de tests et les op\u00e9rations de maintenance destin\u00e9es \u00e0 garantir leur efficacit\u00e9 dans le temps."
                        },
                        {
                          "text": "Selon une p\u00e9riodicit\u00e9 qui ne peut exc\u00e9der un an, l'exploitant proc\u00e8de au contr\u00f4le de ces \u00e9quipements de s\u00e9curit\u00e9 afin de s'assurer de leur bon fonctionnement."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 3.6.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "III."
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "1C4E9A26AabA",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les installations \u00e9lectriques \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'a\u00e9rog\u00e9n\u00e9rateur sont entretenues et maintenues en bon \u00e9tat et sont contr\u00f4l\u00e9es \u00e0 une fr\u00e9quence annuelle, apr\u00e8s leur installation ou leur modification, par une personne comp\u00e9tente. Ces contr\u00f4les font l'objet d'un rapport. L'objet et l'\u00e9tendue des v\u00e9rifications des installations \u00e9lectriques ainsi que le contenu des rapports relatifs auxdites v\u00e9rifications sont fix\u00e9s par l'arr\u00eat\u00e9 du 10 octobre 2000 susvis\u00e9."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 3.6.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "IV."
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "E7D44Bf2A829",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "La liste des \u00e9quipements de s\u00e9curit\u00e9 ainsi que les rapports des contr\u00f4les pr\u00e9cit\u00e9s sont tenus annex\u00e9s au registre de maintenance ou d'entretien vis\u00e9 au point 3.4, dans leur version en fran\u00e7ais."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 3.6.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "V."
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "3.6. Contr\u00f4le des installations"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "8F0b4FF13eBb",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant met en place un suivi environnemental permettant notamment d'estimer la mortalit\u00e9 de l'avifaune et des chiropt\u00e8res due \u00e0 la pr\u00e9sence des a\u00e9rog\u00e9n\u00e9rateurs. Sauf cas particulier justifi\u00e9 et faisant l'objet d'un accord du pr\u00e9fet, ce suivi doit d\u00e9buter dans les 12 mois qui suivent la mise en service industrielle afin d'assurer un suivi sur un cycle biologique complet et continu adapt\u00e9 aux enjeux avifaune et chiropt\u00e8res susceptibles d'\u00eatre pr\u00e9sents. Dans le cas d'une d\u00e9rogation accord\u00e9e par le pr\u00e9fet, le suivi doit d\u00e9buter au plus tard dans les 24 mois qui suivent la mise en service industrielle de l'installation."
                    },
                    {
                      "text": "Ce suivi est renouvel\u00e9 dans les 12 mois si le pr\u00e9c\u00e9dent suivi a mis en \u00e9vidence un impact significatif et qu'il est n\u00e9cessaire de v\u00e9rifier l'efficacit\u00e9 des mesures correctives. A minima, le suivi est renouvel\u00e9 tous les 10 ans d'exploitation de l'installation"
                    },
                    {
                      "text": "Le suivi mis en place par l'exploitant est conforme au protocole de suivi environnemental reconnu par le ministre charg\u00e9 des installations class\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Les donn\u00e9es brutes collect\u00e9es dans le cadre du suivi environnemental sont vers\u00e9es, par l'exploitant ou toute personne qu'il aura mandat\u00e9e \u00e0 cette fin, dans l'outil de t\u00e9l\u00e9-service de \u201c d\u00e9p\u00f4t l\u00e9gal de donn\u00e9es de biodiversit\u00e9 \u201d cr\u00e9\u00e9 en application de l'arr\u00eat\u00e9 du 17 mai 2018. Le versement de donn\u00e9es est effectu\u00e9 concomitamment \u00e0 la transmission de chaque rapport de suivi environnemental \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es impos\u00e9e au III du point 1.4. Lorsque ces donn\u00e9es sont ant\u00e9rieures \u00e0 la date de mise en ligne de l'outil de t\u00e9l\u00e9-service, elles doivent \u00eatre vers\u00e9es dans un d\u00e9lai de 6 mois \u00e0 compter de la date de mise en ligne de cet outil."
                    },
                    {
                      "text": "Dans le cas d'un projet de renouvellement d'une installation existante, autre qu'un renouvellement \u00e0 l'identique ou une extension au sens de l'article R. 512-54 du code de l'environnement, l'exploitant met en place un suivi environnemental, permettant d'atteindre les objectifs vis\u00e9s au 1er alin\u00e9a du pr\u00e9sent point, dans les 3 ans qui pr\u00e9c\u00e8dent le d\u00e9p\u00f4t d'une demande au pr\u00e9fet pr\u00e9vue par l'article R. 512-52 du code de l'environnement."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.7.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.7. Biodiversit\u00e9"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "3D1757FCca96",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Chaque a\u00e9rog\u00e9n\u00e9rateur est identifi\u00e9 par un num\u00e9ro, affich\u00e9 en caract\u00e8res lisibles sur son m\u00e2t. Le num\u00e9ro est identique \u00e0 celui g\u00e9n\u00e9r\u00e9 \u00e0 l'issue de la d\u00e9claration pr\u00e9vue au point 1.8.2."
                    },
                    {
                      "text": "Les prescriptions \u00e0 observer par les tiers sont affich\u00e9es soit en caract\u00e8res lisibles soit au moyen de pictogrammes sur des panneaux positionn\u00e9s sur le chemin d'acc\u00e8s de chaque a\u00e9rog\u00e9n\u00e9rateur, sur le poste de livraison, le cas \u00e9ch\u00e9ant, sur le poste de raccordement. Elles concernent notamment :"
                    },
                    {
                      "text": "-les consignes de s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 suivre en cas de situation anormale ;"
                    },
                    {
                      "text": "-l'interdiction de p\u00e9n\u00e9trer dans l'a\u00e9rog\u00e9n\u00e9rateur ;"
                    },
                    {
                      "text": "-la mise en garde face aux risques d'\u00e9lectrocution ;"
                    },
                    {
                      "text": "-la mise en garde, le cas \u00e9ch\u00e9ant, face au risque de chute de glace."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.8.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.8. Information des tiers"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "3. Exploitation-entretien"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "RISQUES"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "b75c4F2cB8Ca",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "bF6AB9cB5EcB",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Des consignes de s\u00e9curit\u00e9 sont \u00e9tablies et port\u00e9es \u00e0 la connaissance du personnel en charge de l'exploitation et de la maintenance. Ces consignes indiquent :"
                    },
                    {
                      "text": "-les proc\u00e9dures d'arr\u00eat d'urgence et de mise en s\u00e9curit\u00e9 de l'installation ;"
                    },
                    {
                      "text": "-les limites de s\u00e9curit\u00e9 de fonctionnement et d'arr\u00eat (notamment pour les d\u00e9fauts de structures des pales et du m\u00e2t, pour les limites de fonctionnement des dispositifs de secours notamment les batteries, pour les d\u00e9fauts de serrages des brides) ;"
                    },
                    {
                      "text": "-les pr\u00e9cautions \u00e0 prendre avec l'emploi et le stockage de produits incompatibles ;"
                    },
                    {
                      "text": "-les proc\u00e9dures d'alertes avec les num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone du responsable d'intervention de l'\u00e9tablissement, des services d'incendie et de secours ;"
                    },
                    {
                      "text": "-le cas \u00e9ch\u00e9ant, les informations \u00e0 transmettre aux services de secours externes (proc\u00e9dures \u00e0 suivre par les personnels afin d'assurer l'acc\u00e8s \u00e0 l'installation aux services d'incendie et de secours et de faciliter leur intervention)."
                    },
                    {
                      "text": "Les consignes de s\u00e9curit\u00e9 indiquent \u00e9galement les mesures \u00e0 mettre en \u0153uvre afin de maintenir les installations en s\u00e9curit\u00e9 dans les situations suivantes : survitesse, conditions de gel, orages, tremblements de terre, haubans rompus ou rel\u00e2ch\u00e9s, d\u00e9faillance des freins, balourd du rotor, fixations d\u00e9tendues, d\u00e9fauts de lubrification, temp\u00eates de sables, incendie ou inondation."
                    },
                    {
                      "text": "Ces consignes de s\u00e9curit\u00e9 sont tenues \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es, dans leur version fran\u00e7aise."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.1. Consignes de s\u00e9curit\u00e9"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "3B4fd80fEa8A",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "En cas de d\u00e9tection d'un fonctionnement anormal notamment en cas d'incendie ou d'entr\u00e9e en survitesse d'un a\u00e9rog\u00e9n\u00e9rateur, l'exploitant ou une personne qu'il aura d\u00e9sign\u00e9 et form\u00e9 est en mesure :"
                    },
                    {
                      "text": "-de mettre en \u0153uvre les proc\u00e9dures d'arr\u00eat d'urgence mentionn\u00e9es au point 4.1 dans un d\u00e9lai maximal de 60 minutes suivant l'entr\u00e9e en fonctionnement anormal de l'a\u00e9rog\u00e9n\u00e9rateur ;"
                    },
                    {
                      "text": "-de transmettre l'alerte aux services d'urgence comp\u00e9tents dans un d\u00e9lai de 15 minutes suivant l'entr\u00e9e en fonctionnement anormal de l'a\u00e9rog\u00e9n\u00e9rateur."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-declaration",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2011-08-28",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.2. Syst\u00e8me de d\u00e9tection"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "F49bbeaa2db6",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Chaque a\u00e9rog\u00e9n\u00e9rateur est dot\u00e9 de moyens de lutte et de pr\u00e9vention contre les cons\u00e9quences d'un incendie appropri\u00e9s aux risques et conformes aux normes en vigueur, compos\u00e9 a minima de deux extincteurs plac\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'a\u00e9rog\u00e9n\u00e9rateur, au sommet et au pied de celui-ci. Ils sont positionn\u00e9s de fa\u00e7on bien visible et facilement accessibles."
                    },
                    {
                      "text": "Les agents d'extinction sont appropri\u00e9s aux risques \u00e0 combattre. Cette disposition ne s'applique pas aux a\u00e9rog\u00e9n\u00e9rateurs ne disposant pas d'acc\u00e8s \u00e0 l'int\u00e9rieur du m\u00e2t. Cette disposition ne s'applique pas aux a\u00e9rog\u00e9n\u00e9rateurs ne disposant pas d'acc\u00e8s \u00e0 l'int\u00e9rieur du m\u00e2t."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-declaration",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2011-08-28",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.3. Moyens de pr\u00e9vention et de lutte"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "CDdFaFCB4A55",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le balisage de l'installation est conforme aux dispositions prises en application des articles L. 6351-6 et L. 6352-1 du code des transports et des articles R 243-1 et R. 244-1 du code de l'aviation civile."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-declaration",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2011-08-28",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.4. Balisage"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "16b7Fed387bB",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Chaque a\u00e9rog\u00e9n\u00e9rateur est \u00e9quip\u00e9 d'un syst\u00e8me permettant de d\u00e9tecter ou de d\u00e9duire la formation de glace sur les pales de l'a\u00e9rog\u00e9n\u00e9rateur. En cas de formation importante de glace, l'a\u00e9rog\u00e9n\u00e9rateur est mis \u00e0 l'arr\u00eat dans un d\u00e9lai maximal de 60 minutes. L'exploitant d\u00e9finit une proc\u00e9dure de red\u00e9marrage de l'a\u00e9rog\u00e9n\u00e9rateur en cas d'arr\u00eat automatique li\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sence de glace sur les pales permettant de pr\u00e9venir la projection de glace. Cette proc\u00e9dure figure parmi les consignes de s\u00e9curit\u00e9 mentionn\u00e9es au point 4.1."
                    },
                    {
                      "text": "Lorsqu'un r\u00e9f\u00e9rentiel technique permettant de d\u00e9terminer l'importance de glace form\u00e9e n\u00e9cessitant l'arr\u00eat de l'a\u00e9rog\u00e9n\u00e9rateur est reconnu par le ministre des installations class\u00e9es, l'exploitant respecte les r\u00e8gles pr\u00e9vues par ce r\u00e9f\u00e9rentiel."
                    },
                    {
                      "text": "Ce point n'est pas applicable aux installations pour lesquelles l'exploitant d\u00e9montre, notamment sur la base de donn\u00e9es m\u00e9t\u00e9orologiques ou de caract\u00e9ristiques techniques des a\u00e9rog\u00e9n\u00e9rateurs, que l'installation n'est pas susceptible de g\u00e9n\u00e9rer un risque de projection de glace."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-declaration",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2011-08-28",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.5. Pr\u00e9vention de la chute de glace"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "4. Risques"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "EAU"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "6F219FEF6AbD",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5. Eau (*)"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "AIR_ODEURS"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "223e0F464dB6",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "6. Air-odeurs (*)"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "DECHETS"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "C444e6EB651A",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "baC003107eE4",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant \u00e9limine ou fait \u00e9liminer les d\u00e9chets produits dans des conditions propres \u00e0 garantir les int\u00e9r\u00eats vis\u00e9s \u00e0 l'article L. 511-1 du code de l'environnement. Il s'assure que les installations utilis\u00e9es pour cette \u00e9limination sont r\u00e9guli\u00e8rement autoris\u00e9es \u00e0 cet effet."
                    },
                    {
                      "text": "7.2."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 7.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.1. R\u00e9cup\u00e9ration-recyclage-\u00e9limination"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "fc40FCBCfBfb",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les d\u00e9chets non dangereux (d\u00e9finis \u00e0 l'article R. 541-8 du code de l'environnement) et non souill\u00e9s par des produits toxiques ou polluants sont r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s, valoris\u00e9s ou \u00e9limin\u00e9s dans des installations autoris\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Les seuls modes d'\u00e9limination autoris\u00e9s pour les d\u00e9chets d'emballage sont la valorisation par r\u00e9emploi, recyclage ou toute autre action visant \u00e0 obtenir des mat\u00e9riaux utilisables ou de l'\u00e9nergie. Cette disposition n'est pas applicable aux d\u00e9tenteurs de d\u00e9chets d'emballage qui en produisent un volume hebdomadaire inf\u00e9rieur \u00e0 1 100 litres et qui les remettent au service de collecte et de traitement des collectivit\u00e9s."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 7.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.4. D\u00e9chets non dangereux"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "4f8B9c03BbeA",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 7.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.5. [*]"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "9AfB2D0F9456",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le br\u00fblage des d\u00e9chets \u00e0 l'air libre est interdit."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 7.6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.6. Br\u00fblage"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "7. D\u00e9chets"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "CA0BCc09BeC4",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 8.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "1a2E4B47A4C3",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on appelle :"
                    },
                    {
                      "text": "-\u00e9mergence : la diff\u00e9rence entre les niveaux de pression continus \u00e9quivalents pond\u00e9r\u00e9s du bruit ambiant (installation en fonctionnement) et du bruit r\u00e9siduel (en l'absence du bruit g\u00e9n\u00e9r\u00e9 par l'installation) ;"
                    },
                    {
                      "text": "-zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e :"
                    },
                    {
                      "text": "o l'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers, existant \u00e0 la date de la d\u00e9claration pour les nouvelles installations ou \u00e0 la date du permis de construire pour les installations existantes, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse) ;"
                    },
                    {
                      "text": "o les zones constructibles d\u00e9finies par des documents d'urbanisme opposables aux tiers et publi\u00e9s \u00e0 la date de la d\u00e9claration pour les nouvelles installations ou \u00e0 la date du permis de construire pour les installations existantes ;"
                    },
                    {
                      "text": "o l'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers qui ont fait l'objet d'une demande de permis de construire dans les zones constructibles d\u00e9finies ci-dessus, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse), \u00e0 l'exclusion de celles des immeubles implant\u00e9s dans les zones destin\u00e9es \u00e0 recevoir des activit\u00e9s artisanales ou industrielles, lorsque la demande a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e avant la mise en service industrielle de l'installation."
                    },
                    {
                      "text": "-P\u00e9rim\u00e8tre de mesure du bruit de l'installation : p\u00e9rim\u00e8tre correspondant au plus petit polygone dans lequel sont inscrits les disques de centre chaque a\u00e9rog\u00e9n\u00e9rateur et de rayon R d\u00e9fini comme suit :"
                    },
                    {
                      "text": "R = 1,2 x (hauteur de moyeu + longueur d'un demi-rotor)"
                    },
                    {
                      "text": "Pour les installations existantes, la date de la d\u00e9claration est remplac\u00e9e, dans la d\u00e9finition ci-dessus des zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, par la date du 26 ao\u00fbt 2011."
                    },
                    {
                      "text": "L'installation est construite, \u00e9quip\u00e9e et exploit\u00e9e de fa\u00e7on telle que son fonctionnement ne puisse \u00eatre \u00e0 l'origine de bruits transmis par voie a\u00e9rienne ou solidienne susceptibles de compromettre la sant\u00e9 ou la s\u00e9curit\u00e9 du voisinage."
                    },
                    {
                      "text": "Les \u00e9missions sonores \u00e9mises par l'installation ne sont pas \u00e0 l'origine, dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, d'une \u00e9mergence sup\u00e9rieure aux valeurs admissibles d\u00e9finies dans le tableau suivant :"
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Niveau de bruit ambiant\nexistant dans les zones \u00e0\n\u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e\nincluant le bruit de\nl'installation"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Emergence admissible pour\nla p\u00e9riode allant de 7 heures\n\u00e0 22 heures"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Emergence admissible pour\nla p\u00e9riode allant de 22 heures\n\u00e0 7 heures"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Sup \u00e0 35 dB (A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "5 dB (A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "3 dB (A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    },
                    {
                      "text": "Les valeurs d'\u00e9mergence mentionn\u00e9es ci-dessus peuvent \u00eatre augment\u00e9es d'un terme correctif en dB (A), fonction de la dur\u00e9e cumul\u00e9e d'apparition du bruit de l'installation \u00e9gal \u00e0 :"
                    },
                    {
                      "text": "-Trois pour une dur\u00e9e sup\u00e9rieure \u00e0 20 minutes et inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 2 heures ;"
                    },
                    {
                      "text": "-Deux pour une dur\u00e9e sup\u00e9rieure \u00e0 2 heures et inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 4 heures ;"
                    },
                    {
                      "text": "-Un pour une dur\u00e9e sup\u00e9rieure \u00e0 4 heures et inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 8 heures ;"
                    },
                    {
                      "text": "-Z\u00e9ro pour une dur\u00e9e sup\u00e9rieure \u00e0 8 heures."
                    },
                    {
                      "text": "En outre, le niveau de bruit maximal est fix\u00e9 \u00e0 70dB (A) pour la p\u00e9riode jour et de 60 dB (A) pour la p\u00e9riode nuit. Ce niveau de bruit est mesur\u00e9 en n'importe quel point du p\u00e9rim\u00e8tre de mesure du bruit d\u00e9fini au pr\u00e9sent article. Lorsqu'une zone \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e se situe \u00e0 l'int\u00e9rieur du p\u00e9rim\u00e8tre de mesure du bruit, le niveau de bruit maximal est alors contr\u00f4l\u00e9 pour chaque a\u00e9rog\u00e9n\u00e9rateur de l'installation \u00e0 la distance R d\u00e9finie ci-dessus. Cette disposition n'est pas applicable si le bruit r\u00e9siduel pour la p\u00e9riode consid\u00e9r\u00e9e est sup\u00e9rieur \u00e0 cette limite."
                    },
                    {
                      "text": "Dans le cas o\u00f9 le bruit particulier de l'\u00e9tablissement est \u00e0 tonalit\u00e9 marqu\u00e9e au sens du point 1.9 de l'annexe de l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997 susvis\u00e9, de mani\u00e8re \u00e9tablie ou cyclique, sa dur\u00e9e d'apparition ne peut exc\u00e9der 30 pour cent de la dur\u00e9e de fonctionnement de l'\u00e9tablissement dans chacune des p\u00e9riodes diurne ou nocturne d\u00e9finies dans le tableau ci-dessus."
                    },
                    {
                      "text": "Lorsque plusieurs installations class\u00e9es, soumises \u00e0 d\u00e9claration au titre de rubriques diff\u00e9rentes, sont exploit\u00e9es par un m\u00eame exploitant sur un m\u00eame site, le niveau de bruit global \u00e9mis par ces installations respecte les valeurs limites ci-dessus."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 8.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "8.1. Valeurs limites de bruit"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "9b2eAeAacfEE",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les v\u00e9hicules de transport, les mat\u00e9riels de manutention et les engins de chantier utilis\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'installation sont conformes aux dispositions en vigueur en mati\u00e8re de limitation de leurs \u00e9missions sonores. En particulier, les engins de chantier sont conformes \u00e0 un type homologu\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "L'usage de tous appareils de communication par voie acoustique (par exemple sir\u00e8nes, avertisseurs, hauts-parleurs), g\u00eanant pour le voisinage, est interdit, sauf si leur emploi est exceptionnel et r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9vention et au signalement d'incidents graves ou d'accidents."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 8.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "8.2. V\u00e9hicules-engins de chantier"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "D9b1e3fc2AF2",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 8.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "8.3. Vibrations (*)"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "8dC1D0Ed3caB",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Lorsque des mesures sont effectu\u00e9es pour v\u00e9rifier le respect des pr\u00e9sentes dispositions, elles sont effectu\u00e9es selon les dispositions de la norme NF 31-114 dans sa version en vigueur six mois apr\u00e8s la publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ou \u00e0 d\u00e9faut selon les dispositions de la norme NFS 31-114 dans sa version de juillet 2011."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 8.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "8.4. Surveillance par l'exploitant des \u00e9missions sonores"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "8. Bruit et vibrations"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "FIN_EXPLOITATION"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "52D0df5deb4F",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Lorsque l'installation est mise \u00e0 l'arr\u00eat d\u00e9finitif, l'exploitant place le site dans un \u00e9tat tel qu'il ne puisse porter atteinte aux int\u00e9r\u00eats mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 511-1. Il en informe le propri\u00e9taire du terrain sur lequel est sise l'installation ainsi que le maire ou le pr\u00e9sident de l'\u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale comp\u00e9tent en mati\u00e8re d'urbanisme."
                },
                {
                  "text": "Les op\u00e9rations de d\u00e9mant\u00e8lement et de remise en \u00e9tat comprennent les op\u00e9rations suivantes :"
                },
                {
                  "text": "1. Le d\u00e9mant\u00e8lement des installations de production d'\u00e9lectricit\u00e9, des postes de livraison ainsi que les c\u00e2bles dans un rayon de 10 m\u00e8tres autour des a\u00e9rog\u00e9n\u00e9rateurs et des postes de livraison ;"
                },
                {
                  "text": "2. L'excavation de la totalit\u00e9 des fondations, jusqu'\u00e0 la base de leur semelle, \u00e0 l'exception des \u00e9ventuels pieux. Par d\u00e9rogation, la partie inf\u00e9rieure des fondations peut \u00eatre maintenue dans le sol sur la base d'une \u00e9tude adress\u00e9e au pr\u00e9fet d\u00e9montrant que le bilan environnemental du d\u00e9caissement total est d\u00e9favorable, sans que la profondeur excav\u00e9e ne puisse \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 2 m\u00e8tres dans les terrains \u00e0 usage forestier au titre du document d'urbanisme opposable et 1 m dans les autres cas. Les fondations excav\u00e9es sont remplac\u00e9es par des terres de caract\u00e9ristiques comparables aux terres en place \u00e0 proximit\u00e9 de l'installation ;"
                },
                {
                  "text": "3. La remise en \u00e9tat qui consiste en le d\u00e9caissement des aires de grutage et des chemins d'acc\u00e8s sur une profondeur de 40 centim\u00e8tres et le remplacement par des terres de caract\u00e9ristiques comparables aux terres \u00e0 proximit\u00e9 de l'installation, sauf si le propri\u00e9taire du terrain sur lequel est sise l'installation souhaite leur maintien en l'\u00e9tat."
                },
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets de d\u00e9molition et de d\u00e9mant\u00e8lement sont r\u00e9utilis\u00e9s, recycl\u00e9s, valoris\u00e9s, ou \u00e0 d\u00e9faut \u00e9limin\u00e9s dans les fili\u00e8res d\u00fbment autoris\u00e9es \u00e0 cet effet."
                },
                {
                  "text": "Au 1er juillet 2022, au minimum 90 % de la masse totale des a\u00e9rog\u00e9n\u00e9rateurs d\u00e9mantel\u00e9s, fondations incluses, lorsque la totalit\u00e9 des fondations sont excav\u00e9es, ou 85 % lorsque l'excavation des fondations fait l'objet d'une d\u00e9rogation pr\u00e9vue par le I, doivent \u00eatre r\u00e9utilis\u00e9s ou recycl\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Au 1er juillet 2022, au minimum 35 % de la masse des rotors doivent \u00eatre r\u00e9utilis\u00e9s ou recycl\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Les a\u00e9rog\u00e9n\u00e9rateurs dont le dossier d'autorisation complet est d\u00e9pos\u00e9 apr\u00e8s les dates suivantes ainsi que les a\u00e9rog\u00e9n\u00e9rateurs mis en service apr\u00e8s cette m\u00eame date dans le cadre d'une modification notable d'une installation existante, doivent avoir au minimum :"
                },
                {
                  "text": "-apr\u00e8s le 1er janvier 2024, 95 % de leur masse totale, tout ou partie des fondations incluses, r\u00e9utilisable ou recyclable ;"
                },
                {
                  "text": "-apr\u00e8s le 1er janvier 2023, 45 % de la masse de leur rotor r\u00e9utilisable ou recyclable ;"
                },
                {
                  "text": "-apr\u00e8s le 1er janvier 2025, 55 % de la masse de leur rotor r\u00e9utilisable ou recyclable."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 9.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "9. Remise en \u00e9tat en fin d'exploitation"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Annexe I"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "D4C7D32D93BF",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Dispositions applicables aux installations existantes et aux installations nouvellement soumises \u00e0 la rubrique 2980"
            },
            {
              "text": "I.-Les dispositions des annexes I et II applicables aux installations existantes sont les suivantes :"
            },
            {
              "table": {
                "rows": [
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n1. Dispositions g\u00e9n\u00e9rales\n3. Exploitation-entretien sauf le 1er alin\u00e9a du 3.54. Risques5. Eau6. Air-odeurs7. D\u00e9chets8. Bruit et vibrations9. Remise en \u00e9tat"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  }
                ]
              },
              "text": ""
            },
            {
              "text": "Les autres dispositions ne sont pas applicables aux installations existantes."
            },
            {
              "text": "II.-Dans le cadre d'un renouvellement d'une installation existante encadr\u00e9e par l'article R. 512-54 du code de l'environnement, les dispositions du II du point 2.2 et les points 2.3, 2.4, 2.5, 2.6 et 2.7 de l'annexe I deviennent applicables."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe II",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Annexe II"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Annexes"
      }
    }
  ],
  "title": {
    "text": "Arr\u00eat\u00e9 du 26/08/11 relatif aux installations de production d'\u00e9lectricit\u00e9 utilisant l'\u00e9nergie m\u00e9canique du vent au sein d'une installation soumise \u00e0 d\u00e9claration au titre de la rubrique 2980 de la l\u00e9gislation des installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement"
  },
  "visa": []
}