{
  "aida_url": "https://aida.ineris.fr/consultation_document/38417",
  "applicability": {
    "condition_of_inapplicability": null,
    "warnings": []
  },
  "classements": [
    {
      "alinea": "",
      "regime": "D",
      "rubrique": "1450",
      "state": "ACTIVE"
    },
    {
      "alinea": "",
      "regime": "D",
      "rubrique": "1532",
      "state": "ACTIVE"
    },
    {
      "alinea": "",
      "regime": "D",
      "rubrique": "2113",
      "state": "ACTIVE"
    },
    {
      "alinea": "",
      "regime": "D",
      "rubrique": "2171",
      "state": "ACTIVE"
    },
    {
      "alinea": "",
      "regime": "D",
      "rubrique": "2175",
      "state": "ACTIVE"
    },
    {
      "alinea": "",
      "regime": "D",
      "rubrique": "2180",
      "state": "ACTIVE"
    },
    {
      "alinea": "",
      "regime": "D",
      "rubrique": "2230",
      "state": "ACTIVE"
    },
    {
      "alinea": "",
      "regime": "D",
      "rubrique": "2240",
      "state": "ACTIVE"
    },
    {
      "alinea": "",
      "regime": "D",
      "rubrique": "2252",
      "state": "ACTIVE"
    },
    {
      "alinea": "",
      "regime": "D",
      "rubrique": "2275",
      "state": "ACTIVE"
    },
    {
      "alinea": "",
      "regime": "D",
      "rubrique": "2311",
      "state": "ACTIVE"
    },
    {
      "alinea": "",
      "regime": "D",
      "rubrique": "2321",
      "state": "ACTIVE"
    },
    {
      "alinea": "",
      "regime": "D",
      "rubrique": "2350",
      "state": "ACTIVE"
    },
    {
      "alinea": "",
      "regime": "D",
      "rubrique": "2355",
      "state": "ACTIVE"
    },
    {
      "alinea": "",
      "regime": "D",
      "rubrique": "2410",
      "state": "ACTIVE"
    },
    {
      "alinea": "",
      "regime": "D",
      "rubrique": "2420",
      "state": "ACTIVE"
    },
    {
      "alinea": "",
      "regime": "D",
      "rubrique": "2430",
      "state": "ACTIVE"
    },
    {
      "alinea": "",
      "regime": "D",
      "rubrique": "2440",
      "state": "ACTIVE"
    },
    {
      "alinea": "",
      "regime": "D",
      "rubrique": "2445",
      "state": "ACTIVE"
    },
    {
      "alinea": "",
      "regime": "D",
      "rubrique": "2546",
      "state": "ACTIVE"
    },
    {
      "alinea": "",
      "regime": "D",
      "rubrique": "2630",
      "state": "ACTIVE"
    },
    {
      "alinea": "",
      "regime": "D",
      "rubrique": "2631",
      "state": "ACTIVE"
    },
    {
      "alinea": "",
      "regime": "D",
      "rubrique": "2640",
      "state": "ACTIVE"
    },
    {
      "alinea": "",
      "regime": "D",
      "rubrique": "2690",
      "state": "ACTIVE"
    },
    {
      "alinea": "",
      "regime": "D",
      "rubrique": "2915",
      "state": "ACTIVE"
    },
    {
      "alinea": "",
      "regime": "D",
      "rubrique": "4320",
      "state": "ACTIVE"
    },
    {
      "alinea": "",
      "regime": "D",
      "rubrique": "4321",
      "state": "ACTIVE"
    },
    {
      "alinea": "",
      "regime": "D",
      "rubrique": "4442",
      "state": "ACTIVE"
    },
    {
      "alinea": "",
      "regime": "D",
      "rubrique": "4705",
      "state": "ACTIVE"
    },
    {
      "alinea": "",
      "regime": "D",
      "rubrique": "4706",
      "state": "ACTIVE"
    },
    {
      "alinea": "",
      "regime": "D",
      "rubrique": "4716",
      "state": "ACTIVE"
    },
    {
      "alinea": "",
      "regime": "D",
      "rubrique": "4801",
      "state": "ACTIVE"
    },
    {
      "alinea": "2-d",
      "regime": "D",
      "rubrique": "1414",
      "state": "ACTIVE"
    },
    {
      "alinea": "",
      "regime": "D",
      "rubrique": "2130",
      "state": "ACTIVE"
    }
  ],
  "classements_with_alineas": [
    {
      "alineas": [],
      "regime": "D",
      "rubrique": "1450"
    },
    {
      "alineas": [],
      "regime": "D",
      "rubrique": "1532"
    },
    {
      "alineas": [],
      "regime": "D",
      "rubrique": "2113"
    },
    {
      "alineas": [],
      "regime": "D",
      "rubrique": "2171"
    },
    {
      "alineas": [],
      "regime": "D",
      "rubrique": "2175"
    },
    {
      "alineas": [],
      "regime": "D",
      "rubrique": "2180"
    },
    {
      "alineas": [],
      "regime": "D",
      "rubrique": "2230"
    },
    {
      "alineas": [],
      "regime": "D",
      "rubrique": "2240"
    },
    {
      "alineas": [],
      "regime": "D",
      "rubrique": "2252"
    },
    {
      "alineas": [],
      "regime": "D",
      "rubrique": "2275"
    },
    {
      "alineas": [],
      "regime": "D",
      "rubrique": "2311"
    },
    {
      "alineas": [],
      "regime": "D",
      "rubrique": "2321"
    },
    {
      "alineas": [],
      "regime": "D",
      "rubrique": "2350"
    },
    {
      "alineas": [],
      "regime": "D",
      "rubrique": "2355"
    },
    {
      "alineas": [],
      "regime": "D",
      "rubrique": "2410"
    },
    {
      "alineas": [],
      "regime": "D",
      "rubrique": "2420"
    },
    {
      "alineas": [],
      "regime": "D",
      "rubrique": "2430"
    },
    {
      "alineas": [],
      "regime": "D",
      "rubrique": "2440"
    },
    {
      "alineas": [],
      "regime": "D",
      "rubrique": "2445"
    },
    {
      "alineas": [],
      "regime": "D",
      "rubrique": "2546"
    },
    {
      "alineas": [],
      "regime": "D",
      "rubrique": "2630"
    },
    {
      "alineas": [],
      "regime": "D",
      "rubrique": "2631"
    },
    {
      "alineas": [],
      "regime": "D",
      "rubrique": "2640"
    },
    {
      "alineas": [],
      "regime": "D",
      "rubrique": "2690"
    },
    {
      "alineas": [],
      "regime": "D",
      "rubrique": "2915"
    },
    {
      "alineas": [],
      "regime": "D",
      "rubrique": "4320"
    },
    {
      "alineas": [],
      "regime": "D",
      "rubrique": "4321"
    },
    {
      "alineas": [],
      "regime": "D",
      "rubrique": "4442"
    },
    {
      "alineas": [],
      "regime": "D",
      "rubrique": "4705"
    },
    {
      "alineas": [],
      "regime": "D",
      "rubrique": "4706"
    },
    {
      "alineas": [],
      "regime": "D",
      "rubrique": "4716"
    },
    {
      "alineas": [],
      "regime": "D",
      "rubrique": "4801"
    },
    {
      "alineas": [
        "2-d"
      ],
      "regime": "D",
      "rubrique": "1414"
    },
    {
      "alineas": [],
      "regime": "D",
      "rubrique": "2130"
    }
  ],
  "date_of_signature": "2016-12-05",
  "id": "JORFTEXT000033560858",
  "is_transverse": false,
  "legifrance_url": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000033560858",
  "nickname": null,
  "sections": [
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "Ceb508c76E9a",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Sont soumises aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 les installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement relevant du r\u00e9gime de la d\u00e9claration au titre des rubriques 1414, 1450, 1532, 2113, 2130, 2171, 2175, 2180, 2230, 2240, 2252, 2275, 2311, 2321, 2350, 2355, 2410, 2420, 2430, 2440,\u00a0 2445, 2546,\u00a0 2630, 2631, 2640.2.b, 2690, 2915, 4320, 4321, 4321.2, 4705, 4706, 4716, et 4801."
        },
        {
          "text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est aussi applicable aux installations class\u00e9es vis\u00e9es \u00e0 l'alin\u00e9a 1er du pr\u00e9sent article incluses dans un \u00e9tablissement qui comporte au moins une installation soumise au r\u00e9gime de l'autorisation d\u00e8s lors que ces installations ne sont pas r\u00e9gies par l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d'autorisation."
        },
        {
          "text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 s'applique sans pr\u00e9judice des dispositions issues d'autres l\u00e9gislations ou sch\u00e9mas, plans, programmes et autres documents de planification, lorsqu'ils sont opposables."
        },
        {
          "text": "Les annexes I \u00e0 II fixent les prescriptions applicables aux installations nouvelles. (*)"
        },
        {
          "text": "L'annexe III fixe les conditions dans lesquelles les annexes I \u00e0 II sont applicables aux installations existantes. (*)"
        },
        {
          "text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ne s'applique pas aux installations class\u00e9es existantes soumises \u00e0 un arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral pris en application des articles L. 512-9 ou L. 512-12 du code de l'environnement.\u00a0"
        },
        {
          "text": "(*) L\u2019arr\u00eat\u00e9 et les annexes seront publi\u00e9s au Bulletin officiel du minist\u00e8re de l\u2019environnement, de l\u2019\u00e9nergie et de la mer."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 1er",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 1er"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "37Cb503FBdeD",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Pour l'application du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on entend par :"
        },
        {
          "text": "\t- installations nouvelles : les installations vis\u00e9es \u00e0 l'article 1er et d\u00e9clar\u00e9es post\u00e9rieurement \u00e0 l'entr\u00e9e en vigueur du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ;"
        },
        {
          "text": "\t- installations existantes : les installations vis\u00e9es \u00e0 l'article 1er et d\u00e9clar\u00e9es ant\u00e9rieurement \u00e0 l'entr\u00e9e en vigueur du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 en application des articles L 513-1 et R 512-47 du code de l'environnement ou des textes ant\u00e9rieurement applicables."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 2",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 2"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "ffB686ff8Ecc",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les prescriptions fix\u00e9es aux annexes du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 peuvent \u00eatre adapt\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral aux circonstances locales, en application des dispositions de l'article L. 512-10 du code de l'environnement.\u00a0"
        },
        {
          "text": "Le d\u00e9clarant peut \u00e9galement demander une modification des prescriptions fix\u00e9es aux annexes du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 applicables \u00e0 son installation, dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 512-52 du code de l'environnement."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 3",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 3"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "FaccEdeaEb6f",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 entre en vigueur le 1er janvier 2017."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 4",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 4"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "1ECAeC9D5AED",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la pr\u00e9vention des risques est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise."
        },
        {
          "text": "Fait le 5 d\u00e9cembre 2016."
        },
        {
          "text": "Pour la ministre et par d\u00e9l\u00e9gation :"
        },
        {
          "text": "\t\t\t\tLe directeur g\u00e9n\u00e9ral de la pr\u00e9vention des risques,"
        },
        {
          "text": "\t\t\t\tM. Mortureux"
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 5",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 5"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "a1BB9aE6bfdc",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe I",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "C4A52DA0d22f",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on appelle :"
            },
            {
              "text": "\t- \u00ab compos\u00e9 organique volatil \u00bb COV : tout compos\u00e9 organique, \u00e0 l\u2019exclusion du m\u00e9thane, ayant une pression de vapeur de 0,01 kPa ou plus \u00e0 une temp\u00e9rature de 293,15 kelvins ou ayant une volatilit\u00e9 correspondante dans des conditions d\u2019utilisation particuli\u00e8res ;"
            },
            {
              "text": "\t- \u00ab produits dangereux et mati\u00e8res dangereuses \u00bb : substance ou m\u00e9lange class\u00e9 suivant les \u00abclasses et cat\u00e9gories de danger d\u00e9finies \u00e0 l\u2019annexe I, parties 2, 3 et 4 du r\u00e8glement (CE) n\u00b0 1272/2008 relatif \u00e0 la classification, l\u2019\u00e9tiquetage et l\u2019emballage des substances et des m\u00e9langes\u00bb dit CLP. Ce r\u00e8glement a pour objectif de classer les substances et m\u00e9langes dangereux et de communiquer sur ces dangers via l\u2019\u00e9tiquetage et les fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9 ;"
            },
            {
              "text": "\t- \u00ab \u00e9mergence \u00bb : la diff\u00e9rence entre les niveaux de pression continus \u00e9quivalents pond\u00e9r\u00e9s A du bruit ambiant (installation en fonctionnement) et du bruit r\u00e9siduel (en l\u2019absence du bruit g\u00e9n\u00e9r\u00e9 par l\u2019installation) ;"
            },
            {
              "text": "\t- \u00ab zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e \u00bb :"
            },
            {
              "text": "\t- l\u2019int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers, existant \u00e0 la date de la d\u00e9claration, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse) ;"
            },
            {
              "text": "\t- les zones constructibles d\u00e9finies par des documents d\u2019urbanisme opposables aux tiers et publi\u00e9s \u00e0 la date de la d\u00e9claration ;"
            },
            {
              "text": "\t- l\u2019int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers qui ont \u00e9t\u00e9 implant\u00e9s apr\u00e8s la date de la d\u00e9claration dans les zones constructibles d\u00e9finies ci-dessus, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse), \u00e0 l\u2019exclusion de celles des immeubles implant\u00e9s dans les zones destin\u00e9es \u00e0 recevoir des activit\u00e9s artisanales ou industrielles."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "D\u00e9finition"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "DISPOSITIONS_GENERALES"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "DebE9fC439cf",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 1.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "14B52dF06FAB",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019installation est implant\u00e9e, r\u00e9alis\u00e9e et exploit\u00e9e conform\u00e9ment aux plans et autres documents joints \u00e0 la d\u00e9claration, sous r\u00e9serve du respect des prescriptions ci-dessous."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.1. Conformit\u00e9 de l\u2019installation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "BeB1285F458B",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Toute modification apport\u00e9e par le d\u00e9clarant \u00e0 l\u2019installation, \u00e0 son mode d\u2019exploitation ou \u00e0 son voisinage, entra\u00eenant un changement notable des \u00e9l\u00e9ments du dossier de d\u00e9claration initiale, est port\u00e9e, avant sa r\u00e9alisation, \u00e0 la connaissance du pr\u00e9fet qui peut exiger une nouvelle d\u00e9claration."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.2. Modifications"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "fbbd50d3a88D",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "La d\u00e9claration pr\u00e9cise les mesures prises relatives aux conditions d\u2019utilisation, d\u2019\u00e9puration et d\u2019\u00e9vacuation des eaux r\u00e9siduaires et des \u00e9manations de toutes natures ainsi que d\u2019\u00e9limination des d\u00e9chets et r\u00e9sidus en vue de respecter les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.3. Contenu de la d\u00e9claration"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "7a6c0568047E",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant \u00e9tablit et tient \u00e0 jour un dossier comportant les documents suivants :"
                },
                {
                  "text": "\t- les plans de l\u2019installation tenus \u00e0 jour ;"
                },
                {
                  "text": "\t- la preuve du d\u00e9p\u00f4t de d\u00e9claration et les prescriptions g\u00e9n\u00e9rales ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les arr\u00eat\u00e9s pr\u00e9fectoraux relatifs \u00e0 l\u2019installation concern\u00e9e, pris en application de la l\u00e9gislation relative aux installations class\u00e9es pour la protection de l\u2019environnement, s\u2019il y en a ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les r\u00e9sultats des derni\u00e8res mesures sur les effluents s\u2019il y en a ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les documents pr\u00e9vus aux points 2.7, 3.5, 4.3, 5.8, 5.9 et 7.4 ci-apr\u00e8s ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les dispositions pr\u00e9vues en cas de sinistre."
                },
                {
                  "text": "Ce dossier est tenu \u00e0 la disposition de l\u2019inspection des installations class\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "\u00ab Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- preuve du d\u00e9p\u00f4t de d\u00e9claration (sauf installations existantes fonctionnant au b\u00e9n\u00e9fice des droits acquis) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- v\u00e9rification du seuil d'activit\u00e9 maximal au regard du seuil d\u00e9clar\u00e9 ;"
                },
                {
                  "text": "\t- v\u00e9rification que le seuil maximal est inf\u00e9rieur au seuil sup\u00e9rieur du r\u00e9gime d\u00e9claratif tel que d\u00e9fini \u00e0 l'annexe de l'article R. 511-9 du code de l'environnement (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence des prescriptions g\u00e9n\u00e9rales ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence des arr\u00eat\u00e9s pr\u00e9fectoraux relatifs \u00e0 l'installation, s'il y en a ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence de plans tenus \u00e0 jour (sauf installations existantes fonctionnant au b\u00e9n\u00e9fice des droits acquis). \u00bb"
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.4. Dossier installation class\u00e9e"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "B8dffAdF695c",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R. 512-69 du code de l\u2019environnement, l\u2019exploitant est tenu de d\u00e9clarer, dans les meilleurs d\u00e9lais, \u00e0 l\u2019inspection des installations class\u00e9es les accidents ou incidents survenus du fait du fonctionnement de cette installation qui sont de nature \u00e0 porter atteinte aux int\u00e9r\u00eats mentionn\u00e9s \u00e0 l\u2019article L. 511-1.\u00a0"
                },
                {
                  "text": "Un rapport d\u2019accident ou, sur demande de l\u2019inspection des installations class\u00e9es, un rapport d\u2019incident est transmis par l\u2019exploitant \u00e0 l\u2019inspection des installations class\u00e9es. il pr\u00e9cise, notamment, les circonstances et les causes de l\u2019accident ou de l\u2019incident, les effets sur les personnes et l\u2019environnement, les mesures prises ou envisag\u00e9es pour \u00e9viter un accident ou un incident similaire et pour en pallier les effets \u00e0 moyen ou \u00e0 long terme."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.5. D\u00e9claration d\u2019accident ou de pollution accidentelle"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "8691aD653550",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R. 512-68 du code de l\u2019environnement, lorsqu\u2019une installation class\u00e9e change d\u2019exploitant, le nouvel exploitant en fait la d\u00e9claration au pr\u00e9fet dans le mois qui suit la prise en charge de l\u2019exploitation."
                },
                {
                  "text": "Cette d\u00e9claration mentionne, s\u2019il s\u2019agit d\u2019une personne physique, les nom, pr\u00e9noms et domicile du nouvel exploitant et, s\u2019il s\u2019agit d\u2019une personne morale, sa d\u00e9nomination ou sa raison sociale, sa forme juridique, l\u2019adresse de son si\u00e8ge social ainsi que la qualit\u00e9 du d\u00e9clarant."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.6. Changement d\u2019exploitant"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "c9F1Cb74cFb4",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R. 512-66-1 du code de l\u2019environnement, lorsqu\u2019une installation class\u00e9e soumise \u00e0 d\u00e9claration est mise \u00e0 l\u2019arr\u00eat d\u00e9finitif, l\u2019exploitant notifie au pr\u00e9fet la date de cet arr\u00eat un mois au moins avant celui-ci. il est donn\u00e9 r\u00e9c\u00e9piss\u00e9 sans frais de cette notification. La notification indique les mesures prises ou pr\u00e9vues pour assurer, d\u00e8s l\u2019arr\u00eat de l\u2019exploitation, la mise en s\u00e9curit\u00e9 du site. Ces mesures comportent, notamment :"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019\u00e9vacuation ou l\u2019\u00e9limination des produits dangereux et la gestion des d\u00e9chets pr\u00e9sents sur le site ;"
                },
                {
                  "text": "\t- des interdictions ou limitations d\u2019acc\u00e8s au site ;"
                },
                {
                  "text": "\t- la suppression des risques d\u2019incendie et d\u2019explosion ;"
                },
                {
                  "text": "\t- la surveillance des effets de l\u2019installation sur son environnement."
                },
                {
                  "text": "En outre, l\u2019exploitant doit placer le site de l\u2019installation dans un \u00e9tat tel qu\u2019il ne puisse porter atteinte aux int\u00e9r\u00eats mentionn\u00e9s \u00e0 l\u2019article L. 511-1 et qu\u2019il permette un usage futur du site comparable \u00e0 celui de la derni\u00e8re p\u00e9riode d\u2019exploitation de l\u2019installation. il en informe par \u00e9crit le propri\u00e9taire du terrain sur lequel est sise l\u2019installation ainsi que le maire ou le pr\u00e9sident de l\u2019\u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale comp\u00e9tent en mati\u00e8re d\u2019urbanisme."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.7.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.7. Cessation d\u2019activit\u00e9"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "BdEda3e193D8",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le contenu du contr\u00f4le p\u00e9riodique est pr\u00e9cis\u00e9 \u00e0 la fin de chaque point de la pr\u00e9sente annexe apr\u00e8s la mention \u201c Objet du contr\u00f4le \u201d. Les prescriptions dont le non-respect constitue une non-conformit\u00e9 majeure entra\u00eenant l'information du pr\u00e9fet dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 512-59-1 sont rep\u00e9r\u00e9es dans la pr\u00e9sente annexe par la mention \u201c le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure \"."
                },
                {
                  "text": " Si le rapport fait appara\u00eetre des non-conformit\u00e9s aux dispositions faisant l'objet du contr\u00f4le, l'exploitant met en \u0153uvre les actions correctives n\u00e9cessaires pour y rem\u00e9dier. Ces actions ainsi que leurs dates de mise en \u0153uvre sont formalis\u00e9es et conserv\u00e9es dans le dossier susmentionn\u00e9. "
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.8.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.8. Contr\u00f4le p\u00e9riodique"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "1. Dispositions g\u00e9n\u00e9rales"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "IMPLANTATION_AMENAGEMENT"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "B6Fd1aafA533",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 2.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "edEA934BDE2f",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'installation est implant\u00e9e et maintenue \u00e0 une distance d'au moins 5 m\u00e8tres des limites de l'\u00e9tablissement."
                },
                {
                  "text": "Pour l'ensemble des rubriques vis\u00e9es par le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, une d\u00e9rogation peut \u00eatre accord\u00e9e par le pr\u00e9fet \u00e0 la demande de l'exploitant sous r\u00e9serve de la pr\u00e9sentation d'un dossier justifiant l'absence de risque et de nuisances pour les tiers."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- respect des distances d'isolement (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-declaration",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2017-01-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.1.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "DC5BFcb74F99",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'installation est implant\u00e9e \u00e0 une distance d'au moins 150 m\u00e8tres de tout immeuble habit\u00e9 ou occup\u00e9 par des tiers. Cette distance pourra toutefois \u00eatre r\u00e9duite \u00e0 100 m\u00e8tres en ce qui concerne les \u00e9levages de visons dans la mesure o\u00f9 la pr\u00e9sence d'obstacles pourrait le justifier : b\u00e2timents, barri\u00e8res v\u00e9g\u00e9tales, etc."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "\t- respect des distances d'isolement (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.1. a)",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "a) Dispositions particuli\u00e8res applicables pour la rubrique 2113 :"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "5eEcAd90D8f8",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'installation est implant\u00e9e \u00e0 une distance d'au moins 50 m\u00e8tres des locaux habit\u00e9s par des tiers."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "\t- respect des distances d'isolement (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.1. b)",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "b) Dispositions particuli\u00e8res applicables pour la rubrique 2130 :"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "cd0Fa99B8873",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les \u00e9quipements susceptibles d'\u00eatre le si\u00e8ge d'une explosion de poussi\u00e8re doivent \u00eatre \u00e9loign\u00e9s d'au moins 25 m\u00e8tres de tout b\u00e2timent habit\u00e9 ou occup\u00e9 par des tiers."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "\t- respect des distances d'isolement (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.1. c)",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "c) Dispositions particuli\u00e8res applicables pour la rubrique 2420 :"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "bA92A40D0Fef",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les dispositions pr\u00e9vues par l'article 2.4.3 s'appliquent. "
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.1. d)",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "d) Dispositions particuli\u00e8res applicables au stockage en plein air vis\u00e9 par la rubrique 1532 :"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "2.1. R\u00e8gles d\u2019implantation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "5D78aF2f4EaD",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant prend les dispositions n\u00e9cessaires pour satisfaire \u00e0 l\u2019esth\u00e9tique du site. L\u2019ensemble du site est maintenu en bon \u00e9tat de propret\u00e9 (peinture, plantations, engazonnement, etc.)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.2. Int\u00e9gration dans le paysage"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "9cd23dCE18aD",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019installation n\u2019est pas surmont\u00e9e ni ne surmonte de locaux habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers. Cette disposition n\u2019est pas applicable aux \u00e9tablissements recevant du public."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- absence de locaux habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers au dessus ou au dessous de l'installation. "
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-declaration",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2017-01-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.3. Interdiction de locaux habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers au-dessus et au-dessous de l\u2019installation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "6da949ce0FEA",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": [],
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-declaration",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2017-01-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.4.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "fBeA5cec82A2",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le b\u00e2timent abritant l\u2019installation pr\u00e9sente au moins les caract\u00e9ristiques de comportement au feu suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "\t- la structure est au moins de r\u00e9sistance au feu R15 ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- les murs ext\u00e9rieurs sont au moins de r\u00e9action au feu A2s1d0 ; toutefois, si le b\u00e2timent est dot\u00e9 d\u2019un dispositif d\u2019extinction automatique ou est situ\u00e9 \u00e0 plus de 20 m\u00e8tres des limites de propri\u00e9t\u00e9, elles peuvent \u00eatre de classe au moins Ds2d1."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.4.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.4.1. Comportement au feu du b\u00e2timent"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "447Be9bCEa37",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les locaux abritant les zones \u00e0 risques telles que d\u00e9finies \u00e0 l\u2019article 4.3 ci-apr\u00e8s pr\u00e9sentent les caract\u00e9ristiques de r\u00e9sistance au feu minimales suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "\t- murs ext\u00e9rieurs et murs s\u00e9paratifs REI 120 ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- planchers REI 120 ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- portes et fermetures r\u00e9sistantes au feu (y compris celles comportant des vitrages et des quincailleries) et leurs dispositifs de fermeture EI 120."
                    },
                    {
                      "text": "Les dispositifs de fermeture sont de type ferme-porte ou \u00e0 fermeture automatique."
                    },
                    {
                      "text": "Pour toutes les installations vis\u00e9es par le pr\u00e9sent article, les justificatifs attestant des propri\u00e9t\u00e9s de r\u00e9sistance au feu sont conserv\u00e9s et tenus \u00e0 la disposition de l\u2019inspection des installations class\u00e9es. Cet article ne s\u2019applique aux cas relevant du 2.4.3."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.4.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.4.2. Comportement au feu des locaux \u00e0 risques"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "3cB3b5bafCF4",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.4.3.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "4Bb8036f7e1D",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Le local abritant l'installation est consid\u00e9r\u00e9 comme local \u00e0 risque et respecte les dispositions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 2.4.2. Cette disposition ne s'applique pas aux \u00e9tablissements recevant du public. "
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.4.3. a)",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "a) Dispositions particuli\u00e8res applicables pour la rubrique 1450"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "7C468fe12F01",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Si le b\u00e2timent couvert abritant le stockage est situ\u00e9 \u00e0 moins de 8 m\u00e8tres de constructions occup\u00e9es par des tiers, les \u00e9l\u00e9ments de construction pr\u00e9senteront les caract\u00e9ristiques de r\u00e9sistance et de r\u00e9action au feu suivantes :"
                        },
                        {
                          "text": "\t- parois REI 120 ;"
                        },
                        {
                          "text": "\t- couverture BROOF (t3) ou plancher haut REI 60 ;"
                        },
                        {
                          "text": "\t- portes EI 30."
                        },
                        {
                          "text": "Si le stockage est en plein air, sa hauteur ne doit pas d\u00e9passer 6 m\u00e8tres. Le stockage doit \u00eatre \u00e0 au moins 6 m\u00e8tres des limites de l\u2019\u00e9tablissement, de mani\u00e8re \u00e0 permettre le passage des engins de lutte contre l\u2019incendie."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.4.3. b)",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "b) Dispositions particuli\u00e8res applicables pour la rubrique 1532"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "6CC00eAf4361",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les locaux abritant le proc\u00e9d\u00e9 vis\u00e9 par la rubrique 2230 et le stockage des produits consid\u00e9r\u00e9s comme des \u00ab en-cours \u00bb pr\u00e9sentent les caract\u00e9ristiques de r\u00e9sistance au feu minimales suivantes :"
                        },
                        {
                          "text": "\t- ensemble de la structure a minima R 15."
                        },
                        {
                          "text": "Les murs, cloisons et plafonds des locaux o\u00f9 sont manipul\u00e9s les produits laitiers sont rev\u00eatus de mat\u00e9riaux compatibles avec les r\u00e8gles de conception hygi\u00e9nique."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.4.3. c)",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "c) Dispositions particuli\u00e8res applicables pour la rubrique 2230"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "F3CaF0D8102D",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Le local abritant l\u2019installation pr\u00e9sente les caract\u00e9ristiques de r\u00e9sistance au feu minimales suivantes :"
                        },
                        {
                          "text": "\t- murs ext\u00e9rieurs, murs s\u00e9paratifs et planchers REI 120."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.4.3. d)",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "d) Dispositions particuli\u00e8res applicables pour la rubrique 2240"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "462384FDcDD6",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les \u00e9l\u00e9ments de construction des locaux o\u00f9 l\u2019on travaille et o\u00f9 l\u2019on entrepose les fibres pr\u00e9sentent les caract\u00e9ristiques de r\u00e9sistance au feu suivantes :"
                        },
                        {
                          "text": "\t- parois REI 120 ;"
                        },
                        {
                          "text": "\t- plancher haut REI 120 ;"
                        },
                        {
                          "text": "\t- portes REI 60."
                        },
                        {
                          "text": "Dans ces locaux, les poussi\u00e8res sont r\u00e9guli\u00e8rement enlev\u00e9es."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.4.3. e)",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "e) Dispositions particuli\u00e8res applicables pour la rubrique 2311"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "a7e4CcEB0e0B",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Si l\u2019atelier est contigu \u00e0 des constructions habit\u00e9es, les murs sont construits en mat\u00e9riaux REI 120."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.4.3. f)",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "f) Dispositions particuli\u00e8res applicables pour la rubrique 2321"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "7f4F1Ff8Ff9D",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Si l\u2019atelier ou les magasins adjacents contenant des approvisionnements de bois ouvr\u00e9 ou \u00e0 ouvrer sont \u00e0 moins de 8 m\u00e8tres de constructions habit\u00e9es ou occup\u00e9es par des tiers, leurs \u00e9l\u00e9ments de construction pr\u00e9sentent les caract\u00e9ristiques de r\u00e9sistance au feu suivantes :\u00a0"
                        },
                        {
                          "text": "\t- parois REI 120 ;"
                        },
                        {
                          "text": "\t- couverture A2s1d0 ou plancher haut REI 60 ;"
                        },
                        {
                          "text": "\t- portes REI 30."
                        },
                        {
                          "text": "Si l\u2019installation comporte plusieurs \u00e9tages communiquant par des monte-charge ou des escaliers, ceux-ci seront entour\u00e9s d\u2019une paroi en mat\u00e9riaux A2s1d0 et REI 120 et les portes seront REI 30, \u00e0 fermeture automatique."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.4.3. g)",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "g) Dispositions applicables pour la rubrique 2410"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "E71e2fA44Cd9",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les \u00e9l\u00e9ments de construction des ateliers de carbonisation pr\u00e9sentent les caract\u00e9ristiques de r\u00e9action et de r\u00e9sistance au feu suivantes :"
                        },
                        {
                          "text": "\t- parois REI 120 ;"
                        },
                        {
                          "text": "\t- couverture A2s1d0 ou plancher haut REI 60 ;"
                        },
                        {
                          "text": "\t- portes EI 30."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.4.3. h)",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "h) Dispositions particuli\u00e8res applicables pour la rubrique 2420"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "bEb4B25ebA0F",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les \u00e9l\u00e9ments de construction de l\u2019atelier doivent r\u00e9pondre aux caract\u00e9ristiques de r\u00e9action et de r\u00e9sistance au feu suivantes :"
                        },
                        {
                          "text": "\t- couverture de cat\u00e9gorie A2s1d0 ou plancher haut REI 120 ;"
                        },
                        {
                          "text": "\t- mat\u00e9riau de cat\u00e9gorie A2s1d0 et REI 120 ;"
                        },
                        {
                          "text": "\t- portes REI 60."
                        },
                        {
                          "text": " Objet du contr\u00f4le pour chacune des rubriques ci-dessus concern\u00e9es :"
                        },
                        {
                          "text": "\t- pr\u00e9sence de documents attestant des propri\u00e9t\u00e9s de r\u00e9sistance au feu (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non conformit\u00e9 majeure). "
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.4.3. i)",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "i) Dispositions applicables pour la rubrique 2640"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "2.4.3. Dispositions particuli\u00e8res"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "606F4c4267d8",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les toitures et couvertures de toiture des b\u00e2timents abritant les locaux \u00e0 risques tels que d\u00e9finis \u00e0 l\u2019article 4.3 ci-apr\u00e8s r\u00e9pondent \u00e0 la classe BROOF (t3).\u00a0"
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.4.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.4.4. Toitures et couvertures de toiture"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "59aE07C309cd",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les b\u00e2timents abritant les installations sont \u00e9quip\u00e9s en partie haute de dispositifs d\u2019\u00e9vacuation naturelle de fum\u00e9es et de chaleur, conformes aux normes en vigueur, permettant l\u2019\u00e9vacuation \u00e0 l\u2019air libre des fum\u00e9es, gaz de combustion, chaleur et produits imbr\u00fbl\u00e9s d\u00e9gag\u00e9s en cas d\u2019incendie."
                    },
                    {
                      "text": "Ces dispositifs sont \u00e0 commandes automatique et manuelle. Leur surface utile d\u2019ouverture n\u2019est pas inf\u00e9rieure \u00e0 :"
                    },
                    {
                      "text": "\t- 2 % si la superficie \u00e0 d\u00e9senfumer est inf\u00e9rieure \u00e0 1 600 m\u00b2 ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- \u00e0 d\u00e9terminer selon la nature des risques si la superficie \u00e0 d\u00e9senfumer est sup\u00e9rieure \u00e0 1 600 m\u00b2 sans pouvoir \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 2 % de la superficie des locaux."
                    },
                    {
                      "text": "En exploitation normale, le r\u00e9armement (fermeture) doit \u00eatre possible depuis le sol du local ou depuis la zone de d\u00e9senfumage ou la cellule \u00e0 d\u00e9senfumer dans le cas de local divis\u00e9 en plusieurs cantons ou cellules."
                    },
                    {
                      "text": "Les commandes d\u2019ouverture manuelle sont plac\u00e9es \u00e0 proximit\u00e9 des acc\u00e8s et accessibles au service d\u2019incendie et de secours."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.4.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.4.5. D\u00e9senfumage"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "2.4. Comportement au feu"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "CFDEeec2358a",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019installation est accessible pour permettre l\u2019intervention des services d\u2019incendie et de secours. Elle est desservie, sur au moins une face, par une voie engin ou par une voie \u00e9chelle si le plancher bas du niveau le plus haut de cette installation est \u00e0 une hauteur sup\u00e9rieure \u00e0 8 m\u00e8tres par rapport \u00e0 cette voie. une des fa\u00e7ades est \u00e9quip\u00e9e d\u2019ouvrants permettant le passage de sauveteurs \u00e9quip\u00e9s."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-declaration",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2017-01-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.5. Accessibilit\u00e9"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "bBb1993B02db",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail et en phase normale de fonctionnement, les locaux sont convenablement ventil\u00e9s pour \u00e9viter tout risque d\u2019atmosph\u00e8re explosible ou toxique. Le d\u00e9bouch\u00e9 \u00e0 l\u2019atmosph\u00e8re de la ventilation est plac\u00e9 aussi loin que possible des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers et des bouches d\u2019aspiration d\u2019air ext\u00e9rieur, et \u00e0 une hauteur suffisante compte tenu de la hauteur des b\u00e2timents environnants afin de favoriser la dispersion des gaz rejet\u00e9s."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.6. Ventilation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "bb9d7E5DfCF8",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant tient \u00e0 la disposition de l\u2019inspection des installations class\u00e9es les \u00e9l\u00e9ments justifiant que ses installations \u00e9lectriques sont r\u00e9alis\u00e9es conform\u00e9ment aux r\u00e8gles en vigueur."
                },
                {
                  "text": "Les installations \u00e9lectriques sont entretenues en bon \u00e9tat et contr\u00f4l\u00e9es apr\u00e8s leur installation ou suite \u00e0 modification. Elles sont contr\u00f4l\u00e9es p\u00e9riodiquement par une personne comp\u00e9tente, conform\u00e9ment aux dispositions de la section 5 du chapitre vi du titre ii du livre ii de la quatri\u00e8me partie du code du travail relatives \u00e0 la v\u00e9rification des installations \u00e9lectriques."
                },
                {
                  "text": "Les dispositions ci-dessus s\u2019appliquent sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- justificatif du contr\u00f4le des installations \u00e9lectriques. "
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.7.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.7. Installations \u00e9lectriques"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "5FAC488Fbf9F",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les \u00e9quipements m\u00e9talliques (r\u00e9servoirs, cuves, tuyauteries) sont mis \u00e0 la terre conform\u00e9ment aux r\u00e8glements et aux normes applicables, compte tenu notamment de la nature explosible ou inflammable des produits."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.8.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.8. Mise \u00e0 la terre des \u00e9quipements"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "b2F1cB5Be97f",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "En l\u2019absence de local sp\u00e9cifique d\u00e9di\u00e9, les appareils de chauffage \u00e0 foyer et leurs conduits de fum\u00e9e sont plac\u00e9s \u00e0 une distance minimale de 2 m\u00e8tres de tout stockage de mati\u00e8re combustible et de mani\u00e8re \u00e0 pr\u00e9venir tout danger d\u2019incendie."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-declaration",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2017-01-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.9.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.9. Local chaufferie"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "1Ef4924dDfBa",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le sol des aires et des locaux de stockage ou de manipulation des mati\u00e8res dangereuses pour l\u2019homme ou susceptibles de cr\u00e9er une pollution de l\u2019eau ou du sol est \u00e9tanche, A1 (incombustible) et \u00e9quip\u00e9 de fa\u00e7on \u00e0 pouvoir recueillir les eaux de lavage et les mati\u00e8res r\u00e9pandues accidentellement. Pour cela, un seuil sur\u00e9lev\u00e9 par rapport au niveau du sol ou tout dispositif \u00e9quivalent les s\u00e9pare de l\u2019ext\u00e9rieur ou d\u2019autres aires ou locaux. Les mati\u00e8res recueillies sont, de pr\u00e9f\u00e9rence, r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es et recycl\u00e9es ou, en cas d\u2019impossibilit\u00e9, trait\u00e9es conform\u00e9ment au point 5.5 et au titre 7."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-declaration",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2017-01-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.10.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.10. R\u00e9tention des aires et locaux de travail"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "F16dD07f58Cc",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Tout stockage de produits liquides susceptibles de cr\u00e9er une pollution de l\u2019eau ou du sol est associ\u00e9 \u00e0 une capacit\u00e9 de r\u00e9tention dont le volume est au moins \u00e9gal \u00e0 la plus grande des deux valeurs suivantes :"
                },
                {
                  "text": "\t100 % de la capacit\u00e9 du plus grand r\u00e9servoir ;"
                },
                {
                  "text": "\t50 % de la capacit\u00e9 globale des r\u00e9servoirs associ\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Cette disposition ne s\u2019applique pas aux bassins de traitement des eaux r\u00e9siduaires."
                },
                {
                  "text": "Lorsque les stockages sont \u00e0 l\u2019air libre, les r\u00e9tentions sont vid\u00e9es d\u00e8s que possible des eaux pluviales s\u2019y versant."
                },
                {
                  "text": "Les r\u00e9servoirs fixes sont munis de jauges de niveau et pour les stockages enterr\u00e9s de limiteurs de remplissage. Le stockage sous le niveau du sol n\u2019est autoris\u00e9 que dans des r\u00e9servoirs en fosse ma\u00e7onn\u00e9e ou \u00e0 double enveloppe avec une d\u00e9tection de fuite."
                },
                {
                  "text": "Lorsque le stockage est constitu\u00e9 exclusivement de r\u00e9cipients de capacit\u00e9 unitaire inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 250 litres, admis au transport, le volume minimal de la r\u00e9tention est \u00e9gal soit \u00e0 la capacit\u00e9 totale des r\u00e9cipients si cette capacit\u00e9 est inf\u00e9rieure \u00e0 800 litres, soit \u00e0 20 % de la capacit\u00e9 totale ou 50 % dans le cas de liquides inflammables, avec un minimum de 800 litres si cette capacit\u00e9 exc\u00e8de 800 litres."
                },
                {
                  "text": "La capacit\u00e9 de r\u00e9tention est \u00e9tanche aux produits qu\u2019elle pourrait contenir et r\u00e9siste \u00e0 l\u2019action physique et chimique des fluides. il en est de m\u00eame pour son dispositif d\u2019obturation qui est maintenu ferm\u00e9 en conditions normales."
                },
                {
                  "text": "L\u2019\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 du (ou des) r\u00e9servoir(s) doit pouvoir \u00eatre contr\u00f4l\u00e9e \u00e0 tout moment. Les r\u00e9servoirs ou r\u00e9cipients contenant des produits incompatibles ne sont pas associ\u00e9s \u00e0 une m\u00eame r\u00e9tention."
                },
                {
                  "text": "Les produits r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s en cas d\u2019accident ne peuvent \u00eatre rejet\u00e9s que dans des conditions conformes au pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ou sont \u00e9limin\u00e9s comme les d\u00e9chets."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.11.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "B13799f9a903",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le lait et les produits laitiers liquides, s\u2019ils ne sont pas mis sur r\u00e9tention, sont stock\u00e9s sur dalle \u00e9tanche avec raccordement des \u00e9gouttures et fuites accidentelles sur le r\u00e9seau d\u2019eaux us\u00e9es de l\u2019\u00e9tablissement."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "\t- pr\u00e9sence de cuvettes de r\u00e9tention ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- \u00e9tanch\u00e9it\u00e9 des cuvettes de r\u00e9tention (par examen visuel : nature du mat\u00e9riau et absence de fissures)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.11. a)",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "a) Dispositions particuli\u00e8res applicables pour la rubrique 2230"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "2.11. Cuvettes de r\u00e9tention"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "2. Implantation. \u2013 Am\u00e9nagement"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "EXPLOITATION"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "AA6dEBaeecBc",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 3.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "9cFC3fDcFE55",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitation se fait sous la surveillance, directe ou indirecte, d\u2019une personne nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9e par l\u2019exploitant et ayant une connaissance de la conduite de l\u2019installation et des dangers et inconv\u00e9nients des produits utilis\u00e9s ou stock\u00e9s dans l\u2019installation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.1. Surveillance de l\u2019exploitation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "14BcC4fc7f1c",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les personnes \u00e9trang\u00e8res \u00e0 l\u2019\u00e9tablissement n\u2019ont pas un acc\u00e8s libre aux installations."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.2. Contr\u00f4le de l\u2019acc\u00e8s"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "6FDb0632A3fA",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant garde \u00e0 sa disposition des documents lui permettant de conna\u00eetre la nature et les risques des produits dangereux pr\u00e9sents dans l\u2019installation, en particulier les fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9. il prend les dispositions n\u00e9cessaires pour respecter les pr\u00e9conisations desdites fiches (compatibilit\u00e9 des produits, stockage, emploi, lutte contre l\u2019incendie)."
                },
                {
                  "text": "Les f\u00fbts, r\u00e9servoirs et autres emballages portent en caract\u00e8res tr\u00e8s lisibles le nom des produits et, s\u2019il y a lieu, les symboles de danger conform\u00e9ment \u00e0 la r\u00e9glementation relative \u00e0 l\u2019\u00e9tiquetage des substances et m\u00e9langes dangereux."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.3. Connaissance des produits. \u2013 \u00c9tiquetage"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "D0593Fc913aA",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les locaux sont maintenus propres et r\u00e9guli\u00e8rement nettoy\u00e9s, notamment de mani\u00e8re \u00e0 \u00e9viter les amas de mati\u00e8res dangereuses ou polluantes et de poussi\u00e8res. Le mat\u00e9riel de nettoyage est adapt\u00e9 aux risques pr\u00e9sent\u00e9s par les produits et poussi\u00e8res. toutes pr\u00e9cautions sont prises pour \u00e9viter les risques d\u2019envol de poussi\u00e8res."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.4. Propret\u00e9"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "fFb69f1CcA96",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant tient \u00e0 jour un registre indiquant la nature et la quantit\u00e9 des produits dangereux d\u00e9tenus, auquel est annex\u00e9 un plan g\u00e9n\u00e9ral des stockages. Ce registre est tenu \u00e0 la disposition de l\u2019inspection des installations class\u00e9es et des services d\u2019incendie et de secours."
                },
                {
                  "text": "La pr\u00e9sence dans l\u2019installation de mati\u00e8res dangereuses ou combustibles est limit\u00e9e aux n\u00e9cessit\u00e9s de l\u2019exploitation."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence du registre."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.5. \u00c9tat des stocks de produits dangereux"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "3. Exploitation. \u2013 Entretien"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "RISQUES"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "DaF4B2CFc452",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 4.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "aCBE8c98fd9c",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "En cas de stockage ou d\u2019emploi de mati\u00e8res dangereuses et sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, des mat\u00e9riels de protection individuelle, adapt\u00e9s aux risques pr\u00e9sent\u00e9s par l\u2019installation et permettant l\u2019intervention en cas de sinistre, sont conserv\u00e9s \u00e0 proximit\u00e9 de l\u2019installation et du lieu d\u2019utilisation. Ces mat\u00e9riels sont entretenus en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9s p\u00e9riodiquement. Le personnel est form\u00e9 \u00e0 l\u2019emploi de ces mat\u00e9riels."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.1. Protection individuelle"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "dc6cD7a87308",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les diff\u00e9rents mat\u00e9riels sont maintenus en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9s au moins une fois par an. L\u2019installation est \u00e9quip\u00e9e de moyens de lutte contre l\u2019incendie appropri\u00e9s aux risques notamment :"
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.2.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "fBb6BCAE389B",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "\t- des extincteurs r\u00e9partis \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur des locaux, sur les aires ext\u00e9rieures et les lieux pr\u00e9sentant des risques sp\u00e9cifiques, \u00e0 proximit\u00e9 des d\u00e9gagements, bien visibles et facilement accessibles. Les agents d\u2019extinction sont appropri\u00e9s aux risques \u00e0 combattre et compatibles avec les produits stock\u00e9s ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- un moyen permettant d\u2019alerter les services d\u2019incendie et de secours ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- des plans des locaux facilitant l\u2019intervention des services d\u2019incendie et de secours avec une description des dangers pour chaque local."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.2. a)",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "a) Pour toutes les installations :"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "C1b9cc16BB2E",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "\t- chaque partie de l\u2019installation est desservie par un appareil d\u2019incendie (bouche, poteaux...) d\u2019un r\u00e9seau public ou priv\u00e9, situ\u00e9 \u00e0 moins de 200 m\u00e8tres de celle-ci et garantissant, a minima, un d\u00e9bit minimum de 60 m3/h sous une pression minimum de un bar durant deux heures. \u00c0 d\u00e9faut, une r\u00e9serve d\u2019eau d\u2019au moins 120 m3 destin\u00e9e \u00e0 l\u2019extinction est accessible en toute circonstance. Pour les installations existantes au sens de l\u2019article 2 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, la distance maximale \u00e0 l\u2019appareil d\u2019incendie est port\u00e9e \u00e0 400 m\u00e8tres."
                    },
                    {
                      "text": " Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "\t- pr\u00e9sence des extincteurs (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- pr\u00e9sence d'un moyen d'alerte des services d'incendie et de secours ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- pr\u00e9sence de plans des locaux, avec descriptions des dangers associ\u00e9s ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- pr\u00e9sence du rapport de contr\u00f4le datant de moins d'un an. "
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.2. b)",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "b) Pour les parties de l\u2019installation \u00e0 risque comme d\u00e9finies \u00e0 l\u2019article 4.3 ci-apr\u00e8s :"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "4.2. Moyens de lutte contre l\u2019incendie"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Ea090eD194cc",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant recense, sous sa responsabilit\u00e9, les parties de l\u2019installation qui, en raison des caract\u00e9ristiques qualitatives et quantitatives des mati\u00e8res mises en \u0153uvre, stock\u00e9es, utilis\u00e9es ou produites, des proc\u00e9d\u00e9s ou des activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9s, sont susceptibles d\u2019\u00eatre \u00e0 l\u2019origine d\u2019un sinistre pouvant avoir des cons\u00e9quences directes ou indirectes sur l\u2019environnement, la s\u00e9curit\u00e9 publique ou le maintien en s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019installation ainsi que les sources d\u2019\u00e9lectrisation."
                },
                {
                  "text": "\tL\u2019exploitant d\u00e9termine pour chacune de ces parties de l\u2019installation la nature du risque (incendie, atmosph\u00e8res explosibles ou \u00e9manations toxiques). Ce risque est signal\u00e9. Les ateliers et aires de manipulation des produits concern\u00e9s doivent faire partie de ce recensement."
                },
                {
                  "text": "L\u2019exploitant dispose d\u2019un plan g\u00e9n\u00e9ral des ateliers et des stockages indiquant les diff\u00e9rentes zones de danger correspondant \u00e0 ces risques."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence du plan de l'installation indiquant les diff\u00e9rentes zones de danger ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence d'une signalisation des risques dans les zones de danger, conforme aux indications du plan. "
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.3. Localisation des risques"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "dbfBEBBDB180",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Dans les parties de l\u2019installation vis\u00e9es au point 4.3 et recens\u00e9es \u00ab atmosph\u00e8res explosibles \u00bb, les installations \u00e9lectriques, m\u00e9caniques, hydrauliques et pneumatiques sont conformes aux dispositions du chapitre VII, relatif aux produits et \u00e9quipements \u00e0 risques, du titre V du livre V du code de l\u2019environnement. Elles sont r\u00e9duites \u00e0 ce qui est strictement n\u00e9cessaire aux besoins de l\u2019exploitation et sont enti\u00e8rement constitu\u00e9es de mat\u00e9riels utilisables dans les atmosph\u00e8res explosives."
                },
                {
                  "text": "Les dispositions ci-dessus s\u2019appliquent sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.4. Mat\u00e9riels utilisables en atmosph\u00e8res explosibles"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "0Ab45e4DeA62",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Dans les parties de l\u2019installation recens\u00e9es \u00e0 l\u2019article 4.3 et pr\u00e9sentant des risques importants d\u2019incendie ou d\u2019explosion, les travaux de r\u00e9paration ou d\u2019am\u00e9nagement ne peuvent \u00eatre effectu\u00e9s qu\u2019apr\u00e8s \u00e9laboration d\u2019un document ou dossier comprenant les \u00e9l\u00e9ments suivants :"
                },
                {
                  "text": "\t- la d\u00e9finition des phases d\u2019activit\u00e9 dangereuses et des moyens de pr\u00e9vention sp\u00e9cifiques correspondants ;"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019adaptation des mat\u00e9riels, installations et dispositifs \u00e0 la nature des op\u00e9rations \u00e0 r\u00e9aliser ainsi que la d\u00e9finition de leurs conditions d\u2019entretien ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les instructions \u00e0 donner aux personnes en charge des travaux ;"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019organisation mise en place pour assurer les premiers secours en cas d\u2019urgence ;"
                },
                {
                  "text": "\t- lorsque les travaux sont effectu\u00e9s par une entreprise ext\u00e9rieure, les conditions de recours par cette derni\u00e8re \u00e0 de la sous-traitance et l\u2019organisation mise en place dans un tel cas pour assurer le maintien de la s\u00e9curit\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Ce document ou dossier est \u00e9tabli, sur la base d\u2019une analyse des risques li\u00e9s aux travaux, et vis\u00e9 par l\u2019exploitant ou par une personne qu\u2019il aura nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9e. Lorsque les travaux sont effectu\u00e9s par une entreprise ext\u00e9rieure, le document ou dossier est sign\u00e9 par l\u2019exploitant et l\u2019entreprise ext\u00e9rieure ou les personnes qu\u2019ils auront nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Le respect des dispositions pr\u00e9c\u00e9dentes peut \u00eatre assur\u00e9 par l\u2019\u00e9laboration du plan de pr\u00e9vention d\u00e9fini aux articles R. 4512-6 et suivants du code du travail lorsque ce plan est exig\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Dans les parties de l\u2019installation, vis\u00e9es au point 4.3, pr\u00e9sentant des risques d\u2019incendie ou d\u2019explosion, il est interdit d\u2019apporter du feu sous une forme quelconque, sauf pour la r\u00e9alisation de travaux ayant fait l\u2019objet d\u2019un document ou dossier sp\u00e9cifique conforme aux dispositions pr\u00e9c\u00e9dentes. Cette interdiction est affich\u00e9e en caract\u00e8res apparents."
                },
                {
                  "text": "Une v\u00e9rification de la bonne r\u00e9alisation des travaux est effectu\u00e9e par l\u2019exploitant ou son repr\u00e9sentant avant la reprise de l\u2019activit\u00e9. Elle fait l\u2019objet d\u2019un enregistrement et est tenue \u00e0 la disposition de l\u2019inspection des installations class\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-declaration",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2017-01-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.5. Permis de travaux dans les parties de l\u2019installation vis\u00e9es au point 4.3"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "EE428c1DcFeD",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, des consignes pr\u00e9cisant les modalit\u00e9s d\u2019application des dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont \u00e9tablies, tenues \u00e0 jour et port\u00e9es \u00e0 la connaissance du personnel dans les lieux fr\u00e9quent\u00e9s par le personnel. Ces consignes doivent notamment indiquer :"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019interdiction de fumer ;"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019interdiction de tout br\u00fblage \u00e0 l\u2019air libre ;"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019interdiction d\u2019apporter du feu sous une forme quelconque, dans les parties de l\u2019installation vis\u00e9es au point 4.3 \u00ab incendie \u00bb et \u00ab atmosph\u00e8res explosibles \u00bb ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les moyens d\u2019extinction \u00e0 utiliser en cas d\u2019incendie ;"
                },
                {
                  "text": "\t- la proc\u00e9dure d\u2019alerte avec les num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone du responsable d\u2019intervention de l\u2019\u00e9tablissement, des services d\u2019incendie et de secours, etc. ;"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019obligation d\u2019informer l\u2019inspection des installations class\u00e9es en cas d\u2019accident."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence des consignes."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.6. Consignes de s\u00e9curit\u00e9"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "4. Risques"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "EAU"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "9e4EAb6cCbde",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 5.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "7c54BC43DD38",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.1.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "dCdBFcfCF4d7",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les conditions de pr\u00e9l\u00e8vements et de rejets li\u00e9es au fonctionnement de l\u2019installation sont compatibles avec les objectifs du SDAGE et les documents de planification associ\u00e9s le cas \u00e9ch\u00e9ant."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.1.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.1.1. Compatibilit\u00e9 avec le sch\u00e9ma directeur d\u2019am\u00e9nagement et de gestion des eaux (SDAGE)"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "9bBA0Cffc2ac",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les ouvrages et \u00e9quipements n\u00e9cessaires au fonctionnement de l\u2019installation class\u00e9e et vis\u00e9s par la nomenclature eau (IOTA) n\u2019engendrent pas de pr\u00e9l\u00e8vements, rejets ou impacts sup\u00e9rieurs au seuil de l\u2019autorisation de ladite nomenclature. En cas de d\u00e9passement de ce seuil, le pr\u00e9fet prend des dispositions particuli\u00e8res dans le cadre de l\u2019article R. 512-52 du code de l\u2019environnement."
                    },
                    {
                      "text": "En cas de forage, si le volume pr\u00e9lev\u00e9 est sup\u00e9rieur \u00e0 1 000 m3 par an, les dispositions prises pour l\u2019implantation, la r\u00e9alisation, la surveillance et l\u2019abandon de l\u2019ouvrage sont conformes aux dispositions indiqu\u00e9es dans l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 11 septembre 2003 portant application du d\u00e9cret n\u00b0 96-102 du 2 f\u00e9vrier 1996 et fixant les prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux sondage, forage, cr\u00e9ation de puits ou d\u2019ouvrage souterrain soumis \u00e0 d\u00e9claration en application des articles L. 214-1 \u00e0 L. 214-6 du code de l\u2019environnement et relevant de la rubrique 1.1.1.0 de la nomenclature des op\u00e9rations soumises \u00e0 autorisation ou \u00e0 d\u00e9claration en application des articles L. 214-1 \u00e0 L. 214-3 du code de l\u2019environnement."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-declaration",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2017-01-01",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.1.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.1.2. Connexit\u00e9 avec des ouvrages soumis \u00e0 la nomenclature eau en application des articles L. 214-1 \u00e0 L. 214-3 du code de l\u2019environnement"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "52bDF54C4bB3",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les installations de pr\u00e9l\u00e8vement d\u2019eau dans le milieu naturel sont munies de dispositifs de mesure totalisateurs de la quantit\u00e9 d\u2019eau pr\u00e9lev\u00e9e. Ce dispositif est relev\u00e9 quotidiennement si le d\u00e9bit pr\u00e9lev\u00e9 est susceptible de d\u00e9passer 100 m3/j, hebdomadairement si ce d\u00e9bit est inf\u00e9rieur."
                    },
                    {
                      "text": "Le raccordement \u00e0 une nappe d\u2019eau ou au r\u00e9seau public de distribution d\u2019eau potable est muni d\u2019un dispositif de protection suffisant \u00e9vitant en toute circonstance le retour d\u2019eau pouvant \u00eatre pollu\u00e9e."
                    },
                    {
                      "text": "L\u2019usage du r\u00e9seau d\u2019eau incendie est strictement r\u00e9serv\u00e9 aux sinistres et aux exercices de secours, et aux op\u00e9rations d\u2019entretien ou de maintien hors gel de ce r\u00e9seau."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.1.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.1.3. Pr\u00e9l\u00e8vements"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "5.1. Dispositions g\u00e9n\u00e9rales"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "93F182DeB5cc",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Toutes dispositions sont prises pour limiter la consommation d\u2019eau."
                },
                {
                  "text": "Les circuits de refroidissement ouverts sont interdits au-del\u00e0 d\u2019un d\u00e9bit de 10 m3/j."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-declaration",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2017-01-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.2. Consommation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "e9AC9C19bA05",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le r\u00e9seau de collecte est de type s\u00e9paratif permettant d\u2019isoler les eaux r\u00e9siduaires des eaux pluviales."
                },
                {
                  "text": "Les eaux pluviales sont \u00e9vacu\u00e9es par un r\u00e9seau sp\u00e9cifique ou trait\u00e9es (recyclage, infiltration, etc.) conform\u00e9ment aux dispositions du SDAGE ou SAGE s\u2019il existe. Au pr\u00e9alable, les eaux pluviales susceptibles d\u2019\u00eatre pollu\u00e9es, notamment par ruissellement sur les voies de circulation, aires de stationnement, de chargement et d\u00e9chargement, aires de stockage et autres surfaces imperm\u00e9ables sont collect\u00e9es par un r\u00e9seau sp\u00e9cifique et trait\u00e9es par un ou plusieurs dispositifs de traitement ad\u00e9quat permettant de traiter les polluants en pr\u00e9sence."
                },
                {
                  "text": "Ces dispositifs de traitement sont conformes \u00e0 la norme NF P 16-442 (version 2007) ou \u00e0 toute autre norme europ\u00e9enne ou internationale \u00e9quivalente. Ces \u00e9quipements sont contr\u00f4l\u00e9s et cur\u00e9s (hydrocarbures et boues) r\u00e9guli\u00e8rement."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le (pour les installations nouvelles) :"
                },
                {
                  "text": "\t- le r\u00e9seau de collecte est de type s\u00e9paratif (v\u00e9rification sur plan) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les eaux pluviales collect\u00e9es sont trait\u00e9es par un dispositif ad\u00e9quat avant rejet."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-declaration",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2017-01-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.3. R\u00e9seau de collecte et eaux pluviales"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "D4a05fcAdB03",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "La quantit\u00e9 d\u2019eau rejet\u00e9e est mesur\u00e9e journellement ou, \u00e0 d\u00e9faut, \u00e9valu\u00e9e \u00e0 partir d\u2019un bilan mati\u00e8re sur l\u2019eau, tenant compte notamment de la mesure des quantit\u00e9s d\u2019eau pr\u00e9lev\u00e9es dans le r\u00e9seau de distribution publique ou dans le milieu naturel."
                },
                {
                  "text": "Cet article n\u2019est applicable qu\u2019en cas de rejets d\u2019eaux li\u00e9s \u00e0 l\u2019activit\u00e9 (process, lavage, refroidissement, purge, etc.)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.4. Mesure des volumes rejet\u00e9s"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "D987bd9474Bc",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice de l\u2019autorisation de d\u00e9versement dans le r\u00e9seau public (art. L 1331-10 du code de la sant\u00e9 publique), les rejets d\u2019eaux r\u00e9siduaires font l\u2019objet en tant que de besoin d\u2019un traitement permettant de respecter les valeurs limites suivantes, contr\u00f4l\u00e9es, sauf stipulation contraire de la norme, sur effluent brut non d\u00e9cant\u00e9 et non filtr\u00e9, sans dilution pr\u00e9alable ou m\u00e9lange avec d\u2019autres effluents :"
                },
                {
                  "text": "a) Dans tous les cas, avant rejet au milieu naturel ou dans un r\u00e9seau de collecte aboutissant \u00e0 une station de traitement des eaux us\u00e9es :\u00a0"
                },
                {
                  "text": "\t- pH 5,5-8,5 (9,5 en cas de neutralisation alcaline) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- temp\u00e9rature < 30 \u00b0C."
                },
                {
                  "text": "Les effluents rejet\u00e9s sont \u00e9galement exempts :"
                },
                {
                  "text": "\t- de mati\u00e8res flottantes ;"
                },
                {
                  "text": "\t- de produits susceptibles de d\u00e9gager, en \u00e9gout ou dans le milieu naturel, directement ou indirectement, des gaz ou vapeurs toxiques, inflammables ou odorantes ;"
                },
                {
                  "text": "\t- de tout produit susceptible de nuire \u00e0 la conservation des ouvrages, ainsi que des mati\u00e8res d\u00e9posables ou pr\u00e9cipitables qui, directement ou indirectement, sont susceptibles d\u2019entraver le bon fonctionnement des ouvrages."
                },
                {
                  "text": "b) Dans le cas de rejet dans un r\u00e9seau d\u2019assainissement collectif aboutissant \u00e0 une station de traitement des eaux us\u00e9es, lorsque le flux maximal apport\u00e9 par l\u2019effluent est susceptible de d\u00e9passer 15 kg/j de MEST ou 15 kg/j de DBO5 ou 45 kg/j de DCO :"
                },
                {
                  "text": "\t- mati\u00e8res en suspension 600 mg/l ;"
                },
                {
                  "text": "\t- DCO 2 000 mg/l ;"
                },
                {
                  "text": "\t- DBO5 800 mg/l."
                },
                {
                  "text": "\tCes valeurs limites ne sont pas applicables lorsque l\u2019autorisation de d\u00e9versement dans le r\u00e9seau public pr\u00e9voit une valeur sup\u00e9rieure."
                },
                {
                  "text": "c) Dans le cas de rejet dans le milieu naturel ou dans un r\u00e9seau de collecte n\u2019aboutissant pas \u00e0 une station de traitement des eaux us\u00e9es :"
                },
                {
                  "text": "\t- mati\u00e8res en suspension : la concentration ne d\u00e9passe pas 100 mg/l si le flux journalier n\u2019exc\u00e8de pas 15 kg/j, 35 mg/l au-del\u00e0 ;"
                },
                {
                  "text": "\t- DCO : la concentration ne d\u00e9passe pas 300 mg/l si le flux journalier n\u2019exc\u00e8de pas 100 kg/j, 125 mg/l au-del\u00e0 ;"
                },
                {
                  "text": "\t- DBO5 : la concentration ne d\u00e9passe pas 100 mg/l si le flux journalier n\u2019exc\u00e8de pas 30 kg/j, 30 mg/l au-del\u00e0 ;"
                },
                {
                  "text": "\t- azote global : la concentration ne d\u00e9passe pas 30 mg/l si le flux journalier maximal est \u00e9gal ou sup\u00e9rieur \u00e0 50 kg/jour ;\u00a0"
                },
                {
                  "text": "\t- phosphore total : la concentration ne doit pas d\u00e9passer 10 mg/l si le flux journalier maximal est \u00e9gal ou sup\u00e9rieur \u00e0 15 kg/jour."
                },
                {
                  "text": "Dans tous les cas, les rejets sont compatibles avec la qualit\u00e9 ou les objectifs de qualit\u00e9 des masses d\u2019eau."
                },
                {
                  "text": "Les valeurs limites des alin\u00e9as ci-dessus sont respect\u00e9es en moyenne quotidienne. Aucune valeur instantan\u00e9e ne d\u00e9passe le double des valeurs limites de concentration."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.5. Valeurs limites de rejet"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "0031bE9aEBED",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Hors dispositions sp\u00e9cifiques pr\u00e9vues \u00e0 l\u2019article 5.3 pour les eaux pluviales non souill\u00e9es, le rejet, direct ou indirect, m\u00eame apr\u00e8s \u00e9puration d\u2019effluents vers les eaux souterraines est interdit."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-declaration",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2017-01-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.6. Interdiction des rejets en nappe"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "3C0BFda01fD8",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Des dispositions sont prises pour qu\u2019il ne puisse pas y avoir en cas d\u2019accident (rupture de r\u00e9cipient, cuvette, etc.) d\u00e9versement de mati\u00e8res dangereuses dans le r\u00e9seau d\u2019assainissement ou le milieu naturel. L\u2019\u00e9vacuation des effluents recueillis se fait soit dans les conditions pr\u00e9vues au point 5.5 ci-dessus, soit comme des d\u00e9chets dans les conditions pr\u00e9vues au titre 7 ci-apr\u00e8s."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.7.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.7. Pr\u00e9vention des pollutions accidentelles"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "eeA6dCcfe662",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le pr\u00e9sent article est applicable aux rubriques 2113, 2130, 2171, 2180, 2230, 2240, 2252, 4705, 4706."
                },
                {
                  "text": "Pour les autres rubriques vis\u00e9es par le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, l\u2019\u00e9pandage des d\u00e9chets, effluents et sousproduits est interdit."
                },
                {
                  "text": "L\u2019\u00e9pandage des d\u00e9chets, effluents et sousproduit est autoris\u00e9, pour les rubriques vis\u00e9es au 1er alin\u00e9a ci-dessus, si les limites suivantes sont respect\u00e9es :"
                },
                {
                  "text": "\t- azote total inf\u00e9rieure \u00e0 10 t/an ;"
                },
                {
                  "text": "\t- volume annuel inf\u00e9rieur \u00e0 500 000 m3/an ;"
                },
                {
                  "text": "\t- DBO5 inf\u00e9rieur \u00e0 5 t/an."
                },
                {
                  "text": "\tL\u2019exploitant respecte les dispositions de l\u2019annexe ii concernant les dispositions techniques \u00e0 appliquer pour l\u2019\u00e9pandage."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence du plan d'\u00e9pandage r\u00e9guli\u00e8rement rempli (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence de l'\u00e9tude pr\u00e9alable d'\u00e9pandage (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence du cahier d'\u00e9pandage (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.8.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.8. \u00c9pandage"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "b1BB899adcA1",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le pr\u00e9sent article est applicable aux rubriques \u00ab 2230, 2240, 2252, 2275, 2311, 2350, 2430,2440, 2546, 2630, 2631 et 2640. \u00bb"
                },
                {
                  "text": "L\u2019exploitant met en place un programme de surveillance des caract\u00e9ristiques soit des \u00e9missions des polluants repr\u00e9sentatifs parmi ceux vis\u00e9s au point 5.5, soit de param\u00e8tres repr\u00e9sentatifs de ces derniers, lui permettant d\u2019intervenir d\u00e8s que les limites d\u2019\u00e9missions sont ou risquent d\u2019\u00eatre d\u00e9pass\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Une mesure des concentrations des diff\u00e9rents polluants vis\u00e9s au point 5.5 est effectu\u00e9e au moins tous les 3 ans par un organisme agr\u00e9\u00e9 par le ministre charg\u00e9 de l\u2019environnement. une mesure du d\u00e9bit est \u00e9galement r\u00e9alis\u00e9e ou estim\u00e9e \u00e0 partir des consommations, si celui-ci est sup\u00e9rieur \u00e0 10 m3/j."
                },
                {
                  "text": "Ces mesures des concentrations sont effectu\u00e9es sur un \u00e9chantillon repr\u00e9sentatif du fonctionnement sur une journ\u00e9e de l\u2019installation et constitu\u00e9, soit par un pr\u00e9l\u00e8vement continu d\u2019une demi-heure, soit par au moins deux pr\u00e9l\u00e8vements instantan\u00e9s espac\u00e9s d\u2019une demi-heure. En cas d\u2019impossibilit\u00e9 d\u2019obtenir un tel \u00e9chantillon, une \u00e9valuation des capacit\u00e9s des \u00e9quipements d\u2019\u00e9puration \u00e0 respecter les valeurs limites est r\u00e9alis\u00e9e. Les polluants vis\u00e9s au point 5.5 qui ne sont pas susceptibles d\u2019\u00eatre \u00e9mis par l\u2019installation ne font pas l\u2019objet des mesures p\u00e9riodiques pr\u00e9vues au pr\u00e9sent point. Dans ce cas, l\u2019exploitant tient \u00e0 la disposition de l\u2019inspection des installations class\u00e9es les \u00e9l\u00e9ments techniques permettant d\u2019attester l\u2019absence d\u2019\u00e9mission de ces produits par l\u2019installation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-declaration",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": false,
                      "target": "1900-01-01",
                      "type": "GREATER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.9.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.9. Surveillance par l\u2019exploitant de la pollution rejet\u00e9e"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "cBab083DBa47",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le pr\u00e9sent article est applicable aux rubriques \u00ab 2230, 2240, 2252, 2275, 2311, 2350, 2430,2440, 2546, 2630, 2631 et 2640. \u00bb"
                },
                {
                  "text": "L\u2019exploitant met en place un programme de surveillance des caract\u00e9ristiques soit des \u00e9missions des polluants repr\u00e9sentatifs parmi ceux vis\u00e9s au point 5.5, soit de param\u00e8tres repr\u00e9sentatifs de ces derniers, lui permettant d\u2019intervenir d\u00e8s que les limites d\u2019\u00e9missions sont ou risquent d\u2019\u00eatre d\u00e9pass\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Une mesure des concentrations des diff\u00e9rents polluants vis\u00e9s au point 5.5 est effectu\u00e9e au moins tous les 3 ans par un organisme agr\u00e9\u00e9 par le ministre charg\u00e9 de l\u2019environnement. une mesure du d\u00e9bit est \u00e9galement r\u00e9alis\u00e9e ou estim\u00e9e \u00e0 partir des consommations, si celui-ci est sup\u00e9rieur \u00e0 10 m3/j."
                },
                {
                  "text": "Ces mesures des concentrations sont effectu\u00e9es sur un \u00e9chantillon repr\u00e9sentatif du fonctionnement sur une journ\u00e9e de l\u2019installation et constitu\u00e9, soit par un pr\u00e9l\u00e8vement continu d\u2019une demi-heure, soit par au moins deux pr\u00e9l\u00e8vements instantan\u00e9s espac\u00e9s d\u2019une demi-heure. En cas d\u2019impossibilit\u00e9 d\u2019obtenir un tel \u00e9chantillon, une \u00e9valuation des capacit\u00e9s des \u00e9quipements d\u2019\u00e9puration \u00e0 respecter les valeurs limites est r\u00e9alis\u00e9e. Les polluants vis\u00e9s au point 5.5 qui ne sont pas susceptibles d\u2019\u00eatre \u00e9mis par l\u2019installation ne font pas l\u2019objet des mesures p\u00e9riodiques pr\u00e9vues au pr\u00e9sent point. Dans ce cas, l\u2019exploitant tient \u00e0 la disposition de l\u2019inspection des installations class\u00e9es les \u00e9l\u00e9ments techniques permettant d\u2019attester l\u2019absence d\u2019\u00e9mission de ces produits par l\u2019installation."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence des r\u00e9sultats des mesures selon la fr\u00e9quence et sur les param\u00e8tres d\u00e9crits ;"
                },
                {
                  "text": "\t- conformit\u00e9 des r\u00e9sultats de mesures avec les valeurs limites d'\u00e9missions applicables."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.9.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.9. Surveillance par l\u2019exploitant de la pollution rejet\u00e9e"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "5. Eau"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "AIR_ODEURS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "eabaf42Aed4a",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 6.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "B38a3e828fDE",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 6.1.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "a88DD04EB4ca",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les b\u00e2timents abritant les installations susceptibles de d\u00e9gager des fum\u00e9es, gaz, poussi\u00e8res ou odeurs sont munis de dispositifs permettant de collecter et canaliser autant que possible les \u00e9missions. Ces dispositifs, apr\u00e8s \u00e9puration des gaz collect\u00e9s en tant que de besoin, sont, si la mesure est techniquement et \u00e9conomiquement possible, munis d\u2019orifices obturables et accessibles (conformes aux dispositions de la norme NF X44-052) aux fins de pr\u00e9l\u00e8vements en vue d\u2019analyse ou de mesure. Le d\u00e9bouch\u00e9 des chemin\u00e9es est \u00e9loign\u00e9 au maximum des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers et des bouches d\u2019aspiration d\u2019air frais et ne doit pas comporter d\u2019obstacles \u00e0 la diffusion des gaz (chapeaux chinois...). Les points de rejets sont en nombre aussi r\u00e9duit que possible."
                    },
                    {
                      "text": "La dilution des effluents est interdite, sauf autorisation explicite de l\u2019inspection des installations class\u00e9es. Elle ne peut \u00eatre autoris\u00e9e aux seules fins de respecter les valeurs limites exprim\u00e9es en concentration."
                    },
                    {
                      "text": "\tLes installations comportant des phases de travail provoquant de fortes \u00e9missions de poussi\u00e8res (transport par tapis roulant, broyage, tri ou chargement de produits formant des poussi\u00e8res...) sont \u00e9quip\u00e9es de dispositifs de captation et de d\u00e9poussi\u00e9rage des effluents gazeux."
                    },
                    {
                      "text": "Si la circulation d\u2019engins ou de v\u00e9hicules dans l\u2019enceinte de l\u2019installation entra\u00eene de fortes \u00e9missions de poussi\u00e8res, l\u2019exploitant prend les dispositions utiles pour limiter celles-ci."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 6.1.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "6.1.1. Captage et \u00e9puration des rejets \u00e0 l\u2019atmosph\u00e8re"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "0ea1D34E0DCA",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le point de rejet sous forme canalis\u00e9e des effluents atmosph\u00e9riques doit d\u00e9passer d\u2019au moins 3 m\u00e8tres les b\u00e2timents situ\u00e9s dans un rayon de 15 m\u00e8tres."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-declaration",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2017-01-01",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 6.1.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "6.1.2. Hauteur du point de rejet"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "6.1. Points de rejets \u00e0 l\u2019atmosph\u00e8re"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "6cB75EB8ED56",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les effluents gazeux respectent les valeurs limites d\u00e9finies ci-apr\u00e8s, exprim\u00e9es en mg/nm3 dans les conditions normalis\u00e9es de temp\u00e9rature (273 kelvins) et de pression (101,3 kilopascals) apr\u00e8s d\u00e9duction de la vapeur d\u2019eau (gaz sec), \u00e0 l\u2019exception des installations de s\u00e9chage, pour lesquelles, quel que soit le combustible utilis\u00e9, la teneur en oxyg\u00e8ne utilis\u00e9e est la teneur r\u00e9elle en oxyg\u00e8ne des gaz de combustion non dilu\u00e9s par addition d\u2019air."
                },
                {
                  "text": "\tLes valeurs limites d\u2019\u00e9mission exprim\u00e9es en concentration se rapportent \u00e0 une quantit\u00e9 d\u2019effluents gazeux n\u2019ayant pas subi de dilution autre que celle \u00e9ventuellement n\u00e9cessit\u00e9e par les proc\u00e9d\u00e9s utilis\u00e9s."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 6.2.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "b3277aF581b0",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Si le flux massique est inf\u00e9rieur \u00e0 0,5 kg/h, les gaz rejet\u00e9s \u00e0 l\u2019atmosph\u00e8re ne contiennent pas plus de 150 mg/nm3 de poussi\u00e8res."
                    },
                    {
                      "text": "Si le flux massique est sup\u00e9rieur \u00e0 0,5 kg/h, les gaz rejet\u00e9s \u00e0 l\u2019atmosph\u00e8re ne contiennent pas plus de 100 mg/nm3 de poussi\u00e8res."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 6.2. a)",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "a) Poussi\u00e8res"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "8a4438E639b6",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Si le flux horaire total de COV, \u00e9mis sous forme canalis\u00e9e ou diffuse, d\u00e9passe 2 kg/h, la valeur limite exprim\u00e9e en carbone total de la concentration globale de l\u2019ensemble des compos\u00e9s est de 110 mg/m3. Cette valeur s\u2019applique \u00e0 chaque rejet canalis\u00e9. En outre, si la consommation annuelle de solvants est sup\u00e9rieure \u00e0 5 tonnes, le flux annuel des \u00e9missions diffuses ne d\u00e9passe pas 25 % de la quantit\u00e9 de solvants utilis\u00e9e."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 6.2. b)",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "b) Compos\u00e9s organiques volatils (COv)"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "7B6C7284a77F",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, les installations pouvant d\u00e9gager des \u00e9missions d\u2019odeurs sont am\u00e9nag\u00e9es autant que possible dans des locaux confin\u00e9s et si besoin ventil\u00e9s. Les effluents gazeux diffus ou canalis\u00e9s d\u00e9gageant des \u00e9missions d\u2019odeurs sont r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s et achemin\u00e9s vers une installation d\u2019\u00e9puration des gaz. toutes les dispositions n\u00e9cessaires sont prises pour limiter les odeurs provenant du traitement des fum\u00e9es. Lorsqu\u2019il y a des sources potentielles d\u2019odeurs de grande surface (bassin de stockage, bassin de traitement...) difficiles \u00e0 confiner, celles-ci sont implant\u00e9es de mani\u00e8re \u00e0 limiter la g\u00eane pour le voisinage. Les produits bruts ou interm\u00e9diaires susceptibles d\u2019\u00eatre \u00e0 l\u2019origine d\u2019\u00e9missions d\u2019odeurs sont entrepos\u00e9s autant que possible dans des conteneurs ferm\u00e9s."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 6.2. c)",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "c) Odeurs"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "6.2. Valeurs limites et conditions de rejet"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "6. Air. \u2013 Odeurs"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "DECHETS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "53064ad38afc",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 7.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "5d4e9a60f6F1",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant prend toutes les dispositions n\u00e9cessaires dans la conception, l\u2019am\u00e9nagement, et l\u2019exploitation de ses installations pour :"
                },
                {
                  "text": "\t- en priorit\u00e9, pr\u00e9venir et r\u00e9duire la production et la nocivit\u00e9 des d\u00e9chets ;"
                },
                {
                  "text": "\t- assurer une bonne gestion des d\u00e9chets de son entreprise en privil\u00e9giant, dans l\u2019ordre :"
                },
                {
                  "text": "a) La pr\u00e9paration en vue de la r\u00e9utilisation ;"
                },
                {
                  "text": "b) Le recyclage ;"
                },
                {
                  "text": "c) toute autre valorisation, notamment la valorisation \u00e9nerg\u00e9tique ;"
                },
                {
                  "text": "d) L\u2019\u00e9limination."
                },
                {
                  "text": "L\u2019exploitant traite ou fait traiter les d\u00e9chets produits dans des conditions propres \u00e0 garantir les int\u00e9r\u00eats vis\u00e9s \u00e0 l\u2019article L. 511-1 du code de l\u2019environnement. il s\u2019assure que les installations utilis\u00e9es pour ce traitement sont r\u00e9guli\u00e8rement autoris\u00e9es \u00e0 cet effet."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.1. Gestion des d\u00e9chets"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "031fBBcf9F77",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant est tenu aux obligations de registre, de d\u00e9claration de production et de traitement de d\u00e9chets et de tra\u00e7abilit\u00e9 (bordereau de suivi, document de transfert transfrontalier) dans les conditions fix\u00e9es aux articles R. 541-42 \u00e0 R. 541-46 du code de l\u2019environnement."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence du registre des d\u00e9chets tenu \u00e0 jour."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.2. Contr\u00f4les des circuits"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "3EddbcBF3D5d",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets produits par l\u2019installation sont entrepos\u00e9s dans des conditions pr\u00e9venant les risques de pollution (pr\u00e9vention des envols, des ruissellements, des infiltrations dans le sol, des odeurs ...)."
                },
                {
                  "text": "La quantit\u00e9 de d\u00e9chets stock\u00e9s sur le site ne d\u00e9passe pas la capacit\u00e9 correspondant \u00e0 6 mois de production ou, en cas de traitement externe, un lot normal d\u2019exp\u00e9dition vers l\u2019installation de traitement."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.3. Entreposage des d\u00e9chets"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "4Bd5B35c22Ba",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets dangereux sont trait\u00e9s dans des installations r\u00e9glement\u00e9es \u00e0 cet effet au titre du code de l\u2019environnement, dans des conditions propres \u00e0 assurer la protection de l\u2019environnement."
                },
                {
                  "text": "L\u2019exploitant \u00e9met un bordereau de suivi d\u00e8s qu\u2019il remet ces d\u00e9chets \u00e0 un tiers et doit \u00eatre en mesure d\u2019en justifier le traitement. Les documents justificatifs sont conserv\u00e9s 5 ans."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.4. D\u00e9chets dangereux"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "9abB1Dc17d06",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le br\u00fblage des d\u00e9chets liquides, solides et gazeux \u00e0 l\u2019air libre est interdit."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.5. Br\u00fblage"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "7. D\u00e9chets"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "EE7b80e7b77D",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 8.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Ab1D10DAcE7A",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 8.1.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "ccC9ecf34Af1",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L\u2019installation est construite, \u00e9quip\u00e9e et exploit\u00e9e de fa\u00e7on telle que son fonctionnement ne puisse \u00eatre \u00e0 l\u2019origine de bruits transmis par voie a\u00e9rienne ou solidienne susceptibles de compromettre la sant\u00e9 ou la s\u00e9curit\u00e9 du voisinage ou de constituer une nuisance pour celui-ci."
                    },
                    {
                      "text": "Les \u00e9missions sonores \u00e9mises par l\u2019installation ne sont pas \u00e0 l\u2019origine, dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, d\u2019une \u00e9mergence sup\u00e9rieure aux valeurs admissibles d\u00e9finies dans le tableau suivant :"
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "NIVEAU DE BRUIT AMBIANT EXISTANT DANS les zones\na emergence reglementee\n(incluant le bruit de l\u2019installation)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "EMERGENCE ADMISSIBLE\npour la periode allant de 7 h a 22 h, sauf dimanches et jours feries"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "EMERGENCE ADMISSIBLE\npour la periode allant de 22 h a 7 h, ainsi que les dimanches et jours feries"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Sup\u00e9rieur \u00e0 35 et inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 45 dB(A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "6 dB(A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "4 dB(A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Sup\u00e9rieur \u00e0 45 dB(A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "5 dB(A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "3 dB(A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    },
                    {
                      "text": "\tDe plus, le niveau de bruit en limite de propri\u00e9t\u00e9 de l\u2019installation ne d\u00e9passe pas, lorsqu\u2019elle est en fonctionnement, 70 dB(A) pour la p\u00e9riode de jour et 60 dB(A) pour la p\u00e9riode de nuit, sauf si le bruit r\u00e9siduel pour la p\u00e9riode consid\u00e9r\u00e9e est sup\u00e9rieur \u00e0 cette limite."
                    },
                    {
                      "text": "Dans le cas o\u00f9 le bruit particulier de l\u2019\u00e9tablissement est \u00e0 tonalit\u00e9 marqu\u00e9e au sens du point 1.9 de l\u2019annexe de l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997 relatif \u00e0 la limitation des bruits \u00e9mis dans l\u2019environnement par les installations class\u00e9es pour la protection de l\u2019environnement, de mani\u00e8re \u00e9tablie ou cyclique, sa dur\u00e9e d\u2019apparition ne peut exc\u00e9der 30 % de la dur\u00e9e de fonctionnement de l\u2019\u00e9tablissement dans chacune des p\u00e9riodes diurne ou nocturne d\u00e9finies dans le tableau ci-dessus."
                    },
                    {
                      "text": "Lorsque plusieurs installations class\u00e9es, soumises \u00e0 d\u00e9claration au titre de rubriques diff\u00e9rentes, sont situ\u00e9es au sein d\u2019un m\u00eame \u00e9tablissement, le niveau de bruit global \u00e9mis par ces installations devra respecter les valeurs limites ci-dessus."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 8.1. a)",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "a) Cas g\u00e9n\u00e9ral"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "FeC253A991ec",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le niveau sonore des bruits en provenance de l\u2019\u00e9levage ne compromet pas la sant\u00e9 ou la s\u00e9curit\u00e9 du voisinage et ne constitue pas une g\u00eane pour sa tranquillit\u00e9. \u00c0 cet effet, son \u00e9mergence, d\u00e9finie par la diff\u00e9rence entre le niveau de bruit ambiant lorsque l\u2019installation fonctionne et celui du bruit r\u00e9siduel lorsque l\u2019installation n\u2019est pas en fonctionnement, reste inf\u00e9rieure aux valeurs suivantes : Pour la p\u00e9riode allant de 6 heures \u00e0 22 heures :"
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "DUREE CUMULEE\nd\u2019apparition du bruit particulier t"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "EMERGENCE MAXIMALE\nAdmissible en dB(A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "T < 20 minutes"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "10"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "20 minutes \u2264 T < 45 minutes"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "9"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "45 minutes \u2264 T < 2 heures"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "7"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "2 heures \u2264 T < 4 heures"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "6"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "T \u2265 4 heures"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "5"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    },
                    {
                      "text": "\tPour la p\u00e9riode allant de 22 heures \u00e0 6 heures : \u00e9mergence maximale admissible : 3 dB(A), \u00e0 l\u2019exception de la p\u00e9riode de chargement ou de d\u00e9chargement des animaux."
                    },
                    {
                      "text": "L\u2019\u00e9mergence due aux bruits engendr\u00e9s par l\u2019installation reste inf\u00e9rieure aux valeurs fix\u00e9es ci-dessus :"
                    },
                    {
                      "text": "\t- en tout point de l\u2019int\u00e9rieur des habitations ou locaux riverains habituellement occup\u00e9s par des tiers, que les fen\u00eatres soient ouvertes ou ferm\u00e9es ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- le cas \u00e9ch\u00e9ant, en tout point des abords imm\u00e9diats (cour, jardin, terrasse, etc.) de ces m\u00eames habitations ou locaux."
                    },
                    {
                      "text": "Des mesures techniques adapt\u00e9es peuvent \u00eatre impos\u00e9es pour parvenir au respect des valeurs maximales d\u2019\u00e9mergence."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 8.1. b)",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "b) Dispositions particuli\u00e8res applicables pour la rubrique 2113"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "8.1. Valeurs limites de bruit"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "B34fEBFBcBb7",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les v\u00e9hicules de transport, les mat\u00e9riels de manutention et les engins de chantier utilis\u00e9s \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de l\u2019installation sont conformes aux dispositions en vigueur en mati\u00e8re de limitation de leurs \u00e9missions sonores. En particulier, les engins de chantier sont conformes \u00e0 un type homologu\u00e9."
                },
                {
                  "text": "L\u2019usage de tous appareils de communication par voie acoustique (sir\u00e8nes, avertisseurs, hautparleurs, etc.), g\u00eanant pour le voisinage, est interdit, sauf si leur emploi est exceptionnel et r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9vention et au signalement d\u2019incidents graves ou d\u2019accidents."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 8.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "8.2. V\u00e9hicules - Engins de chantier"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "F94BB8f82aA4",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Une mesure des \u00e9missions sonores peut \u00eatre effectu\u00e9e aux frais de l\u2019exploitant par un organisme qualifi\u00e9, notamment \u00e0 la demande de l\u2019inspection des installations class\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Les mesures sont effectu\u00e9es selon la m\u00e9thode d\u00e9finie en annexe de l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997. Ces mesures sont effectu\u00e9es dans des conditions repr\u00e9sentatives du fonctionnement de l\u2019installation sur une dur\u00e9e d\u2019une demi-heure au moins."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 8.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "8.3. Surveillance par l\u2019exploitant des \u00e9missions sonores"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "8. Bruit et vibrations"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "FIN_EXPLOITATION"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "3D4AF94afFED",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Outre les dispositions pr\u00e9vues au point 1.7, l\u2019exploitant remet en \u00e9tat le site de sorte qu\u2019il ne s\u2019y manifeste plus aucun danger. En particulier :"
            },
            {
              "text": "\t- tous les produits dangereux ainsi que tous les d\u00e9chets sont valoris\u00e9s ou \u00e9vacu\u00e9s vers des installations d\u00fbment autoris\u00e9es ;"
            },
            {
              "text": "\t- les cuves ayant contenu des produits susceptibles de polluer les eaux sont vid\u00e9es, nettoy\u00e9es, d\u00e9gaz\u00e9es, et le cas \u00e9ch\u00e9ant, d\u00e9contamin\u00e9es. Elles sont si possible enlev\u00e9es, sinon et dans le cas sp\u00e9cifique des cuves enterr\u00e9es, elles sont rendues inutilisables par remplissage avec un mat\u00e9riau solide inerte. Le produit utilis\u00e9 pour la neutralisation recouvre toute la surface de la paroi interne et poss\u00e8de une r\u00e9sistance \u00e0 terme suffisante pour emp\u00eacher l\u2019affaissement du sol en surface."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 9.",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "9. Remise en \u00e9tat en fin d\u2019exploitation"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "11682F0CFcb1",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 10.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "F2B1ef8FEFA3",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Seules les dispositions du titre 1er \u00ab Dispositions g\u00e9n\u00e9rales \u00bb, de l\u2019article 2.7 \u00ab installations \u00e9lectriques \u00bb, du titre 3 \u00ab Exploitation-entretien \u00bb, du titre 7 \u00ab D\u00e9chets \u00bb et du titre 9 \u00ab remise en \u00e9tat en fin d\u2019exploitation \u00bb du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont applicables aux installations relevant de la rubrique 2130."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 10.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "10.1. Dispositions particuli\u00e8res applicables \u00e0 la rubrique 2130"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "79c2fbF1BE4e",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le charbon de bois qui vient d\u2019\u00eatre obtenu dans les fours de carbonisation doit \u00eatre refroidi dans des capacit\u00e9s ferm\u00e9es pendant au moins 24 heures, puis mis au contact de l\u2019air pendant une p\u00e9riode allant de 2 \u00e0 20 jours en fonction de la finesse du produit obtenu avant d\u2019\u00eatre exp\u00e9di\u00e9. Ces stockages sont dot\u00e9s de dispositifs d\u2019alarme de temp\u00e9rature dispos\u00e9s en quelques points des installations afin de d\u00e9tecter l\u2019apparition des ph\u00e9nom\u00e8nes d\u2019auto-inflammation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 10.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "10.2. Dispositions particuli\u00e8res applicables \u00e0 la rubrique 2420"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "43a7AABeFafB",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "a) Les dispositions ci-apr\u00e8s visent le g\u00e9n\u00e9rateur seul s\u2019il est dans un local distinct de celui des \u00e9changeurs et l\u2019ensemble de l\u2019installation si le g\u00e9n\u00e9rateur et les \u00e9changeurs sont dans le m\u00eame local"
                },
                {
                  "text": "Le liquide organique combustible est contenu dans une enceinte m\u00e9tallique enti\u00e8rement close, pendant le fonctionnement, \u00e0 l\u2019exception de l\u2019ouverture des tuyaux d\u2019\u00e9vent."
                },
                {
                  "text": "Dans le cas d\u2019une installation en circuit ferm\u00e9 \u00e0 vase d\u2019expansion ouvert, un ou plusieurs tuyaux d\u2019\u00e9vent fix\u00e9s sur le vase d\u2019expansion permettent l\u2019\u00e9vacuation facile de l\u2019air et des vapeurs du liquide combustible. Leur extr\u00e9mit\u00e9 est convenablement prot\u00e9g\u00e9e contre la pluie, garnie d\u2019une toile m\u00e9tallique \u00e0 mailles fines, et dispos\u00e9e de mani\u00e8re que les gaz qui s\u2019en d\u00e9gagent puissent s\u2019\u00e9vacuer \u00e0 l\u2019air libre \u00e0 une hauteur suffisante, sans refluer dans les locaux voisins ni donner lieu \u00e0 des \u00e9manations g\u00eanantes pour le voisinage."
                },
                {
                  "text": "Au cas o\u00f9 une pression de gaz s\u2019ajouterait \u00e0 la pression propre de vapeur du liquide, l\u2019atmosph\u00e8re de l\u2019appareil est constitu\u00e9e par un gaz inerte vis-\u00e0-vis de la vapeur du fluide consid\u00e9r\u00e9 dans les conditions d\u2019emploi."
                },
                {
                  "text": "\tDans le cas d\u2019une installation en circuit ferm\u00e9 \u00e0 vase d\u2019expansion ferm\u00e9, des dispositifs de s\u00e9curit\u00e9 en nombre suffisant et de caract\u00e9ristiques convenables sont dispos\u00e9s de telle fa\u00e7on que la pression ne s\u2019\u00e9l\u00e8ve en aucune circonstance au-dessus de la pression du timbre."
                },
                {
                  "text": "\u00c0 raison de leurs caract\u00e9ristiques, les g\u00e9n\u00e9rateurs sont, le cas \u00e9ch\u00e9ant, soumis au r\u00e8glement sur les appareils \u00e0 vapeur et les canalisations et r\u00e9cipients au r\u00e8glement sur les appareils \u00e0 pression de gaz."
                },
                {
                  "text": "Au point le plus bas de l\u2019installation, un dispositif de vidange totale permet d\u2019\u00e9vacuer rapidement le liquide combustible en cas de fuite constat\u00e9e en un point quelconque de l\u2019installation. L\u2019ouverture de cette vanne doit interrompre automatiquement le syst\u00e8me de chauffage. une canalisation m\u00e9tallique, fix\u00e9e \u00e0 demeure sur la vanne de vidange, conduit par gravit\u00e9 le liquide \u00e9vacu\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 un r\u00e9servoir m\u00e9tallique de capacit\u00e9 convenable, situ\u00e9 de pr\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur des b\u00e2timents et enti\u00e8rement clos, \u00e0 l\u2019exception d\u2019un tuyau d\u2019\u00e9vent dispos\u00e9 comme indiqu\u00e9 au 3e alin\u00e9a ci-dessus."
                },
                {
                  "text": "Un dispositif appropri\u00e9 permet \u00e0 tout moment de s\u2019assurer que la quantit\u00e9 de liquide contenu est convenable."
                },
                {
                  "text": "Un dispositif thermom\u00e9trique permet de contr\u00f4ler \u00e0 chaque instant la temp\u00e9rature maximale du liquide transmetteur de chaleur."
                },
                {
                  "text": "Un dispositif automatique de s\u00fbret\u00e9 emp\u00eache la mise en chauffage ou assure l\u2019arr\u00eat du chauffage lorsque la quantit\u00e9 de liquide transmetteur de chaleur ou son d\u00e9bit dans chaque g\u00e9n\u00e9rateur en service sont insuffisants."
                },
                {
                  "text": "Un dispositif thermostatique maintient entre les limites convenables la temp\u00e9rature maximale du fluide transmetteur de chaleur."
                },
                {
                  "text": "Un second dispositif automatique de s\u00fbret\u00e9, ind\u00e9pendant du thermom\u00e8tre et du thermostat pr\u00e9c\u00e9dents, actionne un signal d\u2019alerte, sonore et lumineux, au cas o\u00f9 la temp\u00e9rature maximale du liquide combustible d\u00e9passerait accidentellement la limite fix\u00e9e par le thermostat."
                },
                {
                  "text": "b) Les dispositions ci-apr\u00e8s visent uniquement les \u00e9changeurs lorsque ceux-ci sont situ\u00e9s dans un local distinct de celui des g\u00e9n\u00e9rateurs :"
                },
                {
                  "text": "\t- le liquide organique combustible est contenu dans une enceinte m\u00e9tallique enti\u00e8rement close, pendant le fonctionnement, \u00e0 l\u2019exception de l\u2019ouverture des tuyaux d\u2019\u00e9vent ;"
                },
                {
                  "text": "\t- un dispositif appropri\u00e9 permet \u00e0 tout moment de s\u2019assurer que la quantit\u00e9 de liquide contenu est convenable ;"
                },
                {
                  "text": "\t- un dispositif thermom\u00e9trique permet de contr\u00f4ler \u00e0 chaque instant la temp\u00e9rature maximale du liquide transmetteur de chaleur ;"
                },
                {
                  "text": "\t- un second dispositif automatique de s\u00fbret\u00e9, ind\u00e9pendant du thermom\u00e8tre et du thermostat pr\u00e9c\u00e9dents, actionne un signal d\u2019alerte, sonore et lumineux, au cas o\u00f9 la temp\u00e9rature maximale du liquide combustible d\u00e9passerait accidentellement la limite fix\u00e9e par le thermostat."
                },
                {
                  "text": "L\u2019atelier ind\u00e9pendant du local renfermant le g\u00e9n\u00e9rateur est construit et am\u00e9nag\u00e9 de telle fa\u00e7on qu\u2019un incendie ne puisse se propager du g\u00e9n\u00e9rateur aux \u00e9changeurs."
                },
                {
                  "text": "Dans le cas d\u2019une installation en circuit ferm\u00e9 \u00e0 vase d\u2019expansion ouvert, un ou plusieurs tuyaux d\u2019\u00e9vent fix\u00e9s sur le vase d\u2019expansion permettent l\u2019\u00e9vacuation facile de l\u2019air et des vapeurs du liquide combustible. Leur extr\u00e9mit\u00e9 est convenablement prot\u00e9g\u00e9e contre la pluie, garnie d\u2019une toile m\u00e9tallique \u00e0 mailles fines, et dispos\u00e9e de mani\u00e8re que les gaz qui s\u2019en d\u00e9gagent puissent s\u2019\u00e9vacuer \u00e0 l\u2019air libre \u00e0 une hauteur suffisante sans refluer dans les locaux voisins ni donner lieu \u00e0 des \u00e9manations g\u00eanantes pour le voisinage."
                },
                {
                  "text": "Au cas o\u00f9 une pression de gaz s\u2019ajouterait \u00e0 la pression propre de vapeur du liquide, l\u2019atmosph\u00e8re de l\u2019appareil est constitu\u00e9e par un gaz inerte vis-\u00e0-vis de la vapeur du fluide consid\u00e9r\u00e9 dans les conditions d\u2019emploi."
                },
                {
                  "text": "Dans le cas d\u2019une installation en circuit ferm\u00e9 \u00e0 vase d\u2019expansion ferm\u00e9, des dispositifs de s\u00e9curit\u00e9 en nombre suffisant et de caract\u00e9ristiques convenables sont dispos\u00e9s de telle fa\u00e7on que la pression ne s\u2019\u00e9l\u00e8ve en aucune circonstance au-dessus de la pression du timbre."
                },
                {
                  "text": "\u00c0 raison de leurs caract\u00e9ristiques, les canalisations et \u00e9changeurs sont soumis, le cas \u00e9ch\u00e9ant, au r\u00e8glement sur les appareils \u00e0 pression de gaz."
                },
                {
                  "text": "Au point le plus bas de l\u2019installation, on am\u00e9nagera un dispositif de vidange totale permettant d\u2019\u00e9vacuer totalement le liquide combustible en cas de fuite constat\u00e9e en un point quelconque de l\u2019installation. L\u2019ouverture de cette vanne devra interrompre automatiquement le syst\u00e8me de chauffage du g\u00e9n\u00e9rateur. une canalisation m\u00e9tallique fix\u00e9e \u00e0 demeure sur la vanne de vidange conduira par gravit\u00e9 le liquide \u00e9vacu\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 un r\u00e9servoir m\u00e9tallique de capacit\u00e9 convenable, situ\u00e9 de pr\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur des b\u00e2timents et enti\u00e8rement clos, \u00e0 l\u2019exception d\u2019un tuyau d\u2019\u00e9vent dispos\u00e9 conform\u00e9ment au 3e alin\u00e9a du 10.2 a ci-dessus."
                },
                {
                  "text": "Le chauffage de l\u2019atelier et des appareils de traitement ne peut se faire qu\u2019\u00e0 la vapeur, \u00e0 l\u2019eau chaude ou par tout autre proc\u00e9d\u00e9 pr\u00e9sentant des garanties \u00e9quivalentes de s\u00e9curit\u00e9."
                },
                {
                  "text": "L\u2019atelier ne renferme aucun foyer ; s\u2019il existe un foyer dans un local contigu \u00e0 l\u2019atelier, ce local est s\u00e9par\u00e9 de l\u2019atelier par une cloison incombustible et REI 120 sans baie de communication."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-declaration",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2017-01-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 10.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "10.3. Dispositions particuli\u00e8res applicables \u00e0 la rubrique 2915"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "10. Dispositions particuli\u00e8res applicables \u00e0 certaines rubriques"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Annexe I : Prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables \u00e0 certaines installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement soumises \u00e0 d\u00e9claration"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "3f9B4bdb8304",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "L\u2019\u00e9pandage des d\u00e9chets ou des effluents respecte les dispositions suivantes, sans pr\u00e9judice des dispositions de la r\u00e9glementation relative aux nitrates d\u2019origine agricole."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe II",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "1303BFdcB029",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Le d\u00e9chet ou effluent \u00e9pandu a un int\u00e9r\u00eat pour les sols ou la nutrition des cultures et son application ne porte pas atteinte, directe ou indirecte, \u00e0 la sant\u00e9 de l\u2019homme et des animaux, \u00e0 la qualit\u00e9 et \u00e0 l\u2019\u00e9tat phytosanitaire des cultures ni \u00e0 la qualit\u00e9 des sols et des milieux aquatiques et est mis en \u0153uvre afin que les nuisances soient r\u00e9duites au minimum."
            },
            {
              "text": "En cas de risque de d\u00e9passement des capacit\u00e9s de stockage du d\u00e9chet ou effluent, l\u2019exploitant \u00e9value les capacit\u00e9s compl\u00e9mentaires de stockage \u00e0 mettre en place, d\u00e9crit les modifications \u00e0 apporter aux installations et en informe pr\u00e9alablement le pr\u00e9fet. \u00c0 d\u00e9faut, il identifie les installations de traitement du d\u00e9chet ou de l\u2019effluent auxquelles il peut faire appel."
            },
            {
              "text": "Une \u00e9tude pr\u00e9alable d\u2019\u00e9pandage pr\u00e9cise l\u2019innocuit\u00e9 (dans les conditions d\u2019emploi) et l\u2019int\u00e9r\u00eat agronomique des d\u00e9chets ou des effluents au regard des param\u00e8tres d\u00e9finis au point ii ci-apr\u00e8s, l\u2019aptitude du sol \u00e0 les recevoir et le plan d\u2019\u00e9pandage d\u00e9taill\u00e9 ci-apr\u00e8s. Cette \u00e9tude justifie la compatibilit\u00e9 de l\u2019\u00e9pandage avec les contraintes environnementales recens\u00e9es et les documents de planification existants, notamment les plans pr\u00e9vus \u00e0 l\u2019article L. 541-14 du code de l\u2019environnement et les sch\u00e9mas d\u2019am\u00e9nagement et de gestion des eaux, pr\u00e9vus aux articles L. 212-1 et L. 212-3 du code de l\u2019environnement."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe II 1.",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "1. G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "dAfa2826EbB2",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L\u2019\u00e9tude pr\u00e9alable comprend notamment :"
            },
            {
              "text": "\t- la caract\u00e9risation des d\u00e9chets ou des effluents \u00e0 \u00e9pandre : quantit\u00e9s pr\u00e9visionnelles, rythme de production, valeur agronomique au regard des param\u00e8tres d\u00e9finis au point ii ci-apr\u00e8s, \u00e9tat physique, traitements pr\u00e9alables (d\u00e9shydratation, pressage, chaulage\u2026) en distinguant les formes liquides, p\u00e2teuses ou solides ;"
            },
            {
              "text": "\t- l\u2019indication des doses de d\u00e9chets ou des effluents \u00e0 \u00e9pandre selon les diff\u00e9rents types de culture \u00e0 fertiliser et les rendements pr\u00e9visionnels des cultures ;"
            },
            {
              "text": "\t- l\u2019emplacement, le volume, les caract\u00e9ristiques et les modalit\u00e9s d\u2019emploi des stockages de d\u00e9chets ou des effluents en attente d\u2019\u00e9pandage ;"
            },
            {
              "text": "\t- la description des caract\u00e9ristiques des sols notamment au regard des param\u00e8tres d\u00e9finis \u00e0 la partie 6, au vu d\u2019analyses datant de moins de un an ;"
            },
            {
              "text": "\t- la localisation, le volume et les caract\u00e9ristiques des ouvrages d\u2019entreposage ;"
            },
            {
              "text": "\t- la d\u00e9monstration de l\u2019ad\u00e9quation entre les surfaces agricoles ma\u00eetris\u00e9es par les exploitants ou mises \u00e0 sa disposition par des pr\u00eateurs de terre, et les flux de d\u00e9chets ou des effluents \u00e0 \u00e9pandre (productions, doses \u00e0 l\u2019hectare et temps de retour sur une m\u00eame parcelle). Au vu de cette \u00e9tude pr\u00e9alable, un plan d\u2019\u00e9pandage est r\u00e9alis\u00e9, il est constitu\u00e9 :"
            },
            {
              "text": "\t- d\u2019une carte \u00e0 une \u00e9chelle minimum de 1/25 000 permettant de localiser les surfaces o\u00f9 l\u2019\u00e9pandage est possible compte tenu des exclusions mentionn\u00e9es au point g \u00ab r\u00e8gles d\u2019\u00e9pandages \u00bb. Cette carte fait appara\u00eetre les contours et les num\u00e9ros des unit\u00e9s de surface permettant de les rep\u00e9rer, ainsi que les zones exclues \u00e0 l\u2019\u00e9pandage ;"
            },
            {
              "text": "\t- d\u2019un document mentionnant l\u2019identit\u00e9 et l\u2019adresse des pr\u00eateurs de terres qui ont souscrit un contrat \u00e9crit avec l\u2019exploitant, pr\u00e9cisant notamment leurs engagements et responsabilit\u00e9s r\u00e9ciproques ;"
            },
            {
              "text": "\t- d\u2019un tableau r\u00e9f\u00e9ren\u00e7ant les surfaces rep\u00e9r\u00e9es sur le support cartographique et indiquant, pour chaque unit\u00e9, les num\u00e9ros d\u2019\u00eelots de r\u00e9f\u00e9rence PAC ou, \u00e0 d\u00e9faut, les r\u00e9f\u00e9rences cadastrales, la superficie totale et la superficie \u00e9pandable, ainsi que le nom de l\u2019exploitant agricole."
            },
            {
              "text": "Toute modification du plan d\u2019\u00e9pandage doit \u00eatre port\u00e9e avant sa r\u00e9alisation \u00e0 la connaissance du pr\u00e9fet."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe II 2.",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "2. L\u2019\u00e9tude pr\u00e9alable et le plan d\u2019\u00e9pandage"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "019e549D4D5E",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe II 3.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "8A67BccF8fA8",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les apports d\u2019azote, de phosphore et de potasse toutes origines confondues, organique et min\u00e9rale, sur les terres faisant l\u2019objet d\u2019un \u00e9pandage, tiennent compte de la rotation des cultures ainsi que de la nature particuli\u00e8re des terrains et de leur teneur en \u00e9l\u00e9ments fertilisants. Pour ces \u00e9l\u00e9ments, la fertilisation est \u00e9quilibr\u00e9e et correspond aux capacit\u00e9s exportatrices de la culture concern\u00e9e. La fertilisation azot\u00e9e organique est interdite sur toutes les l\u00e9gumineuses, sauf la luzerne et les prairies d\u2019association gramin\u00e9es-l\u00e9gumineuses."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 3.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.1. Les apports"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "3AAbc56deD8b",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le pH des effluents ou des d\u00e9chets est compris entre 6,5 et 8,5. toutefois, des valeurs diff\u00e9rentes peuvent \u00eatre retenues sous r\u00e9serve de conclusions favorables de l\u2019\u00e9tude pr\u00e9alable. Les d\u00e9chets ou effluents ne peuvent \u00eatre r\u00e9pandus :"
                },
                {
                  "text": "\t- si les teneurs en \u00e9l\u00e9ments-traces m\u00e9talliques dans les sols d\u00e9passent l\u2019une des valeurs limites figurant au tableau 2 du point I ci-dessous."
                },
                {
                  "text": "\t- d\u00e8s lors que l\u2019une des teneurs en \u00e9l\u00e9ments ou compos\u00e9s ind\u00e9sirables contenus dans le d\u00e9chet ou l\u2019effluent exc\u00e8de les valeurs limites figurant aux tableaux 1 a ou 1 b du point I ci-dessous ;"
                },
                {
                  "text": "\t- d\u00e8s lors que le flux, cumul\u00e9 sur une dur\u00e9e de dix ans, apport\u00e9 par les d\u00e9chets ou les effluents sur l\u2019un de ces \u00e9l\u00e9ments ou compos\u00e9s exc\u00e8de les valeurs limites figurant aux tableaux 1 a ou 1 b du point I ci-dessous ;"
                },
                {
                  "text": "En outre, lorsque les d\u00e9chets ou effluents sont r\u00e9pandus sur des p\u00e2turages, le flux maximum des \u00e9l\u00e9ments-traces m\u00e9talliques \u00e0 prendre en compte, cumul\u00e9 sur une dur\u00e9e de dix ans, est celui du tableau 3 du point I ci-dessous."
                },
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets ou effluents ne contiennent pas d\u2019\u00e9l\u00e9ments ou substances ind\u00e9sirables autres que ceux list\u00e9s au point I ci-dessous ni d\u2019agents pathog\u00e8nes."
                },
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets ou effluents ne doivent pas \u00eatre \u00e9pandus sur des sols dont le pH avant \u00e9pandage est inf\u00e9rieur \u00e0 6, sauf lorsque les trois conditions suivantes sont simultan\u00e9ment remplies :"
                },
                {
                  "text": "\t- le pH du sol est sup\u00e9rieur \u00e0 5 ;"
                },
                {
                  "text": "\t- la nature des d\u00e9chets ou effluents peut contribuer \u00e0 remonter le pH du sol \u00e0 une valeur sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 6 ;"
                },
                {
                  "text": "\t- le flux cumul\u00e9 maximum des \u00e9l\u00e9ments apport\u00e9s aux sols est inf\u00e9rieur aux valeurs du tableau 3 ci-dessous."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 3.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.2. Caract\u00e9ristique des mati\u00e8res \u00e9pandues"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Dc1b7F22bd51",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Un programme pr\u00e9visionnel annuel d\u2019\u00e9pandage est \u00e9tabli, en accord avec les exploitants agricoles pr\u00eateurs de terres, au plus tard un mois avant le d\u00e9but des op\u00e9rations concern\u00e9es. il inclut \u00e9galement les parcelles du producteur de d\u00e9chets ou d\u2019effluents lorsque celui-ci est \u00e9galement exploitant agricole."
                },
                {
                  "text": "Ce programme comprend au moins :"
                },
                {
                  "text": "\t- la liste des parcelles concern\u00e9es par la campagne ainsi que la caract\u00e9risation des syst\u00e8mes de culture (cultures implant\u00e9es avant et apr\u00e8s l\u2019\u00e9pandage, p\u00e9riode d\u2019interculture) sur ces parcelles ;"
                },
                {
                  "text": "\t- une caract\u00e9risation des diff\u00e9rents types de d\u00e9chets ou d\u2019effluents (liquides, p\u00e2teux et solides) et des diff\u00e9rents lots \u00e0 \u00e9pandre (quantit\u00e9s pr\u00e9visionnelles, rythme de production, ainsi qu\u2019au moins les teneurs en azote global et azote min\u00e9ral et min\u00e9ralisable disponible pour la culture \u00e0 fertiliser, mesur\u00e9es et d\u00e9termin\u00e9es sur la base d\u2019analyses datant de moins d\u2019un an) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les pr\u00e9conisations sp\u00e9cifiques d\u2019apport des d\u00e9chets ou des effluents (calendrier et doses d\u2019\u00e9pandage) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019identification des personnes morales ou physiques intervenant dans la r\u00e9alisation de l\u2019\u00e9pandage."
                },
                {
                  "text": "Ce programme pr\u00e9visionnel est tenu \u00e0 la disposition de l\u2019inspection des installations class\u00e9es. il lui est adress\u00e9 sur sa demande."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 3.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.3. Programme pr\u00e9visionnel d\u2019\u00e9pandage"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "75ed14b3dCEb",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "La caract\u00e9risation des d\u00e9chets ou effluents \u00e0 \u00e9pandre fournie dans l\u2019\u00e9tude pr\u00e9alable doit \u00eatre v\u00e9rifi\u00e9e par analyse avant le premier \u00e9pandage."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 3.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.4. Caract\u00e9risation des d\u00e9chets ou effluents"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "8c2E8556ec1B",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Dans le cas d\u2019une installation nouvelle, les donn\u00e9es relatives aux caract\u00e9ristiques des d\u00e9chets ou des effluents et aux doses d\u2019emploi sont actualis\u00e9es et sont adress\u00e9es au pr\u00e9fet \u00e0 l\u2019issue de la premi\u00e8re ann\u00e9e de fonctionnement."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 3.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.5. Cas d\u2019une installation nouvelle"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "EbebBDE4eb31",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets solides ou p\u00e2teux non stabilis\u00e9s sont enfouis le plus t\u00f4t possible, dans un d\u00e9lai maximum de quarante-huit heures, pour r\u00e9duire les nuisances olfactives et les pertes par volatilisation. Des d\u00e9rogations \u00e0 l\u2019obligation d\u2019enfouissement peuvent toutefois \u00eatre accord\u00e9es sur justification dans le dossier d\u2019enregistrement pour des cultures en place, \u00e0 condition que celles-ci ne soient pas destin\u00e9es \u00e0 la consommation humaine directe."
                },
                {
                  "text": "Lorsque les effluents sont susceptibles de contenir des micro-organismes pathog\u00e8nes, l\u2019\u00e9pandage ne doit pas \u00eatre r\u00e9alis\u00e9 par des dispositifs d\u2019a\u00e9ro-aspersion qui produisent des brouillards fins."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 3.6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.6. Dispositions particuli\u00e8res"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "4Da7CE3A2B4c",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sous r\u00e9serve des prescriptions fix\u00e9es en application de l\u2019article L. 20 du code de la sant\u00e9 publique, l\u2019\u00e9pandage de d\u00e9chets ou d\u2019effluents respecte les distances et d\u00e9lais minima suivants :"
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "NATURE DES ACTIVITES \u00c0 PROTEGER"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "DISTANCE MINIMALE"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "DOMAINE D\u2019APPLICATION"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Puits, forage, sources, aqueduc transitant des eaux destin\u00e9s \u00e0 la consommation humaine en \u00e9coulement libre, installations souterraines ou semi-enterr\u00e9es utilis\u00e9es pour le stockage des eaux, que ces derni\u00e8res soient utilis\u00e9es pour l\u2019alimentation en eau potable ou pour l\u2019arrosage des cultures mara\u00eech\u00e8res."
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "35 m\u00e8tres\n100 m\u00e8tres"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Pente du terrain inf\u00e9rieure \u00e0 7 % Pente du terrain sup\u00e9rieure \u00e0 7 %"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Cours d\u2019eau et plan d\u2019eau."
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "5 m\u00e8tres des berges\n35 m\u00e8tres des berges\n100 m\u00e8tres des berges\n200 m\u00e8tres des berges"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Pente du terrain inf\u00e9rieure \u00e0 7 %\nD\u00e9chets non fermentescibles enfouis imm\u00e9diatement apr\u00e8s \u00e9pandage.\nAutres cas.\nPente du terrain sup\u00e9rieure \u00e0 7 %\nD\u00e9chets solides et stabilis\u00e9s.\nD\u00e9chets non solides et non stabilis\u00e9s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Lieux de baignade."
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "200 m\u00e8tres"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": ""
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Sites d\u2019aquaculture (pisciculture et zones conchylicoles)."
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "500 m\u00e8tres"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": ""
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Habitation ou local occup\u00e9 par des tiers, zone de loisirs et \u00e9tablissement recevant du public."
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "50 m\u00e8tres\n100 m\u00e8tres"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "En cas de d\u00e9chets ou d\u2019effluents odorants."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": ""
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "DELAI MINIMUM"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": ""
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Herbage ou culture fourrag\u00e8re."
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Trois semaines avant la remise \u00e0 l\u2019herbe des animaux ou de la r\u00e9colte de cultures fourrag\u00e8res.\nSix semaines avant la remise \u00e0 l\u2019herbe des animaux ou de la r\u00e9colte des cultures fourrag\u00e8res."
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "En cas d\u2019absence de risque li\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sence d\u2019agents pathog\u00e8nes.\nAutres cas."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Terrains affect\u00e9s \u00e0 des cultures mara\u00eech\u00e8res ou fruiti\u00e8res \u00e0 l\u2019exception des cultures d\u2019arbres fruitiers."
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Pas d\u2019\u00e9pandage pendant la p\u00e9riode de v\u00e9g\u00e9tation."
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": ""
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Terrains destin\u00e9s ou affect\u00e9s \u00e0 des cultures mara\u00eech\u00e8res ou fruiti\u00e8res, en contact avec les sols, ou susceptibles d\u2019\u00eatre consomm\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9tat cru."
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Dix mois avant la r\u00e9colte et pendant la r\u00e9colte elle-m\u00eame.\nDix-huit mois avant la r\u00e9colte et pendant la r\u00e9colte elle-m\u00eame."
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "En cas d\u2019absence de risque li\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sence d\u2019agents pathog\u00e8nes.\nAutres cas."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 3.7.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.7. Distances et d\u00e9lais d\u2019\u00e9pandage"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "eFA4238BAd8B",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les p\u00e9riodes d\u2019\u00e9pandage et les quantit\u00e9s \u00e9pandues sont adapt\u00e9es de mani\u00e8re :"
                },
                {
                  "text": "\t- \u00e0 emp\u00eacher la stagnation prolong\u00e9e sur les sols, le ruissellement en dehors des parcelles d\u2019\u00e9pandage, une percolation rapide ;"
                },
                {
                  "text": "\t- \u00e0 emp\u00eacher l\u2019accumulation dans le sol de substances susceptibles \u00e0 long terme de d\u00e9grader sa structure ou de pr\u00e9senter un risque \u00e9cotoxicologique ;"
                },
                {
                  "text": "\t- \u00e0 emp\u00eacher le colmatage du sol, notamment par les graisses. L\u2019\u00e9pandage est interdit :"
                },
                {
                  "text": "\t- pendant les p\u00e9riodes o\u00f9 le sol est pris en masse par le gel ou abondamment enneig\u00e9, exception faite des d\u00e9chets solides ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pendant les p\u00e9riodes de forte pluviosit\u00e9 et pendant les p\u00e9riodes o\u00f9 il existe un risque d\u2019inondation ;"
                },
                {
                  "text": "\t- en dehors des terres r\u00e9guli\u00e8rement travaill\u00e9es et des prairies ou des for\u00eats exploit\u00e9es ;"
                },
                {
                  "text": "\t- sur les terrains \u00e0 forte pente, dans des conditions qui entra\u00eeneraient leur ruissellement hors du champ d\u2019\u00e9pandage."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 3.8.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.8. P\u00e9riodes d\u2019\u00e9pandage"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "a04FF7bf74bF",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Toute anomalie constat\u00e9e sur les sols, les cultures et leur environnement lors ou \u00e0 la suite de l\u2019\u00e9pandage de d\u00e9chets ou des effluents et susceptible d\u2019\u00eatre relation avec ces \u00e9pandages doit sans d\u00e9lai \u00eatre signal\u00e9e \u00e0 l\u2019inspection des installations class\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 3.9.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.9. D\u00e9tection d\u2019anomalies"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "3. Les r\u00e8gles d\u2019\u00e9pandage"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "B97F2eBc62E4",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les ouvrages permanents d\u2019entreposage de d\u00e9chets ou d\u2019effluents sont dimensionn\u00e9s pour faire face aux p\u00e9riodes o\u00f9 l\u2019\u00e9pandage est soit impossible, soit interdit par l\u2019\u00e9tude pr\u00e9alable. toutes dispositions sont prises pour que les dispositifs d\u2019entreposage ne soient pas source de g\u00eane ou de nuisances pour le voisinage et n\u2019entra\u00eenent pas de pollution des eaux ou des sols par ruissellement ou infiltration. Le d\u00e9versement dans le milieu naturel des trop-pleins des ouvrages d\u2019entreposage est interdit. Les ouvrages d\u2019entreposage \u00e0 l\u2019air libre sont interdits d\u2019acc\u00e8s aux tiers non autoris\u00e9s."
            },
            {
              "text": "Le d\u00e9p\u00f4t temporaire de d\u00e9chets, sur les parcelles d\u2019\u00e9pandage et sans travaux d\u2019am\u00e9nagement, n\u2019est autoris\u00e9 que lorsque les cinq conditions suivantes sont simultan\u00e9ment remplies :"
            },
            {
              "text": "\t- les d\u00e9chets sont solides et peu fermentescibles, \u00e0 d\u00e9faut, la dur\u00e9e du d\u00e9p\u00f4t est inf\u00e9rieur \u00e0 quarante-huit heures ;"
            },
            {
              "text": "\t- toutes les pr\u00e9cautions ont \u00e9t\u00e9 prises pour \u00e9viter le ruissellement sur ou en dehors des parcelles d\u2019\u00e9pandage ou une percolation rapide vers les nappes superficielles ou souterraines ;"
            },
            {
              "text": "\t- le d\u00e9p\u00f4t respecte les distances minimales d\u2019isolement d\u00e9finies pour l\u2019\u00e9pandage au point 7 sauf pour la distance vis-\u00e0-vis des habitations ou locaux habit\u00e9s par des tiers qui est toujours \u00e9gale \u00e0 100 m\u00e8tres. En outre, une distance d\u2019au moins 3 m\u00e8tres vis-\u00e0-vis des routes et foss\u00e9s doit \u00eatre respect\u00e9e ;"
            },
            {
              "text": "\t- le volume du d\u00e9p\u00f4t doit \u00eatre adapt\u00e9 \u00e0 la fertilisation raisonn\u00e9e des parcelles r\u00e9ceptrices pour la p\u00e9riode d\u2019\u00e9pandage consid\u00e9r\u00e9e ;"
            },
            {
              "text": "\t- la dur\u00e9e maximale ne doit pas d\u00e9passer un an et le retour sur un m\u00eame emplacement ne peut intervenir avant un d\u00e9lai de trois ans."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe II 4.",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "4. Stockage des d\u00e9chets ou effluents"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "cEB22E0db148",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Un cahier d\u2019\u00e9pandage, tenu sous la responsabilit\u00e9 de l\u2019exploitant, \u00e0 la disposition de l\u2019inspection des installations class\u00e9es pendant une dur\u00e9e de dix ans, comporte pour chacune des parcelles (ou \u00eelots) r\u00e9ceptrices \u00e9pandues :"
            },
            {
              "text": "\t- les surfaces effectivement \u00e9pandues ;"
            },
            {
              "text": "\t- les r\u00e9f\u00e9rences parcellaires ;"
            },
            {
              "text": "\t- les dates d\u2019\u00e9pandage ;"
            },
            {
              "text": "\t- la nature des cultures ;"
            },
            {
              "text": "\t- les volumes et la nature de toutes les mati\u00e8res \u00e9pandues ;"
            },
            {
              "text": "\t- les quantit\u00e9s d\u2019azote global \u00e9pandues toutes origines confondues ;"
            },
            {
              "text": "\t- l\u2019identification des personnes morales ou physiques charg\u00e9es des op\u00e9rations d\u2019\u00e9pandage ainsi que l\u2019ensemble des r\u00e9sultats d\u2019analyses pratiqu\u00e9es sur les sols et les mati\u00e8res \u00e9pandues avec les dates de pr\u00e9l\u00e8vements et de mesures et leur localisation."
            },
            {
              "text": "Ce cahier d\u2019\u00e9pandage est renseign\u00e9 de mani\u00e8re inalt\u00e9rable une fois par semaine au cours desquelles des \u00e9pandages ont \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9s."
            },
            {
              "text": "Lorsque les d\u00e9chets ou les effluents sont \u00e9pandus sur des parcelles mises \u00e0 disposition par un pr\u00eateur de terres, un bordereau cosign\u00e9 par l\u2019exploitant et le pr\u00eateur de terres est r\u00e9f\u00e9renc\u00e9 et joint au cahier d\u2019\u00e9pandage. Ce bordereau est \u00e9tabli au plus tard \u00e0 la fin du chantier d\u2019\u00e9pandage et au moins une fois par semaine. il comporte l\u2019identification des parcelles r\u00e9ceptrices, les volumes et les quantit\u00e9s d\u2019azote global \u00e9pandues."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe II 5.",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "5. Le cahier d\u2019\u00e9pandage"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "c407B3C550CB",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les sols doivent \u00eatre analys\u00e9s sur chaque point de r\u00e9f\u00e9rence :"
            },
            {
              "text": "\t- apr\u00e8s l\u2019ultime \u00e9pandage, sur le ou les points de r\u00e9f\u00e9rence, sur chaque parcelle exclue du p\u00e9rim\u00e8tre d\u2019\u00e9pandage ;"
            },
            {
              "text": "\t- au minimum tous les dix ans."
            },
            {
              "text": "Ces analyses portent sur les \u00e9l\u00e9ments et substances figurant au paragraphe 6.2 ci-dessous."
            },
            {
              "text": "Les m\u00e9thodes d\u2019\u00e9chantillonnage et d\u2019analyse des sols sont conformes aux dispositions du paragraphe 6.3 ci-apr\u00e8s."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe II 6.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "7593b3C4DAAB",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Tableau 1 a : teneurs limites en \u00e9l\u00e9ments-traces m\u00e9talliques dans les d\u00e9chets ou effluents"
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "ELEMENTS-TRACES METALLIQUES"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "VALEUR LIMITE dans les d\u00e9chets ou effluents (mg/kg Ms)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "FLUX CUMULE MAXIMUM\napport\u00e9 par les d\u00e9chets ou effluents\nen 10 ans (g/m\n2\n)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Cadmium"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "10"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "0.015"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Chrome"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "1 000"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "1,5"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Cuivre"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "1 000"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "1,5"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Mercure"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "10"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "0,015"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Nickel"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "200"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "0,3"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Plomb"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "800"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "1,5"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Zinc"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "3 000"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "4,5"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Chrome + cuivre + nickel + zinc"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "4 000"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "6"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                },
                {
                  "text": "Tableau 1 b : teneurs limites en compos\u00e9s-traces organiques dans les d\u00e9chets ou effluents"
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "COMPOSES-TRACES ORGANIQUES"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "VALEUR LIMITE\u00a0 dans les d\u00e9chets ou effluents\n(mg/kg Ms)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "FLUX CUMULE MAXIMUM\napport\u00e9 par les d\u00e9chets ou effluents\nen 10 ans (mg/m\n2\n)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Cas g\u00e9n\u00e9ral"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Epandage sur p\u00e2turage"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Cas g\u00e9n\u00e9ral"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Epandage sur p\u00e2turage"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Total des 7 principaux PCB (*)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "0,8"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "0,8"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "1,2"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "1,2"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Fluoranth\u00e8ne"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "5"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "4"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "7,5"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "6"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Benzo(b)fluoranth\u00e8ne"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "2,5"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "2,5"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "4"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "4"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Benzo(a)pyr\u00e8ne"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "2"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "1,5"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "3"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "2"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "(*) PCB 28, 52, 101, 118, 138, 153, 180"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                },
                {
                  "text": "Tableau 2 : valeurs limites de concentration dans les sols"
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "ELEMENTS-TRACES DANS LES SOLS"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "VALEUR LIMITE (MG/KG MS)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Cadmium"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "2"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Chrome"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "150"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Cuivre"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "100"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Mercure"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "1"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "ELEMENTS-TRACES DANS LES SOLS"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "VALEUR LIMITE (MG/KG MS)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Nickel"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "50"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Plomb"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "100"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Zinc"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "300"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                },
                {
                  "text": "Tableau 3 : flux cumul\u00e9 maximum en \u00e9l\u00e9ments-traces m\u00e9talliques apport\u00e9 par les d\u00e9chets ou effluents pour les p\u00e2turages ou les sols de pH inf\u00e9rieurs \u00e0 6"
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "ELEMENTS-TRACES METALLIQUES"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "FLUX CUMULE MAXIMUM APPORTE\npar les d\u00e9chets ou effluents en 10 ans (g/m\n2\n)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Cadmium"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "0,015"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Chrome"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "1,2"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Cuivre"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "1,2"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Mercure"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "0,012"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Nickel"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "0,3"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Plomb"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "0,9"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "S\u00e9l\u00e9nium\n(*)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "0,12"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Zinc"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "3"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Chrome + cuivre + nickel + zinc"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "4"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "(*) Pour le p\u00e2turage uniquement."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 6.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "6.1. Seuils en \u00e9l\u00e9ments-traces m\u00e9talliques et en substances organiques"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "B4Bf93bE180e",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Analyses pour la caract\u00e9risation de la valeur agronomique des d\u00e9chets ou des effluents destin\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9pandage :"
                },
                {
                  "text": "\t- mati\u00e8re s\u00e8che (%) ; mati\u00e8re organique (%) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pH ;"
                },
                {
                  "text": "\t- azote global ;"
                },
                {
                  "text": "\t- azote ammoniacal (en NH4) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- rapport C/n ;"
                },
                {
                  "text": "\t- phosphore total (en P2O5) ; potassium total (en K2O) ; calcium total (en CaO) ; magn\u00e9sium total (en MgO) ; oligo-\u00e9l\u00e9ments (B, Co, Cu, Fe, Mn, Mo, Zn). Cu, Zn et B seront mesur\u00e9s \u00e0 la fr\u00e9quence pr\u00e9vue pour les \u00e9l\u00e9ments-traces."
                },
                {
                  "text": "Les autres oligo-\u00e9l\u00e9ments seront analys\u00e9s dans le cadre de la caract\u00e9risation initiale des d\u00e9chets ou des effluents."
                },
                {
                  "text": "Analyses pour la caract\u00e9risation de la valeur agronomique des sols :"
                },
                {
                  "text": "\t- granulom\u00e9trie ;"
                },
                {
                  "text": "\t- m\u00eames param\u00e8tres que pour la valeur agronomique des d\u00e9chets ou des effluents en rempla\u00e7ant les \u00e9l\u00e9ments concern\u00e9s par : P2O5 \u00e9changeable, K2O \u00e9changeable, MgO \u00e9changeable et CaO \u00e9changeable."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 6.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "6.2. \u00c9\u00e9ments de caract\u00e9risation de la valeur agronomique des d\u00e9chets ou des effluents et des sols"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "D6F6c3BE2fa0",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les pr\u00e9l\u00e8vements de sol doivent \u00eatre effectu\u00e9s dans un rayon de 7,50 m\u00e8tres autour du point de r\u00e9f\u00e9rence rep\u00e9r\u00e9 par ses coordonn\u00e9es Lambert, \u00e0 raison de 16 pr\u00e9l\u00e8vements \u00e9l\u00e9mentaires pris au hasard dans le cercle ainsi dessin\u00e9 :"
                },
                {
                  "text": "\t- de pr\u00e9f\u00e9rence en fin de culture et avant le labour pr\u00e9c\u00e9dant la mise en place de la suivante ;"
                },
                {
                  "text": "\t- avant un nouvel \u00e9pandage \u00e9ventuel de d\u00e9chets ou d\u2019effluents ;"
                },
                {
                  "text": "\t- en observant de toute fa\u00e7on un d\u00e9lai suffisant apr\u00e8s un apport de mati\u00e8res fertilisantes pour permettre leur int\u00e9gration correcte au sol ;"
                },
                {
                  "text": "\t- \u00e0 la m\u00eame \u00e9poque de l\u2019ann\u00e9e que la premi\u00e8re analyse et au m\u00eame point de pr\u00e9l\u00e8vement."
                },
                {
                  "text": "Les modalit\u00e9s d\u2019ex\u00e9cution des pr\u00e9l\u00e8vements \u00e9l\u00e9mentaires et de constitution et de conditionnement des \u00e9chantillons sont conformes \u00e0 la norme NF X 31 - 100."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 6.3.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "2b9E3A6fa856",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "La pr\u00e9paration des \u00e9chantillons de sols en vue d\u2019analyse est effectu\u00e9e selon la norme NF ISO 11464 (d\u00e9cembre 1994). L\u2019extraction des \u00e9l\u00e9ments-traces m\u00e9talliques Cd, Cr, Cu, ni, Pb et Zn et leur analyse est effectu\u00e9e selon la norme NF X 31-147 (juillet 1996). Le pH est effectu\u00e9 selon la norme NF ISO 10390 (novembre 1994)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe II 6.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "M\u00e9thodes de pr\u00e9paration et d\u2019analyse des sols"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "BC368A40Ca70",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les m\u00e9thodes d\u2019\u00e9chantillonnage peuvent \u00eatre adapt\u00e9es en fonction des caract\u00e9ristiques du d\u00e9chet ou de l\u2019effluent \u00e0 partir des normes suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "\t- NF U 44-101 : produits organiques, amendements organiques, support de culture-\u00e9chantillonnage ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- NF U 44-108 : boues des ouvrages de traitement des eaux us\u00e9es urbaines, boues liquides, \u00e9chantillonnage en vue de l\u2019estimation de la teneur moyenne d\u2019un lot ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- NF U 42-051 : engrais, th\u00e9orie de l\u2019\u00e9chantillonnage et de l\u2019estimation d\u2019un lot ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- NF U 42-053 : mati\u00e8res fertilisantes, engrais, contr\u00f4le de r\u00e9ception d\u2019un grand lot, m\u00e9thode pratique ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- NF U 42-080 : engrais, solutions et suspensions ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- NF U 42-090 : engrais, amendements calciques et magn\u00e9siens, produits solides, pr\u00e9paration de l\u2019\u00e9chantillon pour essai."
                    },
                    {
                      "text": "La proc\u00e9dure retenue doit donner lieu \u00e0 un proc\u00e8s-verbal comportant les informations suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "\t- identification et description du produit \u00e0 \u00e9chantillonner (aspect, odeur, \u00e9tat physique) ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- objet de l\u2019\u00e9chantillonnage ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- identification de l\u2019op\u00e9rateur et des diverses op\u00e9rations n\u00e9cessaires ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- date, heure et lieu de r\u00e9alisation ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- mesures prises pour freiner l\u2019\u00e9volution de l\u2019\u00e9chantillon ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- fr\u00e9quence des pr\u00e9l\u00e8vements dans l\u2019espace et dans le temps ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- plan des localisations des prises d\u2019\u00e9chantillons \u00e9l\u00e9mentaires (surface et profondeur) avec leurs caract\u00e9ristiques (poids et volume) ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- descriptif de la m\u00e9thode de constitution de l\u2019\u00e9chantillon repr\u00e9sentatif (au moins 2 kg) \u00e0 partir des pr\u00e9l\u00e8vements \u00e9l\u00e9mentaires (division, r\u00e9duction, m\u00e9lange, homog\u00e9n\u00e9isation) ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- descriptif des mat\u00e9riels de pr\u00e9l\u00e8vement ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- descriptif des conditionnements des \u00e9chantillons ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- condition d\u2019exp\u00e9dition."
                    },
                    {
                      "text": "La pr\u00e9sentation de ce proc\u00e8s-verbal peut \u00eatre inspir\u00e9e de la norme U 42-060 (proc\u00e8s-verbaux d\u2019\u00e9chantillonnage des fertilisants)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe II 6.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "\u00c9chantillonnage des effluents et des d\u00e9chets"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "ce6eBDeacc7d",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "La pr\u00e9paration des \u00e9chantillons peut \u00eatre effectu\u00e9e selon la norme NF U 44-110 relative aux boues, amendements organiques et supports de culture."
                    },
                    {
                      "text": "La m\u00e9thode d\u2019extraction qui n\u2019est pas toujours normalis\u00e9e doit \u00eatre d\u00e9finie par le laboratoire selon les bonnes pratiques de laboratoire."
                    },
                    {
                      "text": "Les analyses retenues peuvent \u00eatre choisies parmi les listes ci-dessous, en utilisant dans la mesure du possible des m\u00e9thodes normalis\u00e9es pour autant qu\u2019elles soient adapt\u00e9es \u00e0 la nature du d\u00e9chet \u00e0 analyser. si des m\u00e9thodes normalis\u00e9es existent et ne sont pas employ\u00e9es par le laboratoire d\u2019analyses, la m\u00e9thode retenue devra faire l\u2019objet d\u2019une justification."
                    },
                    {
                      "text": "Tableau 4 a : m\u00e9thodes analytiques pour les \u00e9l\u00e9ments-traces"
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "ELEMENTS"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "METHODE D\u2019EXTRACTION ET DE PREPARATION"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "METHODE ANALYTIQUE"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\u00c9l\u00e9ment-traces m\u00e9talliques"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Extraction \u00e0 l\u2019eau r\u00e9gale.\nS\u00e9chage au micro-ondes ou \u00e0 l\u2019\u00e9tuve"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Spectrom\u00e9trie d\u2019absorption atomique ou spectrom\u00e9trie d\u2019\u00e9mission (AES)\nou spectrom\u00e9trie d\u2019\u00e9mission (ICP) coupl\u00e9e \u00e0 la spectrom\u00e9trie de masse ou spectrom\u00e9trie de fluorescence (pour Hg)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    },
                    {
                      "text": "Tableau 4 b : m\u00e9thodes analytiques recommand\u00e9es pour les micro-polluants organiques"
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "ELEMENTS"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "METHODE D\u2019EXTRACTION ET DE PREPARATION"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "METHODE ANALYTIQUE"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "HAP"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Extraction \u00e0 l\u2019ac\u00e9tone de 5 g MS (1).\nS\u00e9chage par sulfate de sodium.\nPurification \u00e0 l\u2019oxyde d\u2019aluminium ou par passage sur r\u00e9sine XAD. Concentration."
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Chromatographie liquide haute performance, d\u00e9tecteur fluorescence ou chromatographie en phase gazeuse + spectrom\u00e9trie de masse."
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "PCB"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Extraction \u00e0 l\u2019aide d\u2019un m\u00e9lange ac\u00e9tone/\u00e9ther de p\u00e9trole de 20 g MS (*)\nS\u00e9chage par sulfate de sodium.\nPurification \u00e0 l\u2019oxyde d\u2019aluminium ou par passage sur colonne de c\u00e9lite ou gel de bio-beads (**).\nConcentration."
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Chromatographie en phase gazeuse, d\u00e9tecteur ECD ou spectrom\u00e9trie de masse."
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "(*) Dans le cas d\u2019effluents ou de d\u00e9chets liquides, centrifugation pr\u00e9alable de 50 \u00e0 60 g de d\u00e9chet ou effluent brut, extraction du surnageant \u00e0 l\u2019\u00e9ther de p\u00e9trole et du culot \u00e0 l\u2019ac\u00e9tone suivie d\u2019une seconde extraction \u00e0 l\u2019\u00e9ther de p\u00e9trole ; combinaison des deux extraits apr\u00e8s lavage \u00e0 l\u2019eau de l\u2019extrait de culot.\n(**) Dans le cas d\u2019\u00e9chantillons pr\u00e9sentant de nombreuses interf\u00e9rences, purification suppl\u00e9mentaire par chromatographie de perm\u00e9ation de gel."
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    },
                    {
                      "text": "Tableau 4 c : m\u00e9thodes analytiques recommand\u00e9es pour les agents pathog\u00e8nes"
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "TYPE D\u2019AGENTS pathog\u00e8nes"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "METHODOLOGIE D\u2019ANALYSE"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "ETAPE DE LA METHODE"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Salmonella"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "D\u00e9nombrement selon la technique du nombre le plus probable (NPP)."
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Phase d\u2019enrichissement.\nPhase de s\u00e9lection.\nPhase d\u2019isolement.\nPhase d\u2019identification.\nPhase de confirmation : serovars."
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\u0152ufs d\u2019helminthes"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "D\u00e9nombrement et viabilit\u00e9."
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Filtration de boues.\nFlottation au ZnSO\n4\n.\nExtraction avec technique diphasique :\n- incubation\n- quantification\n(Technique EPA, 1992.)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Ent\u00e9rovirus"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "D\u00e9nombrement selon la technique du nombre le plus probable d\u2019unit\u00e9s cytopathog\u00e8nes (NPPUC)."
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Extraction-concentration au PEG6000 :\n- d\u00e9tection par inoculation sur cultures cellulaires BGM ;\n- quantification selon la technique du NPPUC."
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe II 6.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "M\u00e9thodes de pr\u00e9paration et d\u2019analyse des effluents et des d\u00e9chets"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "fDD7C0DA31da",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Elles peuvent \u00eatre faites apr\u00e8s extraction selon la norme NFX 31-210 ou sur colonne lysim\u00e9trique et portent sur des polluants s\u00e9lectionn\u00e9s en fonction de leur pr\u00e9sence dans le d\u00e9chet, de leur solubilit\u00e9 et de leur toxicit\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "Les m\u00e9thodes d\u2019analyses recommand\u00e9es appartiennent \u00e0 la s\u00e9rie des NFT 90 puisqu\u2019il s\u2019agit des solutions aqueuses."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe II 6.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "Analyses sur les lixiviats"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "6.3. M\u00e9thodes d\u2019\u00e9chantillonnage et d\u2019analyse \u00e9chantillonnage des sols"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "6. Les analyses"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Annexe II : Dispositions techniques \u00e0 appliquer pour l'\u00e9pandage"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "666Bd0eE36Aa",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Sous r\u00e9serve des dispositions de l\u2019article 1er, les dispositions sont applicables aux installations existantes d\u00e9finies \u00e0 l\u2019article 2 selon le calendrier suivant :"
        },
        {
          "table": {
            "rows": [
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "DATE D\u2019ENTREE en vigueur du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "DATE D\u2019ENTREE en vigueur du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 + 1 An"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "DATE D\u2019ENTREE en vigueur du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 + 2 Ans"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "DATE D\u2019ENTREE en vigueur du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 + 3 Ans"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "Titre 1\ner\n. Dispositions g\u00e9n\u00e9rales sauf 1.1, 1.3 et 1.4 pour les installations existantes fonctionnant au b\u00e9n\u00e9fice des droits acquis (art. L.513-1)"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "Titre 3. Exploitation-entretien sauf 3.3 et 3.5\n4.3 (localisation des risques)\nTitre 7 : D\u00e9chets sauf 7.3\nTitre 9 \u00a0: Remise en \u00e9tat en fin d\u2019exploitation"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "2.2 (esth\u00e9tique et propret\u00e9)\n3.3 (connaissance des produits- \u00e9tiquetage)\n3.5 (\u00e9tat des stocks de produits dangereux)\n4.1 (protection individuelle)\n5.1.1 Eau/compatibilit\u00e9 SDAGE\n5.1.3 (pr\u00e9l\u00e8vements)\n5.4 (volumes rejet\u00e9s)\n5.9 (surveillance de la pollution rejet\u00e9e)\n7.3 (entreposage des d\u00e9chets)"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "2.6 (ventilation)\n2.7 et 2.8 (installations \u00e9lectriques et mise \u00e0 la terre)\n2.11 (cuvettes de r\u00e9tention)\n4.2 (moyens de lutte contre l\u2019incendie)\n4.4 (mat\u00e9riels utilisables en atmosph\u00e8res explosibles)\n4.6 (consignes de s\u00e9curit\u00e9)\n5.5 (valeurs limites de rejet)\n5.7 (pollutions accidentelles)\n5.8 (\u00e9pandage)\nTitre 6 : Air-Odeurs sauf 6.1.2\nTitre 8 : Bruit et vibrations\nTitre 10 : Dispositions particuli\u00e8res applicables \u00e0 certaines rubriques sauf 10.3"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              }
            ]
          },
          "text": ""
        },
        {
          "text": "\tLes articles ne figurant pas dans le tableau ci-dessus, \u00e0 savoir les articles 2.1, 2.3, 2.4, 2.5, 2.9, 2.10, 4.5, 5.1.2, 5.2, 5.3, 5.6, 6.1.2 et 10.3 ne sont pas applicables aux installations existantes."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe III",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Annexe III : Dispositions applicables aux installations existantes"
      }
    }
  ],
  "title": {
    "text": "Arr\u00eat\u00e9 du 05/12/16 relatif aux prescriptions applicables \u00e0 certaines installations class\u00e9es pour la protection de l\u2019environnement soumises \u00e0 d\u00e9claration (applicable jusqu'au 31/12/19 pour ce qui concerne les rubriques 4440, 4441 ou 4442)"
  },
  "visa": []
}