{
  "aida_url": "https://aida.ineris.fr/consultation_document/27126",
  "applicability": {
    "condition_of_inapplicability": null,
    "warnings": []
  },
  "classements": [
    {
      "alinea": null,
      "regime": "E",
      "rubrique": "1532",
      "state": "ACTIVE"
    }
  ],
  "classements_with_alineas": [
    {
      "alineas": [],
      "regime": "E",
      "rubrique": "1532"
    }
  ],
  "date_of_signature": "2013-09-11",
  "id": "JORFTEXT000027945320",
  "is_transverse": false,
  "legifrance_url": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000027945320",
  "nickname": null,
  "sections": [
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "eCaB1e5aC34D",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 fixe les prescriptions applicables aux installations class\u00e9es soumises \u00e0 enregistrement sous la rubrique 1532."
        },
        {
          "text": "Les dispositions applicables aux installations existantes et les conditions de leur entr\u00e9e en vigueur sont pr\u00e9cis\u00e9es en annexe II."
        },
        {
          "text": "Les dispositions applicables aux installations d'un volume susceptible d'\u00eatre stock\u00e9 sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 50 000 m3 relevant de la rubrique 1532-2 autoris\u00e9es entre le 14 septembre 2013 et le 1er janvier 2021 et les conditions de leur entr\u00e9e en vigueur sont pr\u00e9cis\u00e9es en annexe III. Les prescriptions auxquelles ces installations sont d\u00e9j\u00e0 soumises demeurent applicables, le cas \u00e9ch\u00e9ant, jusqu'\u00e0 l'application de dispositions plus contraignantes."
        },
        {
          "text": "Ces dispositions s'appliquent sans pr\u00e9judice de prescriptions particuli\u00e8res dont peut \u00eatre assorti l'arr\u00eat\u00e9 d'enregistrement dans les conditions fix\u00e9es par les articles L. 512-7-3 et L. 512-7-5 du code de l'environnement."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 1",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 1"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "2ac71A255e83",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on entend par :"
        },
        {
          "text": "\u00ab Acc\u00e8s \u00e0 l'installation \u00bb : ouverture reliant la voie de desserte priv\u00e9e ou publique et l'int\u00e9rieur du site suffisamment dimensionn\u00e9e pour permettre l'entr\u00e9e des engins de secours et leur mise en \u0153uvre ;"
        },
        {
          "text": "\u00ab Bandes de protection \u00bb : bandes dispos\u00e9es sur les rev\u00eatements d'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 le long des murs s\u00e9paratifs entre cellules, destin\u00e9es \u00e0 pr\u00e9venir la propagation d'un sinistre d'une cellule \u00e0 l'autre par la toiture ;"
        },
        {
          "text": "\u00ab Cellule \u00bb : partie d'un stockage couvert compartiment\u00e9, objet des dispositions constructives des articles 11 et 12 ;"
        },
        {
          "text": "\u00ab Couverture \u00bb : tous les \u00e9l\u00e9ments reposant sur la structure concourant au couvert du b\u00e2timent ;"
        },
        {
          "text": "\u00ab Hauteur d'un b\u00e2timent \u00bb : hauteur au fa\u00eetage, c'est-\u00e0-dire hauteur au point le plus haut de la toiture du b\u00e2timent (hors murs s\u00e9paratifs d\u00e9passant en toiture) ;"
        },
        {
          "text": "\u00ab Mati\u00e8res dangereuses \u00bb : substances ou m\u00e9langes vis\u00e9s \u00e0 l'article 3 du r\u00e8glement (CE) n\u00b0 1272/2008 susvis\u00e9 ;"
        },
        {
          "text": "\u00ab Mezzanine \u00bb : surface en hauteur qui occupe au maximum 50 % de la surface du niveau inf\u00e9rieur de la cellule et qui ne comporte pas de local ferm\u00e9. Au-del\u00e0 de cette limite, la surface est consid\u00e9r\u00e9e comme un niveau ;"
        },
        {
          "text": "\u00ab Niveau \u00bb : surface d'un m\u00eame plancher disponible pour un stockage ou une autre activit\u00e9 ;"
        },
        {
          "text": "\u00ab Produits de premi\u00e8re transformation du bois \u00bb : produits issus de la d\u00e9coupe de bois ronds par sciage, d\u00e9roulage, tranchage ou broyage ;"
        },
        {
          "text": "\u00ab Produits de deuxi\u00e8me transformation du bois \u00bb : produits utilisant les produits issus de la premi\u00e8re transformation du bois en appliquant des op\u00e9rations compl\u00e9mentaires d'usinage, d'assemblage, de traitement ou de finition ;"
        },
        {
          "text": "\u00ab Produits connexes de premi\u00e8re transformation du bois \u00bb : chutes ou r\u00e9sidus de bois issus des op\u00e9rations de premi\u00e8re transformation du bois ;"
        },
        {
          "text": "\u00ab Produits connexes de deuxi\u00e8me transformation du bois \u00bb : chutes ou r\u00e9sidus de bois issus des op\u00e9rations de deuxi\u00e8me transformation du bois ;"
        },
        {
          "text": "\u00ab Stockage couvert \u00bb : stockage abrit\u00e9 par une construction dot\u00e9e d'une toiture ;"
        },
        {
          "text": "\u00ab Stockage couvert ferm\u00e9 \u00bb : stockage abrit\u00e9 par une construction dot\u00e9e d'une toiture et ferm\u00e9e sur au moins 70 % de son p\u00e9rim\u00e8tre ;"
        },
        {
          "text": "\u00ab Stockage couvert ouvert \u00bb : stockage couvert ne r\u00e9pondant pas \u00e0 la d\u00e9finition de stockage couvert ferm\u00e9 ;"
        },
        {
          "text": "\u00ab Stockage de produits susceptibles de d\u00e9gager des poussi\u00e8res inflammables \u00bb : stockage vrac de granul\u00e9s et produits connexes de deuxi\u00e8me transformation du bois, sauf d\u00e9monstration particuli\u00e8re de l'exploitant justifiant de l'absence de risque de d\u00e9gagement de poussi\u00e8res inflammables lors de la manipulation des produits (par exemple, stockage de poussi\u00e8res de bois en silos) ;"
        },
        {
          "text": "\u00ab Stockage en masse \u00bb : produits (sacs, palettes, etc.) empil\u00e9s les uns sur les autres ;"
        },
        {
          "text": "\u00ab Stockage en vrac \u00bb : produits nus pos\u00e9s au sol en tas ;"
        },
        {
          "text": "\u00ab Structure \u00bb : \u00e9l\u00e9ments qui concourent \u00e0 la stabilit\u00e9 du b\u00e2timent, tels que les poteaux, les poutres, les planchers et les murs porteurs ;"
        },
        {
          "text": "\u00ab Support de couverture \u00bb : \u00e9l\u00e9ments fix\u00e9s sur la structure destin\u00e9s \u00e0 supporter la couverture du b\u00e2timent ;"
        },
        {
          "text": "\u00ab Zone de m\u00e9lange \u00bb : zone adjacente au point de rejet o\u00f9 les concentrations d'un ou plusieurs polluants peuvent d\u00e9passer les normes de qualit\u00e9 environnementales ;"
        },
        {
          "text": "\u00ab Zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e \u00bb :"
        },
        {
          "text": "\u2015 l'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers, existant \u00e0 la date du d\u00e9p\u00f4t de dossier d'enregistrement, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse), \u00e0 l'exclusion de celles des immeubles implant\u00e9s dans les zones destin\u00e9es \u00e0 recevoir des activit\u00e9s artisanales ou industrielles ;"
        },
        {
          "text": "\u2015 les zones constructibles d\u00e9finies par des documents d'urbanisme opposables aux tiers et publi\u00e9s \u00e0 la date du d\u00e9p\u00f4t de dossier d'enregistrement ;"
        },
        {
          "text": "\u2015 l'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers qui ont \u00e9t\u00e9 implant\u00e9s apr\u00e8s la date du d\u00e9p\u00f4t de dossier d'enregistrement dans les zones constructibles d\u00e9finies ci-dessus, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse), \u00e0 l'exclusion de celles des immeubles implant\u00e9s dans les zones destin\u00e9es \u00e0 recevoir des activit\u00e9s artisanales ou industrielles."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 2",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 2"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "DISPOSITIONS_GENERALES"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "A4f0120C8E6e",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "64B60B2Da8b4",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'installation est implant\u00e9e, r\u00e9alis\u00e9e et exploit\u00e9e conform\u00e9ment aux plans et autres documents joints \u00e0 la demande d'enregistrement."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "parameter": {
                    "id": "date-d-autorisation",
                    "type": "DATE"
                  },
                  "strict": true,
                  "target": "2013-09-14",
                  "type": "LITTLER"
                }
              },
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "conditions": [
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "quantite-rubrique",
                        "type": "REAL_NUMBER"
                      },
                      "strict": false,
                      "target": 50000.0,
                      "type": "GREATER"
                    },
                    {
                      "left": "2013-09-14",
                      "left_strict": false,
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "right": "2021-01-01",
                      "right_strict": true,
                      "type": "RANGE"
                    }
                  ],
                  "type": "AND"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 3",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 3"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "5bcBe5Bbd4BC",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "I. \u2015 L'exploitant \u00e9tablit et tient \u00e0 jour un dossier comportant les documents suivants :"
            },
            {
              "text": "\u2015 une copie de la demande d'enregistrement et du dossier qui l'accompagne ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 les mises \u00e0 jour du dossier d'enregistrement dat\u00e9es avec mise en \u00e9vidence des modifications apport\u00e9es \u00e0 l'installation ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 l'arr\u00eat\u00e9 d'enregistrement d\u00e9livr\u00e9 par le pr\u00e9fet ainsi que tout arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral relatif \u00e0 l'installation ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 un registre rassemblant l'ensemble des d\u00e9clarations d'accidents ou d'incidents et leurs suites comme pr\u00e9vu par l'article R. 512-69 du code de l'environnement."
            },
            {
              "text": "II. \u2015 L'exploitant tient \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es les documents suivants :"
            },
            {
              "text": "\u2015 le plan g\u00e9n\u00e9ral des ateliers et des stockages localisant les zones \u00e0 risque (cf. article 8) ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 les fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9 des produits pr\u00e9sents dans l'installation (cf. article 9) ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 le registre indiquant la nature et la quantit\u00e9 des produits dangereux d\u00e9tenus (cf. article 9) ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 le registre des nettoyages (cf. A du II de l'article 10) ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 les justificatifs de conformit\u00e9 des moyens de lutte contre l'incendie (cf. article 14) ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 les \u00e9l\u00e9ments justifiant la conformit\u00e9, l'entretien et la v\u00e9rification des installations \u00e9lectriques (cf. articles 15 et 16) ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 les justificatifs de conformit\u00e9 de l'installation de protection contre la foudre (cf. article 17) ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 le document de v\u00e9rification des travaux r\u00e9alis\u00e9s (cf. article 22) ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 le registre de v\u00e9rification p\u00e9riodique et de maintenance des \u00e9quipements (cf. article 23) ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 les consignes d'exploitation (cf. article 24) ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 le plan des r\u00e9seaux de collecte des effluents (cf. article 30) ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 le registre des d\u00e9chets dangereux g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par l'installation (cf. article 43)."
            },
            {
              "text": "III. \u2015 Le dossier est compl\u00e9t\u00e9 par les documents suivants pour les nouvelles installations :"
            },
            {
              "text": "\u2015 les descriptifs et caract\u00e9ristiques techniques des \u00e9quipements suppl\u00e9mentaires install\u00e9s au niveau des installations de stockage susceptibles de d\u00e9gager des poussi\u00e8res inflammables (cf. C et D du II de l'article 10) ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 les justificatifs attestant des caract\u00e9ristiques des dispositifs constructifs permettant de limiter les risques d'incendie ou d'explosion (cf. article 11) ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 les relev\u00e9s de temp\u00e9rature et d'humidit\u00e9 (cf. III de l'article 25) ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 lorsque le rejet s'effectue dans une station d'\u00e9puration collective, l'autorisation du gestionnaire de la station (cf. article 26) ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 le registre des r\u00e9sultats de mesure de pr\u00e9l\u00e8vement d'eau (cf. article 28) ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 les derniers r\u00e9sultats des mesures de bruit (cf. article 40) ;"
            },
            {
              "text": "Ce dossier est tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
            },
            {
              "text": "Les \u00e9l\u00e9ments des rapports de visites de risques qui portent sur les constats et recommandations issues de l'analyse des risques men\u00e9s par l'assureur dans l'installation sont \u00e9galement tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": [
                  1,
                  2,
                  3,
                  4,
                  0
                ],
                "condition": {
                  "parameter": {
                    "id": "date-d-autorisation",
                    "type": "DATE"
                  },
                  "strict": true,
                  "target": "2013-09-14",
                  "type": "LITTLER"
                }
              },
              {
                "alineas": [
                  1,
                  2,
                  3,
                  4,
                  18,
                  19,
                  20,
                  21,
                  22,
                  23,
                  24,
                  26,
                  0
                ],
                "condition": {
                  "conditions": [
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "quantite-rubrique",
                        "type": "REAL_NUMBER"
                      },
                      "strict": false,
                      "target": 50000.0,
                      "type": "GREATER"
                    },
                    {
                      "left": "2013-09-14",
                      "left_strict": false,
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "right": "2021-01-01",
                      "right_strict": true,
                      "type": "RANGE"
                    }
                  ],
                  "type": "AND"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 4",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 4"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "a98DeEB8EB3B",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "I. \u2015 Les limites des stockages sont implant\u00e9es \u00e0 une distance minimale des limites du site calcul\u00e9e de fa\u00e7on \u00e0 ce que les effets l\u00e9taux au sens de l'arr\u00eat\u00e9 du 29 septembre 2005 susvis\u00e9 soient contenus dans l'enceinte du site en cas d'incendie en prenant en compte la configuration la plus d\u00e9favorable par rapport aux mati\u00e8res combustibles potentiellement stock\u00e9es en utilisant la m\u00e9thode de calcul FLUMILOG (r\u00e9f\u00e9renc\u00e9e dans le document de l'INERIS \u00ab Description de la m\u00e9thode de calcul des effets thermiques produits par un feu d'entrep\u00f4t \u00bb, partie A, r\u00e9f. DRA-09-90977-14553A)."
            },
            {
              "text": "Les cellules de stockage couvert ferm\u00e9 sont implant\u00e9es \u00e0 une distance minimale de 20 m\u00e8tres des limites du site."
            },
            {
              "text": "Pour une installation de stockage de produits susceptibles de d\u00e9gager des poussi\u00e8res inflammables, la distance d'\u00e9loignement vis-\u00e0-vis des limites du site ne peut pas \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 20 m\u00e8tres ni \u00e0 la hauteur de l'installation."
            },
            {
              "text": "La distance d'\u00e9loignement des stockages vis-\u00e0-vis des limites du site permet par ailleurs le respect des dispositions de l'article 13 relatives \u00e0 l'accessibilit\u00e9 des engins de secours."
            },
            {
              "text": "II. \u2015 Les stockages sont situ\u00e9s \u00e0 plus de 30 m\u00e8tres des parties de l'installation mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 8 susceptibles de produire des effets toxiques ou des explosions en cas d'incendie du stockage, sauf si l'exploitant met en place des \u00e9quipements dont il justifie la pertinence afin que ces produits et installations soient prot\u00e9g\u00e9s de tels effets dominos. Les \u00e9l\u00e9ments de d\u00e9monstration sont tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
            },
            {
              "text": "Les installations de stockage de produits susceptibles de d\u00e9gager des poussi\u00e8res inflammables r\u00e9pondant aux dispositions du I de l'article 5, du II de l'article 10, du V de l'article 11, du II de l'article 15 et du III de l'article 25 ne sont pas soumises au pr\u00e9c\u00e9dent alin\u00e9a."
            },
            {
              "text": "III. \u2015 Un stockage couvert ne comprend pas, ne surmonte pas ni n'est surmont\u00e9 de locaux habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers. Il est interdit en sous-sol, c'est-\u00e0-dire en-dessous du niveau dit de r\u00e9f\u00e9rence."
            },
            {
              "text": "Le niveau de r\u00e9f\u00e9rence est celui de la voirie interne au site situ\u00e9e au pied du b\u00e2timent et desservant la construction utilisable par les engins des services d'incendie et de secours. S'il y a deux acc\u00e8s par des voies situ\u00e9es \u00e0 des niveaux diff\u00e9rents, le niveau de r\u00e9f\u00e9rence est d\u00e9termin\u00e9 par la voie la plus basse."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "parameter": {
                    "id": "date-d-autorisation",
                    "type": "DATE"
                  },
                  "strict": true,
                  "target": "2013-09-14",
                  "type": "LITTLER"
                }
              },
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "conditions": [
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "quantite-rubrique",
                        "type": "REAL_NUMBER"
                      },
                      "strict": false,
                      "target": 50000.0,
                      "type": "GREATER"
                    },
                    {
                      "left": "2013-09-14",
                      "left_strict": false,
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "right": "2021-01-01",
                      "right_strict": true,
                      "type": "RANGE"
                    }
                  ],
                  "type": "AND"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 5",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 5"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "2fbA63C8fa99",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Sans pr\u00e9judice des r\u00e8glements d'urbanisme, l'exploitant adopte les dispositions suivantes, n\u00e9cessaires pour pr\u00e9venir les envols de poussi\u00e8res et mati\u00e8res diverses :"
            },
            {
              "text": "\u2015 les voies de circulation et aires de stationnement des v\u00e9hicules sont am\u00e9nag\u00e9es en cas de besoin (formes de pente, rev\u00eatement, etc.) et convenablement nettoy\u00e9es ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 les v\u00e9hicules sortant de l'installation n'entra\u00eenent pas de d\u00e9p\u00f4t de poussi\u00e8re ou de boue sur les voies de circulation. Pour cela, des dispositions telles que le lavage des roues des v\u00e9hicules sont pr\u00e9vues en cas de besoin ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 les surfaces o\u00f9 cela est possible sont engazonn\u00e9es ou v\u00e9g\u00e9talis\u00e9es ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 des \u00e9crans de v\u00e9g\u00e9tation sont mis en place, si cela est possible."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "parameter": {
                    "id": "date-d-autorisation",
                    "type": "DATE"
                  },
                  "strict": true,
                  "target": "2013-09-14",
                  "type": "LITTLER"
                }
              },
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "conditions": [
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "quantite-rubrique",
                        "type": "REAL_NUMBER"
                      },
                      "strict": false,
                      "target": 50000.0,
                      "type": "GREATER"
                    },
                    {
                      "left": "2013-09-14",
                      "left_strict": false,
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "right": "2021-01-01",
                      "right_strict": true,
                      "type": "RANGE"
                    }
                  ],
                  "type": "AND"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 6",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 6"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "5360CD5edEab",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les installations sont maintenues propres et entretenues en permanence."
            },
            {
              "text": "Les abords de l'installation, plac\u00e9s sous le contr\u00f4le de l'exploitant, sont am\u00e9nag\u00e9s et maintenus en bon \u00e9tat de propret\u00e9. Les \u00e9missaires de rejet et leur p\u00e9riph\u00e9rie font l'objet d'un soin particulier."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 7",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 7"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "RISQUES"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "c2b9df08ac2B",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "dE24F1Ec8Ea2",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "4AfC6d1Be90e",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant recense, sous sa responsabilit\u00e9, les parties de l'installation qui, en raison des caract\u00e9ristiques qualitatives et quantitatives des mati\u00e8res mises en \u0153uvre, stock\u00e9es, utilis\u00e9es ou produites, sont susceptibles d'\u00eatre \u00e0 l'origine d'un sinistre pouvant avoir des cons\u00e9quences directes ou indirectes sur les int\u00e9r\u00eats mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 511-1 du code de l'environnement."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant d\u00e9termine pour chacune de ces parties de l'installation la nature du risque (incendie, explosion, toxique)."
                },
                {
                  "text": "Les aires de manipulation, manutention et stockage des produits font partie de ce recensement. En particulier, les aires de manipulation, manutention et stockage des produits susceptibles de d\u00e9gager des poussi\u00e8res inflammables sont recens\u00e9es parmi les zones \u00e0 risques d'explosion."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant dispose d'un plan g\u00e9n\u00e9ral des stockages indiquant ces diff\u00e9rentes zones."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 8",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 8"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "f8Da12bF07DD",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, l'exploitant dispose des documents lui permettant de conna\u00eetre la nature et les risques des produits dangereux pr\u00e9sents dans l'installation, en particulier les fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Les f\u00fbts, r\u00e9servoirs et autres emballages portent en caract\u00e8res tr\u00e8s lisibles le nom des produits et, s'il y a lieu, les symboles de danger conform\u00e9ment \u00e0 la r\u00e9glementation relative \u00e0 l'\u00e9tiquetage des substances et m\u00e9langes dangereux."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant tient \u00e0 jour un registre indiquant la nature et la quantit\u00e9 des produits dangereux d\u00e9tenus, auquel est annex\u00e9 un plan g\u00e9n\u00e9ral des stockages. Ce registre est tenu \u00e0 la disposition des services d'incendie et de secours."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 9",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 9"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "cfAcC8Ff5fAC",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 10",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "76Ed6AaBE2d2",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les locaux sont maintenus propres et r\u00e9guli\u00e8rement nettoy\u00e9s, notamment de mani\u00e8re \u00e0 \u00e9viter les amas de mati\u00e8res dangereuses ou polluantes et de poussi\u00e8res. Le mat\u00e9riel de nettoyage est adapt\u00e9 aux risques pr\u00e9sent\u00e9s par les produits et poussi\u00e8res."
                    },
                    {
                      "text": "Les installations sont d\u00e9barrass\u00e9es de tout mat\u00e9riel ou produit qui n'est pas n\u00e9cessaire au fonctionnement de l'\u00e9tablissement, notamment mati\u00e8res inflammables, emballages vides, huiles, lubrifiants, etc."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 10 I.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I. \u2015 G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s sur la propret\u00e9 des installations :"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "df0EBeBDeb71",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "A. - Les installations sont d\u00e9barrass\u00e9es r\u00e9guli\u00e8rement des poussi\u00e8res recouvrant le sol, les parois, les structures porteuses, les chemins de c\u00e2bles, les gaines, les tuyauteries, les appareils et les \u00e9quipements, afin de limiter au maximum leur risque d'envol."
                    },
                    {
                      "text": "La fr\u00e9quence des nettoyages est fix\u00e9e sous la responsabilit\u00e9 de l'exploitant et pr\u00e9cis\u00e9e dans les consignes organisationnelles. Les dates de nettoyage sont indiqu\u00e9es sur un registre tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Le nettoyage est, partout o\u00f9 cela est possible, r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 l'aide d'aspirateurs ou de centrales d'aspiration. L'appareil utilis\u00e9 pour le nettoyage pr\u00e9sente toutes les caract\u00e9ristiques de s\u00e9curit\u00e9 n\u00e9cessaires pour \u00e9viter l'incendie et l'explosion et est adapt\u00e9 aux produits et poussi\u00e8res. Le recours \u00e0 d'autres dispositifs de nettoyage tels que l'utilisation de balais ou exceptionnellement d'air comprim\u00e9 fait l'objet de consignes particuli\u00e8res."
                    },
                    {
                      "text": "B. \u2015 Les sources \u00e9mettrices de poussi\u00e8res (jet\u00e9es d'\u00e9l\u00e9vateur ou de transporteur) sont capot\u00e9es autant que techniquement possible. Elles sont \u00e9tanches ou munies de dispositifs d'aspiration et de tuyauterie de transport de l'air poussi\u00e9reux."
                    },
                    {
                      "text": "L'exploitant veille \u00e0 \u00e9viter les courants d'air au-dessus de ce type d'installation."
                    },
                    {
                      "text": "C. \u2015 Des dispositions sont prises pour limiter les \u00e9missions de poussi\u00e8res des syst\u00e8mes d'aspiration, \u00e9viter une explosion ou un incendie dans une installation de d\u00e9poussi\u00e9rage et limiter leur propagation et leurs cons\u00e9quences lorsqu'ils se produisent (par exemple, fractionnement des r\u00e9seaux, mise en place de dispositifs de d\u00e9couplage de l'explosion dispos\u00e9s de fa\u00e7on \u00e0 ne pas produire de projection \u00e0 hauteur d'homme en cas d'explosion, de dispositifs d'isolation de l'explosion et d'arrosage \u00e0 l'eau)."
                    },
                    {
                      "text": "D. \u2015 Les \u00e9quipements/mat\u00e9riels m\u00e9caniques sont prot\u00e9g\u00e9s contre la p\u00e9n\u00e9tration des poussi\u00e8res, ils sont convenablement lubrifi\u00e9s."
                    },
                    {
                      "text": "Les installations de d\u00e9poussi\u00e9rage, \u00e9l\u00e9vateurs, transporteurs ou moteurs sont asservis \u00e0 des dispositifs permettant la d\u00e9tection imm\u00e9diate d'un incident de fonctionnement et sont reli\u00e9s \u00e0 une alarme sonore ou visuelle."
                    },
                    {
                      "text": "Le fonctionnement des \u00e9quipements de manutention est asservi au fonctionnement des installations de d\u00e9poussi\u00e9rage si elles existent : ces \u00e9quipements ne d\u00e9marrent que si les syst\u00e8mes de d\u00e9poussi\u00e9rage fonctionnent, et, en cas d'arr\u00eat, le circuit passe imm\u00e9diatement en phase de vidange et s'arr\u00eate une fois la vidange termin\u00e9e ou apr\u00e8s une \u00e9ventuelle temporisation adapt\u00e9e \u00e0 l'exploitation."
                    },
                    {
                      "text": "Les transporteurs \u00e0 cha\u00eene et \u00e0 vis sont \u00e9quip\u00e9s de d\u00e9tecteurs de bourrage, les \u00e9l\u00e9vateurs sont \u00e9quip\u00e9s de d\u00e9tecteurs de d\u00e9port de sangles et les transporteurs \u00e0 bandes sont munis de capteurs de d\u00e9port de bandes. De plus, les transporteurs \u00e0 bandes et les \u00e9l\u00e9vateurs sont munis de contr\u00f4leurs de rotation. Ces capteurs arr\u00eatent l'installation apr\u00e8s une \u00e9ventuelle temporisation limit\u00e9e \u00e0 quelques secondes."
                    },
                    {
                      "text": "Les paliers sont munis de d\u00e9tecteurs de temp\u00e9rature avec alarme en premier seuil, et en deuxi\u00e8me seuil, vidange et arr\u00eat de l'installation concern\u00e9e."
                    },
                    {
                      "text": "Les bandes de transporteurs respectent la norme NF EN ISO 340, version avril 2005, ou les normes NF EN 12881-1, version juillet 2008, et NF EN 12881-2, version juin 2008 (bandes difficilement propagatrices de la flamme). Cette disposition est applicable aux installations existantes en cas de remplacement d'une bande de transporteurs."
                    },
                    {
                      "text": "Si le transport des produits est effectu\u00e9 par voie pneumatique, la taille des conduites est calcul\u00e9e de mani\u00e8re \u00e0 assurer une vitesse sup\u00e9rieure \u00e0 15 m/s pour \u00e9viter les d\u00e9p\u00f4ts ou bourrages."
                    },
                    {
                      "text": "Les gaines d'\u00e9l\u00e9vateur sont munies de regards ou de trappes de visite. Ces derniers ne peuvent \u00eatre ouverts que par du personnel qualifi\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "Les filtres sont sous caissons qui sont prot\u00e9g\u00e9s par des \u00e9vents d\u00e9bouchant sur l'ext\u00e9rieur."
                    },
                    {
                      "text": "Le stockage des poussi\u00e8res r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es par ces installations s'effectue \u00e0 l'ext\u00e9rieur des installations de stockage, en dehors de toute zone \u00e0 risque identifi\u00e9e \u00e0 l'article 8."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": [
                          3,
                          4,
                          5,
                          6,
                          7,
                          8,
                          9,
                          10,
                          11,
                          12,
                          13,
                          14,
                          15
                        ],
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-autorisation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2013-09-14",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      },
                      {
                        "alineas": [
                          3,
                          4,
                          5,
                          6,
                          7,
                          8,
                          9,
                          10,
                          11,
                          12,
                          13,
                          14,
                          15
                        ],
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "quantite-rubrique",
                                "type": "REAL_NUMBER"
                              },
                              "strict": false,
                              "target": 50000.0,
                              "type": "GREATER"
                            },
                            {
                              "left": "2013-09-14",
                              "left_strict": false,
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-autorisation",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "right": "2021-01-01",
                              "right_strict": true,
                              "type": "RANGE"
                            }
                          ],
                          "type": "AND"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 10 II.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II. \u2015 Dispositions suppl\u00e9mentaires pour les installations de stockage de produits susceptibles de d\u00e9gager des poussi\u00e8res inflammables :"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 10"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 1 : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "1d5846d400eb",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "48dA1Da2f62F",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les justificatifs attestant des propri\u00e9t\u00e9s de r\u00e9sistance au feu sont conserv\u00e9s et tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Les dispositions du I au III s'appliquent aux stockages couverts, \u00e0 l'exception de ceux susceptibles de d\u00e9gager des poussi\u00e8res inflammables."
                },
                {
                  "text": "I. \u2015 L'exploitant r\u00e9alise une \u00e9tude technique d\u00e9montrant que les dispositions constructives assurent que la ruine d'un \u00e9l\u00e9ment (murs, toiture, poteaux, poutres) suite \u00e0 un sinistre n'entra\u00eene pas la ruine en cha\u00eene de la structure du b\u00e2timent, notamment les cellules de stockage avoisinantes, ni de leurs dispositifs de recoupement, ni l'effondrement de la structure vers l'ext\u00e9rieur de la cellule en feu. Cette \u00e9tude est r\u00e9alis\u00e9e avec la construction du b\u00e2timent et est tenue \u00e0 disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Les parois ext\u00e9rieures sont construites en mat\u00e9riaux A2 s1 d0."
                },
                {
                  "text": "L'ensemble de la structure est a minima R 15. Pour les d\u00e9p\u00f4ts \u00e0 simple rez-de-chauss\u00e9e de plus de 12,50 m\u00e8tres de hauteur, la structure est R 60, sauf si le b\u00e2timent est dot\u00e9 d'un dispositif d'extinction automatique d'incendie. Pour les stockages couverts sur deux niveaux ou plus, les planchers sont EI 120 et les structures porteuses des planchers R 120 au moins."
                },
                {
                  "text": "Les murs s\u00e9paratifs entre deux cellules sont REI 120 ; ces parois sont prolong\u00e9es lat\u00e9ralement aux murs ext\u00e9rieurs sur une largeur de 1 m\u00e8tre ou 0,50 m\u00e8tre en saillie de la fa\u00e7ade, dans la continuit\u00e9 de la paroi. Les \u00e9l\u00e9ments s\u00e9paratifs entre cellules d\u00e9passent d'au moins 1 m\u00e8tre la couverture du b\u00e2timent au droit du franchissement. La toiture est recouverte d'une bande de protection sur une largeur minimale de 5 m\u00e8tres de part et d'autre des parois s\u00e9paratives. Cette bande est en mat\u00e9riaux A2 s1 d0 ou comporte en surface une feuille m\u00e9tallique A2 s1 d0."
                },
                {
                  "text": "Les murs s\u00e9paratifs entre une cellule et un local technique sont REI 120 jusqu'en sous-face de toiture ou une distance libre de 10 m\u00e8tres est respect\u00e9e entre la cellule et le local technique."
                },
                {
                  "text": "Le sol des aires et locaux de stockage est incombustible (de classe A1 fl)."
                },
                {
                  "text": "Les ouvertures effectu\u00e9es dans les parois s\u00e9paratives (baies, convoyeurs, passages de gaines, c\u00e2bles \u00e9lectriques et tuyauteries, portes, etc.) sont munies de dispositifs de fermeture ou de calfeutrement assurant un degr\u00e9 de r\u00e9sistance au feu \u00e9quivalant \u00e0 celui exig\u00e9 pour ces parois. Les fermetures man\u0153uvrables sont associ\u00e9es \u00e0 un dispositif assurant leur fermeture automatique en cas d'incendie, que l'incendie soit d'un c\u00f4t\u00e9 ou de l'autre de la paroi. Ainsi, les portes situ\u00e9es dans un mur REI 120 pr\u00e9sentent un classement EI2 120 C. Les portes satisfont une classe de durabilit\u00e9 C2."
                },
                {
                  "text": "Les isolants thermiques (ou l'isolant s'il n'y en a qu'un) sont de classe A2 s1 d0. A d\u00e9faut, le syst\u00e8me \u00ab support +  isolants \u00bb est de classe B s1 d0 et respecte l'une des conditions ci-apr\u00e8s :"
                },
                {
                  "text": "\u2015 l'isolant, unique, a un PCS inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 8,4 MJ/kg ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 l'isolation thermique est compos\u00e9e de plusieurs couches, dont la premi\u00e8re (en contact avec le support de couverture), d'une \u00e9paisseur d'au moins 30 millim\u00e8tres, de masse volumique sup\u00e9rieure \u00e0 110 kg/m\u00b3 et fix\u00e9e m\u00e9caniquement, a un PCS inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 8,4 MJ/kg et les couches sup\u00e9rieures sont constitu\u00e9es d'isolants justifiant en \u00e9paisseur de 60 millim\u00e8tres d'une classe D s3 d2. Ces couches sup\u00e9rieures sont recoup\u00e9es au droit de chaque \u00e9cran de cantonnement par un isolant de PCS inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 8,4 MJ/kg."
                },
                {
                  "text": "Le syst\u00e8me de couverture de toiture satisfait la classe BROOF (t3)."
                },
                {
                  "text": "Les mat\u00e9riaux utilis\u00e9s pour l'\u00e9clairage naturel satisfont \u00e0 la classe d0."
                },
                {
                  "text": "II. \u2015 La surface maximale des cellules est \u00e9gale \u00e0 3 000 m\u00e8tres carr\u00e9s en l'absence de syst\u00e8me d'extinction automatique d'incendie et 6 000 m\u00e8tres carr\u00e9s en pr\u00e9sence d'un syst\u00e8me d'extinction automatique d'incendie adapt\u00e9 \u00e0 la nature des produits stock\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Dans le cas o\u00f9 une cellule comporte plusieurs mezzanines, l'exploitant d\u00e9montre, par une \u00e9tude, que ces mezzanines n'engendrent pas de risque suppl\u00e9mentaire, notamment qu'elles ne g\u00eanent pas le d\u00e9senfumage en cas d'incendie."
                },
                {
                  "text": "III. \u2015 Les acc\u00e8s des locaux de stockage permettent l'intervention rapide des secours depuis l'ext\u00e9rieur des cellules de stockage ou depuis un espace \u00e0 l'abri des effets du sinistre qui peut \u00eatre une cellule adjacente. Leur nombre minimal permet que tout point d'un b\u00e2timent de stockage ne soit pas distant de plus de 50 m\u00e8tres effectifs de l'un d'eux et 25 m\u00e8tres dans les parties de b\u00e2timent formant cul-de-sac. Ils sont au moins deux, dans deux directions oppos\u00e9es, dans chaque cellule de stockage d'une surface sup\u00e9rieure \u00e0 1 000 m\u00e8tres carr\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "IV. \u2015 S'il existe une chaufferie ou un local de charge de batteries des chariots, ceux-ci sont situ\u00e9s dans un local exclusivement r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 cet effet, ext\u00e9rieur aux stockages couverts ou isol\u00e9 par une paroi REI 120. Toute communication \u00e9ventuelle entre le local et les stockages couverts se fait soit par un sas \u00e9quip\u00e9 de deux blocs-portes E 60 C, soit par une porte EI2 120 C et de classe de durabilit\u00e9 C2."
                },
                {
                  "text": "A l'ext\u00e9rieur de la chaufferie sont install\u00e9s :"
                },
                {
                  "text": "\u2015 une vanne sur l'alimentation des br\u00fbleurs permettant d'arr\u00eater l'arriv\u00e9e du combustible ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 un coupe-circuit arr\u00eatant le fonctionnement de la pompe d'alimentation en combustible ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 un dispositif sonore et visuel d'avertissement en cas de mauvais fonctionnement des br\u00fbleurs, ou un autre syst\u00e8me d'alerte d'efficacit\u00e9 \u00e9quivalente."
                },
                {
                  "text": "Aucune tuyauterie a\u00e9rienne de gaz inflammable n'est pr\u00e9sente dans les locaux de stockage. Une distance minimum de 10 m\u00e8tres par rapport \u00e0 ces tuyauteries est respect\u00e9e pour les stockages ext\u00e9rieurs de produits en amont de la deuxi\u00e8me transformation du bois. Elle est de 25 m\u00e8tres pour les autres stockages ext\u00e9rieurs de bois, ou sup\u00e9rieure \u00e0 la valeur de la distance permettant de ne pas soumettre ces tuyauteries aux effets dominos au sens de l'arr\u00eat\u00e9 du 29 septembre 2005 ainsi g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par ces stockages ext\u00e9rieurs. Cette distance est d\u00e9termin\u00e9e en utilisant la m\u00e9thode de calcul FLUMILOG r\u00e9f\u00e9renc\u00e9e au I de l'article 5."
                },
                {
                  "text": "La recharge de batteries est interdite hors des locaux de recharge en cas de risques li\u00e9s \u00e0 des \u00e9manations de gaz. En l'absence de tels risques, pour un stockage non automatis\u00e9, une zone de recharge peut \u00eatre am\u00e9nag\u00e9e par cellule de stockage sous r\u00e9serve d'\u00eatre distante de 3 m\u00e8tres de toute mati\u00e8re combustible et d'\u00eatre prot\u00e9g\u00e9e contre les risques de court-circuit. Dans le cas d'un stockage automatis\u00e9, il n'est pas n\u00e9cessaire d'am\u00e9nager une telle zone."
                },
                {
                  "text": "V. \u2015 Les stockages de produits susceptibles de d\u00e9gager des poussi\u00e8res inflammables sont \u00e9quip\u00e9s de parois ou toitures soufflables ayant une pression de rupture \u00e0 l'explosion inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 100 mbar, d'une superficie au moins \u00e9gale \u00e0 celle de la toiture."
                },
                {
                  "text": "Leurs galeries et tunnels de transporteurs sont con\u00e7us de mani\u00e8re \u00e0 faciliter tous travaux d'entretien, de r\u00e9paration ou de nettoyage des \u00e9l\u00e9ments des transporteurs."
                },
                {
                  "text": "Les stockages sont con\u00e7us de mani\u00e8re \u00e0 r\u00e9duire le nombre de zones favorisant les accumulations de poussi\u00e8res telles que surfaces planes horizontales (en dehors des sols), rev\u00eatements muraux ou sols que l'on ne peut pas facilement d\u00e9poussi\u00e9rer, enchev\u00eatrements de tuyauteries, endroits recul\u00e9s difficilement accessibles, asp\u00e9rit\u00e9s, etc."
                },
                {
                  "text": "Les aires de chargement et de d\u00e9chargement des produits sont situ\u00e9es en dehors des capacit\u00e9s de stockage, sauf si elles sont con\u00e7ues pour r\u00e9aliser les op\u00e9rations de transfert des produits uniquement par des engins \u00e9quip\u00e9s selon le II de l'article 15."
                },
                {
                  "text": "Ces aires de chargement et de d\u00e9chargement sont nettoy\u00e9es comme pr\u00e9vu \u00e0 l'article 10 et sont :"
                },
                {
                  "text": "\u2015 soit suffisamment ventil\u00e9es de mani\u00e8re \u00e0 \u00e9viter une concentration de poussi\u00e8res de 50 g/m\u00b3 (cette solution ne peut \u00eatre adopt\u00e9e que si elle ne cr\u00e9e pas de g\u00eane pour le voisinage et de nuisance pour les milieux sensibles) ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 soit munies de syst\u00e8mes de captage de poussi\u00e8res, de d\u00e9poussi\u00e9rage et de filtration dans les conditions pr\u00e9vues au II de l'article 10."
                },
                {
                  "text": "Les structures porteuses des b\u00e2timents abritant les stockages de produits susceptibles de d\u00e9gager des poussi\u00e8res inflammables sont r\u00e9alis\u00e9es avec des mat\u00e9riaux dont la caract\u00e9ristique minimale de r\u00e9action est de classe A1 (incombustible). L'exploitant est en mesure de justifier que la conception de ces b\u00e2timents permet d'\u00e9viter un effondrement en cha\u00eene de la structure."
                },
                {
                  "text": "Le syst\u00e8me de couverture de toiture satisfait la classe BBROOF (t3)."
                },
                {
                  "text": "Les mat\u00e9riaux utilis\u00e9s pour l'\u00e9clairage naturel satisfont \u00e0 la classe d0."
                },
                {
                  "text": "VI. \u2015 Les bureaux et les locaux sociaux, \u00e0 l'exception des bureaux dits de quais, sont situ\u00e9s dans un local clos distant d'au moins 10 m\u00e8tres des cellules de stockage. Cette distance peut \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 10 m\u00e8tres si les bureaux et locaux sociaux sont isol\u00e9s par une paroi jusqu'en sous-face de toiture et des portes d'intercommunication munies d'un ferme-porte, qui sont tous REI 120, sans que ces locaux soient contigus avec les cellules o\u00f9 sont pr\u00e9sentes des mati\u00e8res dangereuses."
                },
                {
                  "text": "Il est \u00e9galement possible que les bureaux soient situ\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur d'une cellule. Dans ce cas, sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, pour ces bureaux \u00e0 l'exception des bureaux dits de quais :"
                },
                {
                  "text": "\u2015 le plafond est REI 120 ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 le plancher est \u00e9galement REI 120 si les bureaux sont situ\u00e9s en \u00e9tage."
                },
                {
                  "text": "Les bureaux et les locaux sociaux sont \u00e9loign\u00e9s des installations de stockage de produits susceptibles de d\u00e9gager des poussi\u00e8res inflammables d'une distance au moins \u00e9gale \u00e0 la hauteur des installations, sans \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 10 m\u00e8tres. Si la hauteur des installations est sup\u00e9rieure \u00e0 10 m\u00e8tres, cette distance n'est pas inf\u00e9rieure \u00e0 20 m\u00e8tres."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2013-09-14",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  },
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "quantite-rubrique",
                            "type": "REAL_NUMBER"
                          },
                          "strict": false,
                          "target": 50000.0,
                          "type": "GREATER"
                        },
                        {
                          "left": "2013-09-14",
                          "left_strict": false,
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-autorisation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "right": "2021-01-01",
                          "right_strict": true,
                          "type": "RANGE"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 11",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 11"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "8D25D1d6BB37",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les dispositions du I au III s'appliquent aux locaux \u00e0 risque incendie identifi\u00e9s au IV de l'article 11 et aux stockages couverts ferm\u00e9s, \u00e0 l'exception de ceux susceptibles de d\u00e9gager des poussi\u00e8res inflammables qui respectent les dispositions du IV."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2013-09-14",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  },
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "quantite-rubrique",
                            "type": "REAL_NUMBER"
                          },
                          "strict": false,
                          "target": 50000.0,
                          "type": "GREATER"
                        },
                        {
                          "left": "2013-09-14",
                          "left_strict": false,
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-autorisation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "right": "2021-01-01",
                          "right_strict": true,
                          "type": "RANGE"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 12",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "A1aBfA838BbA",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les cellules de stockage sont divis\u00e9es en cantons de d\u00e9senfumage d'une superficie maximale de 1 600 m\u00e8tres carr\u00e9s et d'une longueur maximale de 60 m\u00e8tres."
                    },
                    {
                      "text": "Chaque \u00e9cran de cantonnement est DH 30 en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la norme NF EN 12 101-1, version juin 2006, et a une hauteur minimale de 1 m\u00e8tre. La distance entre le point bas de l'\u00e9cran et le point le plus pr\u00e8s du stockage est sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 1 m\u00e8tre. Le niveau haut du stockage est au moins \u00e0 0,5 m\u00e8tre au-dessous du niveau bas des \u00e9crans de cantonnement."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 12 I.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I. \u2015 Cantonnement :"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "Bc5BC50A6D33",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les cantons de d\u00e9senfumage sont \u00e9quip\u00e9s en partie haute de dispositifs d'\u00e9vacuation naturelle des fum\u00e9es et des chaleurs (DENFC)."
                    },
                    {
                      "text": "La surface utile d'un DENFC ne doit pas \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 1 m\u00e8tre carr\u00e9 ni sup\u00e9rieure \u00e0 6 m\u00e8tres carr\u00e9s. Il faut pr\u00e9voir au moins un exutoire pour 250 m\u00e8tres carr\u00e9s de superficie de toiture."
                    },
                    {
                      "text": "Les DENFC ne sont pas implant\u00e9s sur la toiture \u00e0 moins de 7 m\u00e8tres des murs coupe-feu s\u00e9parant les cellules de stockage."
                    },
                    {
                      "text": "Les dispositifs d'\u00e9vacuation des fum\u00e9es sont compos\u00e9s d'exutoires \u00e0 commande automatique et manuelle. La surface utile de l'ensemble de ces exutoires n'est pas inf\u00e9rieure \u00e0 2 % de la superficie de chaque canton de d\u00e9senfumage."
                    },
                    {
                      "text": "L'action d'une commande de mise en s\u00e9curit\u00e9 ne peut pas \u00eatre invers\u00e9e par une autre commande."
                    },
                    {
                      "text": "En exploitation normale, le r\u00e9armement (fermeture) est possible depuis le sol du b\u00e2timent, depuis la zone de d\u00e9senfumage ou depuis la cellule \u00e0 d\u00e9senfumer dans le cas d'un b\u00e2timent divis\u00e9 en plusieurs cantons ou cellules."
                    },
                    {
                      "text": "Les commandes manuelles des DENFC sont facilement accessibles depuis les issues du b\u00e2timent ou des cellules de stockage. Ces commandes d'ouverture manuelle sont install\u00e9es conform\u00e9ment \u00e0 la norme NF S 61-932, version d\u00e9cembre 2008."
                    },
                    {
                      "text": "Les DENFC, en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la norme NF EN 12 101-2, version octobre 2003, pr\u00e9sentent les caract\u00e9ristiques suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 syst\u00e8me d'ouverture de type B (ouverture + fermeture) ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 fiabilit\u00e9 : classe RE 300 (300 cycles de mise en s\u00e9curit\u00e9) ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 classification de la surcharge neige \u00e0 l'ouverture : SL 250 (25 daN/m\u00b2) pour des altitudes inf\u00e9rieures ou \u00e9gales \u00e0 400 m\u00e8tres et SL 500 (50 daN/m\u00b2) pour des altitudes comprises entre 400 et 800 m\u00e8tres. La classe SL 0 est utilisable si la r\u00e9gion d'implantation n'est pas susceptible d'\u00eatre enneig\u00e9e ou si des dispositions constructives emp\u00eachent l'accumulation de la neige. Au-dessus de 800 m\u00e8tres, les exutoires sont de la classe SL 500 et install\u00e9s avec des dispositions constructives emp\u00eachant l'accumulation de la neige ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 classe de temp\u00e9rature ambiante T(00) ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 classe d'exposition \u00e0 la chaleur B 300."
                    },
                    {
                      "text": "En pr\u00e9sence d'un syst\u00e8me d'extinction automatique, les dispositifs d'ouverture automatique des exutoires sont r\u00e9gl\u00e9s de telle fa\u00e7on que l'ouverture des organes de d\u00e9senfumage ne puisse se produire avant le d\u00e9clenchement de l'extinction automatique."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 12 II.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II. \u2015 D\u00e9senfumage :"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "80d0fcFcf4D9",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Des amen\u00e9es d'air frais d'une superficie \u00e9gale \u00e0 la surface des exutoires du plus grand canton, cellule par cellule, sont r\u00e9alis\u00e9es soit par des ouvrants en fa\u00e7ade, soit par des bouches raccord\u00e9es \u00e0 des conduits, soit par les portes des cellules \u00e0 d\u00e9senfumer donnant sur l'ext\u00e9rieur."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 12 III.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "III. \u2015 Amen\u00e9es d'air frais :"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "DcaE0fcDc4C7",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les galeries surcellules, les espaces surcellules, les tours de manutention et les cellules des stockages de produits susceptibles de d\u00e9gager des poussi\u00e8res inflammables sont \u00e9quip\u00e9s en partie haute de dispositifs permettant l'\u00e9vacuation naturelle des fum\u00e9es, gaz de combustion, chaleur et produits imbr\u00fbl\u00e9s d\u00e9gag\u00e9s en cas d'incendie."
                    },
                    {
                      "text": "Lorsque ces dispositifs sont constitu\u00e9s d'ouvertures permanentes, ils sont r\u00e9partis de fa\u00e7on continue soit sur le p\u00e9rim\u00e8tre de la partie du b\u00e2timent \u00e0 d\u00e9senfumer abritant ces stockages, soit sur ses deux plus grandes longueurs oppos\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Lorsque ces dispositifs ne sont pas constitu\u00e9s d'ouvertures permanentes, ils sont constitu\u00e9s d'exutoires \u00e0 commande automatique et manuelle (DENFC), conformes \u00e0 la norme NF EN 12101-2, version d\u00e9cembre 2003. En exploitation normale, leur r\u00e9armement (fermeture) est possible depuis le sol du local ou depuis la zone de d\u00e9senfumage. Leurs commandes d'ouverture manuelle sont plac\u00e9es \u00e0 proximit\u00e9 des acc\u00e8s et install\u00e9es conform\u00e9ment \u00e0 la norme NF S 61-932, version d\u00e9cembre 2008."
                    },
                    {
                      "text": "La surface utile d'ouverture de l'ensemble des exutoires, y compris les dispositifs d'\u00e9vacuation naturelle de fum\u00e9es et de chaleur, n'est pas inf\u00e9rieure \u00e0 1 % de la superficie des locaux."
                    },
                    {
                      "text": "Lorsque les dispositifs de d\u00e9senfumage n'ont pas fait l'objet d'un proc\u00e8s-verbal d'essai de qualification de leur efficacit\u00e9 a\u00e9raulique, un coefficient p\u00e9nalisant de 0,5 est affect\u00e9 \u00e0 la surface g\u00e9om\u00e9trique de d\u00e9senfumage."
                    },
                    {
                      "text": "Les amen\u00e9es d'air n'entra\u00eenent pas de circulation d'air au sein des produits stock\u00e9s."
                    },
                    {
                      "text": "Elles sont am\u00e9nag\u00e9es sur une surface \u00e9quivalente \u00e0 la surface utile des exutoires."
                    },
                    {
                      "text": "La surface d'ouverture prise en compte pour l'amen\u00e9e d'air se situe le plus bas possible, en dessous de la hauteur des surfaces prises en compte pour l'\u00e9vacuation naturelle des fum\u00e9es et de la chaleur."
                    },
                    {
                      "text": "Ces dispositifs sont r\u00e9partis de fa\u00e7on continue soit sur le p\u00e9rim\u00e8tre du b\u00e2timent \u00e0 d\u00e9senfumer, soit sur ses deux c\u00f4t\u00e9s oppos\u00e9s pr\u00e9sentant les plus grandes longueurs."
                    },
                    {
                      "text": "L'ensemble de ces dispositions est justifi\u00e9 par une attestation de conformit\u00e9, d\u00e9livr\u00e9e par une personne comp\u00e9tente en mati\u00e8re de d\u00e9senfumage."
                    },
                    {
                      "text": "Les dispositions du pr\u00e9sent article ne s'appliquent pas aux cellules de stockage qui ne sont pas \u00e9quip\u00e9es d'un acc\u00e8s au personnel en phase de stockage."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 12 IV.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "IV. \u2015 Cas particulier des stockages de produits susceptibles de d\u00e9gager des poussi\u00e8res inflammables :"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 12"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "757ee211BCe3",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 13",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "d6E143C94CbD",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant tient \u00e0 disposition des services d'incendie et de secours :"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 des plans des locaux avec une description des dangers pour chaque local pr\u00e9sentant des risques particuliers et l'emplacement des moyens de protection incendie ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 des consignes pr\u00e9cises pour l'acc\u00e8s des secours avec des proc\u00e9dures pour acc\u00e9der \u00e0 tous les lieux."
                    },
                    {
                      "text": "L'installation dispose en permanence d'un acc\u00e8s au moins pour permettre \u00e0 tout moment l'intervention des services d'incendie et de secours."
                    },
                    {
                      "text": "Les v\u00e9hicules dont la pr\u00e9sence est li\u00e9e \u00e0 l'exploitation de l'installation stationnent sans occasionner de g\u00eane pour l'accessibilit\u00e9 des engins des services de secours depuis les voies de circulation externes \u00e0 l'installation, m\u00eame en dehors des heures d'exploitation et d'ouverture de l'installation."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 13 I.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I. \u2015 Accessibilit\u00e9 :"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "abCCC5090194",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Une voie \u00ab engins \u00bb au moins est maintenue d\u00e9gag\u00e9e pour la circulation sur le p\u00e9rim\u00e8tre de l'installation et est positionn\u00e9e de fa\u00e7on \u00e0 ne pouvoir \u00eatre obstru\u00e9e par l'effondrement de tout ou partie de cette installation ou occup\u00e9e par les eaux d'extinction."
                    },
                    {
                      "text": "Cette voie \u00ab engins \u00bb respecte les caract\u00e9ristiques suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 la largeur utile est au minimum de 6 m\u00e8tres, la hauteur libre au minimum de 4,5 m\u00e8tres et la pente inf\u00e9rieure \u00e0 15 % ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 dans les virages de rayon int\u00e9rieur inf\u00e9rieur \u00e0 50 m\u00e8tres, un rayon int\u00e9rieur R minimal de 13 m\u00e8tres est maintenu et une surlargeur de S = 15/R m\u00e8tres est ajout\u00e9e ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 la voie r\u00e9siste \u00e0 la force portante calcul\u00e9e pour un v\u00e9hicule de 320 kN avec un maximum de 130 kN par essieu, ceux-ci \u00e9tant distants de 3,6 m\u00e8tres au minimum ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 chaque point du p\u00e9rim\u00e8tre de l'installation est \u00e0 une distance maximale de 60 m\u00e8tres de cette voie ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 aucun obstacle n'est dispos\u00e9 entre les acc\u00e8s \u00e0 l'installation ou aux voies \u00ab \u00e9chelles \u00bb d\u00e9finies au IV et la voie \u00ab engins \u00bb."
                    },
                    {
                      "text": "En cas d'impossibilit\u00e9 de mise en place d'une voie \u00ab engins \u00bb permettant la circulation sur l'int\u00e9gralit\u00e9 du p\u00e9rim\u00e8tre de l'installation et si tout ou partie de la voie est en impasse, les 40 derniers m\u00e8tres de la partie de la voie en impasse sont d'une largeur utile minimale de 7 m\u00e8tres et une aire de retournement comprise dans un cercle de 20 m\u00e8tres de diam\u00e8tre est pr\u00e9vue \u00e0 son extr\u00e9mit\u00e9."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-autorisation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2013-09-14",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      },
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "quantite-rubrique",
                                "type": "REAL_NUMBER"
                              },
                              "strict": false,
                              "target": 50000.0,
                              "type": "GREATER"
                            },
                            {
                              "left": "2013-09-14",
                              "left_strict": false,
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-autorisation",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "right": "2021-01-01",
                              "right_strict": true,
                              "type": "RANGE"
                            }
                          ],
                          "type": "AND"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 13 II.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II. \u2015 Accessibilit\u00e9 des engins \u00e0 proximit\u00e9 de l'installation :"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "8F33085d00BC",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Pour permettre le croisement des engins de secours, tout tron\u00e7on de voie \u00ab engins \u00bb de plus de 100 m\u00e8tres lin\u00e9aires dispose d'au moins deux aires dites de croisement, judicieusement positionn\u00e9es, pr\u00e9sentant a minima les m\u00eames qualit\u00e9s de pente, de force portante et de hauteur libre que la voie \u00ab engins \u00bb, et ayant :"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 une largeur utile minimale de 3 m\u00e8tres en plus de la voie \u00ab engins \u00bb ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 une longueur minimale de 15 m\u00e8tres."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-autorisation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2013-09-14",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      },
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "quantite-rubrique",
                                "type": "REAL_NUMBER"
                              },
                              "strict": false,
                              "target": 50000.0,
                              "type": "GREATER"
                            },
                            {
                              "left": "2013-09-14",
                              "left_strict": false,
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-autorisation",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "right": "2021-01-01",
                              "right_strict": true,
                              "type": "RANGE"
                            }
                          ],
                          "type": "AND"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 13 III.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "III. \u2015 D\u00e9placement des engins de secours \u00e0 l'int\u00e9rieur du site :"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "C2ACADA0355C",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Pour toute installation situ\u00e9e dans un b\u00e2timent de hauteur sup\u00e9rieure \u00e0 8 m\u00e8tres, au moins une fa\u00e7ade est desservie par au moins une voie \u00ab \u00e9chelles \u00bb permettant la circulation et la mise en station des \u00e9chelles a\u00e9riennes. Cette voie \u00ab \u00e9chelles \u00bb est directement accessible depuis la voie \u00ab engins \u00bb d\u00e9finie au II."
                    },
                    {
                      "text": "Depuis cette voie, une \u00e9chelle acc\u00e9dant \u00e0 au moins toute la hauteur du b\u00e2timent peut \u00eatre dispos\u00e9e. La voie respecte, par ailleurs, les caract\u00e9ristiques suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 la largeur utile est au minimum de 4 m\u00e8tres, la longueur de l'aire de stationnement au minimum de 10 m\u00e8tres, la pente au maximum de 10 % ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 dans les virages de rayon int\u00e9rieur inf\u00e9rieur \u00e0 50 m\u00e8tres, un rayon int\u00e9rieur R minimal de 13 m\u00e8tres est maintenu et une surlargeur de S = 15/R m\u00e8tres est ajout\u00e9e ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 aucun obstacle a\u00e9rien ne g\u00eane la man\u0153uvre de ces \u00e9chelles \u00e0 la verticale de l'ensemble de la voie ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 la distance par rapport \u00e0 la fa\u00e7ade est de 1 m\u00e8tre minimum et 8 m\u00e8tres maximum pour un stationnement parall\u00e8le au b\u00e2timent et inf\u00e9rieure \u00e0 1 m\u00e8tre pour un stationnement perpendiculaire au b\u00e2timent ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 la voie r\u00e9siste \u00e0 la force portante calcul\u00e9e pour un v\u00e9hicule de 320 kN avec un maximum de 130 kN par essieu, ceux-ci \u00e9tant distants de 3,6 m\u00e8tres au minimum et pr\u00e9sente une r\u00e9sistance au poin\u00e7onnement minimale de 88 N/cm\u00b2."
                    },
                    {
                      "text": "Par ailleurs, pour toute installation situ\u00e9e dans un b\u00e2timent de plusieurs niveaux poss\u00e9dant au moins un plancher situ\u00e9 \u00e0 une hauteur sup\u00e9rieure \u00e0 8 m\u00e8tres par rapport au niveau d'acc\u00e8s des secours, sur au moins deux fa\u00e7ades, cette voie \u00ab \u00e9chelles \u00bb permet d'acc\u00e9der \u00e0 des ouvertures."
                    },
                    {
                      "text": "Ces ouvertures permettent au moins un acc\u00e8s par \u00e9tage pour chacune des fa\u00e7ades disposant de voie \u00ab \u00e9chelles \u00bb et pr\u00e9sentent une hauteur minimale de 1,8 m\u00e8tre et une largeur minimale de 0,9 m\u00e8tre. Les panneaux d'obturation ou les ch\u00e2ssis composant ces acc\u00e8s s'ouvrent et demeurent toujours accessibles de l'ext\u00e9rieur et de l'int\u00e9rieur. Ils sont ais\u00e9ment rep\u00e9rables de l'ext\u00e9rieur par les services de secours."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-autorisation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2013-09-14",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      },
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "quantite-rubrique",
                                "type": "REAL_NUMBER"
                              },
                              "strict": false,
                              "target": 50000.0,
                              "type": "GREATER"
                            },
                            {
                              "left": "2013-09-14",
                              "left_strict": false,
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-autorisation",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "right": "2021-01-01",
                              "right_strict": true,
                              "type": "RANGE"
                            }
                          ],
                          "type": "AND"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 13 IV.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "IV. \u2015 Mise en station des \u00e9chelles :"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "CdD61ce1e7dD",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "A partir de chaque voie \u00ab engins \u00bb ou \u00ab \u00e9chelles \u00bb est pr\u00e9vu un acc\u00e8s aux issues du b\u00e2timent ou \u00e0 l'installation par un chemin stabilis\u00e9 de 1,8 m\u00e8tre de large au minimum."
                    },
                    {
                      "text": "Les quais de d\u00e9chargement sont \u00e9quip\u00e9s d'une rampe d\u00e9vidoir de 1,8 m\u00e8tre de large et de pente inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 10 %, permettant l'acc\u00e8s \u00e0 chaque cellule sauf s'il existe des acc\u00e8s de plain-pied."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-autorisation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2013-09-14",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      },
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "quantite-rubrique",
                                "type": "REAL_NUMBER"
                              },
                              "strict": false,
                              "target": 50000.0,
                              "type": "GREATER"
                            },
                            {
                              "left": "2013-09-14",
                              "left_strict": false,
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-autorisation",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "right": "2021-01-01",
                              "right_strict": true,
                              "type": "RANGE"
                            }
                          ],
                          "type": "AND"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 13 V.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "V. \u2015 Etablissement du dispositif hydraulique depuis les engins :"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 13"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "e27CA54BF398",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "I. \u2015 L'installation est dot\u00e9e de moyens de lutte contre l'incendie appropri\u00e9s aux risques, notamment :"
                },
                {
                  "text": "\u2015 d'un moyen permettant d'alerter les services d'incendie et de secours ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 d'un ou plusieurs appareils d'incendie (prises d'eau, poteaux par exemple) \u00e9quip\u00e9s de prises de raccordement d'un diam\u00e8tre nominal de 100 ou 150 millim\u00e8tres (DN100 ou DN150) conformes aux normes en vigueur pour permettre au service d'incendie et de secours de s'alimenter sur ces appareils. Ces appareils d'incendie sont implant\u00e9s de telle sorte que tout point des limites des zones \u00e0 risque de l'installation identifi\u00e9es \u00e0 l'article 8 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 se trouve \u00e0 moins de 100 m\u00e8tres d'un appareil permettant de fournir un d\u00e9bit minimal de 60 m\u00e8tres cubes par heure. Les appareils sont distants entre eux de 150 m\u00e8tres maximum (les distances sont mesur\u00e9es par les voies praticables aux engins d'incendie et de secours)."
                },
                {
                  "text": "Les appareils sont aliment\u00e9s par un r\u00e9seau ind\u00e9pendant du r\u00e9seau d'eau industrielle et garantissant une pression dynamique minimale de 1 bar sans d\u00e9passer 8 bars. Le d\u00e9bit et la quantit\u00e9 d'eau n\u00e9cessaires pour les op\u00e9rations d'extinction et de refroidissement sont calcul\u00e9s conform\u00e9ment au document technique D9 (guide pratique pour le dimensionnement des besoins en eau de l'Institut national d'\u00e9tudes de la s\u00e9curit\u00e9 civile, la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise des soci\u00e9t\u00e9s d'assurances et le Centre national de pr\u00e9vention et de protection, \u00e9dition septembre 2001). Pour r\u00e9pondre aux besoins calcul\u00e9s, les appareils sont aliment\u00e9s par le r\u00e9seau d'eau public ou priv\u00e9, compl\u00e9t\u00e9 si n\u00e9cessaire par une ou plusieurs r\u00e9serves d'eau propre au site. Chaque r\u00e9serve a une capacit\u00e9 minimale r\u00e9ellement utilisable de 120 m\u00e8tres cubes, est \u00e9quip\u00e9e de prises de raccordement conformes et est accessible en permanence pour permettre leur utilisation par les services d'incendie et de secours."
                },
                {
                  "text": "A d\u00e9faut de respecter l'ensemble des prescriptions de cet alin\u00e9a, seule une solution ayant recueilli au pr\u00e9alable l'avis des services d'incendie et de secours peut \u00eatre mise en \u0153uvre."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant est en mesure de justifier la disponibilit\u00e9 effective en toutes circonstances des quantit\u00e9s et d\u00e9bits d'eau vis\u00e9s par cet alin\u00e9a ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 de robinets d'incendie arm\u00e9s (RIA), situ\u00e9s au moins \u00e0 proximit\u00e9 des issues des stockages couverts. Ils sont dispos\u00e9s de telle sorte qu'un foyer puisse \u00eatre attaqu\u00e9 simultan\u00e9ment par deux lances sous deux angles diff\u00e9rents. Ils sont utilisables en p\u00e9riode de gel ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 d'un dispositif d'extinction automatique, lorsque celui-est exig\u00e9 conform\u00e9ment aux dispositions du II de l'article 11 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 d'extincteurs r\u00e9partis \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'installation lorsqu'elle est couverte, sur les aires ext\u00e9rieures et dans les lieux pr\u00e9sentant des risques sp\u00e9cifiques, \u00e0 proximit\u00e9 des d\u00e9gagements, bien visibles et facilement accessibles. Les agents d'extinction sont appropri\u00e9s aux risques \u00e0 combattre et compatibles avec les mati\u00e8res stock\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Les moyens de lutte contre l'incendie sont capables de fonctionner efficacement quelle que soit la temp\u00e9rature de l'installation et notamment en p\u00e9riode de gel."
                },
                {
                  "text": "En cas d'installation de syst\u00e8mes d'extinction automatique d'incendie, ceux-ci sont con\u00e7us, install\u00e9s et entretenus r\u00e9guli\u00e8rement conform\u00e9ment aux r\u00e9f\u00e9rentiels reconnus."
                },
                {
                  "text": "Les emplacements des bouches d'incendie, des RIA ou des extincteurs sont mat\u00e9rialis\u00e9s sur les sols et b\u00e2timents (par exemple, au moyen de pictogrammes)."
                },
                {
                  "text": "II. \u2015 Pour les installations de stockage de produits susceptibles de d\u00e9gager des poussi\u00e8res inflammables d'une capacit\u00e9 totale sup\u00e9rieure \u00e0 5 000 m\u00e8tres cubes, les moyens de lutte contre l'incendie sont compl\u00e9t\u00e9s d'au moins une colonne s\u00e8che permettant d'atteindre le point le plus haut du stockage."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": [
                      0,
                      2,
                      3,
                      4,
                      5,
                      6,
                      7,
                      8,
                      9,
                      10,
                      12
                    ],
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2013-09-14",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  },
                  {
                    "alineas": [
                      0,
                      2,
                      3,
                      4,
                      5,
                      6,
                      7,
                      8,
                      9,
                      10,
                      12
                    ],
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "quantite-rubrique",
                            "type": "REAL_NUMBER"
                          },
                          "strict": false,
                          "target": 50000.0,
                          "type": "GREATER"
                        },
                        {
                          "left": "2013-09-14",
                          "left_strict": false,
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-autorisation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "right": "2021-01-01",
                          "right_strict": true,
                          "type": "RANGE"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 14",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 14"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 2 : Dispositions constructives"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "449d109ecf8a",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "65f117FEa271",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "I. \u2015 Dans les parties de l'installation mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 8 et recens\u00e9es comme pouvant \u00eatre \u00e0 l'origine d'une explosion, les installations \u00e9lectriques, m\u00e9caniques, hydrauliques et pneumatiques sont conformes aux dispositions du d\u00e9cret n\u00b0 96-1010 susvis\u00e9."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant tient \u00e0 jour une description des \u00e9quipements et appareils pr\u00e9sents dans les zones o\u00f9 peuvent appara\u00eetre des explosions"
                },
                {
                  "text": "II. \u2015 Les dispositions du pr\u00e9sent II sont applicables aux installations de stockage de produits susceptibles de d\u00e9gager des poussi\u00e8res inflammables."
                },
                {
                  "text": "Les appareils et les syst\u00e8mes de protection susceptibles d'\u00eatre \u00e0 l'origine d'explosions :"
                },
                {
                  "text": "\u2015 sont au minimum de la cat\u00e9gorie 1D, 2D ou 3D pour le groupe d'appareils II (la lettre \u00ab D \u00bb concernant les atmosph\u00e8res explosives dues \u00e0 la pr\u00e9sence de poussi\u00e8res) telles que d\u00e9finies dans le d\u00e9cret n\u00b0 96-1010 susvis\u00e9 ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 ou disposent d'une \u00e9tanch\u00e9it\u00e9 correspondant \u00e0 un indice de protection IP 5X minimum (enveloppes \u00ab prot\u00e9g\u00e9es contre les poussi\u00e8res \u00bb dans le cas de poussi\u00e8res isolantes, norme NF 60-529, version juin 2000), et poss\u00e8dent une temp\u00e9rature de surface au plus \u00e9gale au minimum : des deux tiers de la temp\u00e9rature d'inflammation en nuage et de la temp\u00e9rature d'inflammation en couche de 5 millim\u00e8tres diminu\u00e9e de 75 \u00b0C."
                },
                {
                  "text": "Les mat\u00e9riaux constituant les appareils en contact avec les produits sont conducteurs afin d'\u00e9viter toute accumulation de charges \u00e9lectrostatiques."
                },
                {
                  "text": "Les engins munis de moteurs \u00e0 combustion interne et susceptibles de p\u00e9n\u00e9trer dans les installations sont \u00e9quip\u00e9s de pare-\u00e9tincelles."
                },
                {
                  "text": "Le stationnement de v\u00e9hicules est interdit dans les installations."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": [
                      0,
                      1,
                      2,
                      3,
                      4,
                      5,
                      6
                    ],
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2013-09-14",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  },
                  {
                    "alineas": [
                      0,
                      1,
                      2,
                      3,
                      4,
                      5,
                      6
                    ],
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "quantite-rubrique",
                            "type": "REAL_NUMBER"
                          },
                          "strict": false,
                          "target": 50000.0,
                          "type": "GREATER"
                        },
                        {
                          "left": "2013-09-14",
                          "left_strict": false,
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-autorisation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "right": "2021-01-01",
                          "right_strict": true,
                          "type": "RANGE"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 15",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 15"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "E62533b184dd",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "I. \u2015 Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, les installations \u00e9lectriques, y compris les canalisations, sont conformes aux prescriptions de l'article 422 de la norme NF C 15-100, version octobre 2010, relative aux locaux \u00e0 risque d'incendie. Les canalisations \u00e9lectriques ne sont pas une cause possible d'inflammation et sont convenablement prot\u00e9g\u00e9es contre les chocs, contre la propagation des flammes et contre l'action des produits pr\u00e9sents dans la partie de l'installation en cause."
                },
                {
                  "text": "Les \u00e9quipements m\u00e9talliques sont mis \u00e0 la terre conform\u00e9ment aux r\u00e8glements et aux normes applicables."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant tient \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es les \u00e9l\u00e9ments justifiant que les installations \u00e9lectriques sont r\u00e9alis\u00e9es conform\u00e9ment aux r\u00e8gles en vigueur, entretenues en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Le rapport annuel de v\u00e9rification effectu\u00e9 par un organisme comp\u00e9tent comporte :"
                },
                {
                  "text": "\u2015 pour les \u00e9quipements et appareils pr\u00e9sents dans les zones o\u00f9 peuvent appara\u00eetre des explosions, les conclusions de l'organisme quant \u00e0 la conformit\u00e9 des installations ou les mesures \u00e0 prendre pour assurer la conformit\u00e9 avec les dispositions du d\u00e9cret n\u00b0 96-1010 susvis\u00e9 ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les conclusions de l'organisme quant \u00e0 la conformit\u00e9 des installations \u00e9lectriques dans tout le site et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, les mesures \u00e0 prendre pour assurer la conformit\u00e9 avec les dispositions de l'article 422 de la norme NF C 15-100, version octobre 2010."
                },
                {
                  "text": "Les non-conformit\u00e9s font l'objet d'un plan d'actions pr\u00e9cisant leur \u00e9ch\u00e9ancier de r\u00e9alisation ; ce plan respecte a minima les exigences du code du travail."
                },
                {
                  "text": "II. \u2015 Dans le cas d'un \u00e9clairage artificiel, seul l'\u00e9clairage \u00e9lectrique est autoris\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Si l'\u00e9clairage met en \u0153uvre des technologies pouvant en cas de dysfonctionnement projeter des \u00e9clats ou des \u00e9l\u00e9ments chauds susceptibles d'\u00eatre source d'incendie (comme des gouttes chaudes en cas d'\u00e9clatement de lampes \u00e0 vapeur de sodium ou de mercure), l'exploitant prend toute disposition pour que tous les \u00e9l\u00e9ments soient confin\u00e9s dans l'appareil en cas de dysfonctionnement."
                },
                {
                  "text": "Les gainages \u00e9lectriques et autres canalisations \u00e9lectriques ne sont pas une cause possible d'inflammation ou de propagation de fuite et sont convenablement prot\u00e9g\u00e9s contre les chocs, contre la propagation des flammes et contre l'action des produits pr\u00e9sents dans la partie de l'installation en cause."
                },
                {
                  "text": "A proximit\u00e9 d'au moins une issue, est install\u00e9 un interrupteur central, bien signal\u00e9, permettant de couper l'alimentation \u00e9lectrique g\u00e9n\u00e9rale ou de chaque cellule."
                },
                {
                  "text": "Le chauffage de l'installation et de ses annexes ne peut \u00eatre r\u00e9alis\u00e9 que par eau chaude, vapeur produite par un g\u00e9n\u00e9rateur thermique ou autre syst\u00e8me pr\u00e9sentant un degr\u00e9 de s\u00e9curit\u00e9 \u00e9quivalent."
                },
                {
                  "text": "Les syst\u00e8mes de chauffage par a\u00e9rothermes \u00e0 gaz sont autoris\u00e9s lorsque l'ensemble des conditions suivantes est respect\u00e9 :"
                },
                {
                  "text": "-les a\u00e9rothermes sont de type C au sens de la norme FD CEN/ TR 1749 (version de novembre 2015) ;"
                },
                {
                  "text": "-la tuyauterie alimentant en gaz un a\u00e9rotherme est situ\u00e9e \u00e0 l'ext\u00e9rieur de l'entrep\u00f4t et p\u00e9n\u00e8tre la paroi ext\u00e9rieure ou la toiture de l'entrep\u00f4t au droit de l'a\u00e9rotherme afin de limiter au maximum la longueur de la tuyauterie pr\u00e9sente \u00e0 l'int\u00e9rieur des cellules. La partie r\u00e9siduelle de la tuyauterie interne \u00e0 la cellule est situ\u00e9e dans une gaine r\u00e9alis\u00e9e en mat\u00e9riau de classe A2 s1 d0 permettant d'\u00e9vacuer toute fuite de gaz \u00e0 l'ext\u00e9rieur de l'entrep\u00f4t ;"
                },
                {
                  "text": "-les tuyauteries d'alimentation en gaz sont en acier et sont assembl\u00e9es par soudure. Les soudures font l'objet d'un contr\u00f4le initial par un organisme comp\u00e9tent, avant mise en service de l'a\u00e9rotherme ;"
                },
                {
                  "text": "-les a\u00e9rothermes et leurs tuyauteries d'alimentation en gaz sont prot\u00e9g\u00e9s des chocs m\u00e9caniques, notamment de ceux pouvant provenir de tout engin de manutention ;"
                },
                {
                  "text": "-toutes les parties des a\u00e9rothermes sont \u00e0 une distance minimale de deux m\u00e8tres de toute mati\u00e8re combustible ;"
                },
                {
                  "text": "-une mesure de ma\u00eetrise des risques est mise en place pour, en cas de d\u00e9tection de fuite de gaz ou d\u00e9tection d'absence de flamme au niveau de l'a\u00e9rotherme, entra\u00eener la fermeture de deux vannes d'isolement situ\u00e9es sur la tuyauterie d'alimentation en gaz, de part et d'autre de la paroi ext\u00e9rieure ou de la toiture de l'entrep\u00f4t ;"
                },
                {
                  "text": "-toute partie de l'a\u00e9rotherme en contact avec l'air ambiant pr\u00e9sente une temp\u00e9rature inf\u00e9rieure \u00e0 120\u00b0 C. En cas de d'atteinte de cette temp\u00e9rature, une mesure de ma\u00eetrise des risques entra\u00eene la mise en s\u00e9curit\u00e9 de l'a\u00e9rotherme et la fermeture des deux vannes cit\u00e9es \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent ;"
                },
                {
                  "text": "-les a\u00e9rothermes, les tuyauteries d'alimentation en gaz et leurs gaines, ainsi que les mesures de ma\u00eetrise des risques associ\u00e9s font l'objet d'une v\u00e9rification initiale et de v\u00e9rifications p\u00e9riodiques au minimum annuelles par un organisme comp\u00e9tent."
                },
                {
                  "text": "Les moyens de chauffage des bureaux de quais, s'ils existent, pr\u00e9sentent les m\u00eames garanties de s\u00e9curit\u00e9 que celles pr\u00e9vues pour les locaux dans lesquels ils sont situ\u00e9s."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": [
                      1,
                      9,
                      10,
                      11,
                      12,
                      13,
                      14,
                      15,
                      16,
                      17,
                      18,
                      19,
                      20,
                      21
                    ],
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2013-09-14",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  },
                  {
                    "alineas": [
                      0,
                      1,
                      2,
                      3,
                      4,
                      5,
                      6,
                      9,
                      10,
                      11,
                      12,
                      13,
                      14,
                      15,
                      16,
                      17,
                      18,
                      19,
                      20,
                      21
                    ],
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "quantite-rubrique",
                            "type": "REAL_NUMBER"
                          },
                          "strict": false,
                          "target": 50000.0,
                          "type": "GREATER"
                        },
                        {
                          "left": "2013-09-14",
                          "left_strict": false,
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-autorisation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "right": "2021-01-01",
                          "right_strict": true,
                          "type": "RANGE"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 16",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 16"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "d7baaA4435A8",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Dans le cas d'un stockage couvert, l'exploitant met en \u0153uvre les dispositions relatives \u00e0 la protection contre la foudre de la section III de l'arr\u00eat\u00e9 du 4 octobre 2010 susvis\u00e9."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 17",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 17"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "0Bda7348465b",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, les locaux sont convenablement ventil\u00e9s pour pr\u00e9venir la formation d'atmosph\u00e8re explosive ou toxique. Le d\u00e9bouch\u00e9 \u00e0 l'atmosph\u00e8re de la ventilation est plac\u00e9 aussi loin que possible des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers et des bouches d'aspiration d'air ext\u00e9rieur, et \u00e0 une hauteur suffisante compte tenu de la hauteur des b\u00e2timents environnants afin de favoriser la dispersion des gaz rejet\u00e9s et au minimum \u00e0 1 m\u00e8tre au-dessus du fa\u00eetage."
                },
                {
                  "text": "La forme du conduit d'\u00e9vacuation, notamment dans la partie la plus proche du d\u00e9bouch\u00e9 \u00e0 l'atmosph\u00e8re, est con\u00e7ue de mani\u00e8re \u00e0 favoriser au maximum l'ascension et la dispersion des polluants dans l'atmosph\u00e8re (par exemple l'utilisation de chapeaux est interdite)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2013-09-14",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  },
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "quantite-rubrique",
                            "type": "REAL_NUMBER"
                          },
                          "strict": false,
                          "target": 50000.0,
                          "type": "GREATER"
                        },
                        {
                          "left": "2013-09-14",
                          "left_strict": false,
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-autorisation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "right": "2021-01-01",
                          "right_strict": true,
                          "type": "RANGE"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 18",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 18"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "e0B89Bd7fc0D",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "La d\u00e9tection automatique d'incendie avec transmission, en tout temps, de l'alarme \u00e0 l'exploitant est obligatoire pour les locaux de stockage couverts ferm\u00e9s, les locaux techniques et pour les bureaux \u00e0 proximit\u00e9 des stockages."
                },
                {
                  "text": "Cette d\u00e9tection actionne une alarme perceptible en tout point du b\u00e2timent sinistr\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Cette d\u00e9tection peut \u00eatre assur\u00e9e par le syst\u00e8me d'extinction automatique. Dans ce cas, l'exploitant s'assure que le syst\u00e8me permet une d\u00e9tection pr\u00e9coce de tout d\u00e9part d'incendie tenant compte de la nature des produits stock\u00e9s et r\u00e9alise une \u00e9tude technique permettant de le d\u00e9montrer."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant dresse la liste des d\u00e9tecteurs avec leur fonctionnalit\u00e9 et d\u00e9termine les op\u00e9rations d'entretien destin\u00e9es \u00e0 maintenir leur efficacit\u00e9 dans le temps."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant est en mesure de d\u00e9montrer la pertinence du dimensionnement retenu pour les dispositifs de d\u00e9tection et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, d'extinction."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 19",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 19"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 3 : Dispositif de pr\u00e9vention des accidents"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "a9F6692070B2",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Dcb31E8BCdFb",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "I. \u2015 Tout stockage d'un liquide susceptible de cr\u00e9er une pollution des eaux ou des sols est associ\u00e9 \u00e0 une capacit\u00e9 de r\u00e9tention dont le volume est au moins \u00e9gal \u00e0 la plus grande des deux valeurs suivantes :"
                },
                {
                  "text": "100 % de la capacit\u00e9 du plus grand r\u00e9servoir ;"
                },
                {
                  "text": "50 % de la capacit\u00e9 totale des r\u00e9servoirs associ\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Cette disposition n'est pas applicable aux bassins de traitement des eaux r\u00e9siduaires."
                },
                {
                  "text": "Pour les stockages de r\u00e9cipients de capacit\u00e9 unitaire inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 250 litres, la capacit\u00e9 de r\u00e9tention est au moins \u00e9gale \u00e0 :"
                },
                {
                  "text": "\u2015 dans le cas de liquides inflammables, 50 % de la capacit\u00e9 totale des f\u00fbts ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 dans les autres cas, 20 % de la capacit\u00e9 totale des f\u00fbts ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 dans tous les cas 800 litres minimum ou \u00e9gale \u00e0 la capacit\u00e9 totale lorsque celle-l\u00e0 est inf\u00e9rieure \u00e0 800 litres."
                },
                {
                  "text": "II. \u2015 La capacit\u00e9 de r\u00e9tention est \u00e9tanche aux produits qu'elle pourrait contenir et r\u00e9siste \u00e0 l'action physique et chimique des fluides. Il en est de m\u00eame pour son dispositif d'obturation qui est maintenu ferm\u00e9."
                },
                {
                  "text": "L'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 du (ou des) r\u00e9servoir(s) associ\u00e9(s) peut \u00eatre contr\u00f4l\u00e9e \u00e0 tout moment."
                },
                {
                  "text": "Les produits r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s en cas d'accident ne peuvent \u00eatre rejet\u00e9s que dans des conditions conformes au pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ou sont \u00e9limin\u00e9s comme les d\u00e9chets."
                },
                {
                  "text": "Les r\u00e9servoirs ou r\u00e9cipients contenant des produits incompatibles ne sont pas associ\u00e9s \u00e0 une m\u00eame r\u00e9tention."
                },
                {
                  "text": "III. \u2015 Lorsque les stockages de liquide susceptible de cr\u00e9er une pollution des eaux ou des sols sont \u00e0 l'air libre, les r\u00e9tentions sont vid\u00e9es d\u00e8s que possible des eaux pluviales s'y versant."
                },
                {
                  "text": "IV. \u2015 Le sol des aires et des locaux de stockage ou de manipulation des mati\u00e8res dangereuses pour l'homme ou susceptibles de cr\u00e9er une pollution de l'eau ou du sol est \u00e9tanche et \u00e9quip\u00e9 de fa\u00e7on \u00e0 pouvoir recueillir les eaux de lavage et les mati\u00e8res r\u00e9pandues accidentellement."
                },
                {
                  "text": "V. \u2015 Toutes mesures sont prises pour recueillir l'ensemble des eaux et \u00e9coulements susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9s lors d'un sinistre, y compris les eaux utilis\u00e9es lors d'un incendie, afin que celles-ci soient r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es ou trait\u00e9es afin de pr\u00e9venir toute pollution des sols, des \u00e9gouts, des cours d'eau ou du milieu naturel. Ce confinement peut \u00eatre r\u00e9alis\u00e9 par des dispositifs internes ou externes \u00e0 l'installation. Les dispositifs internes sont interdits lorsque des mati\u00e8res dangereuses sont stock\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "En cas de dispositif de confinement externe \u00e0 l'installation, les mati\u00e8res canalis\u00e9es sont collect\u00e9es, de mani\u00e8re gravitaire ou gr\u00e2ce \u00e0 des syst\u00e8mes de relevage autonomes, puis convergent vers cette capacit\u00e9 sp\u00e9cifique. En cas de recours \u00e0 des syst\u00e8mes de relevage autonomes, l'exploitant est en mesure de justifier \u00e0 tout instant d'un entretien et d'une maintenance rigoureux de ces dispositifs. Des tests r\u00e9guliers sont par ailleurs men\u00e9s sur ces \u00e9quipements."
                },
                {
                  "text": "En cas de confinement interne, les orifices d'\u00e9coulement sont en position ferm\u00e9e par d\u00e9faut. En cas de confinement externe, les orifices d'\u00e9coulement issus de ces dispositifs sont munis d'un dispositif automatique d'obturation pour assurer ce confinement lorsque des eaux susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9s y sont port\u00e9es. Tout moyen est mis en place pour \u00e9viter la propagation de l'incendie par ces \u00e9coulements."
                },
                {
                  "text": "Le volume n\u00e9cessaire \u00e0 ce confinement est d\u00e9termin\u00e9 de la fa\u00e7on suivante. L'exploitant calcule la somme :"
                },
                {
                  "text": "\u2015 du volume d'eau d'extinction n\u00e9cessaire \u00e0 la lutte contre l'incendie ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 du volume de produit lib\u00e9r\u00e9 par cet incendie ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 du volume d'eau li\u00e9 aux intemp\u00e9ries \u00e0 raison de 10 litres par m\u00e8tre carr\u00e9 de surface de drainage vers l'ouvrage de confinement lorsque le confinement est externe."
                },
                {
                  "text": "Les eaux d'extinction collect\u00e9es sont \u00e9limin\u00e9es vers les fili\u00e8res de traitement des d\u00e9chets appropri\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": [
                      14,
                      15,
                      16,
                      17,
                      18,
                      19,
                      20,
                      21
                    ],
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2013-09-14",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  },
                  {
                    "alineas": [
                      14,
                      15,
                      16,
                      17,
                      18,
                      19,
                      20,
                      21
                    ],
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "quantite-rubrique",
                            "type": "REAL_NUMBER"
                          },
                          "strict": false,
                          "target": 50000.0,
                          "type": "GREATER"
                        },
                        {
                          "left": "2013-09-14",
                          "left_strict": false,
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-autorisation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "right": "2021-01-01",
                          "right_strict": true,
                          "type": "RANGE"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 20",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 20"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 4 : Dispositif de r\u00e9tention des pollutions accidentelles"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "3F3CdC0338D6",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "ADE5df9DaEe3",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les op\u00e9rations d'exploitation se font sous la surveillance, directe ou indirecte, d'une personne d\u00e9sign\u00e9e par l'exploitant. Cette personne a une connaissance des dangers et inconv\u00e9nients induits par l'exploitation de l'installation et par les produits stock\u00e9s, et conna\u00eet les dispositions \u00e0 mettre en \u0153uvre en cas d'incident."
                },
                {
                  "text": "Les personnes \u00e9trang\u00e8res \u00e0 l'\u00e9tablissement n'ont pas l'acc\u00e8s libre aux installations."
                },
                {
                  "text": "Une cl\u00f4ture de hauteur sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 2 m\u00e8tres est implant\u00e9e autour de l'installation, sans pr\u00e9judice du respect des dispositions de l'article 13 relatives \u00e0 l'accessibilit\u00e9 des engins de secours."
                },
                {
                  "text": "En dehors des heures o\u00f9 sont r\u00e9alis\u00e9es les op\u00e9rations d'exploitation du stockage, une surveillance du stockage, par gardiennage ou t\u00e9l\u00e9surveillance, est mise en place. Cette surveillance est permanente pour les stockages couverts ferm\u00e9s, notamment afin de transmettre l'alerte aux services d'incendie et de secours, d'assurer leur accueil sur place et de leur permettre l'acc\u00e8s \u00e0 tous les lieux."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": [
                      2
                    ],
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2013-09-14",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  },
                  {
                    "alineas": [
                      2
                    ],
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "quantite-rubrique",
                            "type": "REAL_NUMBER"
                          },
                          "strict": false,
                          "target": 50000.0,
                          "type": "GREATER"
                        },
                        {
                          "left": "2013-09-14",
                          "left_strict": false,
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-autorisation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "right": "2021-01-01",
                          "right_strict": true,
                          "type": "RANGE"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 21",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 21"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "8fFED8ACD1B0",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Dans les parties de l'installation recens\u00e9es \u00e0 l'article 8, les travaux de r\u00e9paration ou d'am\u00e9nagement ne peuvent \u00eatre effectu\u00e9s qu'apr\u00e8s \u00e9laboration d'un document ou dossier comprenant les \u00e9l\u00e9ments suivants :"
                },
                {
                  "text": "\u2015 la d\u00e9finition des phases d'activit\u00e9 dangereuses et des moyens de pr\u00e9vention sp\u00e9cifiques correspondants ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 l'adaptation des mat\u00e9riels, installations et dispositifs \u00e0 la nature des op\u00e9rations \u00e0 r\u00e9aliser ainsi que la d\u00e9finition de leurs conditions d'entretien ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les instructions \u00e0 donner aux personnes en charge des travaux ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 l'organisation mise en place pour assurer les premiers secours en cas d'urgence ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 lorsque les travaux sont effectu\u00e9s par une entreprise ext\u00e9rieure, les conditions de recours par cette derni\u00e8re \u00e0 de la sous-traitance et l'organisation mise en place dans un tel cas pour assurer le maintien de la s\u00e9curit\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Ce document ou dossier est \u00e9tabli, sur la base d'une analyse des risques li\u00e9s aux travaux, et vis\u00e9 par l'exploitant ou par une personne qu'il aura nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9e. Lorsque les travaux sont effectu\u00e9s par une entreprise ext\u00e9rieure, le document ou dossier est sign\u00e9 par l'exploitant et l'entreprise ext\u00e9rieure ou les personnes qu'ils auront nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Le respect des dispositions pr\u00e9c\u00e9dentes peut \u00eatre assur\u00e9 par l'\u00e9laboration du plan de pr\u00e9vention d\u00e9fini aux articles R. 4512-6 et suivants du code du travail lorsque ce plan est exig\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Dans les parties de l'installation pr\u00e9sentant des risques d'incendie ou d'explosion, il est interdit d'apporter du feu sous une forme quelconque, sauf pour la r\u00e9alisation de travaux ayant fait l'objet d'un document ou dossier sp\u00e9cifique conforme aux dispositions pr\u00e9c\u00e9dentes. Cette interdiction est affich\u00e9e en caract\u00e8res apparents."
                },
                {
                  "text": "Une v\u00e9rification de la bonne r\u00e9alisation des travaux est effectu\u00e9e par l'exploitant ou son repr\u00e9sentant avant la reprise de l'activit\u00e9. Elle fait l'objet d'un enregistrement et est tenue \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 22",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 22"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "3D19ffF91d1A",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant assure ou fait effectuer la v\u00e9rification p\u00e9riodique et la maintenance des mat\u00e9riels de s\u00e9curit\u00e9 et de lutte contre l'incendie mis en place (exutoires, syst\u00e8mes de d\u00e9tection et d'extinction, portes coupe-feu, colonne s\u00e8che, r\u00e9seau incendie par exemple) ainsi que des \u00e9ventuelles installations \u00e9lectriques et de chauffage, conform\u00e9ment aux r\u00e9f\u00e9rentiels en vigueur."
                },
                {
                  "text": "Les v\u00e9rifications p\u00e9riodiques de ces mat\u00e9riels sont enregistr\u00e9es sur un registre sur lequel sont \u00e9galement mentionn\u00e9es les suites donn\u00e9es \u00e0 ces v\u00e9rifications."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 23",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 23"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "1BEFDDa1ab33",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 24",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "20DF3A4B4EDc",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, des consignes sont \u00e9tablies, tenues \u00e0 jour et affich\u00e9es dans les lieux fr\u00e9quent\u00e9s par le personnel."
                    },
                    {
                      "text": "Ces consignes indiquent notamment :"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 l'interdiction d'apporter du feu sous une forme quelconque, notamment l'interdiction de fumer dans les zones pr\u00e9sentant des risques d'incendie ou d'explosion ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 l'interdiction de tout br\u00fblage \u00e0 l'air libre ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 l'obligation d'\u00e9tablir un document ou dossier conforme aux dispositions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 22 pour les parties concern\u00e9es de l'installation ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 les conditions de conservation et de stockage des produits, notamment les pr\u00e9cautions \u00e0 prendre pour l'emploi et le stockage de produits incompatibles ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 les proc\u00e9dures d'arr\u00eat d'urgence et de mise en s\u00e9curit\u00e9 de l'installation (\u00e9lectricit\u00e9, r\u00e9seaux de fluides) ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 les mesures \u00e0 prendre en cas de fuite sur un r\u00e9cipient ou une tuyauterie contenant des substances dangereuses ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 les modalit\u00e9s de mise en \u0153uvre des dispositifs d'isolement du r\u00e9seau de collecte, pr\u00e9vues \u00e0 l'article 20 ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 les moyens d'extinction \u00e0 utiliser en cas d'incendie ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 la proc\u00e9dure d'alerte avec les num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone du responsable d'intervention de l'\u00e9tablissement, des services d'incendie et de secours, etc. ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 l'obligation d'informer l'inspection des installations class\u00e9es en cas d'accident."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 24 I.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I. \u2015 Consignes d'exploitation g\u00e9n\u00e9rales :"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "ca6fCe8DaFF7",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les op\u00e9rations de conduite des installations (d\u00e9marrage et arr\u00eat, fonctionnement normal, entretien, etc.) et celles comportant des manipulations dangereuses font l'objet de consignes d'exploitation \u00e9crites. Ces consignes pr\u00e9voient notamment :"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 les modes op\u00e9ratoires ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 la fr\u00e9quence de v\u00e9rification des dispositifs de conduite des installations, de s\u00e9curit\u00e9 et de limitation et/ou traitement des pollutions et nuisances g\u00e9n\u00e9r\u00e9es ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 le programme de maintenance ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 les dates de nettoyage, les volumes et surfaces \u00e0 nettoyer, le personnel qui en a la charge, le mat\u00e9riel \u00e0 utiliser, les modalit\u00e9s du contr\u00f4le et des v\u00e9rifications de propret\u00e9 ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 les conditions de conservation et de stockage des produits vis\u00e9s au pr\u00e9sent II ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 les dispositions d'\u00e9limination des corps \u00e9trangers au sein de ces stockages."
                    },
                    {
                      "text": "L'ensemble du personnel, y compris int\u00e9rimaire, est form\u00e9 \u00e0 l'application des consignes du I et du II."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 24 II.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II. \u2015 Consignes suppl\u00e9mentaires pour les installations de stockage de produits susceptibles de d\u00e9gager des poussi\u00e8res inflammables"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 24"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "c974e76c8D97",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "I. \u2015 Stockages couverts (hors stockages vis\u00e9s au III) :"
                },
                {
                  "text": "Une distance minimale de 1 m\u00e8tre est maintenue entre le sommet des stockages et la base de la toiture ou le plafond ou de tout syst\u00e8me de chauffage et d'\u00e9clairage ; cette distance respecte la distance minimale n\u00e9cessaire au bon fonctionnement du syst\u00e8me d'extinction automatique d'incendie, lorsqu'il existe."
                },
                {
                  "text": "Les mati\u00e8res stock\u00e9es en vrac sont par ailleurs s\u00e9par\u00e9es des autres mati\u00e8res par un espace minimum de 3 m\u00e8tres sur le ou les c\u00f4t\u00e9s ouverts."
                },
                {
                  "text": "Une distance minimale de 1 m\u00e8tre est respect\u00e9e par rapport aux parois des locaux de stockage. Cette distance peut \u00eatre inf\u00e9rieure pour les stockages en rayonnage ou en paletier si elle est couverte par la qualification du dispositif d'extinction automatique."
                },
                {
                  "text": "Les mati\u00e8res stock\u00e9es en masse ou en vrac forment des \u00eelots limit\u00e9s de la fa\u00e7on suivante :"
                },
                {
                  "text": "\u2015 la surface maximale des \u00eelots au sol est de 500 m\u00e8tres carr\u00e9s ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 la hauteur maximale de stockage est de 8 m\u00e8tres ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 la distance minimale entre deux \u00eelots est de 2 m\u00e8tres."
                },
                {
                  "text": "Les mati\u00e8res stock\u00e9es en rayonnage ou en paletier respectent les deux dispositions suivantes sauf si un syst\u00e8me d'extinction automatique est pr\u00e9sent :"
                },
                {
                  "text": "\u2015 la hauteur maximale de stockage est de 8 m\u00e8tres ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 la distance minimale entre deux rayonnages ou deux paletiers est de 2 m\u00e8tres."
                },
                {
                  "text": "La fermeture automatique des dispositifs d'obturation (portes coupe-feu) n'est pas g\u00ean\u00e9e par des obstacles."
                },
                {
                  "text": "De plus, pour les mati\u00e8res dangereuses liquides au sens du r\u00e8glement (CE) n\u00b0 1272/2008 susvis\u00e9 (\u00e0 l'exception de celles uniquement corrosives, nocives ou irritantes), leur hauteur de stockage est limit\u00e9e \u00e0 5 m\u00e8tres par rapport au sol int\u00e9rieur et des moyens de pr\u00e9vention et de protection adapt\u00e9s aux mati\u00e8res dangereuses liquides sont mis en place."
                },
                {
                  "text": "II. \u2015 Stockages ext\u00e9rieurs :"
                },
                {
                  "text": "Une distance minimum de 10 m\u00e8tres par rapport aux parois des b\u00e2timents ou de leur structure est respect\u00e9e pour les produits en amont de la phase de deuxi\u00e8me transformation du bois. Elle est de 25 m\u00e8tres dans les autres cas, ou sup\u00e9rieure \u00e0 la valeur de la distance permettant de ne pas soumettre les b\u00e2timents aux effets dominos au sens de l'arr\u00eat\u00e9 du 29 septembre 2005 g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par les stockages ext\u00e9rieurs. Cette distance est d\u00e9termin\u00e9e en utilisant la m\u00e9thode de calcul FLUMILOG r\u00e9f\u00e9renc\u00e9e dans le I de l'article 5."
                },
                {
                  "text": "Les stockages ext\u00e9rieurs, qu'ils soient en masse ou en vrac, forment des \u00eelots qui respectent les dispositions du I pour les stockages couverts. Pour les produits en amont de la phase de deuxi\u00e8me transformation du bois, ces dispositions peuvent \u00eatre adapt\u00e9es de la mani\u00e8re suivante :"
                },
                {
                  "text": "\u2015 la surface maximale des \u00eelots au sol est de 2 500 m\u00e8tres carr\u00e9s ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 la hauteur maximale de stockage est de 6 m\u00e8tres ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 la distance entre deux \u00eelots est de 10 m\u00e8tres minimum. La distance entre deux \u00eelots peut \u00eatre inf\u00e9rieure lorsque les deux \u00eelots sont s\u00e9par\u00e9s par une paroi pr\u00e9sentant les propri\u00e9t\u00e9s REI 120 surplombant le plus haut des deux \u00eelots d'au moins 2 m\u00e8tres. Le stockage est \u00e9loign\u00e9 d'au moins 1 m\u00e8tre de cette paroi."
                },
                {
                  "text": "III. \u2015 Stockage couvert de produits susceptibles de d\u00e9gager des poussi\u00e8res inflammables :"
                },
                {
                  "text": "Le stockage couvert de produits susceptibles de d\u00e9gager des poussi\u00e8res inflammables est r\u00e9alis\u00e9 au moyen de capacit\u00e9s unitaires n'exc\u00e9dant pas 2 000 m\u00e8tres cubes chacune, \u00e9loign\u00e9es entre elles d'une distance au moins \u00e9gale \u00e0 la hauteur des installations de stockage sans \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 10 m\u00e8tres."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant s'assure que :"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les conditions de stockage des produits (dur\u00e9e de stockage, taux d'humidit\u00e9, temp\u00e9rature, etc.) n'entra\u00eenent pas de fermentations risquant de provoquer des d\u00e9gagements de gaz inflammables ou une auto-inflammation ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 la temp\u00e9rature des produits stock\u00e9s susceptibles de fermenter est contr\u00f4l\u00e9e par des syst\u00e8mes adapt\u00e9s et appropri\u00e9s (sondes thermom\u00e9triques ou cam\u00e9ras thermiques) ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les produits sont contr\u00f4l\u00e9s en humidit\u00e9 avant stockage de fa\u00e7on \u00e0 ce qu'ils ne soient pas stock\u00e9s au-dessus de leur pourcentage maximum d'humidit\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Les relev\u00e9s de temp\u00e9rature et d'humidit\u00e9 font l'objet d'un enregistrement."
                },
                {
                  "text": "IV. \u2015 Le stockage de bois trait\u00e9 chimiquement est interdit par voie humide (immersion ou aspersion)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": [
                      25,
                      24,
                      23,
                      21,
                      22,
                      20,
                      19,
                      18,
                      17,
                      16,
                      15,
                      14,
                      13,
                      12,
                      11,
                      10,
                      9,
                      7,
                      6,
                      8,
                      5,
                      4,
                      3,
                      2,
                      1,
                      0
                    ],
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2013-09-14",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  },
                  {
                    "alineas": [
                      2,
                      3,
                      4,
                      5,
                      6,
                      7,
                      8,
                      9,
                      10,
                      11,
                      12,
                      13,
                      14,
                      15,
                      16,
                      17,
                      18,
                      19,
                      20,
                      21,
                      22,
                      23,
                      24,
                      25,
                      1,
                      0
                    ],
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "quantite-rubrique",
                            "type": "REAL_NUMBER"
                          },
                          "strict": false,
                          "target": 50000.0,
                          "type": "GREATER"
                        },
                        {
                          "left": "2013-09-14",
                          "left_strict": false,
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-autorisation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "right": "2021-01-01",
                          "right_strict": true,
                          "type": "RANGE"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 25",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 25"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 5 : Dispositions d'exploitation"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre II : Pr\u00e9vention des accidents et des pollutions"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "EAU"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "aAceBf350f8f",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "AF5f6894F59b",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "E55cC6437CFf",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le fonctionnement de l'installation est compatible avec les objectifs de qualit\u00e9 et de quantit\u00e9 des eaux vis\u00e9s au IV de l'article L. 212-1 du code de l'environnement."
                },
                {
                  "text": "Lorsque le rejet s'effectue dans une station d'\u00e9puration collective, l'exploitant dispose d'une autorisation du gestionnaire de la station pr\u00e9cisant l'acceptation des effluents."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2013-09-14",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  },
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "quantite-rubrique",
                            "type": "REAL_NUMBER"
                          },
                          "strict": false,
                          "target": 50000.0,
                          "type": "GREATER"
                        },
                        {
                          "left": "2013-09-14",
                          "left_strict": false,
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-autorisation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "right": "2021-01-01",
                          "right_strict": true,
                          "type": "RANGE"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 26",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 26"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 1 : Principes g\u00e9n\u00e9raux"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "faF9279a525f",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "4e4e11E8c5F2",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le pr\u00e9l\u00e8vement ne se situe pas dans une zone o\u00f9 des mesures permanentes de r\u00e9partition quantitative ont \u00e9t\u00e9 institu\u00e9es au titre de l'article L. 211-2 du code de l'environnement."
                },
                {
                  "text": "Le pr\u00e9l\u00e8vement maximum journalier effectu\u00e9 dans le r\u00e9seau public et/ ou le milieu naturel est d\u00e9termin\u00e9 par l'exploitant dans son dossier de demande d'enregistrement sans toutefois d\u00e9passer 10 m \u00b3/ jour."
                },
                {
                  "text": "La r\u00e9frig\u00e9ration en circuit ouvert est interdite."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": [
                      0,
                      1
                    ],
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2013-09-14",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  },
                  {
                    "alineas": [
                      0,
                      1
                    ],
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "quantite-rubrique",
                            "type": "REAL_NUMBER"
                          },
                          "strict": false,
                          "target": 50000.0,
                          "type": "GREATER"
                        },
                        {
                          "left": "2013-09-14",
                          "left_strict": false,
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-autorisation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "right": "2021-01-01",
                          "right_strict": true,
                          "type": "RANGE"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 27",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 27"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "64E5b1Fd1c9b",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les installations de pr\u00e9l\u00e8vement d'eau sont munies d'un dispositif de mesure totalisateur. Ce dispositif est relev\u00e9 hebdomadairement. Les r\u00e9sultats sont port\u00e9s sur un registre \u00e9ventuellement informatis\u00e9 et conserv\u00e9s dans le dossier de l'installation"
                },
                {
                  "text": "En cas de raccordement sur un r\u00e9seau public ou sur un forage en nappe, l'ouvrage est \u00e9quip\u00e9 d'un dispositif de disconnexion."
                },
                {
                  "text": "Les ouvrages de pr\u00e9l\u00e8vement dans les cours d'eau ne g\u00eanent pas le libre \u00e9coulement des eaux. Seuls peuvent \u00eatre construits dans le lit du cours d'eau des ouvrages de pr\u00e9l\u00e8vement ne n\u00e9cessitant pas l'autorisation mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 214-3 du code de l'environnement. Le fonctionnement de ces ouvrages est conforme aux dispositions de l'article L. 214-18."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2013-09-14",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  },
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "quantite-rubrique",
                            "type": "REAL_NUMBER"
                          },
                          "strict": false,
                          "target": 50000.0,
                          "type": "GREATER"
                        },
                        {
                          "left": "2013-09-14",
                          "left_strict": false,
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-autorisation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "right": "2021-01-01",
                          "right_strict": true,
                          "type": "RANGE"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 28",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 28"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "F2C2F51CC9bC",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Toute r\u00e9alisation de forage est conforme avec les dispositions de l'article L. 411-1 du code minier."
                },
                {
                  "text": "Lors de la r\u00e9alisation de forages en nappe, toutes dispositions sont prises pour \u00e9viter de mettre en communication des nappes d'eau distinctes et pour pr\u00e9venir toute introduction de pollution de surface, notamment par un am\u00e9nagement appropri\u00e9 vis-\u00e0-vis des installations de stockage ou d'utilisation de substances dangereuses."
                },
                {
                  "text": "En cas de cessation d'utilisation d'un forage, des mesures appropri\u00e9es pour l'obturation ou le comblement de cet ouvrage sont mises en \u0153uvre afin d'\u00e9viter une pollution des eaux souterraines."
                },
                {
                  "text": "La r\u00e9alisation de tout nouveau forage ou la mise hors service d'un forage est port\u00e9e \u00e0 la connaissance du pr\u00e9fet avec tous les \u00e9l\u00e9ments d'appr\u00e9ciation de l'impact hydrog\u00e9ologique."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2013-09-14",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  },
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "quantite-rubrique",
                            "type": "REAL_NUMBER"
                          },
                          "strict": false,
                          "target": 50000.0,
                          "type": "GREATER"
                        },
                        {
                          "left": "2013-09-14",
                          "left_strict": false,
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-autorisation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "right": "2021-01-01",
                          "right_strict": true,
                          "type": "RANGE"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 29",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 29"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 2 : Pr\u00e9l\u00e8vements et consommation d'eau"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "8afecA5a458b",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "0D2F0a0aF118",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Il est interdit d'\u00e9tablir des liaisons directes entre les r\u00e9seaux de collecte des effluents devant subir un traitement ou \u00eatre d\u00e9truits et le milieu r\u00e9cepteur, \u00e0 l'exception des cas accidentels o\u00f9 la s\u00e9curit\u00e9 des personnes ou des installations serait compromise."
                },
                {
                  "text": "Les effluents aqueux rejet\u00e9s par les installations ne sont pas susceptibles de d\u00e9grader les r\u00e9seaux de l'installation ou de d\u00e9gager des produits toxiques ou inflammables dans ces r\u00e9seaux, \u00e9ventuellement par m\u00e9lange avec d'autres effluents. Ces effluents ne contiennent pas de substances de nature \u00e0 g\u00eaner le bon fonctionnement des ouvrages de traitement du site."
                },
                {
                  "text": "Le plan des r\u00e9seaux de collecte des effluents fait appara\u00eetre les secteurs collect\u00e9s, les points de branchement, regards, avaloirs, postes de relevage, postes de mesure, vannes manuelles et automatiques. Il est conserv\u00e9 dans le dossier de l'installation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": [
                      0,
                      1
                    ],
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2013-09-14",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  },
                  {
                    "alineas": [
                      0,
                      1
                    ],
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "quantite-rubrique",
                            "type": "REAL_NUMBER"
                          },
                          "strict": false,
                          "target": 50000.0,
                          "type": "GREATER"
                        },
                        {
                          "left": "2013-09-14",
                          "left_strict": false,
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-autorisation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "right": "2021-01-01",
                          "right_strict": true,
                          "type": "RANGE"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 30",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 30"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "eEb04DBB05Ee",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les points de rejet dans le milieu naturel sont en nombre aussi r\u00e9duit que possible."
                },
                {
                  "text": "Les ouvrages de rejet permettent une bonne diffusion des effluents dans le milieu r\u00e9cepteur et une minimisation de la zone de m\u00e9lange."
                },
                {
                  "text": "Les dispositifs de rejet des eaux r\u00e9siduaires sont am\u00e9nag\u00e9s de mani\u00e8re \u00e0 r\u00e9duire autant que possible la perturbation apport\u00e9e au milieu r\u00e9cepteur, aux abords du point de rejet, en fonction de l'utilisation de l'eau \u00e0 proximit\u00e9 imm\u00e9diate et \u00e0 l'aval de celui-ci, et \u00e0 ne pas g\u00eaner la navigation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2013-09-14",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  },
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "quantite-rubrique",
                            "type": "REAL_NUMBER"
                          },
                          "strict": false,
                          "target": 50000.0,
                          "type": "GREATER"
                        },
                        {
                          "left": "2013-09-14",
                          "left_strict": false,
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-autorisation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "right": "2021-01-01",
                          "right_strict": true,
                          "type": "RANGE"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 31",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 31"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "3D0a13D84E1e",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sur chaque tuyauterie de rejet d'effluents sont pr\u00e9vus un point de pr\u00e9l\u00e8vement d'\u00e9chantillons et des points de mesure (d\u00e9bit, temp\u00e9rature, concentration en polluant, etc.). Ces points sont am\u00e9nag\u00e9s de mani\u00e8re \u00e0 \u00eatre ais\u00e9ment accessibles et \u00e0 permettre des interventions en toute s\u00e9curit\u00e9."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2013-09-14",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  },
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "quantite-rubrique",
                            "type": "REAL_NUMBER"
                          },
                          "strict": false,
                          "target": 50000.0,
                          "type": "GREATER"
                        },
                        {
                          "left": "2013-09-14",
                          "left_strict": false,
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-autorisation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "right": "2021-01-01",
                          "right_strict": true,
                          "type": "RANGE"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 32",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 32"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "B6cFBE363EFa",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "I. \u2015 Les eaux pluviales non souill\u00e9es ne pr\u00e9sentant pas une alt\u00e9ration de leur qualit\u00e9 d'origine sont \u00e9vacu\u00e9es par un r\u00e9seau sp\u00e9cifique."
                },
                {
                  "text": "II. \u2015 Les eaux pluviales susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9es, notamment par ruissellement sur les voies de circulation, aires de stationnement, de chargement et d\u00e9chargement, aires de stockages et autres surfaces imperm\u00e9ables, sont collect\u00e9es par un r\u00e9seau sp\u00e9cifique et trait\u00e9es par un ou par plusieurs dispositifs de traitement ad\u00e9quat permettant de traiter les polluants en pr\u00e9sence."
                },
                {
                  "text": "Ces \u00e9quipements sont vidang\u00e9s (hydrocarbures et boues) et cur\u00e9s lorsque le volume des boues atteint la moiti\u00e9 du volume utile du d\u00e9bourbeur et, dans tous les cas, au moins une fois par an, sauf justification apport\u00e9e par l'exploitant relative au report de cette op\u00e9ration sur la base de contr\u00f4les visuels r\u00e9guliers enregistr\u00e9s et tenus \u00e0 disposition de l'inspection. En tout \u00e9tat de cause, le report de cette op\u00e9ration ne pourra pas exc\u00e9der deux ans. Les fiches de suivi du nettoyage des d\u00e9canteurs-s\u00e9parateurs d'hydrocarbures, l'attestation de conformit\u00e9 \u00e0 la norme ainsi que les bordereaux de traitement des d\u00e9chets d\u00e9truits ou retrait\u00e9s sont tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "III. \u2015 Les dispositifs de traitement vis\u00e9s au II sont conformes \u00e0 la norme NF P 16-442, version novembre 2007, ou \u00e0 toute autre norme europ\u00e9enne ou internationale \u00e9quivalente."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": [
                      0,
                      3
                    ],
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2013-09-14",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  },
                  {
                    "alineas": [
                      0,
                      3
                    ],
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "quantite-rubrique",
                            "type": "REAL_NUMBER"
                          },
                          "strict": false,
                          "target": 50000.0,
                          "type": "GREATER"
                        },
                        {
                          "left": "2013-09-14",
                          "left_strict": false,
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-autorisation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "right": "2021-01-01",
                          "right_strict": true,
                          "type": "RANGE"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 33",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 33"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "a5Ec6BEbE4D7",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les rejets directs ou indirects d'effluents vers les eaux souterraines sont interdits."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2013-09-14",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  },
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "quantite-rubrique",
                            "type": "REAL_NUMBER"
                          },
                          "strict": false,
                          "target": 50000.0,
                          "type": "GREATER"
                        },
                        {
                          "left": "2013-09-14",
                          "left_strict": false,
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-autorisation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "right": "2021-01-01",
                          "right_strict": true,
                          "type": "RANGE"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 34",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 34"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 3 : Collecte et rejet des effluents"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "E86169B7fD54",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "5fCb52cFAB2F",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "La dilution des effluents est interdite."
                },
                {
                  "text": "Les eaux rejet\u00e9es au milieu naturel respectent les conditions suivantes, sous r\u00e9serve de la compatibilit\u00e9 des rejets pr\u00e9sentant les niveaux de pollution d\u00e9finis ci-dessous avec les objectifs de qualit\u00e9 et de quantit\u00e9 des eaux vis\u00e9s au IV de l'article L. 212-1 du code de l'environnement :"
                },
                {
                  "text": "\u2015 teneur en mati\u00e8res en suspension inf\u00e9rieure \u00e0 35 mg/ l ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 teneur chimique en oxyg\u00e8ne sur effluent non d\u00e9cant\u00e9 (DCO) inf\u00e9rieure \u00e0 125 mg/ l ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 teneur en hydrocarbures inf\u00e9rieure \u00e0 10 mg/ l."
                },
                {
                  "text": "Les eaux r\u00e9siduaires respectent, de plus, les prescriptions suivantes :"
                },
                {
                  "text": "\u2015 effluent ne provoquant pas de coloration persistante du milieu r\u00e9cepteur et ne d\u00e9gageant pas d'odeur ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 temp\u00e9rature inf\u00e9rieure \u00e0 30\u00b0 C ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 pH compris entre 5,5 et 8,5 ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 teneur biochimique en oxyg\u00e8ne sur effluent non d\u00e9cant\u00e9 (DBO5) inf\u00e9rieure \u00e0 30 mg/ l."
                },
                {
                  "text": "Les valeurs limites ci-dessus s'appliquent \u00e0 des pr\u00e9l\u00e8vements, mesures ou analyses moyens r\u00e9alis\u00e9s sur 24 heures."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2013-09-14",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  },
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "quantite-rubrique",
                            "type": "REAL_NUMBER"
                          },
                          "strict": false,
                          "target": 50000.0,
                          "type": "GREATER"
                        },
                        {
                          "left": "2013-09-14",
                          "left_strict": false,
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-autorisation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "right": "2021-01-01",
                          "right_strict": true,
                          "type": "RANGE"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 35",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 35 - Tous les effluents aqueux sont canalis\u00e9s."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 4 : Valeurs limites d'\u00e9mission"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "b8c83EA3BccB",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "66cb2f3CFaf7",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'\u00e9pandage des boues, d\u00e9chets, effluents et sous-produits est interdit."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 36",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 36"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 5 : Traitement des effluents"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre III : Emissions dans l'eau"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "AIR_ODEURS"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "96F2EE34Dda8",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "b719CBa16328",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les poussi\u00e8res, gaz polluants ou odeurs sont capt\u00e9s \u00e0 la source et canalis\u00e9s, sauf dans le cas d'une impossibilit\u00e9 technique justifi\u00e9e. Les effluents ainsi collect\u00e9s sont rejet\u00e9s \u00e0 l'atmosph\u00e8re, apr\u00e8s traitement \u00e9ventuel, dans des conditions permettant une bonne diffusion des rejets. Les stockages de produits pulv\u00e9rulents, volatils ou odorants, susceptibles de conduire \u00e0 des \u00e9missions diffuses de polluants dans l'atmosph\u00e8re, sont confin\u00e9s (r\u00e9cipients, silos, b\u00e2timents ferm\u00e9s, etc.). Les installations de manipulation, transvasement, transport de ces produits sont, sauf impossibilit\u00e9 technique justifi\u00e9e, munies de dispositifs de capotage et d'aspiration permettant de r\u00e9duire les \u00e9missions dans l'atmosph\u00e8re. Si n\u00e9cessaire, les dispositifs d'aspiration sont raccord\u00e9s \u00e0 une installation de traitement des effluents en vue de respecter les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Les \u00e9quipements et am\u00e9nagements correspondants satisfont la pr\u00e9vention des risques d'incendie et d'explosion."
            },
            {
              "text": "Le stockage des autres produits en vrac est r\u00e9alis\u00e9 dans la mesure du possible dans des espaces ferm\u00e9s. A d\u00e9faut, des dispositions particuli\u00e8res tant au niveau de la conception et de la construction (implantation en fonction du vent, etc.) que de l'exploitation sont mises en \u0153uvre."
            },
            {
              "text": "Lorsque les stockages de produits pulv\u00e9rulents se font \u00e0 l'air libre, une humidification du stockage ou une pulv\u00e9risation d'additifs pour limiter les envols par temps sec est r\u00e9alis\u00e9e."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "parameter": {
                    "id": "date-d-autorisation",
                    "type": "DATE"
                  },
                  "strict": true,
                  "target": "2013-09-14",
                  "type": "LITTLER"
                }
              },
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "conditions": [
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "quantite-rubrique",
                        "type": "REAL_NUMBER"
                      },
                      "strict": false,
                      "target": 50000.0,
                      "type": "GREATER"
                    },
                    {
                      "left": "2013-09-14",
                      "left_strict": false,
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "right": "2021-01-01",
                      "right_strict": true,
                      "type": "RANGE"
                    }
                  ],
                  "type": "AND"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 37",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 37"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "A1Bd0DcDf144",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Toutes les dispositions n\u00e9cessaires sont prises pour que l'\u00e9tablissement ne soit pas \u00e0 l'origine d'\u00e9mission de gaz odorant susceptibles d'incommoder le voisinage et de nuire \u00e0 la sant\u00e9 et \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "parameter": {
                    "id": "date-d-autorisation",
                    "type": "DATE"
                  },
                  "strict": true,
                  "target": "2013-09-14",
                  "type": "LITTLER"
                }
              },
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "conditions": [
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "quantite-rubrique",
                        "type": "REAL_NUMBER"
                      },
                      "strict": false,
                      "target": 50000.0,
                      "type": "GREATER"
                    },
                    {
                      "left": "2013-09-14",
                      "left_strict": false,
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "right": "2021-01-01",
                      "right_strict": true,
                      "type": "RANGE"
                    }
                  ],
                  "type": "AND"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 38",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 38"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre IV : Emissions dans l'air"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "bee4cFeA6A45",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "caba4BDDC10e",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les rejets directs ou indirects dans les sols sont interdits."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "parameter": {
                    "id": "date-d-autorisation",
                    "type": "DATE"
                  },
                  "strict": true,
                  "target": "2013-09-14",
                  "type": "LITTLER"
                }
              },
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "conditions": [
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "quantite-rubrique",
                        "type": "REAL_NUMBER"
                      },
                      "strict": false,
                      "target": 50000.0,
                      "type": "GREATER"
                    },
                    {
                      "left": "2013-09-14",
                      "left_strict": false,
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "right": "2021-01-01",
                      "right_strict": true,
                      "type": "RANGE"
                    }
                  ],
                  "type": "AND"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 39",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 39"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre V : Emissions dans les sols"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "20fDAFf063cA",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "64fFE1b80aEB",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "parameter": {
                    "id": "date-d-autorisation",
                    "type": "DATE"
                  },
                  "strict": true,
                  "target": "2013-09-14",
                  "type": "LITTLER"
                }
              },
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "conditions": [
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "quantite-rubrique",
                        "type": "REAL_NUMBER"
                      },
                      "strict": false,
                      "target": 50000.0,
                      "type": "GREATER"
                    },
                    {
                      "left": "2013-09-14",
                      "left_strict": false,
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "right": "2021-01-01",
                      "right_strict": true,
                      "type": "RANGE"
                    }
                  ],
                  "type": "AND"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 40",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "9a5FaF72eAcd",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les \u00e9missions sonores de l'installation ne sont pas \u00e0 l'origine, dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, d'une \u00e9mergence sup\u00e9rieure aux valeurs admissibles d\u00e9finies dans le tableau suivant :"
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "NIVEAU DE BRUIT AMBIANT\nexistant dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e\n(incluant le bruit de l'installation)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\u00c9MERGENCE ADMISSIBLE\npour la p\u00e9riode allant de 7 heures \u00e0 22 heures, sauf dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "\u00c9MERGENCE ADMISSIBLE\npour la p\u00e9riode allant de 22 heures \u00e0 7 heures, ainsi que les dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Sup\u00e9rieur \u00e0 35 et inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 45 dB (A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "6 dB (A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "4 dB (A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Sup\u00e9rieur \u00e0 45 dB (A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "5 dB (A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "3 dB (A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                },
                {
                  "text": "De plus, le niveau de bruit en limite de propri\u00e9t\u00e9 de l'installation ne d\u00e9passe pas, lorsqu'elle est en fonctionnement, 70 dB (A) pour la p\u00e9riode de jour et 60 dB (A) pour la p\u00e9riode de nuit, sauf si le bruit r\u00e9siduel pour la p\u00e9riode consid\u00e9r\u00e9e est sup\u00e9rieur \u00e0 cette limite."
                },
                {
                  "text": "Dans le cas o\u00f9 le bruit particulier de l'\u00e9tablissement est \u00e0 tonalit\u00e9 marqu\u00e9e au sens du point 1.9 de l'annexe de l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997 susvis\u00e9, de mani\u00e8re \u00e9tablie ou cyclique, sa dur\u00e9e d'apparition n'exc\u00e8de pas 30 % de la dur\u00e9e de fonctionnement de l'\u00e9tablissement dans chacune des p\u00e9riodes diurne ou nocturne d\u00e9finies dans le tableau ci-dessus."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 40 I.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "I. \u2015 Valeurs limites de bruit :"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "c063D34B222e",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les v\u00e9hicules de transport, les mat\u00e9riels de manutention et les engins de chantier utilis\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'installation sont conformes aux dispositions en vigueur en mati\u00e8re de limitation de leurs \u00e9missions sonores."
                },
                {
                  "text": "L'usage de tous appareils de communication par voie acoustique (sir\u00e8nes, avertisseurs, haut-parleurs, etc.), g\u00eanant pour le voisinage, est interdit, sauf si leur emploi est r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9vention et au signalement d'incidents graves ou d'accidents."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 40 II.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "II. \u2015 V\u00e9hicules, engins de chantier :"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "B9f18B60747b",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les vibrations \u00e9mises sont conformes aux dispositions fix\u00e9es \u00e0 l'annexe I."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 40 III.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "III. \u2015 Vibrations :"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Aa2F8B444cBe",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Une mesure du niveau de bruit et de l'\u00e9mergence est effectu\u00e9e par une personne ou un organisme qualifi\u00e9 \u00e0 tout moment sur demande de l'inspection. Les mesures sont effectu\u00e9es selon la m\u00e9thode d\u00e9finie en annexe de l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997 susvis\u00e9. Ces mesures sont effectu\u00e9es dans des conditions repr\u00e9sentatives du fonctionnement de l'installation sur une dur\u00e9e d'une demi-heure au moins."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 40 IV.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "IV. \u2015 Surveillance par l'exploitant des \u00e9missions sonores :"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Article 40"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre VI : Bruit et vibration"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "DECHETS"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "cE6EE7f22ba0",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "AfFC03b2B164",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant prend toutes les dispositions n\u00e9cessaires dans la conception et dans l'exploitation de ses installations pour assurer une bonne gestion des d\u00e9chets et sous-produits de son entreprise, notamment :"
            },
            {
              "text": "\u2015 limiter \u00e0 la source la quantit\u00e9 et la toxicit\u00e9 de ses d\u00e9chets en adoptant des technologies propres ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 trier, recycler, valoriser les d\u00e9chets ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 s'assurer du traitement ou du pr\u00e9traitement de ses d\u00e9chets, notamment par voie physico-chimique, biologique ou thermique ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 s'assurer, pour les d\u00e9chets ultimes dont le volume est strictement limit\u00e9, d'un entreposage dans des conditions pr\u00e9venant les risques de pollution et d'accident."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 41",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 41"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "aF05Fb9Aefc3",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "I. \u2015 L'exploitant effectue \u00e0 l'int\u00e9rieur de son \u00e9tablissement la s\u00e9paration des d\u00e9chets (dangereux ou non) de fa\u00e7on \u00e0 faciliter leur traitement ou leur \u00e9limination dans des fili\u00e8res sp\u00e9cifiques."
            },
            {
              "text": "Les d\u00e9chets sont stock\u00e9s, avant leur revalorisation ou leur \u00e9limination, dans des conditions ne pr\u00e9sentant pas de risques de pollution (pr\u00e9vention d'un lessivage par les eaux m\u00e9t\u00e9oriques, d'une pollution des eaux superficielles et souterraines, des envols et des odeurs) pour les populations avoisinantes et l'environnement."
            },
            {
              "text": "Les stockages temporaires, avant recyclage ou \u00e9limination des d\u00e9chets dangereux, sont r\u00e9alis\u00e9s sur des cuvettes de r\u00e9tention \u00e9tanches et prot\u00e9g\u00e9es des eaux m\u00e9t\u00e9oriques."
            },
            {
              "text": "II. \u2015 Toutes dispositions sont prises pour que les dispositifs d'entreposage des d\u00e9chets ne soient pas source de g\u00eane ou de nuisances pour le voisinage et n'entra\u00eenent pas de pollution des eaux ou des sols par ruissellement ou par infiltration. Le d\u00e9versement dans le milieu naturel des trop-pleins des ouvrages d'entreposage est interdit. Les ouvrages d'entreposage \u00e0 l'air libre sont interdits d'acc\u00e8s aux tiers non autoris\u00e9s."
            },
            {
              "text": "III. \u2015 La quantit\u00e9 entrepos\u00e9e sur le site ne d\u00e9passe pas la capacit\u00e9 mensuelle produite pour les d\u00e9chets et la capacit\u00e9 produite en six mois pour les sous-produits ou, en cas de traitement externe, un lot normal d'exp\u00e9dition vers l'installation de gestion sans pouvoir exc\u00e9der un an. L'exploitant \u00e9value cette quantit\u00e9 et tient \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es les r\u00e9sultats de cette \u00e9valuation accompagn\u00e9s de ses justificatifs."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 42",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 42"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "a93c1Eb7F7b8",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les d\u00e9chets qui ne peuvent pas \u00eatre valoris\u00e9s sont \u00e9limin\u00e9s dans des installations r\u00e9glement\u00e9es conform\u00e9ment au code de l'environnement. L'exploitant est en mesure d'en justifier l'\u00e9limination sur demande de l'inspection des installations class\u00e9es."
            },
            {
              "text": "L'exploitant met en place un registre caract\u00e9risant et quantifiant tous les d\u00e9chets dangereux g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par ses activit\u00e9s (nature, tonnage, fili\u00e8re d'\u00e9limination, etc.). Il \u00e9met un bordereau de suivi d\u00e8s qu'il remet ces d\u00e9chets \u00e0 un tiers."
            },
            {
              "text": "Tout br\u00fblage \u00e0 l'air libre est interdit."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 43",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 43"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre VII : D\u00e9chets et sous-produits"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "c4AedA47be22",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "2d2b5f4C7Fa3",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "La directrice g\u00e9n\u00e9rale de la pr\u00e9vention des risques est charg\u00e9e de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 44",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 44"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre VIII : Ex\u00e9cution"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "87edF21CA22B",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "9A404AFaFfD5",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'installation est construite, \u00e9quip\u00e9e et exploit\u00e9e afin que son fonctionnement ne soit pas \u00e0 l'origine de vibrations dans les constructions avoisinantes susceptibles de compromettre la sant\u00e9 ou la s\u00e9curit\u00e9 du voisinage ou de constituer une nuisance pour celui-ci."
            },
            {
              "text": "La vitesse particulaire des vibrations \u00e9mises, mesur\u00e9e selon la m\u00e9thode d\u00e9finie dans la pr\u00e9sente annexe, ne d\u00e9passe pas les valeurs d\u00e9finies ci-apr\u00e8s."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "39FFbFd82bc2",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "822Ed0c6A55D",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sont consid\u00e9r\u00e9es comme sources continues ou assimil\u00e9es :"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 toutes les machines \u00e9mettant des vibrations de mani\u00e8re continue ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 les sources \u00e9mettant des impulsions \u00e0 intervalles assez courts sans limitation du nombre d'\u00e9missions."
                    },
                    {
                      "text": "Les valeurs limites applicables \u00e0 chacune des trois composantes du mouvement vibratoire sont les suivantes :"
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "FR\u00c9QUENCES"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "4 Hz - 8 Hz"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "8 Hz - 30 Hz"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "30 Hz - 100 Hz"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Constructions r\u00e9sistantes"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "5 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "6 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "8 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Constructions sensibles"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "3 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "5 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "6 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Constructions tr\u00e8s sensibles"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "2 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "3 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "4 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.1. Sources continues ou assimil\u00e9es"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "ebfF86da4Dc1",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sont consid\u00e9r\u00e9es comme sources impulsionnelles \u00e0 impulsions r\u00e9p\u00e9t\u00e9es, toutes les sources \u00e9mettant, en nombre limit\u00e9, des impulsions \u00e0 intervalles assez courts mais sup\u00e9rieurs \u00e0 1 s et dont la dur\u00e9e d'\u00e9missions est inf\u00e9rieure \u00e0 500 ms."
                    },
                    {
                      "text": "Les valeurs limites applicables \u00e0 chacune des trois composantes du mouvement vibratoire sont les suivantes :"
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "FR\u00c9QUENCES"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "4 Hz - 8 Hz"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "8 Hz - 30 Hz"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "30 Hz - 100 Hz"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Constructions r\u00e9sistantes"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "8 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "12 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "15 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Constructions sensibles"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "6 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "9 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "12 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Constructions tr\u00e8s sensibles"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "4 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "6 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "9 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    },
                    {
                      "text": "Quelle que soit la nature de la source, lorsque les fr\u00e9quences correspondant aux vitesses particulaires couramment observ\u00e9es pendant la p\u00e9riode de mesure s'approchent de 0,5 Hz des fr\u00e9quences de 8, 30 et 100 Hz, la valeur limite \u00e0 retenir est celle correspondant \u00e0 la bande fr\u00e9quence imm\u00e9diatement inf\u00e9rieure. Si les vibrations comportent des fr\u00e9quences en dehors de l'intervalle 4-100 Hz, il convient de faire appel \u00e0 un organisme qualifi\u00e9 agr\u00e9\u00e9 par le ministre charg\u00e9 de l'environnement."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.2. Sources impulsionnelles \u00e0 impulsions r\u00e9p\u00e9t\u00e9es"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "1. Valeurs limites de la vitesse particulaire"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "5dcAa78195bF",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Pour l'application des limites de vitesses particulaires, les constructions sont class\u00e9es en trois cat\u00e9gories suivant leur niveau de r\u00e9sistance :"
                },
                {
                  "text": "\u2015 constructions r\u00e9sistantes : les constructions des classes 1 \u00e0 4 d\u00e9finies par la circulaire n\u00b0 23 du 23 juillet 1986 relative aux vibrations m\u00e9caniques \u00e9mises dans l'environnement par les installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 constructions sensibles : les constructions des classes 5 \u00e0 8 d\u00e9finies par la circulaire n\u00b0 23 du 23 juillet 1986 ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 constructions tr\u00e8s sensibles : les constructions des classes 9 \u00e0 13 d\u00e9finies par la circulaire n\u00b0 23 du 23 juillet 1986."
                },
                {
                  "text": "Les constructions suivantes sont exclues de cette classification :"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires et leurs installations annexes ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les installations li\u00e9es \u00e0 la s\u00fbret\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale sauf les constructions qui les contiennent ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les barrages, les ponts ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les ch\u00e2teaux d'eau ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les installations de transport \u00e0 grande distance de gaz ou de liquides autres que l'eau ainsi que les tuyauteries d'eau sous pression de diam\u00e8tre sup\u00e9rieur \u00e0 un m\u00e8tre ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les r\u00e9servoirs de stockage de gaz, d'hydrocarbures liquides ou de c\u00e9r\u00e9ales ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les tunnels ferroviaires ou routiers et autres ouvrages souterrains d'importance analogue ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les ouvrages portuaires tels que digues, quais et les ouvrages se situant en mer, notamment les plates-formes de forage,"
                },
                {
                  "text": "pour lesquelles l'\u00e9tude des effets des vibrations est confi\u00e9e \u00e0 un organisme qualifi\u00e9. Le choix de cet organisme est approuv\u00e9 par l'inspection des installations class\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2. Classification des constructions"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "F6cc9bbeeE4C",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "aC1A171BaCB5",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le mouvement en un point donn\u00e9 d'une construction est enregistr\u00e9 dans trois directions rectangulaires dont une verticale, les deux autres directions \u00e9tant d\u00e9finies par rapport aux axes horizontaux de l'ouvrage \u00e9tudi\u00e9 sans tenir compte de l'azimut."
                    },
                    {
                      "text": "Les capteurs sont plac\u00e9s sur l'\u00e9l\u00e9ment principal de la construction (appui de fen\u00eatre d'un mur porteur, point d'appui sur l'ossature m\u00e9tallique ou en b\u00e9ton dans le cas d'une construction moderne)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.1. El\u00e9ments de base"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "Afc39B4Be843",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "La cha\u00eene de mesure \u00e0 utiliser permet l'enregistrement, en fonction du temps, de la vitesse particulaire dans la bande de fr\u00e9quence allant de 4 Hz \u00e0 150 Hz pour les amplitudes de cette vitesse comprises entre 0,1 mm/s et 50 mm/s. La dynamique de la cha\u00eene est au moins \u00e9gale \u00e0 54 dB."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.2. Appareillage de mesure"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "5eFafA6DF131",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les capteurs sont compl\u00e8tement solidaires de leur support. Ils ne sont pas install\u00e9s sur les rev\u00eatements (zinc, pl\u00e2tre, carrelage, etc.) qui peuvent agir comme filtres de vibrations ou provoquer des vibrations parasites si ces rev\u00eatements ne sont pas bien solidaires de l'\u00e9l\u00e9ment principal de la construction. Sauf justification particuli\u00e8re, une mesure des agitations existantes, en dehors du fonctionnement de la source, est effectu\u00e9e."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.3. Pr\u00e9cautions op\u00e9ratoires"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "3. M\u00e9thode de mesure"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Annexe I - R\u00c8GLES TECHNIQUES APPLICABLES AUX VIBRATIONS"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "fc53e6FdaD4C",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les dispositions de l'annexe II sont applicables aux installations existantes r\u00e9guli\u00e8rement autoris\u00e9es avant la date d'entr\u00e9e en vigueur du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 selon le calendrier suivant :"
            },
            {
              "table": {
                "rows": [
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "1er JUILLET 2014"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 3,
                        "content": {
                          "text": "1er JUILLET 2015"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "II de l'article 4 (documents du dossier, sauf pour ceux ayant leur \u00e9ch\u00e9ance au 1er juillet 2015) et III de l'article 4, dernier alin\u00e9a (dossier \u00e0 disposition de l'inspection)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "II de l'article 4 (documents du dossier)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Article 7 (propret\u00e9 des installations)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "A du II de l'article 10 (propret\u00e9 des stockages de produits susceptibles de d\u00e9gager des poussi\u00e8res inflammables, mesures organisationnelles)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Article 8 (localisation des risques)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "I de l'article 14 : alin\u00e9as 2 (moyen d'alerte des services de secours), 9 (extincteurs) et 12 (mat\u00e9rialisation des emplacements des moyens de lutte contre l'incendie)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Article 9 (\u00e9tat des stocks mati\u00e8res dangereuses)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "I de l'article 16, \u00e0 l'exception du premier alin\u00e9a (installations \u00e9lectriques, v\u00e9rifications et mise \u00e0 la terre)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "I de l'article 10 (propret\u00e9 - g\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "II de l'article 16 : alin\u00e9as 1 et 2 (\u00e9clairage \u00e9lectrique)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "I de l'article 13 (accessibilit\u00e9 pompiers)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Article 17 (foudre)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "II de l'article 15 : deux derniers alin\u00e9as (v\u00e9hicules dans les zones de stockage de produits susceptibles de d\u00e9gager des poussi\u00e8res inflammables)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Article 19 (d\u00e9tection incendie)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "I \u00e0 IV de l'article 20 (r\u00e9tentions)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Article 21 : alin\u00e9as 2 (pas d'acc\u00e8s libre aux personnes \u00e9trang\u00e8res) et 4 (surveillance des installations hors exploitation)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Article 21 : alin\u00e9a 1 (surveillance des installations en fonctionnement)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "II de l'article 24 (consignes particuli\u00e8res d'exploitation pour le stockage des produits susceptibles de d\u00e9gager des poussi\u00e8res inflammables)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Article 22 (travaux)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Article 27 : alin\u00e9a 3 (interdiction r\u00e9frig\u00e9ration en circuit ouvert)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Article 23 (maintenance)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Article 30 : alin\u00e9a 3 (plan des r\u00e9seaux de collecte)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "I de l'article 24 (consignes d'exploitation g\u00e9n\u00e9rales)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "II de l'article 33 (eaux pluviales susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9es)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "IV de l'article 25 (stockage de bois trait\u00e9 chimiquement)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Article 36 (\u00e9pandage)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Articles 41 \u00e0 43 (d\u00e9chets)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  }
                ]
              },
              "text": ""
            },
            {
              "text": "En cas de remplacement d'une bande de transporteurs, la nouvelle bande respecte la norme NF EN ISO 340, version avril 2005, ou les normes NF EN 12881-1, version juillet 2008, et NF EN 12881-2, version juin 2008 (bandes difficilement propagatrices de la flamme), conform\u00e9ment au D du II de l'article 10."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe II",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Annexe II - DISPOSITIONS APPLICABLES AUX INSTALLATIONS EXISTANTES"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "D0810873B51C",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les dispositions de l'annexe III sont applicables aux installations d'un volume susceptible d'\u00eatre stock\u00e9 sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 50 000 m \u00b3 relevant de la rubrique 1532-2 autoris\u00e9es entre le 14 septembre 2013 et le 1er janvier 2021 selon le calendrier suivant :"
            },
            {
              "table": {
                "rows": [
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "1er JANVIER 2021"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "1er JUILLET 2021"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": true
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "II de l'article 4 (documents du dossier, sauf pour ceux ayant leur \u00e9ch\u00e9ance au 1er juillet 2021) et III de l'article 4, dernier alin\u00e9a (dossier \u00e0 disposition de l'inspection)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "II de l'article 4 (documents du dossier)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Article 7 (propret\u00e9 des installations)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "A du II de l'article 10 (propret\u00e9 des stockages de produits susceptibles de d\u00e9gager des poussi\u00e8res inflammables, mesures organisationnelles)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Article 8 (localisation des risques)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "I de l'article 14 : alin\u00e9as 2 (moyen d'alerte des services de secours), 9 (extincteurs) et 12 (mat\u00e9rialisation des emplacements des moyens de lutte contre l'incendie)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Article 9 (\u00e9tat des stocks mati\u00e8res dangereuses)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "I de l'article 16, \u00e0 l'exception du premier alin\u00e9a (installations \u00e9lectriques, v\u00e9rifications et mise \u00e0 la terre)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "I de l'article 10 (propret\u00e9-g\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "II de l'article 16 : alin\u00e9as 1 et 2 (\u00e9clairage \u00e9lectrique)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "I de l'article 13 (accessibilit\u00e9 pompiers)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Article 17 (foudre)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "II de l'article 15 : deux derniers alin\u00e9as (v\u00e9hicules dans les zones de stockage de produits susceptibles de d\u00e9gager des poussi\u00e8res inflammables)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Article 19 (d\u00e9tection incendie)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "I \u00e0 IV de l'article 20 (r\u00e9tentions)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Article 21 : alin\u00e9as 2 (pas d'acc\u00e8s libre aux personnes \u00e9trang\u00e8res) et 4 (surveillance des installations hors exploitation)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Article 21 : alin\u00e9a 1 (surveillance des installations en fonctionnement)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "II de l'article 24 (consignes particuli\u00e8res d'exploitation pour le stockage des produits susceptibles de d\u00e9gager des poussi\u00e8res inflammables)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Article 22 (travaux)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Article 27 : alin\u00e9a 3 (interdiction r\u00e9frig\u00e9ration en circuit ouvert)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Article 23 (maintenance)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Article 30 : alin\u00e9a 3 (plan des r\u00e9seaux de collecte)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "I de l'article 24 (consignes d'exploitation g\u00e9n\u00e9rales)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "II de l'article 33 (eaux pluviales susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9es)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "IV de l'article 25 (stockage de bois trait\u00e9 chimiquement)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Article 36 (\u00e9pandage)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Articles 41 \u00e0 43 (d\u00e9chets)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  }
                ]
              },
              "text": ""
            },
            {
              "text": "En cas de remplacement d'une bande de transporteurs, la nouvelle bande respecte les normes en vigueur, conform\u00e9ment au D du II de l'article 10."
            },
            {
              "text": "Les prescriptions auxquelles ces installations sont d\u00e9j\u00e0 soumises demeurent applicables, le cas \u00e9ch\u00e9ant, jusqu'\u00e0 l'application de dispositions plus contraignantes."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe III",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Annexe III - DISPOSITIONS APPLICABLES AUX INSTALLATIONS D'UN VOLUME SUSCEPTIBLE D'\u00caTRE STOCK\u00c9 SUP\u00c9RIEUR OU \u00c9GAL \u00c0 50 000 M3 RELEVANT DE LA RUBRIQUE 1532-2 AUTORIS\u00c9ES ENTRE LE 14 SEPTEMBRE 2013 ET LE 1ER JANVIER 2021"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Annexes"
      }
    }
  ],
  "title": {
    "text": "Arr\u00eat\u00e9 du 11/09/13 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations relevant du r\u00e9gime de l'enregistrement au titre de la rubrique n\u00b0 1532 de la nomenclature des installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement"
  },
  "visa": [
    {
      "text": "Vu la directive 2000/60/CE du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 23 octobre 2000 \u00e9tablissant un cadre pour une politique communautaire dans le domaine de l'eau ;"
    },
    {
      "text": "Vu la directive 2006/11/CE du 15 f\u00e9vrier 2006 concernant la pollution caus\u00e9e par certaines substances dangereuses d\u00e9vers\u00e9es dans le milieu aquatique de la Communaut\u00e9 ;"
    },
    {
      "text": "Vu le r\u00e8glement (CE) n\u00b0 1272/2008 du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 16 d\u00e9cembre 2008 relatif \u00e0 la classification, \u00e0 l'\u00e9tiquetage et \u00e0 l'emballage des substances et des m\u00e9langes, modifiant et abrogeant les directives 67/548/CEE et 1999/45/CE et modifiant le r\u00e8glement (CE) n\u00b0 1907/2006 ;"
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 11,
          "position": 135,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006071785&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu le code de l'environnement, notamment les articles L. 211-1, L. 220-1, L. 511-2, L. 512-7, D. 211-10, D. 211-11 et R. 211-94 ;Vu le code minier, notamment son article L. 411-1 ;"
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 31,
          "position": 6,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000713789&categorieLien=cid"
        },
        {
          "content_size": 52,
          "position": 108,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070162&idArticle=LEGIARTI000006346562&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu le d\u00e9cret n\u00b0 94-469 du 3 juin 1994 relatif \u00e0 la collecte et au traitement des eaux us\u00e9es mentionn\u00e9es aux articles L. 372-1-1 et L. 372-3 du code des communes, notamment son article 6 ;"
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 37,
          "position": 6,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000196772&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu le d\u00e9cret n\u00b0 96-1010 du 19 novembre 1996 relatif aux appareils et aux syst\u00e8mes de protection destin\u00e9s \u00e0 \u00eatre utilis\u00e9s en atmosph\u00e8re explosible ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 20 avril 1994 relatif \u00e0 la d\u00e9claration, la classification, l'emballage et l'\u00e9tiquetage des substances ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997 relatif \u00e0 la limitation des bruits \u00e9mis dans l'environnement par les installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 21 novembre 2002 modifi\u00e9 relatif \u00e0 la r\u00e9action au feu des produits de construction et d'am\u00e9nagement ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 14 f\u00e9vrier 2003 relatif \u00e0 la performance des toitures et couvertures de toiture expos\u00e9es \u00e0 un incendie ext\u00e9rieur ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 22 mars 2004 modifi\u00e9 relatif \u00e0 la r\u00e9sistance au feu des produits, \u00e9l\u00e9ments de construction et d'ouvrages ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 29 septembre 2005 relatif \u00e0 l'\u00e9valuation et \u00e0 la prise en compte de la probabilit\u00e9 d'occurrence, de la cin\u00e9tique, de l'intensit\u00e9 des effets et de la gravit\u00e9 des cons\u00e9quences des accidents potentiels dans les \u00e9tudes de dangers des installations class\u00e9es soumises \u00e0 autorisation ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 7 juillet 2009 relatif aux modalit\u00e9s d'analyse dans l'air et dans l'eau dans les ICPE et aux normes de r\u00e9f\u00e9rence ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 25 janvier 2010 relatif aux m\u00e9thodes et crit\u00e8res d'\u00e9valuation de l'\u00e9tat \u00e9cologique, de l'\u00e9tat chimique et du potentiel \u00e9cologique des eaux de surface pris en application des articles R. 212-10, R. 212-11 et R. 212-18 du code de l'environnement ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 4 octobre 2010 modifi\u00e9 relatif \u00e0 la pr\u00e9vention des risques accidentels au sein des installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement soumises \u00e0 autorisation ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'avis des organisations professionnelles concern\u00e9es ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'avis du Conseil sup\u00e9rieur de pr\u00e9vention des risques technologiques en date du 20 novembre 2012,"
    }
  ]
}