{
  "aida_url": "https://aida.ineris.fr/consultation_document/40755",
  "applicability": {
    "condition_of_inapplicability": null,
    "warnings": []
  },
  "classements": [
    {
      "alinea": null,
      "regime": "E",
      "rubrique": "2794",
      "state": "ACTIVE"
    }
  ],
  "classements_with_alineas": [
    {
      "alineas": [],
      "regime": "E",
      "rubrique": "2794"
    }
  ],
  "date_of_signature": "2018-06-06",
  "id": "JORFTEXT000037032291",
  "is_transverse": false,
  "legifrance_url": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000037032291",
  "nickname": null,
  "sections": [
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "F2aA1a19C56E",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 fixe les prescriptions applicables aux installations class\u00e9es soumises \u00e0 enregistrement sous la rubrique n\u00b0 2794."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 1",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 1"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "cDFCBFdF23F1",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont applicables aux installations enregistr\u00e9es \u00e0 compter du 1er juillet 2018."
        },
        {
          "text": "Les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont applicables aux installations existantes, autoris\u00e9es avant le 1er juillet 2018 ou dont le dossier de demande d'autorisation a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9 avant le 1er juillet 2018, dans les conditions pr\u00e9cis\u00e9es en annexe I."
        },
        {
          "text": "Ces dispositions s'appliquent sans pr\u00e9judice de prescriptions particuli\u00e8res dont peut \u00eatre assorti l'arr\u00eat\u00e9 d'enregistrement dans les conditions fix\u00e9es par les articles L. 512-7-3 et L. 512-7-5 du code de l'environnement."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 2",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 2 - Champ d'application."
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "8141f5704Cd2",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on entend par :"
        },
        {
          "text": "\u00ab Produits dangereux et mati\u00e8res dangereuses \u00bb : substances ou m\u00e9langes class\u00e9s suivant les \u00ab classes et cat\u00e9gories de danger \u00bb d\u00e9finies \u00e0 l'annexe I, parties 2, 3 et 4 du r\u00e8glement (CE) n\u00b0 1272/2008 relatif \u00e0 la classification, l'\u00e9tiquetage et l'emballage des substances et des m\u00e9langes, dit \u00ab CLP \u00bb. Ce r\u00e8glement a pour objectif de classer les substances et m\u00e9langes dangereux et de communiquer sur ces dangers via l'\u00e9tiquetage et les fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9."
        },
        {
          "text": "\u00ab Emergence \u00bb : la diff\u00e9rence entre les niveaux de pression continus \u00e9quivalents pond\u00e9r\u00e9s A du bruit ambiant (installation en fonctionnement) et du bruit r\u00e9siduel (en l'absence du bruit g\u00e9n\u00e9r\u00e9 par l'installation) ;"
        },
        {
          "text": "\u00ab Zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e \u00bb :"
        },
        {
          "text": "- l'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers, existant \u00e0 la date du d\u00e9p\u00f4t de dossier d'enregistrement, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse) \u00e0 l'exclusion de celles des immeubles implant\u00e9s dans les zones destin\u00e9es \u00e0 recevoir des activit\u00e9s artisanales ou industrielles ;"
        },
        {
          "text": "- les zones constructibles d\u00e9finies par des documents d'urbanisme opposables aux tiers et publi\u00e9s \u00e0 la date du d\u00e9p\u00f4t de dossier d'enregistrement ;"
        },
        {
          "text": "- l'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers qui ont \u00e9t\u00e9 implant\u00e9s apr\u00e8s la date du d\u00e9p\u00f4t de dossier d'enregistrement dans les zones constructibles d\u00e9finies ci-dessus, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse), \u00e0 l'exclusion de celles des immeubles implant\u00e9s dans les zones destin\u00e9es \u00e0 recevoir des activit\u00e9s artisanales ou industrielles."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 3",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 3 - D\u00e9finitions."
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "DISPOSITIONS_GENERALES"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "bF25aEBE2866",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "a3DB6eBed3Bc",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant \u00e9tablit et tient \u00e0 jour un dossier comportant les documents suivants :"
            },
            {
              "text": "- une copie de la demande d'enregistrement et du dossier qui l'accompagne ;"
            },
            {
              "text": "- le dossier d'enregistrement tenu \u00e0 jour et dat\u00e9 en fonction des modifications apport\u00e9es \u00e0 l'installation ;"
            },
            {
              "text": "- l'arr\u00eat\u00e9 d'enregistrement d\u00e9livr\u00e9 par le pr\u00e9fet ainsi que tout arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral relatif \u00e0 l'installation ;"
            },
            {
              "text": "- les r\u00e9sultats des mesures sur les effluents et le bruit des cinq derni\u00e8res ann\u00e9es ;"
            },
            {
              "text": "- le registre rassemblant l'ensemble des d\u00e9clarations d'accidents ou d'incidents faites \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es ;"
            },
            {
              "text": "- les diff\u00e9rents documents pr\u00e9vus par le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, \u00e0 savoir :"
            },
            {
              "text": "- le plan g\u00e9n\u00e9ral des b\u00e2timents (cf. article 9) ;"
            },
            {
              "text": "- les justificatifs attestant des propri\u00e9t\u00e9s de r\u00e9sistance au feu des b\u00e2timents (cf. article 6) ;"
            },
            {
              "text": "- les \u00e9l\u00e9ments justifiant la conformit\u00e9, l'entretien et la v\u00e9rification des installations \u00e9lectriques (cf. article 10) ;"
            },
            {
              "text": "- les consignes d'exploitation (cf. article 12) ;"
            },
            {
              "text": "- le plan des r\u00e9seaux de collecte des effluents (cf. article 14) ;"
            },
            {
              "text": "- les r\u00e9sultats de la surveillance eau (cf. article 20) ;"
            },
            {
              "text": "- les r\u00e9sultats de la surveillance air (cf. article 24)."
            },
            {
              "text": "Ce dossier est tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 4",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 4 - Dossier Installation class\u00e9e."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "ed37AFE23147",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les parois ext\u00e9rieures des b\u00e2timents ferm\u00e9s o\u00f9 sont entrepos\u00e9s ou manipul\u00e9s des d\u00e9chets (ou les \u00e9l\u00e9ments de structure dans le cas d'un b\u00e2timent ouvert ou les limites des aires d'entreposage dans le cas d'un entreposage \u00e0 l'ext\u00e9rieur) sont \u00e9loign\u00e9es :"
            },
            {
              "text": "- des constructions \u00e0 usage d'habitation, des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers et des zones destin\u00e9es \u00e0 l'habitation, \u00e0 l'exclusion des installations connexes aux b\u00e2timents, et des voies de circulation autres que celles n\u00e9cessaires \u00e0 la desserte ou \u00e0 l'exploitation de l'installation, d'une distance correspondant aux effets l\u00e9taux en cas d'incendie (seuil des effets thermiques de 5 kW/m2) ;"
            },
            {
              "text": "- des immeubles de grande hauteur, des \u00e9tablissements recevant du public (ERP) autres que les guichets de r\u00e9ception et d'exp\u00e9dition des d\u00e9chets et des \u00e9ventuels magasins ou espaces de pr\u00e9sentation d'\u00e9quipements ou pi\u00e8ces destin\u00e9s au r\u00e9emploi ou \u00e0 la r\u00e9utilisation, sans pr\u00e9judice du respect de la r\u00e9glementation en mati\u00e8re d'ERP, des voies ferr\u00e9es ouvertes au trafic de voyageurs, des voies d'eau ou bassins except\u00e9s les bassins de r\u00e9tention ou d'infiltration d'eaux pluviales et de r\u00e9serve d'eau incendie, et des voies routi\u00e8res \u00e0 grande circulation autres que celles n\u00e9cessaires \u00e0 la desserte ou \u00e0 l'exploitation de l'installation, d'une distance correspondant aux effets irr\u00e9versibles en cas d'incendie (seuil des effets thermiques de 3 kW/m2)."
            },
            {
              "text": "Les distances sont au minimum soit celles calcul\u00e9es par la m\u00e9thode FLUMILOG (r\u00e9f\u00e9renc\u00e9e dans le document de l'INERIS \"Description de la m\u00e9thode de calcul des effets thermiques produits par un feu d'entrep\u00f4t\", partie A, r\u00e9f. DRA-09-90 977-14553A), soit celles calcul\u00e9es par des \u00e9tudes sp\u00e9cifiques. Les parois ext\u00e9rieures du b\u00e2timent ferm\u00e9 o\u00f9 sont entrepos\u00e9s ou manipul\u00e9s des d\u00e9chets, les \u00e9l\u00e9ments de structure dans le cas d'un b\u00e2timent ouvert ou les limites des aires d'entreposage dans le cas d'un entreposage \u00e0 l'ext\u00e9rieur, sont implant\u00e9s \u00e0 une distance au moins \u00e9gale \u00e0 20 m\u00e8tres de l'enceinte de l'\u00e9tablissement, \u00e0 moins que l'exploitant justifie que les effets l\u00e9taux (seuil des effets thermiques de 5 kW/m2) restent \u00e0 l'int\u00e9rieur du site au moyen, si n\u00e9cessaire, de la mise en place d'un dispositif s\u00e9paratif E120."
            },
            {
              "text": "Les parois externes des b\u00e2timents ferm\u00e9s ou les \u00e9l\u00e9ments de structure dans le cas d'un b\u00e2timent ouvert sont suffisamment \u00e9loign\u00e9s des aires ext\u00e9rieures d'entreposage et de manipulation des d\u00e9chets et des zones de stationnement susceptibles de favoriser la naissance d'un incendie pouvant se propager aux b\u00e2timents."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 5",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 5 - Implantation."
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "RISQUES"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "94B3419F802B",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "D1c1840CdF8a",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Ed60be10Fb9E",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les b\u00e2timents o\u00f9 sont entrepos\u00e9s ou manipul\u00e9s des produits ou d\u00e9chets combustibles ou inflammables pr\u00e9sentent les caract\u00e9ristiques de r\u00e9action et de r\u00e9sistance au feu minimales suivantes :"
                },
                {
                  "text": "- ensemble de la structure a minima R15 ;"
                },
                {
                  "text": "- parois int\u00e9rieures et ext\u00e9rieures de classe A2s1d0 ;"
                },
                {
                  "text": "- toitures et couvertures de toiture de classe et d'indice BROOF (t3)."
                },
                {
                  "text": "Les justificatifs attestant des propri\u00e9t\u00e9s de r\u00e9sistance au feu sont conserv\u00e9s et tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "S'il existe une chaufferie, elle est situ\u00e9e dans un local exclusivement r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 cet effet."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2018-07-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 6",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 6 - Comportement au feu."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "230FEdFeBaca",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2018-07-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 7",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "bD61DB98AF9c",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'installation dispose en permanence d'au moins un acc\u00e8s pour permettre \u00e0 tout moment l'intervention des services d'incendie et de secours."
                    },
                    {
                      "text": "Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on entend par \u00ab acc\u00e8s \u00e0 l'installation \u00bb une ouverture reliant la voie de desserte ou publique et l'int\u00e9rieur du site suffisamment dimensionn\u00e9e pour permettre l'entr\u00e9e des engins des services d'incendie et de secours et leur mise en \u0153uvre."
                    },
                    {
                      "text": "Les v\u00e9hicules dont la pr\u00e9sence est li\u00e9e \u00e0 l'exploitation de l'installation stationnent sans occasionner de g\u00eane pour l'accessibilit\u00e9 des engins des services d'incendie et de secours depuis les voies de circulation externes au b\u00e2timent, m\u00eame en dehors des heures d'exploitation et d'ouverture de l'installation."
                    },
                    {
                      "text": "Une des fa\u00e7ades de chaque b\u00e2timent ferm\u00e9 est \u00e9quip\u00e9e d'ouvrants pr\u00e9sentant une hauteur minimale de 1,8 m\u00e8tre et une largeur minimale de 0,9 m\u00e8tre."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 7 I.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I. - Accessibilit\u00e9"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "8f08F5958eb6",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Au moins une voie \u00ab engins \u00bb est maintenue d\u00e9gag\u00e9e pour :"
                    },
                    {
                      "text": "- la circulation sur la p\u00e9riph\u00e9rie compl\u00e8te du b\u00e2timent ;"
                    },
                    {
                      "text": "- l'acc\u00e8s au b\u00e2timent ;"
                    },
                    {
                      "text": "- l'acc\u00e8s aux aires de mise en station des moyens \u00e9l\u00e9vateurs a\u00e9riens ;"
                    },
                    {
                      "text": "- l'acc\u00e8s aux aires de stationnement des engins pompes."
                    },
                    {
                      "text": "Cette voie \u00ab engins \u00bb respecte les caract\u00e9ristiques suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "- la largeur utile est au minimum de 3 m\u00e8tres, la hauteur libre au minimum de 4,5 m\u00e8tres et la pente inf\u00e9rieure \u00e0 15 % ;"
                    },
                    {
                      "text": "- dans les virages de rayon int\u00e9rieur inf\u00e9rieur \u00e0 50 m\u00e8tres, un rayon int\u00e9rieur R minimal de 13 m\u00e8tres est maintenu et une sur-largeur de S = 15/R m\u00e8tres est ajout\u00e9e ;"
                    },
                    {
                      "text": "- la voie r\u00e9siste \u00e0 la force portante calcul\u00e9e pour un v\u00e9hicule de 320 kN avec un maximum de 130 kN par essieu, ceux-ci \u00e9tant distants de 3,6 m\u00e8tres au minimum ;"
                    },
                    {
                      "text": "- chaque point du p\u00e9rim\u00e8tre du b\u00e2timent est \u00e0 une distance maximale de 60 m\u00e8tres de cette voie ;"
                    },
                    {
                      "text": "- elle est positionn\u00e9e de fa\u00e7on \u00e0 ne pouvoir \u00eatre obstru\u00e9e par l'effondrement de tout ou partie de ce b\u00e2timent ou occup\u00e9e par les eaux d'extinction ;"
                    },
                    {
                      "text": "- aucun obstacle n'est dispos\u00e9 entre la voie \u00ab engins \u00bb et les acc\u00e8s au b\u00e2timent, les aires de mise en station des moyens \u00e9l\u00e9vateurs a\u00e9riens et les aires de stationnement des engins pompes."
                    },
                    {
                      "text": "En cas d'impossibilit\u00e9 de mise en place d'une voie \u00ab engins \u00bb permettant la circulation sur l'int\u00e9gralit\u00e9 de la p\u00e9riph\u00e9rie du b\u00e2timent et si tout ou partie de la voie est en impasse, les 40 derniers m\u00e8tres de la partie de la voie en impasse sont d'une largeur utile minimale de 7 m\u00e8tres et une aire de retournement comprise dans un cercle de 20 m\u00e8tres de diam\u00e8tre est pr\u00e9vue \u00e0 son extr\u00e9mit\u00e9."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 7 II.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II. - Voie \u00ab engins \u00bb"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "2b79D3516d88",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Pour permettre le croisement des engins de secours, tout tron\u00e7on de voie \u00ab engins \u00bb de plus de 100 m\u00e8tres lin\u00e9aires dispose d'au moins deux aires dites de croisement, judicieusement positionn\u00e9es, dont les caract\u00e9ristiques sont :"
                    },
                    {
                      "text": "- largeur utile minimale de 3 m\u00e8tres en plus de la voie engin ;"
                    },
                    {
                      "text": "- longueur minimale de 10 m\u00e8tres ;"
                    },
                    {
                      "text": "pr\u00e9sentant a minima les m\u00eames qualit\u00e9s de pente, de force portante et de hauteur libre que la voie \u00ab engins \u00bb."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 7 III.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "III. - D\u00e9placement des engins de secours \u00e0 l'int\u00e9rieur du site"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "35Fa9FeDfefe",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les aires de mise en station des moyens \u00e9l\u00e9vateurs a\u00e9riens permettent aux engins de stationner pour d\u00e9ployer leurs moyens \u00e9l\u00e9vateurs a\u00e9riens (par exemple les \u00e9chelles et les bras \u00e9l\u00e9vateurs articul\u00e9s). Elles sont directement accessibles depuis la voie \u00ab engins \u00bb d\u00e9finie au II."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 7 IV.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "7Cbfc5fBBFfa",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Pour toute installation situ\u00e9e dans un b\u00e2timent de hauteur sup\u00e9rieure \u00e0 8 m\u00e8tres, au moins une fa\u00e7ade est desservie par au moins une aire de mise en station des moyens \u00e9l\u00e9vateurs a\u00e9riens."
                        },
                        {
                          "text": "Chacune de ces aires de mise en station des moyens \u00e9l\u00e9vateurs a\u00e9riens respecte, par ailleurs, les caract\u00e9ristiques suivantes :"
                        },
                        {
                          "text": "- la largeur utile est au minimum de 7 m\u00e8tres et la longueur au minimum de 10 m\u00e8tres, avec un positionnement de l'aire permettant un stationnement parall\u00e8le au b\u00e2timent ;"
                        },
                        {
                          "text": "- la pente est au maximum de 10 % ;"
                        },
                        {
                          "text": "- la distance par rapport \u00e0 la fa\u00e7ade est de 1 m\u00e8tre minimum et 8 m\u00e8tres maximum ;"
                        },
                        {
                          "text": "- l'aire r\u00e9siste \u00e0 la force portante calcul\u00e9e pour un v\u00e9hicule de 320 kN avec un maximum de 130 kN par essieu, ceux-ci \u00e9tant distants de 3,6 m\u00e8tres au minimum et pr\u00e9sente une r\u00e9sistance au poin\u00e7onnement minimale de 88 N/cm2 ;"
                        },
                        {
                          "text": "- aucun obstacle a\u00e9rien ne g\u00eane la man\u0153uvre de ces moyens \u00e9l\u00e9vateurs a\u00e9riens \u00e0 la verticale de cette aire ;"
                        },
                        {
                          "text": "- elle comporte une mat\u00e9rialisation au sol ;"
                        },
                        {
                          "text": "- elle est maintenue en permanence entretenue, d\u00e9gag\u00e9e et accessible aux services d'incendie et de secours. Si les conditions d'exploitation ne permettent pas de maintenir ces aires d\u00e9gag\u00e9es en permanence (pr\u00e9sence de v\u00e9hicules li\u00e9s \u00e0 l'exploitation), l'exploitant fixe les mesures organisationnelles permettant de lib\u00e9rer ces aires en cas de sinistre avant l'arriv\u00e9e des services d'incendie et de secours ;"
                        },
                        {
                          "text": "- elle est positionn\u00e9e de fa\u00e7on \u00e0 ne pouvoir \u00eatre obstru\u00e9e par l'effondrement de tout ou partie du b\u00e2timent ou occup\u00e9es par les eaux d'extinction."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Art. 7 IV.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "1\u00b0"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "b5B821B8A41F",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Par ailleurs, pour toute installation situ\u00e9e dans un b\u00e2timent de plusieurs niveaux poss\u00e9dant au moins un plancher situ\u00e9 \u00e0 une hauteur sup\u00e9rieure \u00e0 8 m\u00e8tres par rapport au niveau d'acc\u00e8s des services d'incendie et de secours, une aire de mise en station des moyens \u00e9l\u00e9vateurs a\u00e9riens permet d'acc\u00e9der \u00e0 des ouvertures sur au moins deux fa\u00e7ades. Chacune de ces aires respecte les caract\u00e9ristiques d\u00e9finies au 1\u00b0, \u00e0 l'exception des caract\u00e9ristiques suivantes :"
                        },
                        {
                          "text": "- le positionnement de l'aire permet un stationnement perpendiculaire au b\u00e2timent ;"
                        },
                        {
                          "text": "- la distance par rapport \u00e0 la fa\u00e7ade est inf\u00e9rieure \u00e0 1 m\u00e8tre."
                        },
                        {
                          "text": "Ces ouvertures permettent au moins un acc\u00e8s par \u00e9tage pour chacune des fa\u00e7ades disposant d'aires de mise en station des moyens \u00e9l\u00e9vateurs a\u00e9riens d\u00e9finies au 2\u00b0, et pr\u00e9sentent une hauteur minimale de 1,8 m\u00e8tre et une largeur minimale de 0,9 m\u00e8tre."
                        },
                        {
                          "text": "Les panneaux d'obturation ou les ch\u00e2ssis composant ces acc\u00e8s s'ouvrent et demeurent toujours accessibles de l'ext\u00e9rieur et de l'int\u00e9rieur. Ils sont ais\u00e9ment rep\u00e9rables de l'ext\u00e9rieur par les services d'incendie et de secours."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Art. 7 IV.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2\u00b0"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "IV. - Aires de mise en station des moyens \u00e9l\u00e9vateurs a\u00e9riens"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "b40F91D2dc26",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "A partir de chaque voie \u00ab engins \u00bb ou aire de mise en station des moyens \u00e9l\u00e9vateurs a\u00e9riens est pr\u00e9vu un acc\u00e8s \u00e0 toutes les issues du b\u00e2timent ou au moins \u00e0 deux c\u00f4t\u00e9s oppos\u00e9s de l'installation par un chemin stabilis\u00e9 de 1,40 m\u00e8tre de large au minimum."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 7 V.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "V. - Etablissement du dispositif hydraulique depuis les engins"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 7 - Accessibilit\u00e9."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "3C04376A3EFD",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les b\u00e2timents ferm\u00e9s o\u00f9 sont entrepos\u00e9s ou manipul\u00e9s des produits ou d\u00e9chets combustibles ou inflammables sont \u00e9quip\u00e9s en partie haute de dispositifs d'\u00e9vacuation naturelle de fum\u00e9es et de chaleur (DENFC), permettant l'\u00e9vacuation \u00e0 l'air libre des fum\u00e9es, gaz de combustion, chaleur et produits imbr\u00fbl\u00e9s d\u00e9gag\u00e9s en cas d'incendie."
                },
                {
                  "text": "Les dispositifs d'\u00e9vacuation naturelle \u00e0 l'air libre peuvent \u00eatre des dispositifs passifs (ouvertures permanentes) ou des dispositifs actifs. Dans ce dernier cas, ils sont compos\u00e9s d'exutoires \u00e0 commandes automatique et manuelle."
                },
                {
                  "text": "La surface utile d'ouverture de l'ensemble des exutoires n'est pas inf\u00e9rieure \u00e0 2 % de la surface au sol du b\u00e2timent."
                },
                {
                  "text": "Afin d'\u00e9quilibrer le syst\u00e8me de d\u00e9senfumage et de le r\u00e9partir de mani\u00e8re optimale, un DENFC de superficie utile comprise entre 1 et 6 m2 est pr\u00e9vue pour 250 m2 de superficie projet\u00e9e de toiture."
                },
                {
                  "text": "En exploitation normale, le r\u00e9armement (fermeture) est possible depuis le sol du b\u00e2timent ou depuis la zone de d\u00e9senfumage. Ces commandes d'ouverture manuelle sont plac\u00e9es \u00e0 proximit\u00e9 des acc\u00e8s."
                },
                {
                  "text": "L'action d'une commande de mise en s\u00e9curit\u00e9 ne peut pas \u00eatre invers\u00e9e par une autre commande."
                },
                {
                  "text": "Les dispositifs d'\u00e9vacuation naturelle de fum\u00e9es et de chaleur sont \u00e0 adapter aux risques particuliers de l'installation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2018-07-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 8",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 8 - D\u00e9senfumage."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "6FCCa6C4fe54",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'installation est dot\u00e9e de moyens de lutte contre l'incendie appropri\u00e9s aux risques, notamment :"
                },
                {
                  "text": "1. D'un moyen permettant d'alerter les services d'incendie et de secours ;"
                },
                {
                  "text": "2. De plans des b\u00e2timents et aires de gestion des d\u00e9chets ou mati\u00e8res dangereuses facilitant l'intervention des services d'incendie et de secours avec une description des dangers pour chaque b\u00e2timent et aire ;"
                },
                {
                  "text": "3. D'un ou plusieurs points d'eau incendie, tels que :"
                },
                {
                  "text": "- des bouches d'incendie, poteaux, ou prises d'eau, d'un diam\u00e8tre nominal adapt\u00e9 au d\u00e9bit \u00e0 fournir, aliment\u00e9s par un r\u00e9seau public ou priv\u00e9, sous des pressions minimale et maximale permettant la mise en \u0153uvre des pompes des engins des services d'incendie et de secours ;"
                },
                {
                  "text": "- des r\u00e9serves d'eau, r\u00e9aliment\u00e9es ou non, disponibles pour le site et dont les organes de man\u0153uvre sont utilisables en permanence pour les services d'incendie et de secours."
                },
                {
                  "text": "Les prises de raccordement permettent aux services d'incendie et de secours de s'alimenter sur ces points d'eau incendie."
                },
                {
                  "text": "Le ou les points d'eau incendie sont en mesure de fournir un d\u00e9bit global adapt\u00e9 aux risques \u00e0 d\u00e9fendre, sans \u00eatre inf\u00e9rieur \u00e0 60 m3/h durant deux heures. Le point d'eau incendie le plus proche de l'installation se situe \u00e0 moins de 100 m\u00e8tres de cette derni\u00e8re. Les autres points d'eau incendie, le cas \u00e9ch\u00e9ant, se situent \u00e0 moins de 200 m\u00e8tres de l'installation (les distances sont mesur\u00e9es par les voies praticables par les moyens des services d'incendie et de secours) ;"
                },
                {
                  "text": "4. D'extincteurs r\u00e9partis \u00e0 l'int\u00e9rieur des b\u00e2timents et dans les lieux pr\u00e9sentant des risques sp\u00e9cifiques, \u00e0 proximit\u00e9 des d\u00e9gagements, bien visibles et facilement accessibles. Les agents d'extinction sont appropri\u00e9s aux risques \u00e0 combattre et compatibles avec les d\u00e9chets et mati\u00e8res dangereuses pr\u00e9sents dans l'installation."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant s'assure de la v\u00e9rification p\u00e9riodique et de la maintenance des mat\u00e9riels de s\u00e9curit\u00e9 et de lutte contre l'incendie conform\u00e9ment aux r\u00e8gles en vigueur. Ces v\u00e9rifications font l'objet d'un rapport annuel de contr\u00f4le."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": [
                      3,
                      4,
                      5,
                      6,
                      7
                    ],
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2018-07-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 9",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 9 - Moyens de lutte contre l'incendie."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section I : Dispositions constructives"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "ec9baF8BEed0",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Df7BeAdd61d5",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant tient \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es les \u00e9l\u00e9ments justifiant que ses installations \u00e9lectriques sont r\u00e9alis\u00e9es conform\u00e9ment aux r\u00e8gles en vigueur, entretenues en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Les \u00e9quipements m\u00e9talliques sont mis \u00e0 la terre conform\u00e9ment aux r\u00e8gles en vigueur."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 10",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 10 - Installations \u00e9lectriques et mise \u00e0 la terre."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section II : Dispositif de pr\u00e9vention des accidents"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "e93bBAaC4391",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "aC0CCA6b56DF",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2018-07-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 11",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "A8a7FDd3d235",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Tout stockage d'un liquide susceptible de cr\u00e9er une pollution des eaux ou des sols est associ\u00e9 \u00e0 une capacit\u00e9 de r\u00e9tention dont le volume est au moins \u00e9gal \u00e0 la plus grande des deux valeurs suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "- 100 % de la capacit\u00e9 du plus grand r\u00e9servoir ;"
                    },
                    {
                      "text": "- 50 % de la capacit\u00e9 totale des r\u00e9servoirs associ\u00e9s."
                    },
                    {
                      "text": "Cette disposition n'est pas applicable aux bassins de traitement des eaux r\u00e9siduaires."
                    },
                    {
                      "text": "Pour les stockages de r\u00e9cipients de capacit\u00e9 unitaire inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 250 litres, la capacit\u00e9 de r\u00e9tention est au moins \u00e9gale \u00e0 :"
                    },
                    {
                      "text": "- dans le cas de liquides inflammables, 50 % de la capacit\u00e9 totale des f\u00fbts ;"
                    },
                    {
                      "text": "- dans les autres cas, 20 % de la capacit\u00e9 totale des f\u00fbts ;"
                    },
                    {
                      "text": "- dans tous les cas 800 litres minimum ou \u00e9gale \u00e0 la capacit\u00e9 totale lorsque celle-l\u00e0 est inf\u00e9rieure \u00e0 800 litres."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 11",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "90F96A4F42Ce",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "La capacit\u00e9 de r\u00e9tention est \u00e9tanche aux produits qu'elle pourrait contenir et r\u00e9siste \u00e0 l'action physique et chimique des fluides. Il en est de m\u00eame pour son dispositif d'obturation qui est maintenu ferm\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "L'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 du (ou des) r\u00e9servoir(s) associ\u00e9(s) doit pouvoir \u00eatre contr\u00f4l\u00e9e \u00e0 tout moment."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 11",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "ACA4d93afBe0",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le sol des aires d'entreposage ou de manipulation des mati\u00e8res dangereuses pour l'homme ou susceptibles de cr\u00e9er une pollution de l'eau ou du sol est \u00e9tanche, A1 (incombustible) et \u00e9quip\u00e9 de fa\u00e7on \u00e0 pouvoir recueillir les eaux de lavage et les mati\u00e8res r\u00e9pandues accidentellement."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 11",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "III."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "6EbDaaFdB533",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Toutes mesures sont prises pour recueillir l'ensemble des eaux et \u00e9coulements susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9s lors d'un sinistre ou d'un accident de transport, y compris les eaux utilis\u00e9es lors d'un incendie, afin que celles-ci soient r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es ou trait\u00e9es afin de pr\u00e9venir toute pollution des sols, des \u00e9gouts, des cours d'eau ou du milieu naturel. Ce confinement peut \u00eatre r\u00e9alis\u00e9 par des dispositifs internes ou externes \u00e0 l'installation. Les dispositifs internes sont interdits lorsque des mati\u00e8res dangereuses sont stock\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "En cas de dispositif de confinement externe \u00e0 l'installation, les mati\u00e8res canalis\u00e9es sont collect\u00e9es, de mani\u00e8re gravitaire ou gr\u00e2ce \u00e0 des syst\u00e8mes de relevage autonomes, puis convergent vers cette capacit\u00e9 sp\u00e9cifique. En cas de recours \u00e0 des syst\u00e8mes de relevage autonomes, l'exploitant est en mesure de justifier \u00e0 tout instant d'un entretien et d'une maintenance rigoureux de ces dispositifs. Des tests r\u00e9guliers sont par ailleurs men\u00e9s sur ces \u00e9quipements."
                    },
                    {
                      "text": "En cas de confinement interne, les orifices d'\u00e9coulement sont en position ferm\u00e9e par d\u00e9faut. En cas de confinement externe, les orifices d'\u00e9coulement issus de ces dispositifs sont munis d'un dispositif automatique d'obturation pour assurer ce confinement lorsque des eaux susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9s y sont port\u00e9es. Tout moyen est mis en place pour \u00e9viter la propagation de l'incendie par ces \u00e9coulements."
                    },
                    {
                      "text": "Le volume n\u00e9cessaire \u00e0 ce confinement est d\u00e9termin\u00e9 de la fa\u00e7on suivante. L'exploitant calcule la somme :"
                    },
                    {
                      "text": "- du volume d'eau d'extinction n\u00e9cessaire \u00e0 la lutte contre l'incendie d'une part ;"
                    },
                    {
                      "text": "- du volume de produit lib\u00e9r\u00e9 par cet incendie d'autre part ;"
                    },
                    {
                      "text": "- du volume d'eau li\u00e9 aux intemp\u00e9ries \u00e0 raison de 10 litres par m\u00e8tre carr\u00e9 de surface de drainage vers l'ouvrage de confinement lorsque le confinement est externe."
                    },
                    {
                      "text": "L'exploitant dispose d'un justificatif de dimensionnement de cette capacit\u00e9 de r\u00e9tention. Les eaux d'extinction collect\u00e9es sont \u00e9limin\u00e9es vers les fili\u00e8res de traitement des d\u00e9chets appropri\u00e9es."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 11",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "IV."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 11"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section III : Dispositif de r\u00e9tention des pollutions accidentelles"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "971aFaebC60b",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "4E54F2a4D1Ba",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les op\u00e9rations de conduite des installations (d\u00e9marrage et arr\u00eat, fonctionnement normal, entretien, etc.) et celles comportant des manipulations dangereuses font l'objet de consignes d'exploitation \u00e9crites, ainsi que les travaux r\u00e9alis\u00e9s dans des zones pr\u00e9sentant un risque d'incendie ou d'explosion en raison de la nature des produits ou d\u00e9chets pr\u00e9sents."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 12",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 12 - Consignes d'exploitation."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "E72eE82cBCaD",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 13",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "a3763e8f02e1",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les seuls d\u00e9chets admis dans l'installation sont les d\u00e9chets v\u00e9g\u00e9taux non dangereux, c'est-\u00e0-dire des d\u00e9chets constitu\u00e9s de mati\u00e8re v\u00e9g\u00e9tale non transform\u00e9e (bois, \u00e9corce, li\u00e8ge, feuilles, etc.)."
                    },
                    {
                      "text": "Une inspection visuelle est men\u00e9e sur chaque chargement de d\u00e9chets arrivant sur le site de l'installation. Les d\u00e9chets non conformes aux d\u00e9chets admissibles dans l'installation sont retourn\u00e9s au d\u00e9posant ou envoy\u00e9s vers une installation autoris\u00e9e \u00e0 les g\u00e9rer."
                    },
                    {
                      "text": "Une zone est pr\u00e9vue pour l'entreposage, avant leur reprise par leur exp\u00e9diteur ou leur envoi vers une installation autoris\u00e9e \u00e0 les recevoir, des d\u00e9chets qui ne respectent pas les crit\u00e8res mentionn\u00e9s dans le pr\u00e9sent article."
                    },
                    {
                      "text": "L'exploitant recueille les informations n\u00e9cessaires au renseignement du registre pr\u00e9vu par l'article R. 541-43 du code de l'environnement et mentionn\u00e9 dans l'arr\u00eat\u00e9 du 29 f\u00e9vrier 2012 susvis\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "Une inspection visuelle est men\u00e9e avant le broyage. Les d\u00e9chets autres que v\u00e9g\u00e9taux pr\u00e9sents accidentellement dans les d\u00e9chets v\u00e9g\u00e9taux sont retir\u00e9s avant broyage et trait\u00e9s avec les d\u00e9chets similaires produits par l'installation."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 13 I.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I. - Admission et traitement des d\u00e9chets v\u00e9g\u00e9taux"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "98AfCE988cEd",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant fixe les conditions et les moyens de contr\u00f4le permettant d'\u00e9viter l'apparition de conditions ana\u00e9robies au niveau de l'entreposage des d\u00e9chets entrant ou apr\u00e8s broyage. La hauteur maximale des tas de mati\u00e8res fermentescibles lors de ces phases est \u00e0 cet effet limit\u00e9e \u00e0 3 m\u00e8tres."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 13 II.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II. - Conditions d'entreposage"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 13 - Gestion des d\u00e9chets v\u00e9g\u00e9taux."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section IV : Dispositions d'exploitation"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre II : Pr\u00e9vention des accidents et des pollutions"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "EAU"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "52Eccc90f7cC",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "6f3fd420aABe",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "e66b9aFCF9BC",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Tous les effluents aqueux sont canalis\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Le r\u00e9seau de collecte est de type s\u00e9paratif permettant d'isoler les eaux r\u00e9siduaires des eaux pluviales."
                },
                {
                  "text": "Les effluents susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9s, c'est-\u00e0-dire les eaux r\u00e9siduaires et les eaux pluviales susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9es, notamment par ruissellement sur les voies de circulation, aires de stationnement, de chargement et d\u00e9chargement sont trait\u00e9s avant rejet dans l'environnement par un dispositif de traitement ad\u00e9quat."
                },
                {
                  "text": "Le plan des r\u00e9seaux de collecte des effluents fait appara\u00eetre les secteurs collect\u00e9s, les points de branchement, regards, avaloirs, postes de relevage, postes de mesure, vannes manuelles et automatiques. Il est tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es ainsi que des services d'incendie et de secours."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2018-07-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 14",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 14 - Collecte des effluents."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "e79cc5Ceb5F0",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sur chaque canalisation de rejet d'effluents sont pr\u00e9vus un point de pr\u00e9l\u00e8vement d'\u00e9chantillons et des points de mesure (DCO, concentration en polluant, etc.)."
                },
                {
                  "text": "Ces points sont implant\u00e9s dans une section dont les caract\u00e9ristiques (qualit\u00e9 des parois, r\u00e9gime d'\u00e9coulement, etc.) permettent de r\u00e9aliser des mesures repr\u00e9sentatives de mani\u00e8re que la vitesse n'y soit pas sensiblement ralentie par des seuils ou obstacles situ\u00e9s \u00e0 l'aval et que l'effluent soit suffisamment homog\u00e8ne."
                },
                {
                  "text": "Ces points sont am\u00e9nag\u00e9s de mani\u00e8re \u00e0 \u00eatre ais\u00e9ment accessibles et permettre des interventions en toute s\u00e9curit\u00e9. Toutes dispositions sont \u00e9galement prises pour faciliter l'intervention d'organismes ext\u00e9rieurs \u00e0 la demande de l'inspection des installations class\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2018-07-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 15",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 15 - Points de pr\u00e9l\u00e8vements pour les contr\u00f4les."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "DbA86cCbeA7F",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le dispositif de traitement des effluents susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9s entretenu par l'exploitant conform\u00e9ment \u00e0 un protocole d'entretien. Les fiches de suivi du nettoyage des \u00e9quipements ainsi que les bordereaux de traitement des d\u00e9chets d\u00e9truits ou retrait\u00e9s sont mis \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 16",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 16 - Rejet des effluents."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section I : Collecte et rejet des effluents"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "fC72E9ddD8cb",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "1190D54Af612",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les effluents susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9s rejet\u00e9s au milieu naturel respectent les valeurs limites de concentration suivantes."
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nMati\u00e8res en suspension totales"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n35 mg/l"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nDCO (sur effluent non d\u00e9cant\u00e9)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n125 mg/l"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nHydrocarbures totaux"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n10 mg/l"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 17",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 17 - VLE pour rejet dans le milieu naturel."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "209BA2c7DeC6",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le raccordement \u00e0 une station d'\u00e9puration collective, urbaine ou industrielle, n'est autoris\u00e9 que si l'infrastructure collective d'assainissement (r\u00e9seau et station d'\u00e9puration) est apte \u00e0 acheminer et traiter l'effluent industriel ainsi que les boues r\u00e9sultant de ce traitement dans de bonnes conditions. Une autorisation de d\u00e9versement ainsi que, le cas \u00e9ch\u00e9ant, une convention de d\u00e9versement, sont \u00e9tablies avec la ou les autorit\u00e9s comp\u00e9tentes en charge du r\u00e9seau d'assainissement et du r\u00e9seau de collecte."
                },
                {
                  "text": "Les valeurs limites de concentration impos\u00e9es \u00e0 l'effluent \u00e0 la sortie de l'installation avant raccordement \u00e0 une station d'\u00e9puration urbaine ne d\u00e9passent pas :"
                },
                {
                  "text": "- MEST : 600 mg/l ;"
                },
                {
                  "text": "- DCO : 2 000 mg/l."
                },
                {
                  "text": "Toutefois, les valeurs limites de rejet peuvent \u00eatre sup\u00e9rieures aux valeurs ci-dessus si les autorisations et \u00e9ventuelles conventions de d\u00e9versement l'autorisent et dans la mesure o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9montr\u00e9 que le bon fonctionnement des r\u00e9seaux, des \u00e9quipements d'\u00e9puration, ainsi que du syst\u00e8me de traitement des boues n'est pas alt\u00e9r\u00e9 par ces d\u00e9passements."
                },
                {
                  "text": "Cette disposition s'applique \u00e9galement pour une installation raccord\u00e9e \u00e0 une station d'\u00e9puration industrielle (rubrique n\u00b0 2750) ou mixte (rubrique n\u00b0 2752) dans le cas de rejets de micropolluants."
                },
                {
                  "text": "Pour une installation raccord\u00e9e \u00e0 une station d'\u00e9puration urbaine et pour les polluants autres que ceux r\u00e9glement\u00e9s ci-dessus, les valeurs limites sont les m\u00eames que pour un rejet dans le milieu naturel."
                },
                {
                  "text": "Pour la temp\u00e9rature, le d\u00e9bit et le pH, l'autorisation de d\u00e9versement dans le r\u00e9seau public fixe la valeur \u00e0 respecter."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 18",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 18 - Raccordement \u00e0 une station d'\u00e9puration."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "2DfB8b1Dc6Bb",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Dispositions communes au VLE pour rejet dans le milieu naturel et au raccordement \u00e0 une station d'\u00e9puration."
                },
                {
                  "text": "Les valeurs limites ci-dessus s'appliquent \u00e0 des pr\u00e9l\u00e8vements, mesures ou analyses moyens r\u00e9alis\u00e9s sur 24 heures La mesure est r\u00e9alis\u00e9e \u00e0 partir d'un \u00e9chantillon pr\u00e9lev\u00e9 sur une dur\u00e9e de 24 heures et repr\u00e9sentatif du fonctionnement de l'installation. Dans le cas o\u00f9 il s'av\u00e9rerait impossible d'effectuer un pr\u00e9l\u00e8vement proportionnel au d\u00e9bit de l'effluent, il sera pratiqu\u00e9 un pr\u00e9l\u00e8vement asservi au temps ou des pr\u00e9l\u00e8vements ponctuels si la nature des rejets le justifie."
                },
                {
                  "text": "Les contr\u00f4les se font, sauf stipulation contraire de la norme appliqu\u00e9e, sur effluent brut non d\u00e9cant\u00e9 et non filtr\u00e9, sans dilution pr\u00e9alable ou m\u00e9lange avec d'autres effluents."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 19",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 19"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "c2EBB90d7fB8",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Une mesure des concentrations des diff\u00e9rents polluants vis\u00e9s aux articles 17 et 18 est effectu\u00e9e au moins tous les ans par un organisme agr\u00e9\u00e9 par le ministre charg\u00e9 de l'environnement. Les polluants qui ne sont pas susceptibles d'\u00eatre \u00e9mis par l'installation ne font pas l'objet de telles mesures."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 20",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 20 - Mesures p\u00e9riodiques."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "de46E3AB241E",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Toute application de d\u00e9chets ou effluents sur ou dans les sols est interdite, sauf pour les mati\u00e8res fertilisantes et supports de culture r\u00e9pondant \u00e0 une norme d'application rendue obligatoire, conform\u00e9ment \u00e0 l'article L. 255-5 du code rural et de la p\u00eache maritime."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 21",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 21 - Epandage."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section II : Valeurs limites d'\u00e9mission"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre III : \u00c9missions dans l'eau"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "AIR_ODEURS"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "Dc4E7F4994D4",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "FEeaCdcAfFb8",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant adopte les dispositions suivantes, n\u00e9cessaires pour pr\u00e9venir les envols de poussi\u00e8res et mati\u00e8res diverses :"
            },
            {
              "text": "- les voies de circulation et aires de stationnement des v\u00e9hicules sont am\u00e9nag\u00e9es (formes de pente, rev\u00eatement, etc.) et convenablement nettoy\u00e9es ;"
            },
            {
              "text": "- les v\u00e9hicules sortant de l'installation n'entra\u00eenent pas de d\u00e9p\u00f4t de poussi\u00e8re ou de boue sur les voies de circulation. Pour cela des dispositions telles que le lavage des roues des v\u00e9hicules sont pr\u00e9vues en cas de besoin :"
            },
            {
              "text": "- l'op\u00e9ration de broyage est couverte de mani\u00e8re \u00e0 capter les \u00e9missions. Celles-ci sont trait\u00e9es afin de r\u00e9duire leur teneur en poussi\u00e8res ;"
            },
            {
              "text": "- des \u00e9crans de v\u00e9g\u00e9tation d'esp\u00e8ces locales sont mis en place le cas \u00e9ch\u00e9ant autour de l'installation ;"
            },
            {
              "text": "- pour les installations ou stockages situ\u00e9s en ext\u00e9rieur, des syst\u00e8mes d'aspersion ou de b\u00e2chage sont mis en place si n\u00e9cessaire."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 22",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 22 - Risques d'envols et poussi\u00e8res."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "73cFB889FCC0",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les effluents gazeux canalis\u00e9s respectent les valeurs limites suivantes pour les poussi\u00e8res totales :"
            },
            {
              "text": "- 100 mg/m3 dans le cas d'un flux horaire inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 1 kg/h ;"
            },
            {
              "text": "- 40 mg/m3 dans le cas d'un flux horaire est sup\u00e9rieur \u00e0 1 kg/h."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 23",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 23 - VLE poussi\u00e8res."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "F22997D6379D",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Une \u00e9valuation de la teneur en poussi\u00e8res est effectu\u00e9e mensuellement par l'exploitant dans les effluents gazeux issus des broyeurs."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 24",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 24 - Surveillance poussi\u00e8res."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "bcC9cc4Fed51",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Toutes les dispositions n\u00e9cessaires sont prises pour que l'\u00e9tablissement ne soit pas \u00e0 l'origine d'\u00e9mission de gaz odorant susceptibles d'incommoder le voisinage et de nuire \u00e0 la sant\u00e9 et \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique."
            },
            {
              "text": "L'exploitant d\u00e9montre dans son dossier de demande qu'il a pris toutes les dispositions n\u00e9cessaires pour \u00e9viter en toute circonstance, l'apparition de conditions ana\u00e9robies dans les zones d'entreposage des d\u00e9chets v\u00e9g\u00e9taux."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 25",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 25 - Odeurs."
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre IV : \u00c9missions dans l'air"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "12D68D034caD",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "0eeEEE9af2ed",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 26",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "7F8d3675fCB8",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les \u00e9missions sonores de l'installation ne sont pas \u00e0 l'origine, dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, d'une \u00e9mergence sup\u00e9rieure aux valeurs admissibles d\u00e9finies dans le tableau suivant :"
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nNIVEAU DE BRUIT AMBIANT\nexistant dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e\n(incluant le bruit de l'installation)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n\u00c9MERGENCE ADMISSIBLE\npour la p\u00e9riode allant de 7 h \u00e0 22 h,\nsauf dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n\u00c9MERGENCE ADMISSIBLE\npour la p\u00e9riode allant de 22 h \u00e0 7 h,\nainsi que les dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": true
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nSup\u00e9rieur \u00e0 35 et inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 45 dB (A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n6 dB (A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n4 dB (A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                },
                {
                  "text": "De plus, le niveau de bruit en limite de propri\u00e9t\u00e9 de l'installation ne d\u00e9passe pas, lorsqu'elle est en fonctionnement, 70 dB (A) pour la p\u00e9riode de jour et 60 dB (A) pour la p\u00e9riode de nuit, sauf si le bruit r\u00e9siduel pour la p\u00e9riode consid\u00e9r\u00e9e est sup\u00e9rieur \u00e0 cette limite."
                },
                {
                  "text": "Dans le cas o\u00f9 le bruit particulier de l'\u00e9tablissement est \u00e0 tonalit\u00e9 marqu\u00e9e au sens du point 1.9 de l'annexe de l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997 susvis\u00e9, de mani\u00e8re \u00e9tablie ou cyclique, sa dur\u00e9e d'apparition n'exc\u00e8de pas 30 pour cent de la dur\u00e9e de fonctionnement de l'\u00e9tablissement dans chacune des p\u00e9riodes diurne ou nocturne d\u00e9finies dans le tableau ci-dessus."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 26 I.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "I. - Valeurs limites de bruit :"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "031Fd7543CF2",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'usage de tous appareils de communication par voie acoustique (sir\u00e8nes, avertisseurs, haut-parleurs, etc.), g\u00eanant pour le voisinage, est interdit, sauf si leur emploi est exceptionnel et r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9vention et au signalement d'incidents graves ou d'accidents."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 26 II.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "II. - Appareils de communication :"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Article 26"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre V : Bruit"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "DECHETS"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "25FdfCF0B210",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "AEF6ed2dbddF",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant prend toutes les dispositions n\u00e9cessaires dans la conception, l'am\u00e9nagement, et l'exploitation de ses installations pour :"
            },
            {
              "text": "- en priorit\u00e9, pr\u00e9venir et r\u00e9duire la production et la nocivit\u00e9 des d\u00e9chets ;"
            },
            {
              "text": "- assurer une bonne gestion des d\u00e9chets de son entreprise en privil\u00e9giant, dans l'ordre :"
            },
            {
              "text": "a) La pr\u00e9paration en vue de la r\u00e9utilisation ;"
            },
            {
              "text": "b) Le recyclage ;"
            },
            {
              "text": "c) Toute autre valorisation, notamment la valorisation \u00e9nerg\u00e9tique ;"
            },
            {
              "text": "d) L'\u00e9limination."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 27",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 27 - G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s."
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre VI : D\u00e9chets"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "eCAAB066ab88",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "ac5deDE1FAa9",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 entre en vigueur le 1er juillet 2018."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 28",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 28"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "0CfE84B0178f",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la pr\u00e9vention des risques est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 29",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 29"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre VII : Ex\u00e9cution"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "02C14B9C4dB7",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe I",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "a842EE58dc31",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les dispositions ci-apr\u00e8s sont applicables aux installations existantes d\u00e9clar\u00e9es avant le 1er juillet 2018 selon le calendrier suivant :"
            },
            {
              "table": {
                "rows": [
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "1er JUILLET 2018"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "1er JUILLET 2019"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "1er JUILLET 2020"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": true
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Article 1er"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Article 9, sauf 3e point"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Article 10"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Article 2"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Article 12"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Article 16"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Article 3"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Article 26"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Article 17"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Article 4"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Article 18"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Article 5"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Article 19"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Article 13"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Article 20"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Article 21"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Article 22"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Article 25"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Article 23"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Article 27"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Article 24"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  }
                ]
              },
              "text": ""
            },
            {
              "text": "Les dispositions ne figurant pas dans le tableau ci-dessus ne sont pas applicables aux installations existantes."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I Art. -",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article - DISPOSITIONS APPLICABLES AUX INSTALLATIONS EXISTANTES"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Annexe I"
      }
    }
  ],
  "title": {
    "text": "Arr\u00eat\u00e9 du 06/06/18 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations de broyage de d\u00e9chets v\u00e9g\u00e9taux non dangereux relevant du r\u00e9gime de l'enregistrement au titre de la rubrique n\u00b0 2794 de la nomenclature des installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement"
  },
  "visa": [
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 23,
          "position": 6,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu le code de l'environnement, notamment ses titres Ier et II du livre II et ses titres Ier, IV et VII du livre V ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997 relatif \u00e0 la limitation des bruits \u00e9mis dans l'environnement par les installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement ;"
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 9,
          "position": 95,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000006839117&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        },
        {
          "content_size": 9,
          "position": 108,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000006839120&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 29 f\u00e9vrier 2012 modifi\u00e9 fixant le contenu des registres mentionn\u00e9s aux articles R. 541-43 et R. 541-46 du code de l'environnement ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'avis des organisations professionnelles int\u00e9ress\u00e9es ;"
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 46,
          "position": 132,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000032975869&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu les observations formul\u00e9es lors de la consultation publique r\u00e9alis\u00e9e du 10 novembre 2017 au 3 d\u00e9cembre 2017, en application de l'article L. 123-19-1 du code de l'environnement ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'avis du Conseil sup\u00e9rieur de la pr\u00e9vention des risques technologiques en date du 16 janvier 2018 ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'avis du Conseil national d'\u00e9valuation des normes en date du 3 mai 2018,"
    }
  ]
}