{
  "aida_url": "https://aida.ineris.fr/consultation_document/4121",
  "applicability": {
    "condition_of_inapplicability": null,
    "warnings": []
  },
  "classements": [
    {
      "alinea": null,
      "regime": "E",
      "rubrique": "1435",
      "state": "ACTIVE"
    }
  ],
  "classements_with_alineas": [
    {
      "alineas": [],
      "regime": "E",
      "rubrique": "1435"
    }
  ],
  "date_of_signature": "2010-04-15",
  "id": "JORFTEXT000022097882",
  "is_transverse": false,
  "legifrance_url": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000022097882",
  "nickname": null,
  "sections": [
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "2E0B8Bf2Cc1f",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les installations class\u00e9es soumises \u00e0 enregistrement sous la rubrique n\u00b0 1435 sont soumises aux dispositions des annexes I \u00e0 V du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Les pr\u00e9sentes dispositions s'appliquent sans pr\u00e9judice d'autres l\u00e9gislations."
        },
        {
          "text": "Les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 applicables aux liquides inflammables sont \u00e9galement applicables aux liquides combustibles de point \u00e9clair compris entre 60 \u00b0C et 93 \u00b0C et aux fiouls lourds."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 1",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 1"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "2E3DdBb7d2BC",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les dispositions des annexes I, III et IV sont applicables le lendemain de sa publication aux installations enregistr\u00e9es post\u00e9rieurement \u00e0 la date de publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 au Journal officiel. Les prescriptions auxquelles les installations existantes sont d\u00e9j\u00e0 soumises demeurent applicables. Toutefois, certaines dispositions sont \u00e9galement applicables aux installations existantes dans les conditions fix\u00e9es \u00e0 l'annexe II."
        },
        {
          "text": "Dans le cas d'une extension d'une installation existante n\u00e9cessitant un nouvel enregistrement en application de l'article R. 512-46-23 du code de l'environnement, l'int\u00e9gralit\u00e9 des points des annexes I et III ne s'appliquent n\u00e9anmoins qu'\u00e0 l'extension elle-m\u00eame, la partie existante restant soumise aux dispositions ant\u00e9rieures."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 2",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 2"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "61a21D66c56e",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 s'appliquent sans pr\u00e9judice de prescriptions particuli\u00e8res les compl\u00e9tant ou les renfor\u00e7ant dont peut \u00eatre assorti l'arr\u00eat\u00e9 d'enregistrement dans les conditions fix\u00e9es par les articles L. 512-7-3 et L. 512-7-5 du code de l'environnement."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 3",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 3"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "E8ACAaBC23BA",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la pr\u00e9vention des risques est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 4",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 4"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "eA8B8ED2cD05",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "D308fBaB8b55",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": "DISPOSITIONS_GENERALES"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "4aAeAC9bAf9e",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "D\u00e9finitions"
                },
                {
                  "text": "Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on entend par :"
                },
                {
                  "text": "Station-service : toute installation o\u00f9 les carburants sont transf\u00e9r\u00e9s de r\u00e9servoirs de stockage fixes dans les r\u00e9servoirs \u00e0 carburant de v\u00e9hicules \u00e0 moteur, de bateaux ou d'a\u00e9ronefs. Les stations-service peuvent \u00eatre ouvertes ou non au public."
                },
                {
                  "text": "Distribution ou ravitaillement : transfert d'un r\u00e9servoir de stockage fixe dans un r\u00e9servoir \u00e0 carburant d'un v\u00e9hicule \u00e0 moteur, d'un bateau ou d'un a\u00e9ronef."
                },
                {
                  "text": "D\u00e9potage : approvisionnement des r\u00e9servoirs fixes de stockage de la station-service."
                },
                {
                  "text": "Aire de d\u00e9potage : surface d'arr\u00eat des v\u00e9hicules-citernes d\u00e9di\u00e9e aux op\u00e9rations d'approvisionnement des r\u00e9servoirs fixes de stockage. Cette surface englobe les zones situ\u00e9es entre les bouches de r\u00e9ception en produit des r\u00e9servoirs fixes et les vannes des r\u00e9servoirs mobiles ainsi que le cheminement des flexibles. Cette surface est au minimum un rectangle de 3 m\u00e8tres de large et de 4 m\u00e8tres de longueur."
                },
                {
                  "text": "Cat\u00e9gorie A : cat\u00e9gorie relative \u00e0 l'oxyde d'\u00e9thyle, et \u00e0 tout liquide dont le point \u00e9clair est inf\u00e9rieur \u00e0 0 \u00b0C et dont la pression de vapeur \u00e0 35 \u00b0C est sup\u00e9rieure \u00e0 105 pascal."
                },
                {
                  "text": "Cat\u00e9gorie B : cat\u00e9gorie relative \u00e0 tout liquide dont le point \u00e9clair est inf\u00e9rieur \u00e0 55 \u00b0C et qui ne r\u00e9pond pas \u00e0 la d\u00e9finition des liquides de cat\u00e9gorie A."
                },
                {
                  "text": "Cat\u00e9gorie C : cat\u00e9gorie relative \u00e0 tout liquide dont le point \u00e9clair est sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 55 \u00b0C et inf\u00e9rieur \u00e0 93 \u00b0C, sauf les fiouls lourds."
                },
                {
                  "text": "Cat\u00e9gorie D : cat\u00e9gorie relative aux fiouls (ou mazout) lourds tels qu'ils sont d\u00e9finis par les sp\u00e9cifications administratives."
                },
                {
                  "text": "Aire de distribution : surface accessible \u00e0 la circulation des v\u00e9hicules englobant les zones situ\u00e9es \u00e0 moins de 3 m\u00e8tres de la paroi des appareils de distribution."
                },
                {
                  "text": "D\u00e9canteur-s\u00e9parateur d'hydrocarbures : dispositif vers lequel les effluents susceptibles de contenir des hydrocarbures sont orient\u00e9s avant rejet. Ce dispositif permet de s\u00e9parer les mati\u00e8res en suspension et les hydrocarbures des eaux collect\u00e9es. Le d\u00e9canteur-s\u00e9parateur d'hydrocarbures est muni d'un dispositif d'obturation automatique, en sortie de s\u00e9parateur, emp\u00eachant tout d\u00e9versement d'hydrocarbures dans le r\u00e9seau en cas d'afflux d'hydrocarbures. Il est coupl\u00e9 de fa\u00e7on optionnelle \u00e0 une cuve de r\u00e9tention."
                },
                {
                  "text": "Ilot : ouvrage permettant l'implantation des appareils de distribution par rapport au niveau de l'aire de roulage des v\u00e9hicules et d'a\u00e9ronefs, ou de la voie navigable."
                },
                {
                  "text": "Libre service surveill\u00e9 : une station-service peut \u00eatre consid\u00e9r\u00e9e comme \u00e9tant en libre service surveill\u00e9 lorsque le transfert du produit est effectu\u00e9 sous la surveillance d'un personnel d'exploitation de permanence connaissant le fonctionnement des installations et capable de mettre en \u0153uvre les moyens de premi\u00e8re intervention en mati\u00e8re d'incendie et de protection de l'environnement. La surveillance est assur\u00e9e par un personnel d'exploitation pr\u00e9sent sur le site."
                },
                {
                  "text": "Ne sont pas consid\u00e9r\u00e9es comme \u00e9tant en libre service les installations de remplissage et d'avitaillement dont l'acc\u00e8s et l'usage des installations sont strictement r\u00e9serv\u00e9s \u00e0 un personnel sp\u00e9cialement form\u00e9 \u00e0 cet effet et aux risques des produits manipul\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Libre service sans surveillance : installations en libre service autres que celles consid\u00e9r\u00e9es comme surveill\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Super\u00e9thanol : carburant compos\u00e9 d'un minimum de 65 % d'\u00e9thanol d'origine agricole et d'un minimum de 15 % de supercarburant sans plomb."
                },
                {
                  "text": "E10 : carburant ayant une teneur strictement sup\u00e9rieure \u00e0 5 % et inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 10 % en \u00e9thanol."
                },
                {
                  "text": "Volume (ou d\u00e9bit) \u00e9quivalent : volume (ou d\u00e9bit) calcul\u00e9 avec la formule suivante : 10A + B + C/5 + D/15, o\u00f9 A, B, C, D repr\u00e9sentent respectivement le volume (ou d\u00e9bit) de liquide de cat\u00e9gorie A, B, C, D."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "5Bd24FC693Ea",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'installation est implant\u00e9e, r\u00e9alis\u00e9e et exploit\u00e9e conform\u00e9ment aux plans et autres documents joints au dossier d'enregistrement."
                    },
                    {
                      "text": "L'exploitant \u00e9num\u00e8re et justifie en tant que de besoin toutes les dispositions prises pour la conception, la construction et l'exploitation des installations afin de respecter les prescriptions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.1. Conformit\u00e9 de l'installation au dossier d'enregistrement"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "Ced9fE8F4DEC",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant \u00e9tablit et tient \u00e0 jour un dossier comportant les documents suivants :"
                    },
                    {
                      "text": "- une copie de la demande d'enregistrement et du dossier qui l'accompagne ;"
                    },
                    {
                      "text": "- le dossier d'enregistrement tenu \u00e0 jour et dat\u00e9 en fonction des modifications apport\u00e9es \u00e0 l'installation ;"
                    },
                    {
                      "text": "- l'arr\u00eat\u00e9 d'enregistrement d\u00e9livr\u00e9 par le pr\u00e9fet ainsi que tout arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral relatif \u00e0 l'installation ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les diff\u00e9rents documents pr\u00e9vus par le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "Ce dossier est tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.2. Dossier installation class\u00e9e"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "aeedbFBBCf0F",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sans pr\u00e9judice des r\u00e8glements d'urbanisme, l'exploitant adopte les dispositions suivantes, n\u00e9cessaires pour pr\u00e9venir les envols de poussi\u00e8res et mati\u00e8res diverses :"
                    },
                    {
                      "text": "- les voies de circulation et aires de stationnement des v\u00e9hicules sont am\u00e9nag\u00e9es (formes de pente, rev\u00eatement, etc.) et convenablement nettoy\u00e9es ;"
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.3. Envol des poussi\u00e8res"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "d85D9ABB2bBF",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'ensemble des installations est maintenu propre et entretenu en permanence."
                    },
                    {
                      "text": "Les abords de l'installation, plac\u00e9s sous le contr\u00f4le de l'exploitant, sont am\u00e9nag\u00e9s et maintenus en bon \u00e9tat de propret\u00e9. Les surfaces o\u00f9 cela est possible sont engazonn\u00e9es. Des \u00e9crans de v\u00e9g\u00e9tation sont mis en place, si cela est possible."
                    },
                    {
                      "text": "Pour l'entretien des surfaces ext\u00e9rieures de son site (parkings, espaces verts, voies de circulation...), l'exploitant met en \u0153uvre des bonnes pratiques, notamment en ce qui concerne le d\u00e9sherbage."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.4. Int\u00e9gration dans le paysage"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "1. Dispositions g\u00e9n\u00e9rales"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "91aAEceC76E5",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": "IMPLANTATION_AMENAGEMENT"
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "ddEeaae240bF",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.1.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "0F0abb462fc2",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'implantation de nouvelles stations-service vis\u00e9es par le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est interdite en rez-de-chauss\u00e9e d'un immeuble habit\u00e9 ou occup\u00e9 par des tiers ou en sous-sol, c'est-\u00e0-dire en dessous du niveau dit de r\u00e9f\u00e9rence."
                        },
                        {
                          "text": "Le niveau de r\u00e9f\u00e9rence est celui de la voirie publique situ\u00e9e \u00e0 l'air libre et desservant la construction utilisable par les engins des services d'incendie et de secours. S'il y a deux acc\u00e8s par des voies situ\u00e9es \u00e0 des niveaux diff\u00e9rents, le niveau de r\u00e9f\u00e9rence est d\u00e9termin\u00e9 par la voie la plus basse."
                        },
                        {
                          "text": "Par ailleurs, aucune bouche de d\u00e9potage ne d\u00e9bouche en sous-sol ou en rez-de-chauss\u00e9e d'un immeuble occup\u00e9 par des tiers."
                        },
                        {
                          "text": "La distribution en station-service de carburants de la cat\u00e9gorie B en rez-de-chauss\u00e9e d'un immeuble habit\u00e9 ou occup\u00e9 par des tiers ou en sous-sol n'est autoris\u00e9e que sous r\u00e9serve que l'installation soit \u00e9quip\u00e9e :"
                        },
                        {
                          "text": "- d'un syst\u00e8me de d\u00e9tection des vapeurs d'hydrocarbures, d'une installation de ventilation d'urgence dont le d\u00e9clenchement est asservi au syst\u00e8me de d\u00e9tection et d'un arr\u00eat d'urgence automatique des appareils de distribution asservi \u00e0 ces m\u00eames d\u00e9tecteurs ;"
                        },
                        {
                          "text": "- de syst\u00e8mes de r\u00e9cup\u00e9ration des vapeurs au d\u00e9potage des installations de stockage et au ravitaillement en carburant de la cat\u00e9gorie B des v\u00e9hicules \u00e0 moteur respectant les prescriptions du point 2.6.3.1 de l'annexe I du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 et d'un syst\u00e8me de r\u00e9gulation \u00e9lectronique en boucle ferm\u00e9e respectant les prescriptions de l'article du point 2.6.3.2 de l'annexe I du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 quel que soit le volume distribu\u00e9 par an."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [
                          {
                            "alineas": [
                              2
                            ],
                            "condition": {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-enregistrement",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2010-04-16",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          }
                        ],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.1.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "A."
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "5E0C6F9CCa88",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les distances minimales d'implantation (en m\u00e8tres) \u00e0 respecter vis-\u00e0-vis des issues d'un \u00e9tablissement recevant du public de 1re, 2e, 3e ou 4e cat\u00e9gorie, d'un immeuble habit\u00e9 ou occup\u00e9 par des tiers, ext\u00e9rieur \u00e0 l'\u00e9tablissement ou d'une installation ext\u00e9rieure \u00e0 l'\u00e9tablissement pr\u00e9sentant des risques d'incendie ou d'explosion suivantes sont :"
                        },
                        {
                          "table": {
                            "rows": [
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": ""
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "CAT\u00c9GORIE B\ny compris E10\net hors super\u00e9thanol"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "CAT\u00c9GORIE C"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "SUPER\u00c9THANOL"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "D\u00e9potage"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "19"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "17"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "14"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "D\u00e9potage s\u00e9curis\u00e9"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "13 (auvent) 16 (extinction automatique)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "14"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "11"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Distribution"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "17"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "14, 18, 21, 23 (*)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "11"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Distribution s\u00e9curis\u00e9e"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "13"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "11, 15, 17, 19 (*)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "8"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 4,
                                    "content": {
                                      "text": "(*) Ces distances s'entendent respectivement pour :\n- la distribution voiture ;\n- la distribution poids-lourds limit\u00e9e \u00e0 2,5 m\u00e8tres cubes par heure ;\n- la distribution poids-lourds sup\u00e9rieure \u00e0 2,5 m\u00e8tres cubes par heure et inf\u00e9rieure \u00e0 8 m\u00e8tres cubes par heure ;\n- la distribution poids-lourds sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 8 m\u00e8tres cubes par heure."
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              }
                            ]
                          },
                          "text": ""
                        },
                        {
                          "text": "On entend par distance pour le d\u00e9potage les distances mesur\u00e9es \u00e0 partir du centre de l'aire de d\u00e9potage la plus proche de l'\u00e9tablissement concern\u00e9."
                        },
                        {
                          "text": "On entend par d\u00e9potage s\u00e9curis\u00e9 un d\u00e9potage r\u00e9alis\u00e9 dans une installation comportant un ou plusieurs des \u00e9quipements suivants :"
                        },
                        {
                          "text": "- un auvent en acier ou en b\u00e9ton couvrant au moins la totalit\u00e9 de la surface de r\u00e9tention de la zone de d\u00e9potage d'une hauteur inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 5 m\u00e8tres ;"
                        },
                        {
                          "text": "- un syst\u00e8me d'extinction automatique."
                        },
                        {
                          "text": "On entend par distance pour la distribution les distances d'implantation, mesur\u00e9es horizontalement \u00e0 partir des parois de l'appareil de distribution le plus proche des \u00e9tablissements vis\u00e9s."
                        },
                        {
                          "text": "On entend par distribution s\u00e9curis\u00e9e une distribution r\u00e9alis\u00e9e dans une installation comportant un ou plusieurs des \u00e9quipements suivants :"
                        },
                        {
                          "text": "- un auvent en acier ou en b\u00e9ton couvrant au moins la totalit\u00e9 de la surface de r\u00e9tention de la distribution d'une hauteur inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 5 m\u00e8tres ;"
                        },
                        {
                          "text": "- un syst\u00e8me d'extinction automatique ;"
                        },
                        {
                          "text": "- un syst\u00e8me de d\u00e9tection de vapeurs avec coupure automatique de la distribution en cas de d\u00e9tection."
                        },
                        {
                          "text": "Ces distances peuvent \u00eatre diminu\u00e9es de 30 % en cas d'interposition d'un mur RE 120 d'une hauteur de 2,50 m\u00e8tres et situ\u00e9 \u00e0 5 m\u00e8tres au moins de l'appareil de distribution le plus proche de l'\u00e9tablissement concern\u00e9."
                        },
                        {
                          "text": "Par ailleurs, une distance d'\u00e9loignement de 5 m\u00e8tres est observ\u00e9e entre les parois des appareils de distribution et les issues des locaux susceptibles d'accueillir le public au sein de l'installation. Cette distance est \u00e9galement observ\u00e9e entre les limites de l'aire de d\u00e9potage et ces m\u00eames issues."
                        },
                        {
                          "text": "La distance de 5 m\u00e8tres est \u00e9galement observ\u00e9e aux limites de la voie publique et aux limites de l'\u00e9tablissement, cette distance pouvant \u00eatre ramen\u00e9e \u00e0 1,5 m\u00e8tre sur un seul c\u00f4t\u00e9, lorsque la limite est constitu\u00e9e par un mur REI 120 de 2,5 m\u00e8tres de haut ou lorsque les liquides inflammables distribu\u00e9s sont de cat\u00e9gorie C."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.1.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "B."
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "DFA2E85bdDab",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les stockages de bouteilles de gaz combustibles liqu\u00e9fi\u00e9s respectent les conditions minimales d'\u00e9loignement suivantes des parois des appareils de distribution :"
                        },
                        {
                          "text": "6 m\u00e8tres, si la capacit\u00e9 du d\u00e9p\u00f4t de bouteilles est au plus de 15 000 kilogrammes ;"
                        },
                        {
                          "text": "7,5 m\u00e8tres pour une capacit\u00e9 de d\u00e9p\u00f4t sup\u00e9rieure \u00e0 15 000 kilogrammes."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.1.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "C."
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "F4eFDCF7D95E",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Dans tous les cas, une distance minimale d'\u00e9loignement de 4 m\u00e8tres, mesur\u00e9e horizontalement, est observ\u00e9e entre l'\u00e9vent d'un r\u00e9servoir d'hydrocarbures et les parois d'appareils de distribution."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [
                          {
                            "alineas": null,
                            "condition": {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-enregistrement",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2009-07-01",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          }
                        ],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.1.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "D."
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "2.1. R\u00e8gles d'implantation"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": "IMPLANTATION_AMENAGEMENT"
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "e4f2c5951aDf",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.2.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "ab30a90DBeE4",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "La station-service dispose en permanence d'un acc\u00e8s pour permettre l'intervention des services d'incendie et de secours."
                        },
                        {
                          "text": "On entend par acc\u00e8s \u00e0 la station-service une ouverture reliant la voie publique et l'int\u00e9rieur du site, suffisamment dimensionn\u00e9e pour permettre l'entr\u00e9e des engins de secours."
                        },
                        {
                          "text": "Les v\u00e9hicules dont la pr\u00e9sence est li\u00e9e \u00e0 l'exploitation de la station-service stationnent sans occasionner de g\u00eane pour l'accessibilit\u00e9 des engins des services d'incendie et de secours depuis les voies de circulation externes \u00e0 l'installation, m\u00eame en dehors des heures d'exploitation et d'ouverture de l'installation."
                        },
                        {
                          "text": "Pour les installations de distribution de liquides inflammables situ\u00e9es dans un local partiellement ou totalement clos, et poss\u00e9dant au moins un plancher situ\u00e9 \u00e0 une hauteur sup\u00e9rieure \u00e0 8 m\u00e8tres par rapport au niveau d'acc\u00e8s des secours, sur au moins deux fa\u00e7ades, une voie \u00e9chelle permet d'acc\u00e9der \u00e0 des ouvertures."
                        },
                        {
                          "text": "La voie \u00e9chelle est facilement accessible depuis l'ext\u00e9rieur de la station-service. Depuis cette voie, une \u00e9chelle acc\u00e9dant \u00e0 au moins toute la hauteur du b\u00e2timent peut \u00eatre dispos\u00e9e. La voie \u00e9chelle respecte par ailleurs les caract\u00e9ristiques suivantes :"
                        },
                        {
                          "text": "- la largeur utile est au minimum de 4 m\u00e8tres, la longueur de l'aire de stationnement au minimum de 10 m\u00e8tres, la pente au maximum de 10 % ;"
                        },
                        {
                          "text": "- dans les virages de rayon int\u00e9rieur inf\u00e9rieur \u00e0 50 m\u00e8tres, un rayon int\u00e9rieur R minimal de 11 m\u00e8tres est maintenu et une surlargeur de S = 15/R m\u00e8tres est ajout\u00e9e ;"
                        },
                        {
                          "text": "- aucun obstacle a\u00e9rien ne g\u00eane la man\u0153uvre de ces \u00e9chelles \u00e0 la verticale de l'ensemble de la voie ;"
                        },
                        {
                          "text": "- la distance par rapport \u00e0 la fa\u00e7ade est de 1 m\u00e8tre minimum et 8 m\u00e8tres maximum pour un stationnement parall\u00e8le au b\u00e2timent et inf\u00e9rieur \u00e0 1 m\u00e8tre pour un stationnement perpendiculaire au b\u00e2timent ;"
                        },
                        {
                          "text": "- la voie r\u00e9siste \u00e0 la force portante calcul\u00e9e pour un v\u00e9hicule de 160 KN avec un maximum de 90 KN par essieu, ceux-ci \u00e9tant distants de 3,6 m\u00e8tres au minimum et pr\u00e9sente une r\u00e9sistance minimale au poin\u00e7onnement de 80 N/cm\u00b2."
                        },
                        {
                          "text": "Les ouvertures pr\u00e9vues \u00e0 l'alin\u00e9a 4 du pr\u00e9sent point permettent au moins un acc\u00e8s par \u00e9tage pour chacune des fa\u00e7ades disposant de voie \u00e9chelle et pr\u00e9sentent une hauteur minimale de 1,8 m\u00e8tre et une largeur minimale de 0,9 m\u00e8tre. Les panneaux d'obturation ou les ch\u00e2ssis composant ces acc\u00e8s s'ouvrent et demeurent toujours accessibles de l'ext\u00e9rieur et de l'int\u00e9rieur. Ils sont ais\u00e9ment rep\u00e9rables de l'ext\u00e9rieur par les services d'incendie et de secours."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [
                          {
                            "alineas": null,
                            "condition": {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-enregistrement",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2010-04-16",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          }
                        ],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.2.1.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.2.1. Accessibilit\u00e9 au site"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "F12333FC9AcB",
                      "outer_alineas": [],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.2.2.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.2.2. Construction"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "E8a2a9bf9E81",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les installations implant\u00e9es sous immeuble habit\u00e9 ou occup\u00e9 par des tiers sont \u00e9quip\u00e9es d'un d\u00e9tecteur automatique d'incendie avec asservissement de la commande d'arr\u00eat de distribution, du d\u00e9clenchement des alarmes ainsi que du d\u00e9clenchement du dispositif d'extinction automatique."
                        },
                        {
                          "text": "Ces installations ne commandent pas l'issue ou le d\u00e9gagement de locaux occup\u00e9s ou habit\u00e9s par des tiers et comportent au moins une issue directe sur l'ext\u00e9rieur."
                        },
                        {
                          "text": "Dans les installations implant\u00e9es sous un immeuble habit\u00e9 ou occup\u00e9 par des tiers, les parois, les planchers hauts pr\u00e9sentent les caract\u00e9ristiques suivantes :"
                        },
                        {
                          "text": "- murs et planchers hauts REI 120 ;"
                        },
                        {
                          "text": "- couverture A1s1d0 ;"
                        },
                        {
                          "text": "- portes int\u00e9rieures EI2 30 C et munies d'un ferme-porte ou d'un dispositif assurant leur fermeture automatique ;"
                        },
                        {
                          "text": "- porte donnant vers l'ext\u00e9rieur EI2 120 C ;"
                        },
                        {
                          "text": "- mat\u00e9riaux de classe A1."
                        },
                        {
                          "text": "Les locaux sont \u00e9quip\u00e9s en partie haute de dispositifs permettant l'\u00e9vacuation des fum\u00e9es et gaz de combustion d\u00e9gag\u00e9s en cas d'incendie (lanterneaux en toiture, ouvrants en fa\u00e7ade ou tout autre dispositif \u00e9quivalent). Les commandes d'ouverture manuelle sont plac\u00e9es \u00e0 proximit\u00e9 des acc\u00e8s. Le syst\u00e8me de d\u00e9senfumage est adapt\u00e9 aux risques particuliers de l'installation."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [
                          {
                            "alineas": [
                              0,
                              1
                            ],
                            "condition": {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-enregistrement",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2010-04-16",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          }
                        ],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.2.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.2.2.1. Cas des installations sous immeuble habit\u00e9 ou occup\u00e9 par des tiers"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "93EeDDcaBF3a",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les installations situ\u00e9es dans un local partiellement ou totalement clos pr\u00e9sentent des murs et planchers hauts REI 120 et sont \u00e9quip\u00e9es d'au moins deux portes EI2 120 C satisfaisant une classe de durabilit\u00e9 C2 et \u00e0 fermeture permanente ou comprenant un dispositif ferme-porte automatique assurant un degr\u00e9 de r\u00e9sistance au feu \u00e9quivalent \u00e0 celui exig\u00e9 pour les murs ; ces portes visant \u00e0 \u00e9viter la propagation des effets du sinistre \u00e9ventuel sont munies d'un syst\u00e8me d'ouverture antipanique visant \u00e0 assurer l'\u00e9vacuation rapide des personnes."
                        },
                        {
                          "text": "Ces portes d'une largeur minimale de 0,80 m\u00e8tre sont situ\u00e9es en des endroits tels que leur efficacit\u00e9 et leur accessibilit\u00e9 soient maximales au regard des risques potentiels ; leur acc\u00e8s est maintenu d\u00e9gag\u00e9 sur une largeur minimale de 5 m\u00e8tres de part et d'autre de l'axe m\u00e9dian des portes."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [
                          {
                            "alineas": null,
                            "condition": {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-enregistrement",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2010-04-16",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          }
                        ],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.2.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.2.2.2. Cas des installations situ\u00e9es dans un local totalement ou partiellement clos"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "FEa91FBD21a9",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Pour les installations situ\u00e9es dans un local partiellement ou totalement clos, et sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, les locaux sont convenablement ventil\u00e9s pour \u00e9viter tout risque d'atmosph\u00e8re explosive ou toxique. Le d\u00e9bouch\u00e9 \u00e0 l'atmosph\u00e8re de la ventilation est plac\u00e9, dans l'enceinte de l'installation, aussi loin que possible des habitations voisines et locaux occup\u00e9s par des tiers et des bouches d'aspiration d'air ext\u00e9rieur, et \u00e0 une hauteur suffisante compte tenu de la hauteur des b\u00e2timents environnants afin de favoriser la dispersion des gaz rejet\u00e9s."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.2.3.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.2.3. Ventilation"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "81d7A46C309C",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'exploitant tient \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es les \u00e9l\u00e9ments justifiant que ses installations \u00e9lectriques sont r\u00e9alis\u00e9es conform\u00e9ment aux r\u00e8gles en vigueur, entretenues en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9es."
                        },
                        {
                          "text": "Les \u00e9quipements m\u00e9talliques (r\u00e9servoirs, cuves, canalisations) sont mis \u00e0 la terre conform\u00e9ment \u00e0 la norme NF C15-100, version d\u00e9cembre 2002, compte tenu notamment de la nature explosive ou inflammable des produits."
                        },
                        {
                          "text": "L'installation \u00e9lectrique comporte un dispositif de coupure g\u00e9n\u00e9rale permettant d'interrompre, en cas de fausse man\u0153uvre, d'incident ou d'inobservation des consignes de s\u00e9curit\u00e9, l'ensemble du circuit \u00e9lectrique \u00e0 l'exception des syst\u00e8mes d'\u00e9clairage de secours non susceptibles de provoquer une explosion, et permettant d'obtenir l'arr\u00eat total de la distribution de carburant. Un essai du bon fonctionnement du dispositif de coupure g\u00e9n\u00e9rale est r\u00e9alis\u00e9 au moins une fois par an."
                        },
                        {
                          "text": "La commande de ce dispositif est plac\u00e9e en un endroit facilement accessible \u00e0 tout moment au responsable de l'exploitation de l'installation."
                        },
                        {
                          "text": "Lorsque l'installation est exploit\u00e9e en libre service sans surveillance, le dispositif de coupure g\u00e9n\u00e9rale ci-dessus prescrit est man\u0153uvrable \u00e0 proximit\u00e9 de la commande manuelle doublant le dispositif de d\u00e9clenchement automatique de lutte fixe contre l'incendie."
                        },
                        {
                          "text": "Sous r\u00e9serve des imp\u00e9ratifs techniques qui peuvent r\u00e9sulter de la mise en place de dispositifs de protection cathodique, les installations fixes de transfert de liquides inflammables ainsi que les charpentes et enveloppes m\u00e9talliques sont reli\u00e9es \u00e9lectriquement entre elles ainsi qu'\u00e0 une prise de terre unique. La continuit\u00e9 des liaisons pr\u00e9sente une r\u00e9sistance inf\u00e9rieure \u00e0 1 ohm et la r\u00e9sistance de la prise de terre sera inf\u00e9rieure \u00e0 10 ohms."
                        },
                        {
                          "text": "Dans le cas d'une installation en libre service sans surveillance, le d\u00e9clenchement des alarmes et syst\u00e8mes de d\u00e9tection pr\u00e9cit\u00e9s, la mise en service du dispositif automatique d'extinction ainsi que la man\u0153uvre du dispositif de coupure g\u00e9n\u00e9rale sont retransmis afin d'aviser un responsable nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9."
                        },
                        {
                          "text": "Dans les parties de l'installation se trouvant dans des zones susceptibles d'\u00eatre \u00e0 l'origine d'explosions, les installations \u00e9lectriques sont r\u00e9duites \u00e0 ce qui est strictement n\u00e9cessaire aux besoins de l'exploitation et sont enti\u00e8rement constitu\u00e9es de mat\u00e9riels utilisables en atmosph\u00e8re explosive."
                        },
                        {
                          "text": "Les gainages \u00e9lectriques et autres canalisations ne sont pas une cause possible d'inflammation ou de propagation de fuite et sont convenablement prot\u00e9g\u00e9s contre les chocs, contre la propagation des flammes et contre l'action des produits pr\u00e9sents dans la partie de l'installation en cause."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [
                          {
                            "alineas": [
                              1
                            ],
                            "condition": {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-enregistrement",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2010-04-16",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          }
                        ],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.2.4.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.2.4. Installations \u00e9lectriques et mise \u00e0 la terre"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "83D5525ADBda",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'installation respecte les dispositions de la section 3 de l'arr\u00eat\u00e9 du 4 octobre 2010 relatif \u00e0 la pr\u00e9vention des risques accidentels au sein des installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement soumises \u00e0 autorisation."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.2.5.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.2.5. Protection contre la foudre"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "F9fCbBaB69c6",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Sauf pour la boutique et le local de r\u00e9serve annexe, le sol des aires et des locaux de stockage ou de manipulation des mati\u00e8res dangereuses pour l'homme ou susceptibles de cr\u00e9er une pollution de l'eau ou du sol est \u00e9tanche, incombustible et \u00e9quip\u00e9 de fa\u00e7on \u00e0 pouvoir recueillir les eaux de lavage et les mati\u00e8res r\u00e9pandues accidentellement. Un dispositif, emp\u00eachant la diffusion des mati\u00e8res r\u00e9pandues \u00e0 l'ext\u00e9rieur ou dans d'autres aires ou locaux est pr\u00e9vu. Les mati\u00e8res recueillies sont de pr\u00e9f\u00e9rence r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es et recycl\u00e9es, ou en cas d'impossibilit\u00e9, trait\u00e9es conform\u00e9ment aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [
                          {
                            "alineas": null,
                            "condition": {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-enregistrement",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2010-04-16",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          }
                        ],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.2.6.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.2.6. R\u00e9tention des aires et locaux de travail et isolement du r\u00e9seau de collecte"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "fa69dfaED0B9",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Pour le stockage et la distribution de carburants \u00e9thanol\u00e9s, tous les mat\u00e9riaux en contact sont adapt\u00e9s aux sp\u00e9cificit\u00e9s de ces carburants."
                        },
                        {
                          "text": "En particulier, pour toute nouvelle installation, le zinc brut, le laiton brut et le cuivre brut sont interdits en contact avec l'E10 et le super\u00e9thanol en phase liquide dans les parties enterr\u00e9es de l'installation."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [
                          {
                            "alineas": [
                              1
                            ],
                            "condition": {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-enregistrement",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2010-04-16",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          }
                        ],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.2.7.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.2.7. Compatibilit\u00e9 des mat\u00e9riaux"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "7EBfebf697fF",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les pistes, lorsqu'elles existent, et les aires de stationnement des v\u00e9hicules en attente de distribution sont dispos\u00e9es de telle fa\u00e7on que les v\u00e9hicules puissent \u00e9voluer en marche avant et puissent \u00e9vacuer en marche avant desdits appareils de distribution. Les pistes et les voies d'acc\u00e8s ne sont pas en impasse."
                        },
                        {
                          "text": "Les appareils de distribution sont ancr\u00e9s et prot\u00e9g\u00e9s contre les heurts de v\u00e9hicules, par exemple au moyen d'\u00eelots de 0,15 m\u00e8tre de hauteur, de bornes ou de butoirs de roues."
                        },
                        {
                          "text": "Dans le cas de paiement par billets, toutes dispositions sont prises pour que les actes de malveillance \u00e9ventuels n'aient pas de cons\u00e9quences sur les appareils de distribution."
                        },
                        {
                          "text": "L'habillage des parties de l'appareil de distribution o\u00f9 interviennent les liquides inflammables (unit\u00e9s de filtration, de pompage, de d\u00e9gazage, etc.) est en mat\u00e9riaux de cat\u00e9gorie A1."
                        },
                        {
                          "text": "Les parties int\u00e9rieures de la carrosserie de l'appareil de distribution sont ventil\u00e9es de mani\u00e8re \u00e0 \u00e9viter toute accumulation des vapeurs des liquides distribu\u00e9s."
                        },
                        {
                          "text": "La partie de l'appareil de distribution o\u00f9 peuvent \u00eatre implant\u00e9s des mat\u00e9riels \u00e9lectriques ou \u00e9lectroniques non de s\u00fbret\u00e9, constitue un compartiment distinct de la partie o\u00f9 interviennent les liquides inflammables. Ce compartiment est s\u00e9par\u00e9 de la partie o\u00f9 les liquides inflammables sont pr\u00e9sents par une cloison \u00e9tanche aux vapeurs d'hydrocarbures, ou par un espace ventil\u00e9 assurant une dilution continue, de mani\u00e8re \u00e0 le rendre inaccessible aux vapeurs d'hydrocarbure ou emp\u00eacher leur accumulation."
                        },
                        {
                          "text": "Les appareils de distribution sont install\u00e9s et \u00e9quip\u00e9s de dispositifs adapt\u00e9s de telle sorte que tout risque de siphonnage soit \u00e9cart\u00e9."
                        },
                        {
                          "text": "Toutes dispositions sont prises pour que les \u00e9gouttures sous les appareils de distribution n'entra\u00eenent pas de pollution du sol ou de l'eau."
                        },
                        {
                          "text": "Lorsque l'appareil est aliment\u00e9 par une canalisation fonctionnant en refoulement, l'installation est \u00e9quip\u00e9e d'un dispositif de s\u00e9curit\u00e9 arr\u00eatant automatiquement l'arriv\u00e9e de produit en cas d'incendie ou de renversement accidentel du distributeur."
                        },
                        {
                          "text": "Pour les installations en libre service sans surveillance, le volume d\u00e9livr\u00e9 par op\u00e9ration par les appareils de distribution en libre service sans surveillance est limit\u00e9 \u00e0 120 litres de liquides inflammables de la cat\u00e9gorie B et \u00e0 l'\u00e9quivalent pour les autres cat\u00e9gories, exception faite toutefois des installations dont l'acc\u00e8s est r\u00e9serv\u00e9 aux personnes form\u00e9es \u00e0 cet effet."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.2.8.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.2.8. Appareils de distribution"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "7aADE0EF5DAb",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les flexibles de distribution sont conformes \u00e0 la norme NF EN 1360 de novembre 2005 (pour l'aviation, les flexibles sont conformes aux dispositions pr\u00e9vues dans la norme sp\u00e9cifique en vigueur). Les flexibles sont entretenus en bon \u00e9tat de fonctionnement et remplac\u00e9s au plus tard six ans apr\u00e8s leur date de fabrication. Dans le cas des installations exploit\u00e9es en libre service, les flexibles autres que ceux pr\u00e9sentant une grande longueur et destin\u00e9s au transvasement de gazole et de carburants aviation sont \u00e9quip\u00e9s de dispositifs de mani\u00e8re \u00e0 ce qu'ils ne tra\u00eenent pas sur l'aire de distribution."
                        },
                        {
                          "text": "Les rapports d'entretien et de v\u00e9rification sont tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es. Un dispositif appropri\u00e9 emp\u00eache que le flexible ne subisse une usure due \u00e0 un contact r\u00e9p\u00e9t\u00e9 avec le sol. Le flexible est chang\u00e9 apr\u00e8s toute d\u00e9gradation."
                        },
                        {
                          "text": "Les appareils de distribution d'un d\u00e9bit inf\u00e9rieur \u00e0 4,8 m\u00e8tres cubes par heure sont \u00e9quip\u00e9s d'un dispositif anti-arrachement du flexible de type raccord-cassant."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [
                          {
                            "alineas": null,
                            "condition": {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-enregistrement",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2010-04-16",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          }
                        ],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.2.9.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.2.9. Les flexibles"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "ab4c0832df8E",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Dans le cas des installations en libre service, l'ouverture du clapet du robinet et son maintien en position ouverte ne peuvent s'effectuer sans intervention manuelle."
                        },
                        {
                          "text": "Toute op\u00e9ration de distribution est contr\u00f4l\u00e9e par un dispositif de s\u00e9curit\u00e9 qui interrompt automatiquement le remplissage du r\u00e9servoir quand le niveau maximal d'utilisation est atteint."
                        },
                        {
                          "text": "Pour les cas d'une exploitation en libre service sans surveillance, l'installation de distribution est \u00e9quip\u00e9e :"
                        },
                        {
                          "text": "- d'un dispositif d'arr\u00eat d'urgence situ\u00e9 \u00e0 proximit\u00e9 de l'appareil permettant de provoquer la coupure de l'ensemble des installations destin\u00e9es \u00e0 la distribution ;"
                        },
                        {
                          "text": "- d'un dispositif de communication permettant d'alerter imm\u00e9diatement la personne d\u00e9sign\u00e9e en charge de la surveillance de l'installation."
                        },
                        {
                          "text": "Dans les installations exploit\u00e9es en libre service surveill\u00e9, l'agent d'exploitation peut commander \u00e0 tout moment, depuis un point de contr\u00f4le de la station, le fonctionnement de l'appareil de distribution ou de remplissage."
                        },
                        {
                          "text": "Pour la distribution et le stockage du super\u00e9thanol, des arr\u00eate-flammes sont syst\u00e9matiquement pr\u00e9vus en tous points o\u00f9 une transmission d'explosion vers les r\u00e9servoirs est possible."
                        },
                        {
                          "text": "Tous les arr\u00eate-flammes du circuit de r\u00e9cup\u00e9ration des vapeurs pour la distribution et le stockage de super\u00e9thanol respectent la norme NF EN 12874 de janvier 2001 ou toute norme \u00e9quivalente en vigueur dans la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne ou l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en."
                        },
                        {
                          "text": "Les op\u00e9rations de d\u00e9potage de liquides inflammables ne peuvent \u00eatre effectu\u00e9es qu'apr\u00e8s mise \u00e0 la terre des camions citernes et connexion le cas \u00e9ch\u00e9ant des syst\u00e8mes de r\u00e9cup\u00e9ration de vapeurs entre le v\u00e9hicule et les bouches de d\u00e9potage."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.2.10.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.2.10. Dispositifs de s\u00e9curit\u00e9"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "27da3C547a10",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'utilisation, \u00e0 titre permanent, de r\u00e9servoirs mobiles \u00e0 des fins de stockage fixe est interdite."
                        },
                        {
                          "text": "Tout stockage a\u00e9rien de liquides inflammables susceptible de cr\u00e9er une pollution de l'eau ou du sol doit \u00eatre associ\u00e9 \u00e0 une capacit\u00e9 de r\u00e9tention dont le volume doit \u00eatre au moins \u00e9gal \u00e0 la plus grande des deux valeurs suivantes :"
                        },
                        {
                          "text": "100 % de la capacit\u00e9 du plus grand r\u00e9servoir ;"
                        },
                        {
                          "text": "50 % de la capacit\u00e9 globale des r\u00e9servoirs associ\u00e9s."
                        },
                        {
                          "text": "Lorsque le stockage est constitu\u00e9 exclusivement de r\u00e9cipients de capacit\u00e9 unitaire inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 250 litres, admis au transport, le volume minimal de la r\u00e9tention est au moins \u00e9gal \u00e0 :"
                        },
                        {
                          "text": "50 % de la capacit\u00e9 totale des r\u00e9cipients dans le cas de liquides inflammables, \u00e0 l'exception des lubrifiants ;"
                        },
                        {
                          "text": "20 % de la capacit\u00e9 totale des r\u00e9cipients dans les autres cas."
                        },
                        {
                          "text": "Dans tous les cas \u00e9gal au minimum \u00e0 800 litres, ou \u00e9gal \u00e0 la capacit\u00e9 totale lorsque celle-ci est inf\u00e9rieure \u00e0 800 litres."
                        },
                        {
                          "text": "La capacit\u00e9 de r\u00e9tention est \u00e9tanche aux produits qu'elle pourrait contenir et r\u00e9sister \u00e0 l'action physique et chimique des fluides. Il en est de m\u00eame pour le dispositif d'obturation qui doit \u00eatre maintenu ferm\u00e9 en conditions normales. La capacit\u00e9 de r\u00e9tention et le dispositif d'obturation sont v\u00e9rifi\u00e9s p\u00e9riodiquement."
                        },
                        {
                          "text": "Des r\u00e9servoirs ou r\u00e9cipients contenant des produits susceptibles de r\u00e9agir dangereusement ensemble ne sont pas associ\u00e9s \u00e0 la m\u00eame cuvette de r\u00e9tention."
                        },
                        {
                          "text": "Cette disposition ne s'applique pas aux bassins de traitement des eaux r\u00e9siduaires."
                        },
                        {
                          "text": "Les r\u00e9servoirs fixes sont munis de jauges de niveau."
                        },
                        {
                          "text": "Les rapports de contr\u00f4les d'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 des r\u00e9servoirs sont tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es et de l'organisme de contr\u00f4les p\u00e9riodiques."
                        },
                        {
                          "text": "Sauf dans le cas des installations d'avitaillement des a\u00e9ronefs, les canalisations de liaison entre l'appareil de distribution et le r\u00e9servoir \u00e0 partir duquel il est aliment\u00e9 sont enterr\u00e9es de fa\u00e7on \u00e0 les prot\u00e9ger des chocs."
                        },
                        {
                          "text": "Les liaisons des canalisations avec l'appareil de distribution s'effectuent sous l'appareil. D'autre part, elles comportent un point faible (fragment cassant) destin\u00e9 \u00e0 se rompre en cas d'arrachement accidentel de l'appareil. Des dispositifs automatiques, plac\u00e9s de part et d'autre de ce point faible, interrompent tout d\u00e9bit liquide ou gazeux en cas de rupture. En amont ces dispositifs sont doubl\u00e9s par des vannes, plac\u00e9es sous le niveau du sol, qui peuvent \u00eatre confondues avec les dispositifs d'arr\u00eat d'urgence. Elles peuvent \u00e9galement \u00eatre command\u00e9es manuellement."
                        },
                        {
                          "text": "Ces canalisations sont implant\u00e9es dans des tranch\u00e9es dont le fond constitue un support suffisant."
                        },
                        {
                          "text": "Le fond de ces tranch\u00e9es et les remblais sont constitu\u00e9s d'une terre saine ou d'un sol granuleux (sable, gravillon, pierres ou agr\u00e9gats n'exc\u00e9dant pas 25 millim\u00e8tres de diam\u00e8tre)."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.2.11.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.2.11. Stockages a\u00e9riens de liquides inflammables"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "8BB1BD4D9b74",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "D'une fa\u00e7on g\u00e9n\u00e9rale, l'installation est dot\u00e9e de moyens de lutte contre l'incendie appropri\u00e9s aux risques et au moins prot\u00e9g\u00e9e comme suit :"
                        },
                        {
                          "text": "- de deux appareils d'incendie (bouches ou poteaux d'incendie) d'un diam\u00e8tre nominal DN 100 situ\u00e9s \u00e0 moins de 100 m\u00e8tres de la station-service (les distances sont mesur\u00e9es par les voies praticables aux engins de secours). Ces appareils sont aliment\u00e9s par un r\u00e9seau public ou priv\u00e9 qui est en mesure de fournir un d\u00e9bit minimum de 60 m\u00e8tres cubes par heure pendant au moins deux heures ; la pression dynamique minimale des appareils d'incendie est de 1 bar sans d\u00e9passer 8 bars."
                        },
                        {
                          "text": "Le compl\u00e9ment \u00e9ventuel peut \u00eatre apport\u00e9 par une ou plusieurs r\u00e9serves d'eau propre au site, accessible en permanence aux services d'incendie et de secours. Ces r\u00e9serves ont une capacit\u00e9 minimale r\u00e9ellement utilisable de 120 m\u00e8tres cubes. Elles sont dot\u00e9es de plates-formes d'aspiration par tranche de 120 m\u00e8tres cubes de capacit\u00e9."
                        },
                        {
                          "text": "Les appareils d'incendie (bouches ou poteaux d'incendie) et les r\u00e9serves d'eau compl\u00e9mentaires sont implant\u00e9s en respectant les distances minimales d'implantation fix\u00e9es au point B de l'article 2.1. Cette disposition est applicable pour les installations enregistr\u00e9es \u00e0 partir du 1er juillet 2016 ;"
                        },
                        {
                          "text": "- d'un syst\u00e8me d'alarme incendie (ou tout moyen permettant d'alerter les services d'incendie et de secours dans le cas des installations sans surveillance) ;"
                        },
                        {
                          "text": "- sur chaque \u00eelot de distribution, d'un syst\u00e8me manuel commandant en cas d'incident une alarme optique ou sonore ;"
                        },
                        {
                          "text": "- d'un dispositif permettant de rappeler \u00e0 tout instant aux tiers les consignes de s\u00e9curit\u00e9 et les conduites \u00e0 tenir en cas de danger ou d'incident, au besoin par l'interm\u00e9diaire d'un ou de plusieurs haut-parleurs ;"
                        },
                        {
                          "text": "- pour chaque \u00eelot de distribution, d'un extincteur homologu\u00e9 233 B ; pour l'aviation l'extincteur est conforme aux dispositions de l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1980 susvis\u00e9 ;"
                        },
                        {
                          "text": "- pour l'aire de distribution des stations-service et \u00e0 proximit\u00e9 des bouches d'emplissage de r\u00e9servoirs des stations d\u00e9livrant des liquides inflammables, d'une r\u00e9serve de produit absorbant incombustible en quantit\u00e9 adapt\u00e9e au risque, sans \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 100 litres, des moyens n\u00e9cessaires \u00e0 sa mise en \u0153uvre ; la r\u00e9serve de produit absorbant est prot\u00e9g\u00e9e par couvercle ou par tout dispositif permettant d'abriter le produit absorbant des intemp\u00e9ries ;"
                        },
                        {
                          "text": "- pour chaque local technique, d'un extincteur homologu\u00e9 233 B ;"
                        },
                        {
                          "text": "- pour le stockage des marchandises et le sous-sol, d'un extincteur homologu\u00e9 21 A-144 B 1 ou un extincteur homologu\u00e9 21 A-233 B et C ;"
                        },
                        {
                          "text": "- pour le tableau \u00e9lectrique, d'un extincteur \u00e0 gaz carbonique (2 kilogrammes) ;"
                        },
                        {
                          "text": "- sur l'installation, d'au moins une couverture sp\u00e9ciale antifeu."
                        },
                        {
                          "text": "Par ailleurs, \u00e0 l'exception des stations-service en plein air, l'installation est dot\u00e9e :"
                        },
                        {
                          "text": "- d'extincteurs r\u00e9partis \u00e0 l'int\u00e9rieur des locaux, sur les aires ext\u00e9rieures et les lieux pr\u00e9sentant des risques sp\u00e9cifiques, \u00e0 proximit\u00e9 des d\u00e9gagements, bien visibles et facilement accessibles. Les agents d'extinction sont appropri\u00e9s aux risques \u00e0 combattre et compatibles avec les produits stock\u00e9s ;"
                        },
                        {
                          "text": "- de plans des locaux facilitant l'intervention des services d'incendie et de secours avec une description des dangers pour chaque local."
                        },
                        {
                          "text": "Les dispositifs cit\u00e9s ci-dessus sont en nombre suffisant et correctement r\u00e9partis et, dans tous les cas, les agents d'extinction sont compatibles avec les carburants distribu\u00e9s y compris \u00e9thanol\u00e9s."
                        },
                        {
                          "text": "Pour les installations de distribution, les moyens de lutte contre l'incendie prescrits dans les paragraphes pr\u00e9c\u00e9dents peuvent \u00eatre remplac\u00e9s par des dispositifs automatiques d'extinction pr\u00e9sentant une efficacit\u00e9 au moins \u00e9quivalente."
                        },
                        {
                          "text": "Ce type de dispositifs est obligatoire pour les installations fonctionnant en libre service sans surveillance et pour les installations implant\u00e9es sous immeuble habit\u00e9 ou occup\u00e9 par des tiers."
                        },
                        {
                          "text": "Une commande de mise en \u0153uvre manuelle d'acc\u00e8s facile double le dispositif de d\u00e9clenchement automatique de d\u00e9fense fixe contre l'incendie. Cette commande est install\u00e9e en dehors de l'aire de distribution en un endroit accessible au pr\u00e9pos\u00e9 \u00e9ventuel \u00e0 l'exploitation ainsi qu'\u00e0 tout autre personne."
                        },
                        {
                          "text": "Conform\u00e9ment aux r\u00e9f\u00e9rentiels en vigueur et au moins une fois par an, tous les dispositifs sont entretenus par un technicien comp\u00e9tent et leur bon fonctionnement v\u00e9rifi\u00e9. Les rapports d'entretien et de v\u00e9rification sont tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [
                          {
                            "alineas": null,
                            "condition": {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-enregistrement",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2010-04-16",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          }
                        ],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.2.12.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.2.12. Moyens de lutte contre l'incendie"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "2.2. Construction. - Accessibilit\u00e9"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": "RISQUES"
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "19df7EA424E4",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.3.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "2C9bBc0a8F9f",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, l'exploitant dispose des documents lui permettant de conna\u00eetre la nature et les risques des produits dangereux pr\u00e9sents dans l'installation, en particulier les fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9."
                        },
                        {
                          "text": "Les f\u00fbts, r\u00e9servoirs et autres emballages portent en caract\u00e8res lisibles le nom des produits et, s'il y a lieu, les symboles de danger conform\u00e9ment \u00e0 la l\u00e9gislation relative \u00e0 l'\u00e9tiquetage des substances, pr\u00e9parations et m\u00e9langes dangereux."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.3.1.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.3.1. Connaissance des produits. - Etiquetage"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "5d0DC07426F5",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'exploitant est en mesure de fournir une estimation des stocks ainsi qu'un bilan quantit\u00e9s r\u00e9ceptionn\u00e9es - quantit\u00e9s d\u00e9livr\u00e9es pour chaque cat\u00e9gorie de liquides inflammables d\u00e9tenus, auxquels est annex\u00e9 un plan g\u00e9n\u00e9ral des stockages. Cette information est tenue \u00e0 la disposition des services d'incendie et de secours et de l'inspection des installations class\u00e9es."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.3.2.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.3.2. Etat des stocks de liquides inflammables"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "BfBF54f324Fc",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'exploitant recense et signale par un panneau conventionnel, sous sa responsabilit\u00e9, les parties de l'installation qui, en raison des caract\u00e9ristiques qualitatives et quantitatives des mati\u00e8res mises en \u0153uvre, stock\u00e9es, utilis\u00e9es ou produites, sont susceptibles d'\u00eatre \u00e0 l'origine d'un sinistre pouvant avoir des cons\u00e9quences directes ou indirectes sur l'environnement, la s\u00e9curit\u00e9 publique ou le maintien en s\u00e9curit\u00e9 de l'installation."
                        },
                        {
                          "text": "Exploitation"
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.3.3.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.3.3. Localisation des risques"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "4Afd6bB6b9e5",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'exploitation se fait sous la surveillance, directe ou indirecte, de personnes d\u00e9sign\u00e9es par l'exploitant et ayant une connaissance de la conduite de l'installation et des dangers et inconv\u00e9nients des produits utilis\u00e9s ou stock\u00e9s dans l'installation."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.3. 2.4.1.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.4.1. Surveillance de l'exploitation"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "CfAE3DBF5B87",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Sauf dans le cas d'une exploitation en libre service, l'utilisation des appareils de distribution est assur\u00e9e par un agent d'exploitation, nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9 par l'exploitant et ayant une connaissance de la conduite de l'installation et des dangers et inconv\u00e9nients des produits utilis\u00e9s ou stock\u00e9s dans l'installation."
                        },
                        {
                          "text": "Dans le cas d'une exploitation en libre service, un agent d'exploitation (ou une soci\u00e9t\u00e9 sp\u00e9cialis\u00e9e) est en mesure d'intervenir rapidement en cas d'alarme."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.3. 2.4.2.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.4.2. Contr\u00f4le de l'utilisation des appareils de distribution"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "05eA8D5Fc536",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'ensemble du site est maintenu propre et r\u00e9guli\u00e8rement nettoy\u00e9, notamment de mani\u00e8re \u00e0 \u00e9viter les amas de mati\u00e8res dangereuses ou polluantes et de poussi\u00e8res. Le mat\u00e9riel de nettoyage est adapt\u00e9 aux risques."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.3. 2.4.3.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.4.3. Propret\u00e9 de l'installation"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "0bCAD58A9B7D",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Toutes les installations \u00e9lectriques sont entretenues en bon \u00e9tat et sont contr\u00f4l\u00e9es, apr\u00e8s leur installation ou leur modification par une personne comp\u00e9tente. La p\u00e9riodicit\u00e9, l'objet et l'\u00e9tendue des v\u00e9rifications des installations \u00e9lectriques ainsi que le contenu des rapports relatifs auxdites v\u00e9rifications sont fix\u00e9s par l'arr\u00eat\u00e9 du 10 octobre 2000 susvis\u00e9."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.3. 2.4.4.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.4.4. V\u00e9rification p\u00e9riodique des installations \u00e9lectriques"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "5DB772e110F9",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Dans les parties de l'installation pr\u00e9sentant des risques d'incendie ou d'explosion, il est interdit d'apporter du feu sous une forme quelconque, sauf pour la r\u00e9alisation de travaux ayant fait l'objet d'un permis de feu . Cette interdiction est affich\u00e9e en caract\u00e8res apparents."
                        },
                        {
                          "text": "Les prescriptions que doit observer l'usager sont affich\u00e9es soit en caract\u00e8res lisibles soit au moyen de pictogrammes et ce au niveau de chaque appareil de distribution. Elles concernent notamment l'interdiction de fumer, d'utiliser un t\u00e9l\u00e9phone portable (le t\u00e9l\u00e9phone doit \u00eatre \u00e9teint), d'approcher un appareil pouvant provoquer un feu nu ainsi que l'obligation d'arr\u00eat du moteur. Pour l'aviation, l'obligation d'arr\u00eat du moteur ne s'applique pas lorsqu'il s'agit d'assurer l'avitaillement de services d'urgence."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.3. 2.4.5.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.4.5. Interdiction des feux"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "dEdaD74FfA53",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Tous les travaux de r\u00e9paration ou d'am\u00e9nagement effectu\u00e9s par une entreprise ext\u00e9rieure pr\u00e9sentant des risques sp\u00e9cifiques (emploi d'une flamme ou d'une source chaude, purge des circuits...) ne peuvent \u00eatre effectu\u00e9s qu'apr\u00e8s \u00e9tablissement d'un plan de pr\u00e9vention et \u00e9ventuellement la d\u00e9livrance d'un permis de feu et en respectant une consigne particuli\u00e8re. Ces permis sont d\u00e9livr\u00e9s apr\u00e8s analyse des risques li\u00e9s aux travaux et d\u00e9finition des mesures appropri\u00e9es."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.3. 2.4.6.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.4.6. Plan de pr\u00e9vention . - Permis de feu"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "BD41f7DfEaF2",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, des consignes pr\u00e9cisant les modalit\u00e9s d'application des dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont \u00e9tablies, tenues \u00e0 jour et port\u00e9es \u00e0 la connaissance du personnel dans les lieux fr\u00e9quent\u00e9s par le personnel. Ces consignes indiquent notamment :"
                        },
                        {
                          "text": "- l'interdiction d'apporter du feu sous une forme quelconque, dans les parties de l'installation vis\u00e9es au point 2.3.3 ;"
                        },
                        {
                          "text": "- l'obligation du plan de pr\u00e9vention pour les parties de l'installation vis\u00e9es au point 2.4.5 ;"
                        },
                        {
                          "text": "- les proc\u00e9dures d'arr\u00eat d'urgence et de mise en s\u00e9curit\u00e9 de l'installation ;"
                        },
                        {
                          "text": "- les mesures \u00e0 prendre en cas de fuite sur un r\u00e9cipient ou une canalisation contenant des substances dangereuses ;"
                        },
                        {
                          "text": "- les pr\u00e9cautions \u00e0 prendre avec l'emploi et le stockage de produits incompatibles ;"
                        },
                        {
                          "text": "- les moyens d'extinction \u00e0 utiliser en cas d'incendie ;"
                        },
                        {
                          "text": "- la proc\u00e9dure d'alerte avec les num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone du responsable d'intervention de l'\u00e9tablissement, des services d'incendie et de secours."
                        },
                        {
                          "text": "Une formation du personnel lui permet :"
                        },
                        {
                          "text": "- d'\u00eatre sensibilis\u00e9 aux risques inh\u00e9rents \u00e0 ce type d'installation ;"
                        },
                        {
                          "text": "- de v\u00e9rifier r\u00e9guli\u00e8rement le bon fonctionnement des divers \u00e9quipements pour la pr\u00e9vention des risques ;"
                        },
                        {
                          "text": "- de prendre les dispositions n\u00e9cessaires sur le plan pr\u00e9ventif et \u00e0 mettre en \u0153uvre, en cas de besoin, les actions les plus appropri\u00e9es."
                        },
                        {
                          "text": "Le pr\u00e9pos\u00e9 \u00e0 l'exploitation est en mesure de rappeler \u00e0 tout moment aux usagers les consignes de s\u00e9curit\u00e9."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.3. 2.4.7.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.4.7. Consignes de s\u00e9curit\u00e9"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "9CCC1cff3beC",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les op\u00e9rations comportant des manipulations dangereuses et la conduite des installations font l'objet de consignes d'exploitation \u00e9crites. Ces consignes pr\u00e9voient notamment :"
                        },
                        {
                          "text": "- les modes op\u00e9ratoires, ceux-ci devant \u00eatre pr\u00e9sents \u00e0 chaque poste de chargement et distribution ; en particulier, une proc\u00e9dure est mise en place, visant \u00e0 s'assurer syst\u00e9matiquement que le tuyau est effectivement raccord\u00e9 avant que ne commence le chargement du r\u00e9servoir de stockage."
                        },
                        {
                          "text": "- la fr\u00e9quence de v\u00e9rification des dispositifs de s\u00e9curit\u00e9 et de traitement des pollutions et nuisances g\u00e9n\u00e9r\u00e9es ;"
                        },
                        {
                          "text": "- les instructions de maintenance et de nettoyage ;"
                        },
                        {
                          "text": "- les conditions de conservation et de stockage des produits."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.3. 2.4.8.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.4.8. Consignes d'exploitation"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "2.3. Recensement des potentiels de dangers"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": "EAU"
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "d2FCdd3C74CA",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Dans le cas o\u00f9 les aires de d\u00e9potage et de distribution d\u00e9finies au point 1 de la pr\u00e9sente annexe sont confondues, la surface de la plus grande aire est retenue."
                    },
                    {
                      "text": "Les aires de d\u00e9potage, de remplissage et de distribution de liquides inflammables sont \u00e9tanches aux produits susceptibles d'y \u00eatre r\u00e9pandus et con\u00e7ues de mani\u00e8re \u00e0 permettre le drainage de ceux-ci. Dans le cas du ravitaillement bateau, l'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 de l'aire de distribution se limite \u00e0 la zone terrestre."
                    },
                    {
                      "text": "Les liquides ainsi collect\u00e9s sont trait\u00e9s au moyen d'un d\u00e9canteur-s\u00e9parateur d'hydrocarbures muni d'un dispositif d'obturation automatique. Ce d\u00e9canteur-s\u00e9parateur est con\u00e7u et dimensionn\u00e9 de fa\u00e7on \u00e0 \u00e9vacuer un d\u00e9bit minimal de 45 litres par heure, par m\u00e8tre carr\u00e9 de l'aire consid\u00e9r\u00e9e, sans entra\u00eenement de liquides inflammables. Le s\u00e9parateur-d\u00e9canteur est conforme \u00e0 la norme NF EN 858-1, version novembre 2002."
                    },
                    {
                      "text": "Le d\u00e9canteur-s\u00e9parateur est nettoy\u00e9 par une entit\u00e9 habilit\u00e9e aussi souvent que cela est n\u00e9cessaire, et dans tous les cas au moins une fois par an. Ce nettoyage consiste en la vidange des hydrocarbures et des boues ainsi qu'en la v\u00e9rification du bon fonctionnement de l'obturateur. L'entit\u00e9 habilit\u00e9e fournit la preuve de la destruction ou du retraitement des d\u00e9chets rejet\u00e9s. Les fiches de suivi de nettoyage du s\u00e9parateur-d\u00e9canteur d'hydrocarbures sont tenues \u00e0 disposition de l'inspecteur des installations class\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Dans le cas du ravitaillement bateau, certains cas sp\u00e9cifiques peuvent ne pas permettre la mise en place d'un d\u00e9canteur-s\u00e9parateur d'hydrocarbures. Cette impossibilit\u00e9 est alors d\u00e9montr\u00e9e par une \u00e9tude technico-\u00e9conomique tenue \u00e0 la disposition de l'inspecteur des installations class\u00e9es. Cette \u00e9tude pr\u00e9cise les mesures compensatoires mises en place."
                    },
                    {
                      "text": "La partie de l'aire de distribution qui est prot\u00e9g\u00e9e des intemp\u00e9ries par un auvent pourra \u00eatre affect\u00e9e du coefficient 0,5 pour d\u00e9terminer la surface r\u00e9elle \u00e0 prot\u00e9ger prise en compte dans le calcul du dispositif d\u00e9canteur-s\u00e9parateur."
                    },
                    {
                      "text": "Sans pr\u00e9judice de l'autorisation de d\u00e9versement dans le r\u00e9seau public (art. L. 1331-10 du code de la sant\u00e9 publique), les rejets d'eaux r\u00e9siduaires font l'objet en tant que de besoin d'un traitement permettant de respecter les valeurs limites suivantes, contr\u00f4l\u00e9es, sauf stipulation contraire de la norme en vigueur, sur effluent brut non d\u00e9cant\u00e9 et non filtr\u00e9, sans dilution pr\u00e9alable ou m\u00e9lange avec d'autres effluents :"
                    },
                    {
                      "text": "a) Dans tous les cas, avant rejet au milieu naturel ou dans un r\u00e9seau d'assainissement collectif :"
                    },
                    {
                      "text": "pH : 5,5 - 8,5 ;"
                    },
                    {
                      "text": "b) Polluants sp\u00e9cifiques : avant rejet dans le milieu naturel ou dans un r\u00e9seau d'assainissement collectif urbain :"
                    },
                    {
                      "text": "Hydrocarbures totaux : 10 mg/l."
                    },
                    {
                      "text": "Ces valeurs limites sont respect\u00e9es en moyenne quotidienne. Aucune valeur instantan\u00e9e ne d\u00e9passe le double des valeurs limites de concentration."
                    },
                    {
                      "text": "L'installation est pourvue en produits fixants ou en produits absorbants appropri\u00e9s permettant de retenir ou neutraliser les liquides accidentellement r\u00e9pandus. Ces produits sont stock\u00e9s en des endroits visibles, facilement accessibles et proches des postes de distribution avec les moyens n\u00e9cessaires \u00e0 leur mise en \u0153uvre (pelle,...)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-enregistrement",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2010-04-16",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.5. Eau"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": "AIR_ODEURS"
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "3deEcf390093",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.6.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "8D286bBBCFff",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Toutes dispositions sont prises pour que les percements effectu\u00e9s, par exemple pour le passage de gaines \u00e9lectriques, ne permettent pas la transmission de vapeurs depuis les canalisations, r\u00e9servoirs et mat\u00e9riels jusqu'aux locaux de l'installation."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.6.1.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.6.1. R\u00e9cup\u00e9ration des vapeurs. - Dispositions g\u00e9n\u00e9rales"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "696C4AB86dE7",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Le pr\u00e9sent point est applicable \u00e0 la distribution de carburant de la cat\u00e9gorie B \u00e0 l'exception des carburants destin\u00e9s l'aviation et des stations-service d'un d\u00e9bit inf\u00e9rieur \u00e0 100 m\u00e8tres cubes par an."
                        },
                        {
                          "text": "Lors du d\u00e9potage de carburant d'une citerne de transport dans les installations de stockage, les vapeurs g\u00e9n\u00e9r\u00e9es par le d\u00e9placement de carburant sont renvoy\u00e9es dans la citerne de transport au moyen d'un tuyau de raccordement \u00e9tanche aux vapeurs. Lors de cette op\u00e9ration, un dispositif est mis en place afin que ces vapeurs ne s'\u00e9vacuent pas par l'\u00e9vent du r\u00e9servoir de stockage de la station-service."
                        },
                        {
                          "text": "Les op\u00e9rations de remplissage des r\u00e9servoirs des stations-service ne sont pas effectu\u00e9es avant que ces dispositifs ne soient en place et fonctionnent correctement."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.6.2.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.6.2. R\u00e9cup\u00e9ration des vapeurs au remplissage des installations de stockage"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "B04DF529cde3",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Le pr\u00e9sent point est applicable \u00e0 la distribution de carburant de la cat\u00e9gorie B. Les carburants pour l'aviation ne sont pas concern\u00e9s. Les d\u00e9bits consid\u00e9r\u00e9s au titre du pr\u00e9sent point sont relatifs aux carburants de la cat\u00e9gorie B."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.6.3.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.6.3. R\u00e9cup\u00e9ration des vapeurs li\u00e9es au ravitaillement des v\u00e9hicules \u00e0 moteur"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "1d03DEF03F23",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les stations-service dont le volume distribu\u00e9 est sup\u00e9rieur \u00e0 500 m\u00e8tres cubes par an sont \u00e9quip\u00e9es de syst\u00e8mes actifs de r\u00e9cup\u00e9ration des vapeurs afin de permettre le retour d'au moins :"
                        },
                        {
                          "text": "85 % des vapeurs dans les r\u00e9servoirs fixes des stations-service pour les syst\u00e8mes de r\u00e9cup\u00e9ration conformes \u00e0 la norme NF EN 16321-1 version de novembre 2013 ;"
                        },
                        {
                          "text": "90 % des vapeurs dans les r\u00e9servoirs fixes des stations-service pour les syst\u00e8mes de r\u00e9cup\u00e9ration conformes aux dispositions de l'annexe III du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                        },
                        {
                          "text": "Le rapport vapeur/ essence de ces syst\u00e8mes est sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 0.95, mais inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 1.05."
                        },
                        {
                          "text": "Les syst\u00e8mes de r\u00e9cup\u00e9ration des vapeurs de carburant sont constitu\u00e9s de quatre types d'\u00e9quipements :"
                        },
                        {
                          "text": "- un pistolet de remplissage dont le syst\u00e8me de d\u00e9pression est ouvert \u00e0 l'atmosph\u00e8re ;"
                        },
                        {
                          "text": "- un flexible de type coaxial ou pr\u00e9sentant des garanties \u00e9quivalentes afin de v\u00e9hiculer \u00e0 la fois le carburant et les vapeurs ;"
                        },
                        {
                          "text": "- un organe d\u00e9primog\u00e8ne permettant d'assister l'aspiration des vapeurs du r\u00e9servoir du v\u00e9hicule pour les transf\u00e9rer vers le r\u00e9servoir de la station-service ;"
                        },
                        {
                          "text": "- un dispositif de r\u00e9gulation permettant de contr\u00f4ler le rapport entre le d\u00e9bit de vapeur aspir\u00e9e et le d\u00e9bit de carburant distribu\u00e9."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.6.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.6.3.1. R\u00e9cup\u00e9ration des vapeurs"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "Ee6cCDb5F034",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Le dispositif de r\u00e9gulation cit\u00e9 au point 2.6.3.1 est en boucle ferm\u00e9e."
                        },
                        {
                          "text": "Le signal de mauvais fonctionnement du syst\u00e8me de r\u00e9cup\u00e9ration des vapeurs entra\u00eene l'arr\u00eat de la distribution de carburant d\u00e8s lors que la r\u00e9paration n'est pas r\u00e9alis\u00e9e sous 72 heures."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.6.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.6.3.2. Dispositif de r\u00e9gulation"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "E28ad4080Fb2",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Le retour des vapeurs dans les r\u00e9servoirs fixes des stations-service s'effectue dans des canalisations de diam\u00e8tre suffisant pour permettre l'\u00e9coulement des vapeurs de carburant."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.6.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.6.3.3. Retour des vapeurs"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "BD533bDD1e94",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Le syst\u00e8me de r\u00e9cup\u00e9ration de vapeurs n\u00e9cessite la mise en place de dispositifs anti-retour de flamme de part et d'autre de tout \u00e9l\u00e9ment susceptible de g\u00e9n\u00e9rer une ignition du m\u00e9lange gazeux. Les dispositifs arr\u00eate-flamme (aussi appel\u00e9s anti-retour de flamme) sont conformes \u00e0 la norme NF EN 12874, version juillet 2001, ou aux normes ou sp\u00e9cifications techniques ou aux proc\u00e9d\u00e9s de fabrication pr\u00e9vus dans les r\u00e9glementations d'un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou d'un autre Etat partie \u00e0 l'accord instituant l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, assurant un niveau de s\u00e9curit\u00e9 \u00e9quivalent."
                        },
                        {
                          "text": "Le syst\u00e8me de d\u00e9pression et la connexion entre la sortie des vapeurs et le raccordement de l'\u00e9quipement \u00e0 la canalisation de retour des vapeurs de carburant vers le r\u00e9servoir, notamment, sont consid\u00e9r\u00e9s comme des \u00e9l\u00e9ments susceptibles de g\u00e9n\u00e9rer une ignition du m\u00e9lange gazeux. En outre, la ligne de d\u00e9potage et les lignes de r\u00e9cup\u00e9ration des vapeurs sont \u00e9galement consid\u00e9r\u00e9es comme des \u00e9l\u00e9ments susceptibles de g\u00e9n\u00e9rer une ignition lorsque le carburant contient plus de 10 % d'\u00e9thanol."
                        },
                        {
                          "text": "Un organe de coupure est mis en place entre le distributeur de carburant et la canalisation de retour des vapeurs en vue de permettre que les op\u00e9rations de maintenance sur le syst\u00e8me de r\u00e9cup\u00e9ration des vapeurs se d\u00e9roulent dans des conditions de s\u00e9curit\u00e9."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.6.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.6.3.4. Dispositifs arr\u00eate-flamme"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "fbf806F7FDDb",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Toute installation d'un syst\u00e8me de r\u00e9cup\u00e9ration des vapeurs ainsi que toute modification de ce syst\u00e8me sont conformes :"
                        },
                        {
                          "text": "-aux dispositions de l'annexe III du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ou \u00e0 la norme NF EN 16321-1 version de novembre 2013 jusqu'au 20 ao\u00fbt 2016 inclus ;"
                        },
                        {
                          "text": "-\u00e0 la norme NF EN 16321-1 version de novembre 2013 \u00e0 compter du 20 ao\u00fbt 2016 ;"
                        },
                        {
                          "text": "Tout syst\u00e8me de r\u00e9cup\u00e9ration de vapeurs en provenance des pays AELE parties contractantes de l'accord EEE :"
                        },
                        {
                          "text": "-conforme \u00e0 une r\u00e9glementation, norme nationale ou proc\u00e9d\u00e9 de fabrication dont l'application est permise dans l'un de ces Etats, et ;"
                        },
                        {
                          "text": "-assurant un niveau de s\u00e9curit\u00e9 et d'efficacit\u00e9 \u00e9quivalent \u00e0 celui recherch\u00e9 dans l'annexe III du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, et ;"
                        },
                        {
                          "text": "-install\u00e9 jusqu'au 20 ao\u00fbt 2016 inclus ;"
                        },
                        {
                          "text": "est \u00e9galement reconnu."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.6.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.6.3.5. Conception des syst\u00e8mes de r\u00e9cup\u00e9ration"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "3fe35fCE9d32",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'exploitant s'assure du bon fonctionnement de son installation et fait r\u00e9aliser avant la mise en service du syst\u00e8me de r\u00e9cup\u00e9ration de vapeurs, apr\u00e8s toute r\u00e9paration du syst\u00e8me et ensuite au moins une fois tous les six mois, pour les installations ne disposant pas d'un syst\u00e8me de r\u00e9gulation \u00e9lectronique en boucle ferm\u00e9e et tous les trois ans pour les installations disposant d'un syst\u00e8me de r\u00e9gulation \u00e9lectronique en boucle ferm\u00e9e, un contr\u00f4le sur site par un organisme comp\u00e9tent et ind\u00e9pendant, conform\u00e9ment aux dispositions de l'annexe IV du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 jusqu'au 20 ao\u00fbt 2016 inclus puis \u00e0 la norme NF EN 16321-2 version de novembre 2013 \u00e0 compter du 21 ao\u00fbt 2016. Les r\u00e9sultats de ces mesures sont tenus \u00e0 disposition de l'inspecteur des installations class\u00e9es pendant un d\u00e9lai d'au moins six ans."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.6.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.6.3.6. Maintenance du syst\u00e8me de r\u00e9cup\u00e9ration"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "499394DCDB76",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "A compter du 1er janvier 2012, un panneau ou autocollant indique la pr\u00e9sence d'un syst\u00e8me de r\u00e9cup\u00e9ration de vapeur sur chaque distributeur de carburant de cat\u00e9gorie B ou \u00e0 proximit\u00e9 \u00e9quip\u00e9 d'un tel dispositif."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.6.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.6.3.7. Affichage"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "2.6. Air"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": "AIR_ODEURS"
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "9B229a42BD2A",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Lors de la distribution de carburant, le d\u00e9bit d'odeur des vapeurs \u00e9mises \u00e0 l'atmosph\u00e8re par l'ensemble des sources odorantes canalis\u00e9es, canalisables et diffuses, ne d\u00e9passe pas les valeurs suivantes :"
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "HAUTEUR D'\u00c9MISSION\n(en m)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 3,
                                "content": {
                                  "text": "D\u00c9BIT D'ODEUR\n(en m\u00b3/h)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "0"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "1 000 x 103"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "5"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "3 600 x 103"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "10 et plus"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "21 000 x 103"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    },
                    {
                      "text": "Le niveau d'une odeur ou concentration d'un m\u00e9lange odorant est d\u00e9fini conventionnellement comme \u00e9tant le facteur de dilution qu'il faut appliquer \u00e0 un effluent pour qu'il ne soit plus ressenti comme odorant par 50 % des personnes constituant un \u00e9chantillon de population. Le d\u00e9bit d'odeur est d\u00e9fini conventionnellement comme \u00e9tant le produit du d\u00e9bit d'air rejet\u00e9, exprim\u00e9 en m\u00b3/h, par le facteur de dilution au seuil de perception."
                    },
                    {
                      "text": "La mesure du d\u00e9bit d'odeur peut \u00eatre effectu\u00e9e, notamment \u00e0 la demande du pr\u00e9fet ou de l'inspection des installations class\u00e9es, selon les m\u00e9thodes normalis\u00e9es en vigueur si l'installation fait l'objet de plaintes relatives aux nuisances olfactives. Ces mesures sont r\u00e9alis\u00e9es au frais de l'exploitant."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.7.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.7. Odeurs"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": "DECHETS"
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "862ea06Bba0f",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-enregistrement",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2010-04-16",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.8.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "5Da2ae1DA6DD",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'exploitant prend toutes les dispositions n\u00e9cessaires dans la conception et l'exploitation de ses installations pour assurer une bonne gestion des d\u00e9chets de son entreprise, notamment :"
                        },
                        {
                          "text": "- limiter \u00e0 la source la quantit\u00e9 et la toxicit\u00e9 de ses d\u00e9chets en adoptant des technologies propres ;"
                        },
                        {
                          "text": "- trier, recycler, valoriser ses sous-produits de fabrication ;"
                        },
                        {
                          "text": "- s'assurer du traitement et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, du pr\u00e9traitement de ses d\u00e9chets, notamment par voie physicochimique, biologique ou thermique ;"
                        },
                        {
                          "text": "- s'assurer, pour les d\u00e9chets ultimes dont le volume doit \u00eatre strictement limit\u00e9, d'un stockage dans les meilleures conditions possibles."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.8.1.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.8.1. G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "8cac7BDd59da",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les d\u00e9chets et r\u00e9sidus produits sont stock\u00e9s, avant leur revalorisation ou leur \u00e9limination, dans des conditions ne pr\u00e9sentant pas de risques de pollution (pr\u00e9vention d'un lessivage par les eaux m\u00e9t\u00e9oriques, d'une pollution des eaux superficielles et souterraines, des envols et des odeurs) pour les populations avoisinantes et l'environnement."
                        },
                        {
                          "text": "Les stockages temporaires, avant recyclage ou \u00e9limination des d\u00e9chets sp\u00e9ciaux, sont r\u00e9alis\u00e9s sur des cuvettes de r\u00e9tention \u00e9tanches et si possible prot\u00e9g\u00e9s des eaux m\u00e9t\u00e9oriques."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.8.2.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.8.2. Stockage des d\u00e9chets"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "dAd6fFEe53e8",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les d\u00e9chets qui ne peuvent pas \u00eatre valoris\u00e9s sont \u00e9limin\u00e9s dans des installations r\u00e9glement\u00e9es conform\u00e9ment au code de l'environnement. L'exploitant est en mesure d'en justifier l'\u00e9limination sur demande de l'inspection des installations class\u00e9es. Il met en place un registre caract\u00e9risant et quantifiant tous les d\u00e9chets sp\u00e9ciaux g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par ses activit\u00e9s."
                        },
                        {
                          "text": "Tout br\u00fblage \u00e0 l'air libre est interdit."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.8.3.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.8.3. Elimination des d\u00e9chets"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "2.8. D\u00e9chets"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "cAc3Be8d37ae",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-enregistrement",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2010-04-16",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.9.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "a4CAeeAC38Ce",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on appelle :"
                        },
                        {
                          "text": "- \u00e9mergence : la diff\u00e9rence entre les niveaux de pression continus \u00e9quivalents pond\u00e9r\u00e9s A du bruit ambiant (installation en fonctionnement) et du bruit r\u00e9siduel (en l'absence du bruit g\u00e9n\u00e9r\u00e9 par l'installation) ;"
                        },
                        {
                          "text": "- zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e :"
                        },
                        {
                          "text": "- l'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers, existant \u00e0 la date du d\u00e9p\u00f4t de dossier d'enregistrement, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse) \u00e0 l'exclusion de celles des immeubles implant\u00e9s dans les zones destin\u00e9es \u00e0 recevoir des activit\u00e9s artisanales ou industrielles ;"
                        },
                        {
                          "text": "- les zones constructibles d\u00e9finies par des documents d'urbanisme opposables aux tiers et publi\u00e9s \u00e0 la date du d\u00e9p\u00f4t de dossier d'enregistrement ;"
                        },
                        {
                          "text": "- l'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers qui ont \u00e9t\u00e9 implant\u00e9s apr\u00e8s la date du d\u00e9p\u00f4t de dossier d'enregistrement dans les zones constructibles d\u00e9finies ci-dessus, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse), \u00e0 l'exclusion de celles des immeubles implant\u00e9s dans les zones destin\u00e9es \u00e0 recevoir des activit\u00e9s artisanales ou industrielles."
                        },
                        {
                          "text": "Les \u00e9missions sonores de l'installation ne sont pas \u00e0 l'origine, dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, d'une \u00e9mergence sup\u00e9rieure aux valeurs admissibles d\u00e9finies dans le tableau suivant :"
                        },
                        {
                          "table": {
                            "rows": [
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "NIVEAU DE BRUIT AMBIANT\nexistant dans les zones\n\u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e\n(incluant le bruit de l'installation)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\u00c9MERGENCE ADMISSIBLE\npour la p\u00e9riode allant de\n7 heures \u00e0 22 heures\nsauf dimances et jours f\u00e9ri\u00e9s"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 2,
                                    "content": {
                                      "text": "\u00c9MERGENCE ADMISSIBLE\npour la p\u00e9riode allant de 22 heures \u00e0 7 heures\nainsi que les dimances et jours f\u00e9ri\u00e9s"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Sup\u00e9rieur \u00e0 35 et inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 45 dB (A)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "6 dB (A)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "4 dB (A)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Sup\u00e9rieur \u00e0 45 dB (A)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "5 dB (A)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "3 dB (A)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              }
                            ]
                          },
                          "text": ""
                        },
                        {
                          "text": "De plus, le niveau de bruit en limite de propri\u00e9t\u00e9 de l'installation ne d\u00e9passe pas, lorsqu'elle est en fonctionnement, 70 dB (A) pour la p\u00e9riode de jour et 60 dB (A) pour la p\u00e9riode de nuit, sauf si le bruit r\u00e9siduel pour la p\u00e9riode consid\u00e9r\u00e9e est sup\u00e9rieur \u00e0 cette limite."
                        },
                        {
                          "text": "Dans le cas o\u00f9 le bruit particulier de l'\u00e9tablissement est \u00e0 tonalit\u00e9 marqu\u00e9e au sens du point 1.9 de l'annexe de l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997 susvis\u00e9, de mani\u00e8re \u00e9tablie ou cyclique, sa dur\u00e9e d'apparition n'exc\u00e8de pas 30 % de la dur\u00e9e de fonctionnement de l'\u00e9tablissement dans chacune des p\u00e9riodes diurne ou nocturne d\u00e9finies dans le tableau ci-dessus."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.9.1.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.9.1. Valeurs limites de bruit"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "d88f99f9ea68",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les v\u00e9hicules de transport, les mat\u00e9riels de manutention et les engins de chantier utilis\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'installation sont conformes aux dispositions en vigueur en mati\u00e8re de limitation de leurs \u00e9missions sonores."
                        },
                        {
                          "text": "L'usage de tous appareils de communication par voie acoustique (sir\u00e8nes, avertisseurs, haut-parleurs, etc.), g\u00eanant pour le voisinage, est interdit, sauf si leur emploi est exceptionnel et r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9vention et au signalement d'incidents graves ou d'accidents."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.9.2.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.9.2. V\u00e9hicules. - Engins de chantier"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "9771BeBDc064",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les vibrations \u00e9mises sont conformes aux dispositions fix\u00e9es \u00e0 l'annexe V."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.9.3.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.9.3. Vibrations"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "0EDB5d8699Ac",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'exploitant met en place une surveillance des \u00e9missions sonores de l'installation permettant d'estimer la valeur de l'\u00e9mergence g\u00e9n\u00e9r\u00e9e dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e. Les mesures sont effectu\u00e9es selon la m\u00e9thode d\u00e9finie en annexe de l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997 susvis\u00e9. Ces mesures sont effectu\u00e9es dans des conditions repr\u00e9sentatives du fonctionnement de l'installation sur une dur\u00e9e d'une demi-heure au moins."
                        },
                        {
                          "text": "Une mesure du niveau de bruit et de l'\u00e9mergence est effectu\u00e9e au moins tous les trois ans par une personne ou un organisme qualifi\u00e9."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.9.4.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.9.4. Surveillance par l'exploitant des \u00e9missions sonores"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "2.9. Bruit et vibrations"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": "FIN_EXPLOITATION"
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "8f5e09aa6f1B",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant met en s\u00e9curit\u00e9 et remet en \u00e9tat le site de sorte qu'il ne s'y manifeste plus aucun danger et inconv\u00e9nient. En particulier :"
                    },
                    {
                      "text": "- tous les produits dangereux ainsi que tous les d\u00e9chets sont valoris\u00e9s ou \u00e9vacu\u00e9s vers des installations d\u00fbment autoris\u00e9es ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les cuves ayant contenu des produits susceptibles de polluer les eaux ou de provoquer un incendie ou une explosion sont vid\u00e9es, nettoy\u00e9es, d\u00e9gaz\u00e9es et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, d\u00e9contamin\u00e9es. Elles sont enlev\u00e9es, sauf en cas d'impossibilit\u00e9 technique justifi\u00e9e, auquel cas elles sont neutralis\u00e9es par remplissage avec un solide inerte. Le produit utilis\u00e9 pour la neutralisation recouvre toute la surface de la paroi interne et poss\u00e8de une r\u00e9sistance \u00e0 terme suffisante pour emp\u00eacher l'affaissement du sol en surface."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.10.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.10. Remise en \u00e9tat en fin d'exploitation"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "2. Risques"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Annexe I - PRESCRIPTIONS G\u00c9N\u00c9RALES APPLICABLES AUX INSTALLATIONS CLASS\u00c9ES POUR LA PROTECTION DE L'ENVIRONNEMENT SOUMISES \u00c0 ENREGISTREMENT SOUS LA RUBRIQUE N\u00b0 1435"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "ffEeC0cAbf37",
          "outer_alineas": [
            {
              "table": {
                "rows": [
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "POINTS de l'annexe I "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "INSTALLATIONS R\u00c9GULI\u00c8REMENT enregistr\u00e9es au titre de la rubrique 1435, pr\u00e9c\u00e9demment autoris\u00e9es ou d\u00e9clar\u00e9es au 16 avril 2010 au titre de la rubrique 1434 "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "INSTALLATIONS R\u00c9GULI\u00c8REMENT autoris\u00e9es au titre de la rubrique 1435, pr\u00e9c\u00e9demment autoris\u00e9es ou d\u00e9clar\u00e9es au titre de la rubrique 1434 au 16 avril 2010 ou dont le d\u00e9p\u00f4t de dossier de demande d'autorisation ou de d\u00e9claration est ant\u00e9rieur au 16 octobre 2010 "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "INSTALLATIONS R\u00c9GULI\u00c8REMENT autoris\u00e9es au titre de la rubrique 1435 \u00e0 compter du 16 octobre 2010 "
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": true
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "1.1. "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Non applicable "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Non applicable "
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "1.2. "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Non applicable "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Non applicable "
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "1.3. "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "1.4. "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "2.1. A. "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Alin\u00e9a 3 uniquement. 1. Applicable pour les installations :-dont le dossier de demande d'autorisation au titre de la rubrique 1434 a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9 depuis le 1er juillet 2009 ;-r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9clar\u00e9es au titre de la rubrique 1434 \u00e0 compter du 1er juillet 2009.2. Applicable \u00e0 compter du 1er janvier 2015 :-pour les installations r\u00e9guli\u00e8rement autoris\u00e9es ou d\u00e9clar\u00e9es avant le 1er juillet 2009. Alin\u00e9as 4 \u00e0 6 uniquement, applicables \u00e0 compter du 1er janvier 2020 pour les installations r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9clar\u00e9es ou autoris\u00e9es au titre de la rubrique 1434 avant le 16 avril 2010 et imm\u00e9diatement en cas de modification substantielle de l'installation n\u00e9cessitant un nouvel enregistrement en application de l'article R. 512-46-23 du code de l'environnement "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Alin\u00e9a 3 uniquement. 1. Applicable pour les installations :-dont le dossier de demande d'autorisation au titre de la rubrique 1434 a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9 depuis le 1er juillet 2009 ;-r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9clar\u00e9es au titre de la rubrique 1434 \u00e0 compter du 1er juillet 2009.2. Applicable \u00e0 compter du 1er janvier 2015 :-pour les installations r\u00e9guli\u00e8rement autoris\u00e9es ou d\u00e9clar\u00e9es avant le 1er juillet 2009. Alin\u00e9as 4 \u00e0 6 uniquement, applicables \u00e0 compter du 1er janvier 2020 pour les installations r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9clar\u00e9es ou autoris\u00e9es au titre de la rubrique 1434 avant le 16 avril 2010 et imm\u00e9diatement en cas de modification substantielle de l'installation n\u00e9cessitant un nouvel enregistrement en application de l'article R. 512-46-23 du code de l'environnement "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "2.1. B. "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Prise en compte des distances pr\u00e9vues dans l'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation ou dans le r\u00e9c\u00e9piss\u00e9 de d\u00e9claration "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Prise en compte des distances pr\u00e9vues dans l'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "2.1. C. "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "2.1. D. "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Applicable uniquement pour les installations r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9clar\u00e9es ou autoris\u00e9es au titre de la rubrique 1434 \u00e0 compter du 1er juillet 2009 "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Applicable uniquement pour les installations r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9clar\u00e9es ou autoris\u00e9es au titre de la rubrique 1434 \u00e0 compter du 1er juillet 2009 "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "2.2.1. "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Non applicable "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Non applicable "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "2.2.2. "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Applicable uniquement pour les alin\u00e9as 1 et 2 du point 2.2.2.1 "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "2.2.3. "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "2.2.4. "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point, except\u00e9 celles de l'alin\u00e9a 2, sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "2.2.5. "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "2.2.6. "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Non applicable "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "2.2.7. "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Seules les dispositions de l'alin\u00e9a 1 s'appliquent "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "2.2.8. "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "2.2.9. "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Non applicable "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "2.2.10. "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "2.2.11. "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "2.2.12. "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Non applicable "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point, \u00e0 l'exception de celles des alin\u00e9as 2 \u00e0 4, sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables, \u00e0 l'exception de celles de l'alin\u00e9a 4 "
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "2.3.1 "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "2.3.2. "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "2.3.3. "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "2.4.1. "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "2.4.2. "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "2.4.3. "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "2.4.4. "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "2.4.5. "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "2.4.6. "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "2.4.7. "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "2.4.8. "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "2.5. "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Non applicable "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Non applicable "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "2.6.1. "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "2.6.2. "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "2.6.3. "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables et le cas \u00e9ch\u00e9ant selon les modalit\u00e9s d\u00e9finies par les alin\u00e9as suivants. Les stations-service dont le volume distribu\u00e9 est sup\u00e9rieur \u00e0 500 m\u00e8tres cubes par an sont \u00e9quip\u00e9es de syst\u00e8mes actifs de r\u00e9cup\u00e9ration des vapeurs afin de permettre le retour d'au moins 80 % des vapeurs dans les r\u00e9servoirs fixes des stations-service :-pour les stations d'un d\u00e9bit sup\u00e9rieur \u00e0 3 000 m\u00e8tres cubes par an ainsi que pour les stations dont le d\u00e9bit a d\u00e9pass\u00e9 pour la premi\u00e8re fois 500 m\u00e8tres cubes par an post\u00e9rieurement au 4 juillet 2001 ;-le 30 septembre de l'ann\u00e9e suivant l'ann\u00e9e civile durant laquelle le d\u00e9bit a d\u00e9pass\u00e9 500 m\u00e8tres cubes pour les installations dont le d\u00e9bit a \u00e9t\u00e9 inf\u00e9rieur \u00e0 500 m\u00e8tres cubes par an depuis le 4 juillet 2001 jusqu'au 17 avril 2010 ;-au plus tard le 1er janvier 2016 pour les autres stations-service. Ce taux de r\u00e9cup\u00e9ration est port\u00e9 \u00e0 85 % pour les syst\u00e8mes de r\u00e9cup\u00e9ration conformes \u00e0 la norme NF EN 16321-1 version de novembre 2013 et \u00e0 90 % pour les syst\u00e8mes de r\u00e9cup\u00e9ration conformes aux dispositions de l'annexe III du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 :-pour les installations en rez-de-chauss\u00e9e d'un immeuble habit\u00e9 ou occup\u00e9 par des tiers ou en sous-sol faisant l'objet d'une modification substantielle n\u00e9cessitant un nouvel enregistrement au titre de l'article R. 512-46-23 du code de l'environnement ;-pour les stations-service r\u00e9guli\u00e8rement autoris\u00e9es ou d\u00e9clar\u00e9es \u00e0 partir du 1er juillet 2009 ;-au 1er janvier 2016 pour les stations-service r\u00e9guli\u00e8rement autoris\u00e9es ou d\u00e9clar\u00e9es avant le 1er juillet 2009 et dont le d\u00e9bit est sup\u00e9rieur \u00e0 3 000 m\u00e8tres cubes par an ;-au 1er janvier 2020 pour les stations-service dont le d\u00e9bit est sup\u00e9rieur \u00e0 1 000 m\u00e8tres cubes par an. Les syst\u00e8mes de r\u00e9cup\u00e9ration des vapeurs de carburant sont constitu\u00e9s de quatre types d'\u00e9quipements :-un pistolet de remplissage dont le syst\u00e8me de d\u00e9pression est ouvert \u00e0 l'atmosph\u00e8re ;-un flexible de type coaxial ou pr\u00e9sentant des garanties \u00e9quivalentes afin de v\u00e9hiculer \u00e0 la fois le carburant et les vapeurs ;-un organe d\u00e9primog\u00e8ne permettant d'assister l'aspiration des vapeurs du r\u00e9servoir du v\u00e9hicule pour les transf\u00e9rer vers le r\u00e9servoir de la station-service ;-un dispositif de r\u00e9gulation permettant de contr\u00f4ler le rapport entre le d\u00e9bit de vapeur aspir\u00e9e et le d\u00e9bit de carburant distribu\u00e9. Le dispositif de r\u00e9gulation cit\u00e9 au point 2.6.3.1 est en boucle ferm\u00e9e. Le signal de mauvais fonctionnement du syst\u00e8me de r\u00e9cup\u00e9ration des vapeurs entra\u00eene l'arr\u00eat de la distribution de carburant d\u00e8s lors que la r\u00e9paration n'est pas r\u00e9alis\u00e9e sous 72 heures. Ces dispositions sont applicables :-aux stations-service autoris\u00e9es \u00e0 compter du 1er juillet 2009 ;-aux autres stations-service dont le d\u00e9bit est sup\u00e9rieur \u00e0 3 000 m\u00e8tres cubes par an ;-\u00e0 compter du 1er janvier 2016, aux autres stations-service dont le d\u00e9bit est sup\u00e9rieur \u00e0 1 000 m\u00e8tres cubes par an. "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables et le cas \u00e9ch\u00e9ant selon les modalit\u00e9s d\u00e9finies par les alin\u00e9as suivants. Les stations-service dont le volume distribu\u00e9 est sup\u00e9rieur \u00e0 500 m\u00e8tres cubes par an sont \u00e9quip\u00e9es de syst\u00e8mes actifs de r\u00e9cup\u00e9ration des vapeurs afin de permettre le retour d'au moins 80 % des vapeurs dans les r\u00e9servoirs fixes des stations-service :-pour les stations d'un d\u00e9bit sup\u00e9rieur \u00e0 3 000 m\u00e8tres cubes par an ainsi que pour les stations dont le d\u00e9bit a d\u00e9pass\u00e9 pour la premi\u00e8re fois 500 m\u00e8tres cubes par an post\u00e9rieurement au 4 juillet 2001 ;-le 30 septembre de l'ann\u00e9e suivant l'ann\u00e9e civile durant laquelle le d\u00e9bit a d\u00e9pass\u00e9 500 m\u00e8tres cubes pour les installations dont le d\u00e9bit a \u00e9t\u00e9 inf\u00e9rieur \u00e0 500 m\u00e8tres cubes par an depuis le 4 juillet 2001 jusqu'au 17 avril 2010 ;-au plus tard le 1er janvier 2016 pour les autres stations-service. Ce taux de r\u00e9cup\u00e9ration est port\u00e9 \u00e0 85 % pour les syst\u00e8mes de r\u00e9cup\u00e9ration conformes \u00e0 la norme NF EN 16321-1 version de novembre 2013 et \u00e0 90 % pour les syst\u00e8mes de r\u00e9cup\u00e9ration conformes aux dispositions de l'annexe III du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 :-pour les installations en rez-de-chauss\u00e9e d'un immeuble habit\u00e9 ou occup\u00e9 par des tiers ou en sous-sol faisant l'objet d'une modification substantielle n\u00e9cessitant un nouvel enregistrement au titre de l'article R. 512-46-23 du code de l'environnement ;-au 1er janvier 2016 pour les stations-service dont le d\u00e9bit est sup\u00e9rieur \u00e0 3 000 m\u00e8tres cubes par an ;-au 1er janvier 2020 pour les stations-service dont le d\u00e9bit est sup\u00e9rieur \u00e0 1 000 m\u00e8tres cubes par an. Les syst\u00e8mes de r\u00e9cup\u00e9ration des vapeurs de carburant sont constitu\u00e9s de quatre types d'\u00e9quipements :-un pistolet de remplissage dont le syst\u00e8me de d\u00e9pression est ouvert \u00e0 l'atmosph\u00e8re ;-un flexible de type coaxial ou pr\u00e9sentant des garanties \u00e9quivalentes afin de v\u00e9hiculer \u00e0 la fois le carburant et les vapeurs ;-un organe d\u00e9primog\u00e8ne permettant d'assister l'aspiration des vapeurs du r\u00e9servoir du v\u00e9hicule pour les transf\u00e9rer vers le r\u00e9servoir de la station-service ;-un dispositif de r\u00e9gulation permettant de contr\u00f4ler le rapport entre le d\u00e9bit de vapeur aspir\u00e9e et le d\u00e9bit de carburant distribu\u00e9. Le dispositif de r\u00e9gulation cit\u00e9 au point 2.6.3.1 est en boucle ferm\u00e9e. Le signal de mauvais fonctionnement du syst\u00e8me de r\u00e9cup\u00e9ration des vapeurs entra\u00eene l'arr\u00eat de la distribution de carburant d\u00e8s lors que la r\u00e9paration n'est pas r\u00e9alis\u00e9e sous 72 heures. Ces dispositions sont applicables :-aux stations-service autoris\u00e9es \u00e0 compter du 1er juillet 2009 ;-aux autres stations-service dont le d\u00e9bit est sup\u00e9rieur \u00e0 3 000 m\u00e8tres cubes par an ;-\u00e0 compter du 1er janvier 2016, aux autres stations-service dont le d\u00e9bit est sup\u00e9rieur \u00e0 1 000 m\u00e8tres cubes par an. "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "2.7. "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "2.8.1. "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Non applicable "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Non applicable "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "2.8.2. "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Non applicable "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Non applicable "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "2.8.3. "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Non applicable "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Non applicable "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "2.9.1. "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Non applicable "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Non applicable "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "2.9.2. "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Non applicable "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Non applicable "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "2.9.3. "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Non applicable "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Non applicable "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "2.9.4. "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Non applicable "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Non applicable "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "2.10. "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Toutes les dispositions de ce point sont applicables"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  }
                ]
              },
              "text": ""
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe II",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Annexe II - DDISPOSITIONS APPLICABLES AUX INSTALLATIONS EXISTANTES"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "AIR_ODEURS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "18639BE47e77",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe III",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "F4b16CFc8fEd",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "- un pistolet de remplissage dont le syst\u00e8me de d\u00e9pression est ouvert \u00e0 l'atmosph\u00e8re ;"
                },
                {
                  "text": "- un flexible de type coaxial ou pr\u00e9sentant des garanties \u00e9quivalentes afin de v\u00e9hiculer \u00e0 la fois le carburant et les vapeurs ;"
                },
                {
                  "text": "- un organe d\u00e9primog\u00e8ne permettant d'assister l'aspiration des vapeurs du r\u00e9servoir du v\u00e9hicule pour les transf\u00e9rer vers le r\u00e9servoir de la station-service ;"
                },
                {
                  "text": "- un dispositif de r\u00e9gulation permettant de contr\u00f4ler le rapport entre le d\u00e9bit de vapeur aspir\u00e9e et le d\u00e9bit de carburant distribu\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Pour tout changement de type de l'un de ces \u00e9quipements, l'ensemble du syst\u00e8me doit faire l'objet d'une nouvelle attestation de conformit\u00e9."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1. La conformit\u00e9 ne peut \u00eatre attest\u00e9e qu'\u00e0 un syst\u00e8me comprenant quatre types d'\u00e9quipements :"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "6F5A00dEf21b",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2. La conformit\u00e9 est attest\u00e9e par un laboratoire comp\u00e9tent et ind\u00e9pendant selon les m\u00e9thodes gravim\u00e9trique et volum\u00e9trique d\u00e9crites aux 3 et 4 ci-apr\u00e8s."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "a5eE51c093AD",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 3.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "A4a086bFbE1C",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "La m\u00e9thode consiste \u00e0 comparer les \u00e9missions de base (la quantit\u00e9 de compos\u00e9s organiques volatils expuls\u00e9e de l'orifice du v\u00e9hicule lors d'un remplissage sans r\u00e9cup\u00e9ration de vapeurs) avec les \u00e9missions r\u00e9siduelles (quantit\u00e9 de compos\u00e9s organiques volatils expuls\u00e9e de l'orifice du v\u00e9hicule lors d'un remplissage avec r\u00e9cup\u00e9ration de vapeurs)."
                    },
                    {
                      "text": "Les \u00e9missions de base et r\u00e9siduelles sont d\u00e9termin\u00e9es en collectant les vapeurs de carburant gr\u00e2ce \u00e0 un dispositif canalisant tous les compos\u00e9s organiques volatils \u00e9mis vers un filtre \u00e0 charbon actif destin\u00e9 \u00e0 les absorber et ce sans modification des conditions de pression dans le r\u00e9servoir. La modification de la masse du filtre correspond \u00e0 l'\u00e9mission de vapeurs expuls\u00e9es de l'orifice du v\u00e9hicules."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe III 3.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.1. Description de la m\u00e9thode"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "f55a1Eaccd6f",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe III 3.2.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "feD1ae3f34c7",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les \u00e9missions de base sont mesur\u00e9es lors d'un remplissage avec un pistolet \u00e9quip\u00e9 d'un embout pour essence sans plomb conforme \u00e0 la norme NF ISO 9158 et non \u00e9quip\u00e9 d'un syst\u00e8me de r\u00e9cup\u00e9ration de vapeur."
                        },
                        {
                          "text": "Le pistolet \u00e9quip\u00e9 pour la r\u00e9cup\u00e9ration de vapeurs faisant partie du syst\u00e8me \u00e0 tester doit \u00eatre capable de d\u00e9livrer le carburant avec un d\u00e9bit \u00e9gal \u00e0 \u00b1 0,5 litre par minute \u00e0 celui du pistolet de r\u00e9f\u00e9rence d\u00e9fini ci-dessus."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe III 3.2.1.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "3.2.1. Caract\u00e9ristiques des pistolets de distribution"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "371eac0fa4a2",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les essais sont r\u00e9alis\u00e9s avec du supercarburant sans plomb conforme \u00e0 la norme NF EN 228 qui n'a pas \u00e9t\u00e9 brass\u00e9 et qui est utilis\u00e9 pour la premi\u00e8re fois."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe III 3.2.2.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "3.2.2. Caract\u00e9ristiques du carburant utilis\u00e9"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "7c5F19E14afB",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les essais sont r\u00e9alis\u00e9s avec un r\u00e9servoir \u00e9talon repr\u00e9sentatif des v\u00e9hicules circulant sur le march\u00e9 fran\u00e7ais."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe III 3.2.3.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "3.2.3. R\u00e9servoir du v\u00e9hicule utilis\u00e9"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "f3aFCb80deCF",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "La temp\u00e9rature du carburant utilis\u00e9 pour r\u00e9aliser les essais est \u00e9gale \u00e0 15 \u00b1 3 \u00b0C."
                        },
                        {
                          "text": "La temp\u00e9rature ambiante est \u00e9gale \u00e0 15 \u00b1 5 \u00b0C."
                        },
                        {
                          "text": "La diff\u00e9rence maximale entre la temp\u00e9rature du carburant utilis\u00e9 et la temp\u00e9rature ambiante est dt = 5 \u00b0C."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe III 3.2.4.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "3.2.4. Conditions de temp\u00e9rature"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "fF2806e2aeFD",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "La mise en service et le r\u00e9glage du syst\u00e8me sont effectu\u00e9es sous la responsabilit\u00e9 de la soci\u00e9t\u00e9 ordonnatrice des essais."
                        },
                        {
                          "text": "Les caract\u00e9ristiques techniques du syst\u00e8me sont pr\u00e9cis\u00e9es, en particulier la valeur de d\u00e9bit maximal de distribution ainsi que la perte de charge maximale admise en aval de l'organe d\u00e9primog\u00e8ne."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe III 3.2.5.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "3.2.5. Pr\u00e9paration du syst\u00e8me de r\u00e9cup\u00e9ration des vapeurs"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "BEC3BEECf710",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Apr\u00e8s avoir \u00e9vacu\u00e9 le contenu de r\u00e9servoir \u00e9talon, un ravitaillement partiel est effectu\u00e9 \u00e0 environ 10 % du volume du r\u00e9servoir. Le bouchon du r\u00e9servoir est alors ferm\u00e9 jusqu'\u00e0 l'obtention d'un \u00e9quilibre thermique entre le carburant utilis\u00e9 et le r\u00e9servoir."
                        },
                        {
                          "text": "Cette op\u00e9ration est effectu\u00e9e avant chaque mesure, qu'il s'agisse d'\u00e9missions de base ou d'\u00e9missions r\u00e9siduelles, afin d'obtenir au d\u00e9but de la mesure une saturation en vapeurs reproductible dans le r\u00e9servoir \u00e9talon."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe III 3.2.6.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "3.2.6. Pr\u00e9paration du r\u00e9servoir \u00e9talon"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "3.2. Conditions des essais"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "9215CEecEdFa",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe III 3.3.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "2d8D6AEadc0F",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 du syst\u00e8me est pr\u00e9alablement v\u00e9rifi\u00e9e selon la proc\u00e9dure d\u00e9crite \u00e0 l'annexe IV, point 1."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe III 3.3.1.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "3.3.1. Etanch\u00e9it\u00e9 du syst\u00e8me"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "B6bB21d4b59B",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Le pistolet de distribution est introduit le plus loin possible dans l'orifice de remplissage du r\u00e9servoir \u00e9talon, positionn\u00e9 de fa\u00e7on \u00e0 rester bloqu\u00e9 dans ce dernier. Le levier de man\u0153uvre reste bloqu\u00e9 pendant la dur\u00e9e de la mesure afin d'obtenir un d\u00e9bit constant."
                        },
                        {
                          "text": "La mesure des \u00e9missions de vapeurs s'effectue pendant le remplissage du r\u00e9servoir \u00e9talon jusqu'\u00e0 environ 90 % de son volume."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe III 3.3.2.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "3.3.2. D\u00e9roulement d'une mesure"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "adffDcE43b2C",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Afin de d\u00e9terminer des valeurs moyennes, il est effectu\u00e9 trois mesures massiques de chaque type d'\u00e9mission dans l'ordre suivant :"
                        },
                        {
                          "text": "- deux mesures massiques des \u00e9missions de base ;"
                        },
                        {
                          "text": "- trois mesures massiques des \u00e9missions r\u00e9siduelles ;"
                        },
                        {
                          "text": "- une mesure massique des \u00e9missions de base."
                        },
                        {
                          "text": "Cette proc\u00e9dure est effectu\u00e9e au d\u00e9bit maximal du pistolet de distribution, d'une part, et \u00e0 la moiti\u00e9 du d\u00e9bit maximal, d'autre part."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe III 3.3.3.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "3.3.3. D\u00e9roulement des essais"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "3.3. Proc\u00e9dure des essais"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "Cce0FC248B0F",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le calcul du taux de r\u00e9cup\u00e9ration est effectu\u00e9 avec des valeurs moyennes, selon la formule :"
                    },
                    {
                      "text": "TR = EB - ER / EB"
                    },
                    {
                      "text": "Les abr\u00e9viations signifient :"
                    },
                    {
                      "text": "TR = taux de r\u00e9cup\u00e9ration ;"
                    },
                    {
                      "text": "EB = valeur moyenne des \u00e9missions de base (exprim\u00e9e en g/l) ;"
                    },
                    {
                      "text": "ER = valeur moyenne des \u00e9missions r\u00e9siduelles (exprim\u00e9e en g/l)."
                    },
                    {
                      "text": "Les taux de r\u00e9cup\u00e9ration d\u00e9termin\u00e9s au d\u00e9bit maximal et \u00e0 la moiti\u00e9 du d\u00e9bit maximal doivent \u00eatre sup\u00e9rieurs au taux fix\u00e9 au point 6.1 de l'annexe I du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "Les taux de r\u00e9cup\u00e9ration sont corrig\u00e9s lorsque le taux volum\u00e9trique TV d\u00e9termin\u00e9 au point 4 est sup\u00e9rieur \u00e0 100 %. Dans ce cas, on admet une saturation de 80 % pour le m\u00e9lange gazeux \u00e9mergeant de l'\u00e9vent du r\u00e9servoir de stockage. On obtient un taux de r\u00e9cup\u00e9ration corrig\u00e9 selon la formule :"
                    },
                    {
                      "text": "TR corrig\u00e9 = TR + (100 - TV) \u00d7 0,8."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe III 3.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.4. D\u00e9termination du taux de r\u00e9cup\u00e9ration"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "3. M\u00e9thode gravim\u00e9trique"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "0eA334c0de68",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 4.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "07EaC81A457A",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "La m\u00e9thode consiste \u00e0 comparer le d\u00e9bit de carburant distribu\u00e9 pendant un ravitaillement et le d\u00e9bit de m\u00e9lange de vapeurs-air r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 afin de v\u00e9rifier l'efficacit\u00e9 du syst\u00e8me de r\u00e9gulation."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe III 4.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.1. Description de la m\u00e9thode"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "9bf0FFaC6cdB",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les dispositifs de mesure sont connect\u00e9s aux endroits appropri\u00e9s, en fonction de la technologie de l'organe d\u00e9primog\u00e8ne, pour d\u00e9terminer le volume de carburant distribu\u00e9 et le volume de m\u00e9lange vapeurs-air r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 (par exemple, le point de mesure est situ\u00e9 en amont dans le cas de pompe lubrifi\u00e9e \u00e0 l'huile)."
                    },
                    {
                      "text": "Les mesures sont effectu\u00e9es \u00e0 la perte de charge aval maximale admise pour le d\u00e9bit maximal, qui est indiqu\u00e9e par la soci\u00e9t\u00e9 ordonnatrice des essais."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe III 4.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.2. Conditions pr\u00e9paratoires des essais"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "4EF8bD8016Ef",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le calcul du taux volum\u00e9trique est effectu\u00e9 avec des valeurs moyennes, selon la formule :"
                    },
                    {
                      "text": "TV = V cov / V essence"
                    },
                    {
                      "text": "Les abr\u00e9viations signifient :"
                    },
                    {
                      "text": "TV = taux volum\u00e9trique ;"
                    },
                    {
                      "text": "V cov = volume de compos\u00e9s organiques volatils r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 ;"
                    },
                    {
                      "text": "V carburant = volume de carburant distribu\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "Les diff\u00e9rentes mesures sont effectu\u00e9es pendant la phase de mesure des \u00e9missions r\u00e9siduelles selon le d\u00e9roulement d\u00e9crit au 3.3."
                    },
                    {
                      "text": "Au d\u00e9bit de distribution maximal, le taux volum\u00e9trique doit \u00eatre compris entre 95 % et 105 %."
                    },
                    {
                      "text": "A la moiti\u00e9 du d\u00e9bit maximal, le taux volum\u00e9trique doit \u00eatre compris entre 90 % et 110 %."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe III 4.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.3. Calcul du taux volum\u00e9trique"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "999583fEBFF7",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Des mesures sont \u00e9galement effectu\u00e9es avec une aspiration d'air \u00e0 la place des vapeurs de carburant selon la m\u00eame proc\u00e9dure, mais au d\u00e9bit maximal uniquement. Il sera d\u00e9termin\u00e9 un autre taux volum\u00e9trique qui permettra de calculer le facteur d'\u00e9quivalence K selon la formule :"
                    },
                    {
                      "text": "K = TV (air) / TV (esence)"
                    },
                    {
                      "text": "Ce facteur de correction est notifi\u00e9 afin de servir de r\u00e9f\u00e9rence pour les contr\u00f4les et la surveillance du syst\u00e8me de r\u00e9cup\u00e9ration des vapeurs sur site."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe III 4.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.4. D\u00e9termination du facteur d'\u00e9quivalences air/vapeurs"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "4. M\u00e9thode volum\u00e9trique"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Annexe III - CONFORMIT\u00c9 DES SYST\u00c8MES DE R\u00c9CUP\u00c9RATION DES VAPEURS"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "AIR_ODEURS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "57b6dBD6e75d",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe IV",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Eaf9eDcEF160",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "De fa\u00e7on \u00e0 s'assurer que seules les vapeurs pr\u00e9lev\u00e9es au niveau du ou des orifices d'aspiration du pistolet sont prises en compte lors de la d\u00e9termination du taux volum\u00e9trique TV, la v\u00e9rification de l'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 du syst\u00e8me est effectu\u00e9e pr\u00e9alablement au contr\u00f4le d\u00e9fini au point 2 de la pr\u00e9sente annexe."
                },
                {
                  "text": "Cette v\u00e9rification permet d'\u00e9tablir :"
                },
                {
                  "text": "- qu'il n'existe aucune possibilit\u00e9 d'entr\u00e9e d'air entre le pistolet et l'organe d\u00e9primog\u00e8ne, d'un d\u00e9bit sup\u00e9rieur \u00e0 0,5 % du d\u00e9bit maximum ;"
                },
                {
                  "text": "- qu'il n'existe aucune possibilit\u00e9 de sortie de vapeur entre la pompe et l'extr\u00e9mit\u00e9 de refoulement de l'installation, d'un d\u00e9bit sup\u00e9rieur \u00e0 0,5 % du d\u00e9bit maximum ;"
                },
                {
                  "text": "- que la somme des deux d\u00e9bits de fuite pr\u00e9c\u00e9demment consid\u00e9r\u00e9s reste inf\u00e9rieure \u00e0 0,5 % du d\u00e9bit maximum, et ce, quel que soit le nombre de pistolets associ\u00e9s \u00e0 l'organe d\u00e9primog\u00e8ne."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe IV",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "f9D92baE080c",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le contr\u00f4le est r\u00e9alis\u00e9 conform\u00e9ment \u00e0 la m\u00e9thode volum\u00e9trique avec l'aspiration d'air d\u00e9crite au point 4.4 de l'annexe III."
                },
                {
                  "text": "Le taux volum\u00e9trique mesur\u00e9 au d\u00e9bit maximal avec l'aspiration d'air doit \u00eatre corrig\u00e9 du facteur d'\u00e9quivalence notifi\u00e9 dans l'attestation de conformit\u00e9 du syst\u00e8me de r\u00e9cup\u00e9ration des vapeurs."
                },
                {
                  "text": "Le taux volum\u00e9trique ainsi d\u00e9termin\u00e9 doit \u00eatre compris entre 90 % et 110 % au d\u00e9bit maximal de distribution."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe IV",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Annexe IV - CONTR\u00d4LE SUR SITE DES SYST\u00c8MES DE R\u00c9CUP\u00c9RATION DES VAPEURS"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "6df8bC1CCE46",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'installation est construite, \u00e9quip\u00e9e et exploit\u00e9e afin que son fonctionnement ne soit pas \u00e0 l'origine de vibrations dans les constructions avoisinantes susceptibles de compromettre la sant\u00e9 ou la s\u00e9curit\u00e9 du voisinage ou de constituer une nuisance pour celui-ci."
            },
            {
              "text": "La vitesse particulaire des vibrations \u00e9mises, mesur\u00e9e selon la m\u00e9thode d\u00e9finie dans la pr\u00e9sente annexe, ne doit pas d\u00e9passer les valeurs d\u00e9finies ci-apr\u00e8s."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe V",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "eaff245c7CBe",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe V 1.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "ac7b725AAb2d",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sont consid\u00e9r\u00e9es comme sources continues ou assimil\u00e9es :"
                    },
                    {
                      "text": "- toutes les machines \u00e9mettant des vibrations de mani\u00e8re continue ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les sources \u00e9mettant des impulsions \u00e0 intervalles assez courts sans limitation du nombre d'\u00e9missions."
                    },
                    {
                      "text": "Les valeurs limites applicables \u00e0 chacune des trois composantes du mouvement vibratoire sont les suivantes :"
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "FR\u00c9QUENCES"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "4 Hz - 8 Hz"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "8 Hz - 30 Hz"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "30 Hz - 100 Hz"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Constructions r\u00e9sistantes\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n5 mm/s\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n6 mm/s\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n8 mm/s\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Constructions sensibles\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n3 mm/s\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n5 mm/s\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n6 mm/s\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Constructions tr\u00e8s sensibles\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n2 mm/s\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n3 mm/s\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n4 mm/s\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe V 1.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.1. Sources continues ou assimil\u00e9es"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "5D7DE0dAda1E",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sont consid\u00e9r\u00e9es comme sources impulsionnelles \u00e0 impulsions r\u00e9p\u00e9t\u00e9es, toutes les sources \u00e9mettant, en nombre limit\u00e9, des impulsions \u00e0 intervalles assez courts mais sup\u00e9rieurs \u00e0 1 s et dont la dur\u00e9e d'\u00e9missions est inf\u00e9rieure \u00e0 500 ms."
                    },
                    {
                      "text": "Les valeurs limites applicables \u00e0 chacune des trois composantes du mouvement vibratoire sont les suivantes :"
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "FR\u00c9QUENCES"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "4 Hz - 8 Hz"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "8 Hz - 30 Hz"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "30 Hz - 100 Hz"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Constructions r\u00e9sistantes\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n8 mm/s\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n12 mm/s\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n15 mm/s\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Constructions sensibles\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n6 mm/s\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n9 mm/s\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n12 mm/s\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Constructions tr\u00e8s sensibles\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n4 mm/s\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n6 mm/s\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n9 mm/s\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    },
                    {
                      "text": "Quelle que soit la nature de la source, lorsque les fr\u00e9quences correspondant aux vitesses particulaires couramment observ\u00e9es pendant la p\u00e9riode de mesure s'approchent de 0,5 Hz des fr\u00e9quences de 8, 30 et 100 Hz, la valeur-limite \u00e0 retenir est celle correspondant \u00e0 la bande fr\u00e9quence imm\u00e9diatement inf\u00e9rieure. Si les vibrations comportent des fr\u00e9quences en dehors de l'intervalle 4-100 Hz, il convient de faire appel \u00e0 un organisme qualifi\u00e9 agr\u00e9\u00e9 par le ministre charg\u00e9 de l'environnement."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe V 1.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.2. Sources impulsionnelles \u00e0 impulsions r\u00e9p\u00e9t\u00e9es"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "1. Valeurs limites de la vitesse particulaire"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "5cc156400cAB",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Pour l'application des limites de vitesses particulaires, les constructions sont class\u00e9es en trois cat\u00e9gories suivant leur niveau de r\u00e9sistance :"
                },
                {
                  "text": "- constructions r\u00e9sistantes : les constructions des classes 1 \u00e0 4 d\u00e9finies par la circulaire n\u00b0 23 du 23 juillet 1986 relative aux vibrations m\u00e9caniques \u00e9mises dans l'environnement par les installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement ;"
                },
                {
                  "text": "- constructions sensibles : les constructions des classes 5 \u00e0 8 d\u00e9finies par la circulaire n\u00b0 23 du 23 juillet 1986;"
                },
                {
                  "text": "- constructions tr\u00e8s sensibles : les constructions des classes 9 \u00e0 13 d\u00e9finies par la circulaire n\u00b0 23 du 23 juillet 1986."
                },
                {
                  "text": "Les constructions suivantes sont exclues de cette classification :"
                },
                {
                  "text": "- les r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires et leurs installations annexes ;"
                },
                {
                  "text": "- les installations li\u00e9es \u00e0 la s\u00fbret\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale sauf les constructions qui les contiennent ;"
                },
                {
                  "text": "- les barrages, les ponts ;"
                },
                {
                  "text": "- les ch\u00e2teaux d'eau ;"
                },
                {
                  "text": "- les installations de transport \u00e0 grande distance de gaz ou de liquides autres que l'eau ainsi que les canalisations d'eau sous pression de diam\u00e8tre sup\u00e9rieur \u00e0 un m\u00e8tre ;"
                },
                {
                  "text": "- les r\u00e9servoirs de stockage de gaz, d'hydrocarbures liquides ou de c\u00e9r\u00e9ales ;"
                },
                {
                  "text": "- les tunnels ferroviaires ou routiers et autres ouvrages souterrains d'importance analogue ;"
                },
                {
                  "text": "- les ouvrages portuaires tels que digues, quais et les ouvrages se situant en mer, notamment les plates-formes de forage,"
                },
                {
                  "text": "pour lesquelles l'\u00e9tude des effets des vibrations doit \u00eatre confi\u00e9e \u00e0 un organisme qualifi\u00e9. Le choix de cet organisme doit \u00eatre approuv\u00e9 par l'inspection des installations class\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe V 2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2. Classification des constructions"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "382Df97b72Ce",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe V 3.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "c228754bfcF0",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le mouvement en un point donn\u00e9 d'une construction est enregistr\u00e9 dans trois directions rectangulaires dont une verticale, les deux autres directions \u00e9tant d\u00e9finies par rapport aux axes horizontaux de l'ouvrage \u00e9tudi\u00e9 sans tenir compte de l'azimut."
                    },
                    {
                      "text": "Les capteurs sont plac\u00e9s sur l'\u00e9l\u00e9ment principal de la construction (appui de fen\u00eatre d'un mur porteur, point d'appui sur l'ossature m\u00e9tallique ou en b\u00e9ton dans le cas d'une construction moderne)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe V 3.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.1. El\u00e9ments de base"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "29CfDB42822B",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "La cha\u00eene de mesure \u00e0 utiliser doit permettre l'enregistrement, en fonction du temps, de la vitesse particulaire dans la bande de fr\u00e9quence allant de 4 Hz \u00e0 150 Hz pour les amplitudes de cette vitesse comprises entre 0,1 mm/s et 50 mm/s. La dynamique de la cha\u00eene doit \u00eatre au moins \u00e9gale \u00e0 54 dB."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe V 3.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.2. Appareillage de mesure"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "462dfC6083DD",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les capteurs doivent \u00eatre compl\u00e8tement solidaires de leur support. Il faut veiller \u00e0 ne pas installer les capteurs sur les rev\u00eatements (zinc, pl\u00e2tre, carrelage...) qui peuvent agir comme filtres de vibrations ou provoquer des vibrations parasites si ces rev\u00eatements ne sont pas bien solidaires de l'\u00e9l\u00e9ment principal de la construction. Il convient d'effectuer, si faire se peut, une mesure des agitations existantes, en dehors du fonctionnement de la source."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe V 3.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.3. Pr\u00e9cautions op\u00e9ratoires"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "3. M\u00e9thode de mesure"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Annexe V - R\u00c8GLES TECHNIQUES APPLICABLES AUX VIBRATIONS"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Annexes"
      }
    }
  ],
  "title": {
    "text": "Arr\u00eat\u00e9 du 15/04/10 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux stations-service relevant du r\u00e9gime de l'enregistrement au titre de la rubrique n\u00b0 1435 de la nomenclature des installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement"
  },
  "visa": []
}