{
  "aida_url": "https://aida.ineris.fr/consultation_document/5015",
  "applicability": {
    "condition_of_inapplicability": null,
    "warnings": []
  },
  "classements": [],
  "classements_with_alineas": [],
  "date_of_signature": "2005-09-29",
  "id": "JORFTEXT000000245167",
  "is_transverse": true,
  "legifrance_url": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000000245167",
  "nickname": "PCIG",
  "sections": [
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "429CbcDfCE85",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "9c8Ec460F137",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 s'applique \u00e0 l'\u00e9laboration des \u00e9tudes de dangers des installations class\u00e9es soumises \u00e0 autorisation, en application de l'article L. 512-1 du code de l'environnement. Conform\u00e9ment au second alin\u00e9a de l'article 3 (6\u00b0) du d\u00e9cret du 21 septembre 1977 susvis\u00e9, ces \u00e9tudes de dangers portent \u00ab sur l'ensemble des installations et \u00e9quipements exploit\u00e9s ou projet\u00e9s par le demandeur qui, par leur proximit\u00e9 ou leur connexit\u00e9 avec l'installation soumise \u00e0 autorisation, sont de nature \u00e0 en modifier les dangers ou inconv\u00e9nients \u00bb."
            },
            {
              "text": "Il d\u00e9termine les r\u00e8gles minimales relatives \u00e0 l'\u00e9valuation et \u00e0 la prise en compte de la probabilit\u00e9 d'occurrence, de la cin\u00e9tique, de l'intensit\u00e9 des effets des ph\u00e9nom\u00e8nes dangereux et de la gravit\u00e9 potentielle des accidents susceptibles de d\u00e9couler de leur exploitation et d'affecter les int\u00e9r\u00eats vis\u00e9s par l'article L. 511-1 du code de l'environnement."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 1",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 1"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "TITRE Ier :   CHAMP D'APPLICATION ET D\u00c9FINITION"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "RISQUES"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "EFc8bD2FB702",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "C4132bD3B63F",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les probabilit\u00e9s d'occurrence des ph\u00e9nom\u00e8nes dangereux et des accidents potentiels identifi\u00e9s dans les \u00e9tudes de dangers des installations class\u00e9es doivent \u00eatre examin\u00e9es. En premi\u00e8re approche, la probabilit\u00e9 d'un accident majeur peut \u00eatre assimil\u00e9e \u00e0 celle du ph\u00e9nom\u00e8ne dangereux associ\u00e9."
            },
            {
              "text": "L'\u00e9valuation de la probabilit\u00e9 s'appuie sur une m\u00e9thode dont la pertinence est d\u00e9montr\u00e9e. Cette m\u00e9thode utilise des \u00e9l\u00e9ments qualifi\u00e9s ou quantifi\u00e9s tenant compte de la sp\u00e9cificit\u00e9 de l'installation consid\u00e9r\u00e9e. Elle peut s'appuyer sur la fr\u00e9quence des \u00e9v\u00e9nements initiateurs sp\u00e9cifiques ou g\u00e9n\u00e9riques et sur les niveaux de confiance des mesures de ma\u00eetrise des risques agissant en pr\u00e9vention ou en limitation des effets."
            },
            {
              "text": "A d\u00e9faut de donn\u00e9es fiables, disponibles et statistiquement repr\u00e9sentatives, il peut \u00eatre fait usage de banques de donn\u00e9es internationales reconnues, de banques de donn\u00e9es relatives \u00e0 des installations ou \u00e9quipements similaires mis en oeuvre dans des conditions comparables, et d'avis d'experts fond\u00e9s et justifi\u00e9s."
            },
            {
              "text": "Ces \u00e9l\u00e9ments sont confront\u00e9s au retour d'exp\u00e9rience relatif aux incidents ou accidents survenus sur l'installation consid\u00e9r\u00e9e ou des installations comparables."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 2",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 2"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "476f6DFAbCAc",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "La probabilit\u00e9 peut \u00eatre d\u00e9termin\u00e9e selon trois types de m\u00e9thodes : de type qualitatif, semi-quantitatif ou quantitatif. Ces m\u00e9thodes permettent d'inscrire les ph\u00e9nom\u00e8nes dangereux et accidents potentiels sur l'\u00e9chelle de probabilit\u00e9 \u00e0 cinq classes d\u00e9finie en annexe 1 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
            },
            {
              "text": "Parmi ces trois types d'appr\u00e9ciation de la probabilit\u00e9 sera (seront) choisi(s), avec une attention particuli\u00e8re, celui (ceux) qui correspond(ent) le mieux \u00e0 la m\u00e9thode utilis\u00e9e dans l'analyse de risques."
            },
            {
              "text": "Quelle que soit la m\u00e9thode employ\u00e9e, l'exploitant doit justifier le positionnement des ph\u00e9nom\u00e8nes dangereux et accidents potentiels dans l'\u00e9chelle de l'annexe 1. En cas d'incertitude entre deux classes de probabilit\u00e9, ou si le recoupement avec d'autres m\u00e9thodes d'appr\u00e9ciation de la probabilit\u00e9 conduisent \u00e0 des cotations diff\u00e9rentes, la classe la plus p\u00e9nalisante sera retenue."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 3",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 3"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "AEb7F71c89aD",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Pour \u00eatre prises en compte dans l'\u00e9valuation de la probabilit\u00e9, les mesures de ma\u00eetrise des risques doivent \u00eatre efficaces, avoir une cin\u00e9tique de mise en oeuvre en ad\u00e9quation avec celle des \u00e9v\u00e9nements \u00e0 ma\u00eetriser, \u00eatre test\u00e9es et maintenues de fa\u00e7on \u00e0 garantir la p\u00e9rennit\u00e9 du positionnement pr\u00e9cit\u00e9."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 4",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 4"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "TITRE II :     \u00c9VALUATION ET PRISE EN COMPTE DE LA PROBABILIT\u00c9 D'OCCURRENCE DES PH\u00c9NOM\u00c8NES DANGEREUX ET ACCIDENTS"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "RISQUES"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "08628cAFd4c4",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "2A53bAFb84dC",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'ad\u00e9quation entre la cin\u00e9tique de mise en oeuvre des mesures de s\u00e9curit\u00e9 mises en place ou pr\u00e9vues et la cin\u00e9tique de chaque sc\u00e9nario pouvant mener \u00e0 un accident doit \u00eatre justifi\u00e9e. Cette ad\u00e9quation est v\u00e9rifi\u00e9e p\u00e9riodiquement, notamment \u00e0 travers des tests d'\u00e9quipements, des proc\u00e9dures et des exercices des plans d'urgence internes."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 5",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 5"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "f34858f32BfB",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les \u00e9tudes de dangers fournissent des \u00e9l\u00e9ments de cin\u00e9tique d'\u00e9volution des ph\u00e9nom\u00e8nes dangereux et de propagation de leurs effets, tenant compte de la cin\u00e9tique de mise en oeuvre des mesures de s\u00e9curit\u00e9, afin de permettre la planification et le choix des \u00e9ventuelles mesures \u00e0 prendre \u00e0 l'ext\u00e9rieur du site. Ces \u00e9l\u00e9ments permettent notamment la d\u00e9finition par l'Etat des mesures les plus adapt\u00e9es passives (actions sur l'urbanisme) ou actives (plans d'urgence externes) pour la protection des populations et de l'environnement."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 6",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 6"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "c6cAF2FC6C90",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Lors de l'\u00e9valuation des cons\u00e9quences d'un accident, sont prises en compte, d'une part, la cin\u00e9tique d'apparition et d'\u00e9volution du ph\u00e9nom\u00e8ne dangereux correspondant et, d'autre part, celle de l'atteinte des int\u00e9r\u00eats vis\u00e9s \u00e0 l'article L. 511-1 du code de l'environnement puis de la dur\u00e9e de leur exposition au niveau d'intensit\u00e9 des effets correspondant. Ces derniers \u00e9l\u00e9ments de cin\u00e9tique d\u00e9pendent des conditions d'exposition des int\u00e9r\u00eats susvis\u00e9s, et notamment de leur possibilit\u00e9 de fuite ou de protection."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 7",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 7"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "c44870631be7",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "La cin\u00e9tique de d\u00e9roulement d'un accident est qualifi\u00e9e de lente, dans son contexte, si elle permet la mise en oeuvre de mesures de s\u00e9curit\u00e9 suffisantes, dans le cadre d'un plan d'urgence externe, pour prot\u00e9ger les personnes expos\u00e9es \u00e0 l'ext\u00e9rieur des installations objet du plan d'urgence avant qu'elles ne soient atteintes par les effets du ph\u00e9nom\u00e8ne dangereux."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 8",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 8"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "TITRE III :   \u00c9VALUATION ET PRISE EN COMPTE DE LA CIN\u00c9TIQUE   DES PH\u00c9NOM\u00c8NES DANGEREUX ET ACCIDENTS"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "RISQUES"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "D4D9afD946d5",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "5d3B426EC2cc",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'intensit\u00e9 des effets des ph\u00e9nom\u00e8nes dangereux est d\u00e9finie par rapport \u00e0 des valeurs de r\u00e9f\u00e9rence exprim\u00e9es sous forme de seuils d'effets toxiques, d'effets de surpression, d'effets thermiques et d'effets li\u00e9s \u00e0 l'impact d'un projectile, pour les hommes et les structures. Le d\u00e9tail des valeurs applicables figure en annexe 2 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 9",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 9"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "8f7CE4aCfAAD",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "La gravit\u00e9 des cons\u00e9quences potentielles pr\u00e9visibles d'un accident sur les personnes physiques, parmi les int\u00e9r\u00eats vis\u00e9s \u00e0 l'article L. 511-1 du code de l'environnement, r\u00e9sulte de la combinaison en un point de l'espace de l'intensit\u00e9 des effets d'un ph\u00e9nom\u00e8ne dangereux, d\u00e9finie \u00e0 l'article 9 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, et de la vuln\u00e9rabilit\u00e9 des personnes potentiellement expos\u00e9es \u00e0 ces effets, en tenant compte, le cas \u00e9ch\u00e9ant, des mesures constructives visant \u00e0 prot\u00e9ger les personnes contre certains effets et de la possibilit\u00e9 de mise \u00e0 l'abri des personnes en cas d'accident si la cin\u00e9tique de l'accident le permet. Pour les effets toxiques, les personnes expos\u00e9es se limitent aux personnes potentiellement pr\u00e9sentes dans le panache de dispersion du toxique consid\u00e9r\u00e9. L'\u00e9chelle d'appr\u00e9ciation de la gravit\u00e9 des cons\u00e9quences humaines d'un accident, \u00e0 l'ext\u00e9rieur des installations, figure en annexe 3 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 10",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 10"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "f67e8DCD759a",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'article 9 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est applicable aux \u00e9tudes de dangers exigibles apr\u00e8s publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
            },
            {
              "text": "Les autres dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont applicables aux \u00e9tudes de dangers des installations class\u00e9es figurant sur la liste pr\u00e9vue au IV de l'article L. 515-8 du code de l'environnement remises \u00e0 compter de la date de sa publication augment\u00e9e de quatre mois, et aux \u00e9tudes de dangers des autres installations remises \u00e0 compter de la date de sa publication augment\u00e9e de douze mois."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 11",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 11"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "Eb4fCDc3dFA7",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 abroge l'arr\u00eat\u00e9 du 22 octobre 2004 relatif aux seuils d'effets des ph\u00e9nom\u00e8nes accidentels des installations class\u00e9es."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 12",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 12"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "acFa7bAF66Bf",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Le directeur de la pr\u00e9vention des pollutions et des risques est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 13",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 13"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "TITRE IV :     \u00c9VALUATION ET PRISE EN COMPTE DE L'INTENSIT\u00c9 DES EFFETS DES PH\u00c9NOM\u00c8NES DANGEREUX ET DE LA GRAVIT\u00c9 DES CONS\u00c9QUENCES POTENTIELLES DES ACCIDENTS"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "5C5EbDabFaFd",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "FBc701BBF3d0",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Vous pouvez consulter le tableau dans le JO n\u00b0 234 du 07/10/2005 texte num\u00e9ro 34"
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe 1",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Annexe 1 relative aux \u00e9chelles de probabilit\u00e9"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "F1fDeE5B5f21",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Valeurs de r\u00e9f\u00e9rence relatives aux seuils d'effets toxiques"
            },
            {
              "text": "Les valeurs de r\u00e9f\u00e9rence pour les installations class\u00e9es sont les suivantes :"
            },
            {
              "table": {
                "rows": [
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 3,
                        "content": {
                          "text": "seuils d'effets toxiques pour l'homme par inhalation"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Types d'effets constat\u00e9s"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Concentration d'exposition"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "R\u00e9f\u00e9rence"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Exposition de 1 \u00e0 60 minutes"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "L\u00e9taux"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "ELS (CL 5 %)\nSEL (CL 1 %)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 2
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 2
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Irr\u00e9versibles"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "SEI"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "R\u00e9versibles"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "SER"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Seuils de toxicit\u00e9 aigu\u00eb\nEmissions accidentelles de s\nubstances chimiques dangerereuses dans l'atmosph\u00e8re.\nMinist\u00e8re de l'\u00e9cologie et du d\u00e9veloppement durable. Institut national de l'environnement industriel et des risques. 2003 (et ses mises \u00e0 jour ult\u00e9rieures)."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  }
                ]
              },
              "text": ""
            },
            {
              "text": "Tableau relatif aux valeurs de r\u00e9f\u00e9rence de seuils de toxicit\u00e9 aigu\u00eb (SELS : seuil des effets l\u00e9taux significatifs\u2005; SEL : seuil des effets l\u00e9taux\u2005; SEI : seuil des effets irr\u00e9versibles\u2005; SER : seuils des effets r\u00e9versibles\u2005; CL : concentration l\u00e9tale)."
            },
            {
              "text": "En l'absence de donn\u00e9es, d'autres valeurs peuvent \u00eatre employ\u00e9es sous r\u00e9serve de justification."
            },
            {
              "text": "Pour les installations class\u00e9es figurant sur la liste pr\u00e9vue au IV de l'article L.\u2005515-8 du code de l'environnement, la d\u00e9limitation des diff\u00e9rentes \u2005zones de dangers pour la vie humaine\u2005 mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L.\u2005515-16 du code de l'environnement correspond aux seuils d'effets de r\u00e9f\u00e9rence suivants :"
            },
            {
              "text": "-  les seuils des effets irr\u00e9versibles (SEI) d\u00e9limitent la \u2005zone des dangers significatifs pour la vie humaine\u2005\u2005;"
            },
            {
              "text": "-  les seuils des effets l\u00e9taux (SEL) correspondant \u00e0 une CL 1 % d\u00e9limitent la \u2005zone des dangers graves pour la vie humaine\u2005\u2005;"
            },
            {
              "text": "-  les seuils des effets l\u00e9taux significatifs (SELS) correspondant \u00e0 une CL 5 % d\u00e9limitent la \u2005zone des dangers tr\u00e8s graves pour la vie humaine\u2005."
            },
            {
              "text": "Valeurs de r\u00e9f\u00e9rence relatives aux seuils d'effets de surpression"
            },
            {
              "text": "Les valeurs de r\u00e9f\u00e9rence pour les installations class\u00e9es sont les suivantes :"
            },
            {
              "text": "Pour les effets sur les structures :"
            },
            {
              "text": "-  20 hPa ou mbar, seuil des destructions significatives de vitres  (1)\u2005;"
            },
            {
              "text": "-  50 hPa ou mbar, seuil des d\u00e9g\u00e2ts l\u00e9gers sur les structures\u2005;"
            },
            {
              "text": "-  140 hPa ou mbar, seuil des d\u00e9g\u00e2ts graves sur les structures\u2005;"
            },
            {
              "text": "(1)\u2002Compte tenu des dispersions de mod\u00e9lisation pour les faibles surpressions, il peut \u00eatre adopt\u00e9 pour la surpression de 20 mbar une distance d'effets \u00e9gale \u00e0 deux fois la distance d'effet obtenue pour une surpression de 50 mbar."
            },
            {
              "text": "-  200 hPa ou mbar, seuil des effets domino (1)\u2005;"
            },
            {
              "text": "-  300 hPa ou mbar, seuil des d\u00e9g\u00e2ts tr\u00e8s graves sur les structures."
            },
            {
              "text": "Pour les effets sur l'homme :"
            },
            {
              "text": "-  20 hPa ou mbar, seuils des effets d\u00e9limitant la zone des effets indirects par bris de vitre sur l'homme (2)\u2005;"
            },
            {
              "text": "-  50 hPa ou mbar, seuils des effets irr\u00e9versibles d\u00e9limitant la \u2005zone des dangers significatifs pour la vie humaine\u2005\u2005;"
            },
            {
              "text": "(1) Seuil \u00e0 partir duquel les effets domino doivent \u00eatre examin\u00e9s. Une modulation est possible en fonction des mat\u00e9riaux et structures concern\u00e9s."
            },
            {
              "text": "(2)\u2002Compte tenu des dispersions de mod\u00e9lisation pour les faibles surpressions, il peut \u00eatre adopt\u00e9 pour la surpression de 20 mbar une distance d'effets \u00e9gale \u00e0 deux fois la distance d'effet obtenue pour une surpression de 50 mbar."
            },
            {
              "text": "-  140 hPa ou mbar, seuil des effets l\u00e9taux d\u00e9limitant la \u2005zone des dangers graves pour la vie humaine\u2005 mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L.\u2005515-16 du code de l'environnement\u2005;"
            },
            {
              "text": "-  200 hPa ou mbar, seuil des effets l\u00e9taux significatifs d\u00e9limitant la \u2005zone des dangers tr\u00e8s graves pour la vie humaine\u2005 mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L.\u2005515-16 du code de l'environnement."
            },
            {
              "text": "Valeurs de r\u00e9f\u00e9rence relatives aux seuils d'effets thermiques"
            },
            {
              "text": "Les valeurs de r\u00e9f\u00e9rence pour les installations class\u00e9es sont les suivantes :"
            },
            {
              "text": "Pour les effets sur les structures :"
            },
            {
              "text": "-  5 kW/m\u00b2, seuil des destructions de vitres significatives\u2005;"
            },
            {
              "text": "-  8 kW/m\u00b2, seuil des effets domino (1) et correspondant au seuil de d\u00e9g\u00e2ts graves sur les structures\u2005;"
            },
            {
              "text": "-  16 kW/m\u00b2, seuil d'exposition prolong\u00e9e des structures et correspondant au seuil des d\u00e9g\u00e2ts tr\u00e8s graves sur les structures, hors structures b\u00e9ton\u2005;"
            },
            {
              "text": "-  20 kW/m\u00b2, seuil de tenue du b\u00e9ton pendant plusieurs heures et correspondant au seuil des d\u00e9g\u00e2ts tr\u00e8s graves sur les structures b\u00e9ton\u2005;"
            },
            {
              "text": "-  200 kW/m\u00b2, seuil de ruine du b\u00e9ton en quelques dizaines de minutes."
            },
            {
              "text": "Pour les effets sur l'homme :"
            },
            {
              "text": "-  3 kW/m\u00b2 ou 600 [(kW/m\u00b2) 4/3].s, seuil des effets irr\u00e9versibles d\u00e9limitant la \u2005zone des dangers significatifs pour la vie humaine\u2005\u2005;"
            },
            {
              "text": "-  5 kW/m\u00b2 ou 1\u2005000 [(kW/m\u00b2) 4/3].s, seuil des effets l\u00e9taux d\u00e9limitant la \u2005zone des dangers graves pour la vie humaine\u2005 mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L.\u2005515-16 du code de l'environnement\u2005;"
            },
            {
              "text": "-  8 kW/m\u00b2 ou 1\u2005800 [(kW/m\u00b2) 4/3].s, seuil des effets l\u00e9taux significatifs d\u00e9limitant la \u2005zone des dangers tr\u00e8s graves pour la vie humaine\u2005 mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L.\u2005515-16 du code de l'environnement."
            },
            {
              "text": "Valeurs relatives aux seuils d'effets li\u00e9s \u00e0 l'impact d'un projectile ou effets de projection"
            },
            {
              "text": "Compte tenu des connaissances limit\u00e9es en mati\u00e8re de d\u00e9termination et de mod\u00e9lisation des effets de projection, l'\u00e9valuation des effets de projection d'un ph\u00e9nom\u00e8ne dangereux n\u00e9cessite, le cas \u00e9ch\u00e9ant, une analyse, au cas par cas, justifi\u00e9e par l'exploitant."
            },
            {
              "text": "Pour la d\u00e9limitation des zones d'effets sur l'homme ou sur les structures des installations class\u00e9es, il n'existe pas \u00e0 l'heure actuelle de valeur de r\u00e9f\u00e9rence. Lorsqu'elle s'av\u00e8re n\u00e9cessaire, cette d\u00e9limitation s'appuie sur une analyse au cas par cas comme mentionn\u00e9 au premier alin\u00e9a."
            },
            {
              "text": "Dans le cas o\u00f9 les trois crit\u00e8res de l'\u00e9chelle (effets l\u00e9taux significatifs, premiers effets l\u00e9taux et effets irr\u00e9versibles pour la sant\u00e9 humaine) ne conduisent pas \u00e0 la m\u00eame classe de gravit\u00e9, c'est la classe la plus grave qui est retenue."
            },
            {
              "text": "Le cas \u00e9ch\u00e9ant, les modalit\u00e9s d'estimation des flux de personnes \u00e0 travers une zone sous forme d'\u2005unit\u00e9s statiques \u00e9quivalentes\u2005 utilis\u00e9e pour calculer la composante \u2005gravit\u00e9 des cons\u00e9quences\u2005 d'un accident donn\u00e9 doivent \u00eatre pr\u00e9cis\u00e9es dans l'\u00e9tude de dangers."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe 2",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Annexe 2 relative aux valeurs de r\u00e9f\u00e9rence de seuils d'effets des ph\u00e9nom\u00e8nes dangereux pouvant survenir dans des installations class\u00e9es"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "D34fc5577ebD",
          "outer_alineas": [
            {
              "table": {
                "rows": [
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "niveau de gravit\u00e9\ndes cons\u00e9quences"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "zone d\u00e9limit\u00e9e par le seuil\ndes effets l\u00e9taux significatifs"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "zone d\u00e9limit\u00e9e parle seuil\ndes effets l\u00e9taux"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "zone d\u00e9limit\u00e9e par le seuil\ndes effets irr\u00e9versibles\nsur la vie humaine"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "D\u00e9sastreux."
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Plus de 10 personnes expos\u00e9es (1)."
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Plus de 100 personnes expos\u00e9es."
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Plus de 1\u2005000 personnes expos\u00e9es."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Catastrophique."
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Moins de 10 personnes expos\u00e9es."
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Entre 10 et 100 personnes."
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Entre 100 et 1\u2005000 personnes expos\u00e9es."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Important."
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Au plus 1 personne expos\u00e9e."
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Entre 1 et 10 personnes expos\u00e9es."
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Entre 10 et 100 personnes expos\u00e9es."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "S\u00e9rieux."
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Aucune personne expos\u00e9e."
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Au plus 1 personne expos\u00e9e."
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Moins de 10 personnes expos\u00e9es."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Mod\u00e9r\u00e9."
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "Pas de zone de l\u00e9talit\u00e9 hors de l'\u00e9tablissement"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Pr\u00e9sence humaine expos\u00e9e \u00e0 des effets irr\u00e9-versibles inf\u00e9rieure \u00e0 \u2005une personne\u2005."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 4,
                        "content": {
                          "text": "(1)\u2002Personne expos\u00e9e : en tenant compte le cas \u00e9ch\u00e9ant des mesures constructives visant \u00e0 prot\u00e9ger les personnes contre certains effets et la possibilit\u00e9 de mise \u00e0 l'abri des personnes en cas d'occurence d'un ph\u00e9nom\u00e8ne dangereux si la cin\u00e9tique de ce dernier et de la propagation de ses effets le permettent."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  }
                ]
              },
              "text": ""
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe 3",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Annexe 3 relative \u00e0 l'\u00e9chelle d'appr\u00e9ciation de la gravit\u00e9 des cons\u00e9quences humaines d'un accident \u00e0 l'ext\u00e9rieur des installations"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Annexes"
      }
    }
  ],
  "title": {
    "text": "Arr\u00eat\u00e9 du 29/09/05 relatif \u00e0 l'\u00e9valuation et \u00e0 la prise en compte de la probabilit\u00e9 d'occurrence, de la cin\u00e9tique, de l'intensit\u00e9 des effets et de la gravit\u00e9 des cons\u00e9quences des accidents potentiels dans les \u00e9tudes de dangers des installations class\u00e9es soumises \u00e0 autorisation"
  },
  "visa": []
}