{
  "aida_url": "https://aida.ineris.fr/consultation_document/3501",
  "applicability": {
    "condition_of_inapplicability": null,
    "warnings": []
  },
  "classements": [
    {
      "alinea": null,
      "regime": "E",
      "rubrique": "2221",
      "state": "ACTIVE"
    }
  ],
  "classements_with_alineas": [
    {
      "alineas": [],
      "regime": "E",
      "rubrique": "2221"
    }
  ],
  "date_of_signature": "2012-03-23",
  "id": "JORFTEXT000025673104",
  "is_transverse": false,
  "legifrance_url": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000025673104",
  "nickname": null,
  "sections": [
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "25416EFf2f1c",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 fixe les prescriptions applicables aux installations class\u00e9es soumises \u00e0 enregistrement sous la rubrique n\u00b0 2221. Il ne s'applique pas aux installations existantes d\u00e9j\u00e0 autoris\u00e9es au titre de la rubrique 2221."
        },
        {
          "text": "Toutefois, les dispositions des articles 25, 32, 35, 36, 37, 38, 55 et 56 s'appliquent aux installations existantes et aux installations nouvelles conform\u00e9ment aux dispositions de l'article 24 de l'arr\u00eat\u00e9 du 24 ao\u00fbt 2017 modifiant dans une s\u00e9rie d'arr\u00eat\u00e9s minist\u00e9riels les dispositions relatives aux rejets de substances dangereuses dans l'eau en provenance des installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement."
        },
        {
          "text": "Ces dispositions s'appliquent sans pr\u00e9judice de prescriptions particuli\u00e8res les compl\u00e9tant ou les renfor\u00e7ant dont peut \u00eatre assorti l'arr\u00eat\u00e9 d'enregistrement dans les conditions fix\u00e9es par les articles L. 512-7-3 et L. 512-7-5 du code de l'environnement."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 1",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 1"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "Da7A5Fe4E06F",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on entend par :"
        },
        {
          "text": "\"Champ des activit\u00e9s vis\u00e9es par la rubrique 2221\" : le seul conditionnement des mati\u00e8res premi\u00e8res, sans aucun autre traitement ou transformation sur ce produit, notamment par d\u00e9coupage, est exclu, qu'elles aient \u00e9t\u00e9 ou non pr\u00e9alablement transform\u00e9es."
        },
        {
          "text": "Si la seule op\u00e9ration effectu\u00e9e sur des produits conditionn\u00e9s est la surg\u00e9lation et/ou la cong\u00e9lation sans aucun autre traitement ou transformation sur ce produit, les installations de surg\u00e9lation/cong\u00e9lation ne rel\u00e8vent pas de cette rubrique."
        },
        {
          "text": "\"Installation\" : les b\u00e2timents dans lesquels se d\u00e9roulent les op\u00e9rations de r\u00e9ception, pr\u00e9paration (y compris le conditionnement) et conservation de produits d'origine animale et d'entreposage ;"
        },
        {
          "text": "\"Sous-produits animaux\" : au sens de l'article 3 du r\u00e8glement (CE) n\u00b0 1069/2009 du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 21 octobre 2009 \u00e9tablissant des r\u00e8gles sanitaires applicables aux sous-produits animaux non destin\u00e9s \u00e0 la consommation humaine, soit \"les cadavres entiers ou parties d'animaux, les produits d'origine animale ou d'autres produits obtenus \u00e0 partir d'animaux, qui ne sont pas destin\u00e9s \u00e0 la consommation humaine, y compris les ovocytes, les embryons et le sperme\"."
        },
        {
          "text": "\"Locaux frigorifiques\" : local servant au stockage ou au tri de marchandises dans lequel les conditions de temp\u00e9rature et/ou d'hygrom\u00e9trie sont r\u00e9gl\u00e9es et maintenues en fonction des crit\u00e8res de conservation propres aux produits, qu'ils soient r\u00e9frig\u00e9r\u00e9s (temp\u00e9rature positive) ou congel\u00e9s ou surgel\u00e9s (temp\u00e9rature n\u00e9gative)."
        },
        {
          "text": "\"QMNA\" : le d\u00e9bit (Q) mensuel (M) minimal (N) de chaque ann\u00e9e civile (A). Il s'agit du d\u00e9bit d'\u00e9tiage d'un cours d'eau."
        },
        {
          "text": "\"QMNA5\" : la valeur du QMNA telle qu'elle ne se produit qu'une ann\u00e9e sur cinq en moyenne."
        },
        {
          "text": "\"Zone de m\u00e9lange\" : zone adjacente au point de rejet o\u00f9 les concentrations d'un ou plusieurs polluants peuvent d\u00e9passer les normes de qualit\u00e9 environnementales. Cette zone est proportionn\u00e9e et limit\u00e9e \u00e0 la proximit\u00e9 du point de rejet et ne compromet pas le respect des normes de qualit\u00e9 environnementales sur le reste de la masse d'eau."
        },
        {
          "text": "\"Polluant sp\u00e9cifique de l'\u00e9tat \u00e9cologique\" : substance dangereuse recens\u00e9e comme \u00e9tant d\u00e9vers\u00e9e en quantit\u00e9 significative dans les masses d'eau de chaque bassin ou sous-bassin hydrographique ;"
        },
        {
          "text": "\"Substance dangereuse\" ou \"micropolluant\" : substance ou groupe de substances qui sont toxiques, persistantes et bioaccumulables, et autre substance ou groupe de substances qui sont consid\u00e9r\u00e9es, \u00e0 un degr\u00e9 \u00e9quivalent, comme sujettes \u00e0 caution ;"
        },
        {
          "text": "\"R\u00e9frig\u00e9ration en circuit ouvert\" : tout syst\u00e8me qui permet le retour des eaux de refroidissement dans le milieu naturel apr\u00e8s pr\u00e9l\u00e8vement."
        },
        {
          "text": "\"Epandage\" : toute application de d\u00e9chets ou effluents sur ou dans les sols agricoles."
        },
        {
          "text": "\"Niveau d'une odeur ou concentration d'un m\u00e9lange odorant\" : conventionnellement, le facteur de dilution qu'il faut appliquer \u00e0 un effluent pour qu'il ne soit plus ressenti comme odorant par 50 % des personnes constituant un \u00e9chantillon de population."
        },
        {
          "text": "\"D\u00e9bit d'odeur\" : conventionnellement, le produit du d\u00e9bit d'air rejet\u00e9, exprim\u00e9 en m\u00b3/h, par le facteur de dilution au seuil de perception."
        },
        {
          "text": "\"Emergence\" : la diff\u00e9rence entre les niveaux de pression continus \u00e9quivalents pond\u00e9r\u00e9s A du bruit ambiant (installation en fonctionnement) et du bruit r\u00e9siduel (en l'absence du bruit g\u00e9n\u00e9r\u00e9 par l'installation)."
        },
        {
          "text": "\"Zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e\" :"
        },
        {
          "text": "\u2015 l'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers, existant \u00e0 la date du d\u00e9p\u00f4t de dossier d'enregistrement, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse), \u00e0 l'exclusion de celles des immeubles implant\u00e9s dans les zones destin\u00e9es \u00e0 recevoir des activit\u00e9s artisanales ou industrielles ;"
        },
        {
          "text": "\u2015 les zones constructibles d\u00e9finies par des documents d'urbanisme opposables aux tiers et publi\u00e9s \u00e0 la date du d\u00e9p\u00f4t de dossier d'enregistrement ;"
        },
        {
          "text": "\u2015 l'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers qui ont \u00e9t\u00e9 implant\u00e9s apr\u00e8s la date du d\u00e9p\u00f4t de dossier d'enregistrement dans les zones constructibles d\u00e9finies ci-dessus, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse), \u00e0 l'exclusion de celles des immeubles implant\u00e9s dans les zones destin\u00e9es \u00e0 recevoir des activit\u00e9s artisanales ou industrielles."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 2",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 2 - D\u00e9finition."
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "DISPOSITIONS_GENERALES"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "aD40EcEeb5aA",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [
          {
            "alineas": null,
            "condition": {
              "parameter": {
                "id": "date-d-autorisation",
                "type": "DATE"
              },
              "strict": true,
              "target": "2012-04-12",
              "type": "LITTLER"
            }
          }
        ],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "0771f4CbdD3F",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'installation est implant\u00e9e, r\u00e9alis\u00e9e et exploit\u00e9e conform\u00e9ment aux plans et autres documents joints \u00e0 la demande d'enregistrement."
            },
            {
              "text": "L'exploitant \u00e9num\u00e8re et justifie en tant que de besoin toutes les dispositions prises pour la conception, la construction et l'exploitation des installations afin de respecter les prescriptions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 3",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 3"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "4bd08D77Cfcc",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant \u00e9tablit et tient \u00e0 jour un dossier comportant les documents suivants :"
            },
            {
              "text": "\u2015 une copie de la demande d'enregistrement et du dossier qui l'accompagne ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 le dossier d'enregistrement tenu \u00e0 jour et dat\u00e9 en fonction des modifications apport\u00e9es \u00e0 l'installation ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 l'arr\u00eat\u00e9 d'enregistrement d\u00e9livr\u00e9 par le pr\u00e9fet ainsi que tout arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral relatif \u00e0 l'installation ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 les r\u00e9sultats des mesures sur les effluents et le bruit au cours des cinq derni\u00e8res ann\u00e9es ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 les diff\u00e9rents documents pr\u00e9vus par le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, \u00e0 savoir :"
            },
            {
              "text": "\u2015 le registre rassemblant l'ensemble des d\u00e9clarations d'accidents ou d'incidents faites \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 le plan de localisation des risques (cf. article 8) ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 le registre indiquant la nature et la quantit\u00e9 des produits dangereux d\u00e9tenus (cf. article 9) ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 le plan g\u00e9n\u00e9ral des stockages (cf. article 8) ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 les fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9 des produits pr\u00e9sents dans l'installation (cf. article 9) ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 les justificatifs attestant des propri\u00e9t\u00e9s de r\u00e9sistance au feu des locaux \u00e0 risque (cf. article 11) ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 les \u00e9l\u00e9ments justifiant la conformit\u00e9, l'entretien et la v\u00e9rification des installations \u00e9lectriques et des syst\u00e8mes de d\u00e9tection, (cf. articles 17 et 20) ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 les consignes d'exploitation (cf. article 26) ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 le registre des r\u00e9sultats de mesure de pr\u00e9l\u00e8vement d'eau (cf. article 29) ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 le plan des r\u00e9seaux de collecte des effluents (cf. article 31) ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 le registre des r\u00e9sultats des mesures des principaux param\u00e8tres permettant de s'assurer la bonne marche de l'installation de pr\u00e9traitement des effluents (cf. article 42) ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 le cahier d'\u00e9pandage s'il y a lieu (cf. article 43) ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 le registre des d\u00e9chets dangereux g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par l'installation (cf. article 57) ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 le programme de surveillance des \u00e9missions (cf. article 58) ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 les \u00e9l\u00e9ments techniques permettant d'attester de l'absence d'\u00e9mission dans l'eau de certains produits par l'installation (cf. article 60)."
            },
            {
              "text": "Ce dossier est tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 4",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 4"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "569404fC75c4",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 5",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "c5FdDA68B7A5",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'installation est implant\u00e9e \u00e0 une distance minimale de 10 m\u00e8tres des limites de propri\u00e9t\u00e9 de l'installation."
                },
                {
                  "text": "En cas d'impossibilit\u00e9 technique de respecter ces distances, l'exploitant proposera des mesures alternatives permettant d'assurer un niveau de s\u00e9curit\u00e9 des tiers \u00e9quivalent."
                },
                {
                  "text": "L'installation ne se situe pas au-dessus ou en dessous de locaux habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 5 5.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.1. R\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "5Ef073ABb1CB",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Si l'installation est mitoyenne de locaux habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers, les parois, plafonds et planchers mitoyens sont tous REI 120."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 5 5.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.2. Cas des installations implant\u00e9es au sein d'\u00e9tablissements recevant du public (ERP) de type M"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Article 5"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "35cc89D48f9E",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Sans pr\u00e9judice des r\u00e8glements d'urbanisme, l'exploitant adopte les dispositions suivantes, n\u00e9cessaires pour pr\u00e9venir les envols de poussi\u00e8res et mati\u00e8res diverses :"
            },
            {
              "text": "\u2015 les voies de circulation et aires de stationnement des v\u00e9hicules sont am\u00e9nag\u00e9es (formes de pente, rev\u00eatement, etc.), et convenablement nettoy\u00e9es ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 les v\u00e9hicules sortant de l'installation n'entra\u00eenent pas de d\u00e9p\u00f4t de poussi\u00e8re ou de boue sur les voies de circulation. Pour cela, des dispositions telles que le lavage des roues des v\u00e9hicules sont pr\u00e9vues en cas de besoin ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 les surfaces o\u00f9 cela est possible sont engazonn\u00e9es ou v\u00e9g\u00e9talis\u00e9es ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 des \u00e9crans de v\u00e9g\u00e9tation sont mis en place, si cela est possible."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 6",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 6"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "7acb66a1A8cd",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant prend les dispositions appropri\u00e9es qui permettent d'int\u00e9grer l'installation dans le paysage."
            },
            {
              "text": "L'ensemble des installations est maintenu propre et entretenu en permanence."
            },
            {
              "text": "Les abords de l'installation, plac\u00e9s sous le contr\u00f4le de l'exploitant, sont am\u00e9nag\u00e9s et maintenus en bon \u00e9tat de propret\u00e9. Les \u00e9missaires de rejet et leur p\u00e9riph\u00e9rie font l'objet d'un soin particulier."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 7",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 7"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "RISQUES"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "C9BeDa2EBEb4",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [
          {
            "alineas": null,
            "condition": {
              "parameter": {
                "id": "date-d-autorisation",
                "type": "DATE"
              },
              "strict": true,
              "target": "2012-04-12",
              "type": "LITTLER"
            }
          }
        ],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "aED4eADcC8fC",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "83eCDdf5eD60",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant recense, sous sa responsabilit\u00e9, les parties de l'installation qui, en raison des caract\u00e9ristiques qualitatives et quantitatives des mati\u00e8res mises en \u0153uvre, stock\u00e9es, utilis\u00e9es ou produites, sont susceptibles d'\u00eatre \u00e0 l'origine d'un sinistre pouvant avoir des cons\u00e9quences directes ou indirectes sur les int\u00e9r\u00eats mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 511-1 du code de l'environnement."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant dispose d'un plan g\u00e9n\u00e9ral des ateliers et des stockages indiquant ces risques."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 8",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 8"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "ef3B3CF0FfB9",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, l'exploitant dispose des documents lui permettant de conna\u00eetre la nature et les risques des produits dangereux pr\u00e9sents dans l'installation, en particulier les fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant tient \u00e0 jour un registre indiquant la nature et la quantit\u00e9 des produits dangereux d\u00e9tenus, auquel est annex\u00e9 un plan g\u00e9n\u00e9ral des stockages. Ce registre est tenu \u00e0 la disposition des services d'incendie et de secours."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 9",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 9"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "AeF39cdE878A",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les locaux sont maintenus propres et r\u00e9guli\u00e8rement entretenus, notamment de mani\u00e8re \u00e0 \u00e9viter les amas de mati\u00e8res dangereuses ou polluantes et de poussi\u00e8res. Le mat\u00e9riel de nettoyage est adapt\u00e9 aux risques pr\u00e9sent\u00e9s par les produits et poussi\u00e8res."
                },
                {
                  "text": "Toutes dispositions sont prises en permanence pour emp\u00eacher l'introduction et la pullulation des insectes et des nuisibles, ainsi que pour en assurer la destruction."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 10",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 10"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 1 : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "B8dD5DB4f1Ee",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "8466dC0df35C",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "De fa\u00e7on g\u00e9n\u00e9rale, les dispositions constructives visent \u00e0 ce que la ruine d'un \u00e9l\u00e9ment de structure n'entra\u00eene pas la ruine en cha\u00eene de la structure du b\u00e2timent, notamment les locaux avoisinants, et ne favorise pas l'effondrement de la structure vers l'ext\u00e9rieur du premier local en feu."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 11",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "6eb0eb79A75C",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 11 11.1.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "0Cffec6cE3c8",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les locaux \u00e0 risque incendie sont les locaux recens\u00e9s \u00e0 l'article 8, les locaux abritant les stockages de mati\u00e8res combustibles telles que consommables et mati\u00e8res premi\u00e8res (\u00e0 l'exception des locaux frigorifiques) ainsi que les locaux de stockage de produits finis identifi\u00e9s au dernier alin\u00e9a de l'article 11.2. Les installations implant\u00e9es au sein d'\u00e9tablissements recevant du public (ERP) de type M sont \u00e9galement consid\u00e9r\u00e9es comme locaux \u00e0 risque incendie."
                        },
                        {
                          "text": "Les installations de stockage de mati\u00e8res combustibles class\u00e9es au titre des rubriques 1510, 1511 ou 1530 sont soumises respectivement aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables au titre de chacune de ces rubriques et ne sont donc pas soumises aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Art. 11 11.1.1.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "11.1.1. D\u00e9finition"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "1CdC3ed2FCD5",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les locaux \u00e0 risque incendie vis\u00e9s \u00e0 l'article 11.1.1 pr\u00e9sentent les caract\u00e9ristiques de r\u00e9action et de r\u00e9sistance au feu minimales suivantes :"
                        },
                        {
                          "text": "- ensemble de la structure a minima R. 15 ;"
                        },
                        {
                          "text": "- les murs ext\u00e9rieurs sont construits en mat\u00e9riaux A2s1d0 (Bs3d0 pour les locaux frigorifiques s'ils sont vis\u00e9s par le dernier alin\u00e9a de l'article 11.2) ;"
                        },
                        {
                          "text": "- les toitures et couvertures de toiture satisfont la classe et l'indice BROOF (t3) ;"
                        },
                        {
                          "text": "- ils sont isol\u00e9s des autres locaux par une distance d'au moins 10 m\u00e8tres ou par des parois, plafonds et planchers qui sont tous REI 120 ;"
                        },
                        {
                          "text": "- toute communication avec un autre local se fait par une porte EI2 120 C munie d'un dispositif ferme-porte ou de fermeture automatique."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Art. 11 11.1.2.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "11.1.2. Dispositions constructives"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "11.1. Les locaux \u00e0 risque incendie"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "007A6A53CaC7",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les autres locaux, et notamment ceux abritant le proc\u00e9d\u00e9 vis\u00e9 par la rubrique 2221, le stockage des produits finis et les locaux frigorifiques pr\u00e9sentent les caract\u00e9ristiques de r\u00e9action et de r\u00e9sistance au feu minimales suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "- ensemble de la structure a minima R. 15 ;"
                    },
                    {
                      "text": "- parois int\u00e9rieures et ext\u00e9rieures de classe A2s1d0 (Bs3d0 pour les locaux frigorifiques) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les toitures et couvertures de toiture satisfont la classe et l'indice BROOF (t3) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- toute communication avec un autre local se fait par une porte EI2 30 C munie d'un dispositif ferme-porte ou de fermeture automatique."
                    },
                    {
                      "text": "Les locaux frigorifiques sont \u00e0 simple rez-de-chauss\u00e9e."
                    },
                    {
                      "text": "Si les locaux, frigorifiques ou non, d\u00e9di\u00e9s au stockage des produits finis abritent plus que la quantit\u00e9 produite en deux jours par l'installation relevant de la rubrique 2221, ces locaux sont consid\u00e9r\u00e9s comme des locaux \u00e0 risque d'incendie. Les prescriptions du pr\u00e9sent article ne sont pas applicables et ces locaux doivent respecter les prescriptions de l'article 11.1.2."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 11 11.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "11.2. Autres locaux (notamment ceux abritant le proc\u00e9d\u00e9 vis\u00e9 par la rubrique 2221, le stockage des produits finis et les locaux frigorifiques)"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "c1faf479dEE1",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les ouvertures effectu\u00e9es dans les \u00e9l\u00e9ments s\u00e9paratifs (passage de gaines et canalisations, de convoyeurs, etc.) sont munies de dispositifs assurant un degr\u00e9 de r\u00e9sistance au feu \u00e9quivalent \u00e0 celui exig\u00e9 pour ces \u00e9l\u00e9ments s\u00e9paratifs."
                    },
                    {
                      "text": "Les justificatifs attestant des propri\u00e9t\u00e9s de r\u00e9sistance au feu sont conserv\u00e9s et tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 11 11.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "11.3. Ouvertures"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 11"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "ecCb6ACabF4f",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 12",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "Fa2F82D82a67",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'installation dispose en permanence d'un acc\u00e8s au moins pour permettre \u00e0 tout moment l'intervention des services d'incendie et de secours."
                    },
                    {
                      "text": "Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on entend par \" acc\u00e8s \u00e0 l'installation \" une ouverture reliant la voie de desserte ou publique et l'int\u00e9rieur du site suffisamment dimensionn\u00e9e pour permettre l'entr\u00e9e des engins de secours et leur mise en \u0153uvre."
                    },
                    {
                      "text": "Les v\u00e9hicules dont la pr\u00e9sence est li\u00e9e \u00e0 l'exploitation de l'installation stationnent sans occasionner de g\u00eane pour l'accessibilit\u00e9 des engins des services de secours depuis les voies de circulation externes \u00e0 l'installation, m\u00eame en dehors des heures d'exploitation et d'ouverture de l'installation."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 12 I.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I. \u2015 Accessibilit\u00e9."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "cD3faE2EE71B",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Une voie \" engins \" au moins est maintenue d\u00e9gag\u00e9e pour la circulation sur le p\u00e9rim\u00e8tre de l'installation et est positionn\u00e9e de fa\u00e7on \u00e0 ne pouvoir \u00eatre obstru\u00e9e par l'effondrement de tout ou partie de cette installation."
                    },
                    {
                      "text": "Cette voie \" engins \" respecte les caract\u00e9ristiques suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 la largeur utile est au minimum de 3 m\u00e8tres, la hauteur libre au minimum de 3,5 m\u00e8tres et la pente inf\u00e9rieure \u00e0 15 % ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 dans les virages de rayon int\u00e9rieur inf\u00e9rieur \u00e0 50 m\u00e8tres, un rayon int\u00e9rieur R minimal de 13 m\u00e8tres est maintenu et une sur-largeur de S = 15/ R m\u00e8tres est ajout\u00e9e ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 la voie r\u00e9siste \u00e0 la force portante calcul\u00e9e pour un v\u00e9hicule de 160 kN avec un maximum de 90 kN par essieu, ceux-ci \u00e9tant distants de 3,6 m\u00e8tres au maximum ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 chaque point du p\u00e9rim\u00e8tre de l'installation est \u00e0 une distance maximale de 60 m\u00e8tres de cette voie ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 aucun obstacle n'est dispos\u00e9 entre les acc\u00e8s \u00e0 l'installation ou aux voies \u00e9chelles et la voie \" engins \"."
                    },
                    {
                      "text": "En cas d'impossibilit\u00e9 de mise en place d'une voie \" engins \" permettant la circulation sur l'int\u00e9gralit\u00e9 du p\u00e9rim\u00e8tre de l'installation et si tout ou partie de la voie est en impasse, les 40 derniers m\u00e8tres de la partie de la voie en impasse sont d'une largeur utile minimale de 7 m\u00e8tres et une aire de retournement de 20 m\u00e8tres de diam\u00e8tre est pr\u00e9vue \u00e0 son extr\u00e9mit\u00e9."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 12 II.-",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II.-Accessibilit\u00e9 des engins \u00e0 proximit\u00e9 de l'installation."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "aaBcc3c5A43e",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Pour permettre le croisement des engins de secours, tout tron\u00e7on de voie \" engins \" de plus de 100 m\u00e8tres lin\u00e9aires dispose d'au moins deux aires dites de croisement, judicieusement positionn\u00e9es, dont les caract\u00e9ristiques sont :"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 largeur utile minimale de 3 m\u00e8tres en plus de la voie \" engins \" ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 longueur minimale de 10 m\u00e8tres,"
                    },
                    {
                      "text": "pr\u00e9sentant a minima les m\u00eames qualit\u00e9s de pente, de force portante et de hauteur libre que la voie \" engins \"."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 12 III.-",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "III.-D\u00e9placement des engins de secours \u00e0 l'int\u00e9rieur du site."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "FEFc88cbCDBe",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Pour toute installation situ\u00e9e dans un b\u00e2timent de hauteur sup\u00e9rieure \u00e0 8 m\u00e8tres, au moins une fa\u00e7ade est desservie par au moins une voie \" \u00e9chelle \" permettant la circulation et la mise en station des \u00e9chelles a\u00e9riennes. Cette voie \u00e9chelle est directement accessible depuis la voie \" engins \" d\u00e9finie au II."
                    },
                    {
                      "text": "Depuis cette voie, une \u00e9chelle acc\u00e9dant \u00e0 au moins toute la hauteur du b\u00e2timent peut \u00eatre dispos\u00e9e. La voie respecte par ailleurs les caract\u00e9ristiques suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 la largeur utile est au minimum de 4 m\u00e8tres, la longueur de l'aire de stationnement au minimum de 10 m\u00e8tres, la pente au maximum de 10 % ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 dans les virages de rayon int\u00e9rieur inf\u00e9rieur \u00e0 50 m\u00e8tres, un rayon int\u00e9rieur R minimal de 13 m\u00e8tres est maintenu et une sur-largeur de S = 15/ R m\u00e8tres est ajout\u00e9e ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 aucun obstacle a\u00e9rien ne g\u00eane la man\u0153uvre de ces \u00e9chelles \u00e0 la verticale de l'ensemble de la voie ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 la distance par rapport \u00e0 la fa\u00e7ade est de 1 m\u00e8tre minimum et 8 m\u00e8tres maximum pour un stationnement parall\u00e8le au b\u00e2timent et inf\u00e9rieure \u00e0 1 m\u00e8tre pour un stationnement perpendiculaire au b\u00e2timent ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 la voie r\u00e9siste \u00e0 la force portante calcul\u00e9e pour un v\u00e9hicule de 160 kN avec un maximum de 90 kN par essieu, ceux-ci \u00e9tant distants de 3,6 m\u00e8tres au maximum, et pr\u00e9sente une r\u00e9sistance au poin\u00e7onnement minimale de 88 N/ cm \u00b2."
                    },
                    {
                      "text": "Par ailleurs, pour toute installation situ\u00e9e dans un b\u00e2timent de plusieurs niveaux poss\u00e9dant au moins un plancher situ\u00e9 \u00e0 une hauteur sup\u00e9rieure \u00e0 8 m\u00e8tres par rapport au niveau d'acc\u00e8s des secours, sur au moins deux fa\u00e7ades, cette voie \" \u00e9chelle \" permet d'acc\u00e9der \u00e0 des ouvertures."
                    },
                    {
                      "text": "Ces ouvertures permettent au moins un acc\u00e8s par \u00e9tage pour chacune des fa\u00e7ades disposant d'une voie \" \u00e9chelle \" et pr\u00e9sentent une hauteur minimale de 1,80 m\u00e8tre et une largeur minimale de 0,90 m\u00e8tre. Les panneaux d'obturation ou les ch\u00e2ssis composant ces acc\u00e8s s'ouvrent et demeurent toujours accessibles de l'ext\u00e9rieur et de l'int\u00e9rieur. Ils sont ais\u00e9ment rep\u00e9rables de l'ext\u00e9rieur par les services de secours."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 12 IV.-",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "IV.-Mise en station des \u00e9chelles."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "5BAf9c2083FD",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "A partir de chaque voie \" engins \" ou \" \u00e9chelle \" est pr\u00e9vu un acc\u00e8s \u00e0 toutes les issues du b\u00e2timent ou au moins \u00e0 deux c\u00f4t\u00e9s oppos\u00e9s de l'installation par un chemin stabilis\u00e9 de 1,40 m\u00e8tre de large au minimum."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 12 V.-",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "V.-Etablissement du dispositif hydraulique depuis les engins."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 12"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "EBbF8Cf22FAc",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 13",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "69a5CEbdFBEB",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les locaux \u00e0 risque incendie sont \u00e9quip\u00e9s en partie haute de dispositifs d'\u00e9vacuation naturelle de fum\u00e9es et de chaleur (DENFC), conformes \u00e0 la norme NF EN 12101-2, version d\u00e9cembre 2003, permettant l'\u00e9vacuation \u00e0 l'air libre des fum\u00e9es, gaz de combustion, chaleur et produits imbr\u00fbl\u00e9s d\u00e9gag\u00e9s en cas d'incendie, \u00e0 l'exception des locaux frigorifiques et des locaux int\u00e9gr\u00e9s aux \u00e9tablissements ERP de type M."
                    },
                    {
                      "text": "Ces dispositifs sont compos\u00e9s d'exutoires \u00e0 commande automatique et manuelle (ou autocommande). La surface utile d'ouverture de l'ensemble des exutoires n'est pas inf\u00e9rieure \u00e0 2 % de la surface au sol du local."
                    },
                    {
                      "text": "Afin d'\u00e9quilibrer le syst\u00e8me de d\u00e9senfumage et de le r\u00e9partir de mani\u00e8re optimale, un DENFC de superficie utile comprise entre 1 et 6 m\u00b2 est pr\u00e9vu pour 250 m\u00b2 de superficie projet\u00e9e de toiture."
                    },
                    {
                      "text": "En exploitation normale, le r\u00e9armement (fermeture) est possible depuis le sol du local ou depuis la zone de d\u00e9senfumage. Ces commandes d'ouverture manuelle sont plac\u00e9es \u00e0 proximit\u00e9 de chacun des acc\u00e8s et install\u00e9es conform\u00e9ment \u00e0 la norme NF S 61-932, version d\u00e9cembre 2008."
                    },
                    {
                      "text": "L'action d'une commande de mise en s\u00e9curit\u00e9 ne peut pas \u00eatre invers\u00e9e par une autre commande."
                    },
                    {
                      "text": "Les dispositifs d'\u00e9vacuation naturelle de fum\u00e9es et de chaleur sont \u00e0 adapter aux risques particuliers de l'installation."
                    },
                    {
                      "text": "Tous les dispositifs install\u00e9s en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la norme NF EN 12 101-2, version d\u00e9cembre 2003, pr\u00e9sentent les caract\u00e9ristiques suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 syst\u00e8me d'ouverture de type B (ouverture + fermeture) ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 fiabilit\u00e9 : classe RE 300 (300 cycles de mise en s\u00e9curit\u00e9). Les exutoires sont soumis \u00e0 10 000 cycles d'ouverture en position d'a\u00e9ration ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 la classification de la surcharge neige \u00e0 l'ouverture est SL 250 (25 daN/m\u00b2) pour des altitudes inf\u00e9rieures ou \u00e9gales \u00e0 400 m\u00e8tres et SL 500 (50 daN/m\u00b2) pour des altitudes sup\u00e9rieures \u00e0 400 m\u00e8tres et inf\u00e9rieures ou \u00e9gales \u00e0 800 m\u00e8tres. La classe SL 0 est utilisable si la r\u00e9gion d'implantation n'est pas susceptible d'\u00eatre enneig\u00e9e ou si des dispositions constructives emp\u00eachent l'accumulation de la neige. Au-dessus de 800 m\u00e8tres, les exutoires sont de la classe SL 500 et install\u00e9s avec des dispositions constructives emp\u00eachant l'accumulation de la neige ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 classe de temp\u00e9rature ambiante T(00) ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 classe d'exposition \u00e0 la chaleur B300."
                    },
                    {
                      "text": "Des amen\u00e9es d'air frais d'une superficie \u00e9gale \u00e0 la surface des exutoires du plus grand canton sont r\u00e9alis\u00e9es soit par des ouvrants en fa\u00e7ade, soit par des bouches raccord\u00e9es \u00e0 des conduits, soit par les portes donnant sur l'ext\u00e9rieur."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 13 13.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "13.1. R\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "a1c0C547bcda",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les locaux implant\u00e9s au sein d'\u00e9tablissements recevant du public (ERP) de type M sont \u00e9quip\u00e9s d'un syst\u00e8me de d\u00e9senfumage conforme aux r\u00e8gles techniques relatives au d\u00e9senfumage figurant dans le r\u00e8glement ERP ainsi que dans les articles sp\u00e9cifiques relatifs au type M."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 13 13.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "13.2. Cas des locaux implant\u00e9s au sein d'\u00e9tablissements recevant du public (ERP) de type M"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 13"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "7C9Fe7EFE6ac",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'installation est dot\u00e9e de moyens de lutte contre l'incendie appropri\u00e9s aux risques et conformes aux normes en vigueur, notamment :"
                },
                {
                  "text": "\u2015 d'un moyen permettant d'alerter les services d'incendie et de secours ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 de plans des locaux facilitant l'intervention des services d'incendie et de secours avec une description des dangers pour chaque local, comme pr\u00e9vu \u00e0 l'article 8 ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 d'un ou plusieurs appareils d'incendie (prises d'eau, poteaux par exemple), d'un r\u00e9seau public ou priv\u00e9 d'un diam\u00e8tre nominal DN100 ou DN150 implant\u00e9s de telle sorte que tout point de la limite de l'installation se trouve \u00e0 moins de 100 m\u00e8tres d'un appareil permettant de fournir un d\u00e9bit minimal de 60 m\u00e8tres cubes par heure pendant une dur\u00e9e d'au moins deux heures et dont les prises de raccordement sont conformes aux normes en vigueur pour permettre au service d'incendie et de secours de s'alimenter sur ces appareils. Les appareils sont distants entre eux de 150 m\u00e8tres maximum (les distances sont mesur\u00e9es par les voies praticables aux engins d'incendie et de secours). A d\u00e9faut, une r\u00e9serve d'eau d'au moins 120 m\u00e8tres cubes destin\u00e9e \u00e0 l'extinction est accessible en toutes circonstances et \u00e0 une distance de l'installation ayant recueilli l'avis des services d\u00e9partementaux d'incendie et de secours. Cette r\u00e9serve dispose des prises de raccordement conformes aux normes en vigueur pour permettre au service d'incendie et de secours de s'alimenter et doit permettre de fournir un d\u00e9bit de 60 m\u00b3/h. L'exploitant est en mesure de justifier au pr\u00e9fet la disponibilit\u00e9 effective des d\u00e9bits d'eau ainsi que le dimensionnement de l'\u00e9ventuel bassin de stockage ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 d'extincteurs r\u00e9partis \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'installation lorsqu'elle est couverte, sur les aires ext\u00e9rieures et dans les lieux pr\u00e9sentant des risques sp\u00e9cifiques, \u00e0 proximit\u00e9 des d\u00e9gagements, bien visibles et facilement accessibles. Les agents d'extinction sont appropri\u00e9s aux risques \u00e0 combattre et compatibles avec les mati\u00e8res stock\u00e9es ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les moyens de lutte contre l'incendie sont capables de fonctionner efficacement quelle que soit la temp\u00e9rature de l'installation, et notamment en p\u00e9riode de gel. L'exploitant s'assure de la v\u00e9rification p\u00e9riodique et de la maintenance des mat\u00e9riels de s\u00e9curit\u00e9 et de lutte contre l'incendie conform\u00e9ment aux r\u00e9f\u00e9rentiels en vigueur."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 14",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 14"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "FdF9eaeaDBF6",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les tuyauteries transportant des fluides dangereux ou insalubres et de collecte d'effluents pollu\u00e9s ou susceptibles de l'\u00eatre sont \u00e9tanches et r\u00e9sistent \u00e0 l'action physique et chimique des produits qu'elles sont susceptibles de contenir. Elles sont convenablement entretenues et font l'objet d'examens p\u00e9riodiques appropri\u00e9s permettant de s'assurer de leur bon \u00e9tat."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 15",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 15"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 2 : Dispositions constructives"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "fDf8EfDB6FDA",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "3088C3E0cE2d",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Dans les parties de l'installation mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 8 et recens\u00e9es comme pouvant \u00eatre \u00e0 l'origine d'une explosion, les installations \u00e9lectriques, m\u00e9caniques, hydrauliques et pneumatiques sont conformes aux dispositions du d\u00e9cret du 19 novembre 1996 susvis\u00e9."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 16",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 16"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "73a10A2f0C4F",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 17",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "e59c49C0eBb0",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant tient \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es les \u00e9l\u00e9ments justifiant que ses installations \u00e9lectriques sont r\u00e9alis\u00e9es conform\u00e9ment aux r\u00e8gles en vigueur, entretenues en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Les \u00e9quipements m\u00e9talliques sont mis \u00e0 la terre conform\u00e9ment aux r\u00e8glements et aux normes applicables."
                    },
                    {
                      "text": "Les mat\u00e9riaux utilis\u00e9s pour l'\u00e9clairage naturel ne produisent pas, lors d'un incendie, de gouttes enflamm\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Le chauffage des locaux de production, de stockage et des locaux techniques ne peut \u00eatre r\u00e9alis\u00e9 que par eau chaude, vapeur produite par un g\u00e9n\u00e9rateur thermique ou autre syst\u00e8me pr\u00e9sentant un degr\u00e9 de s\u00e9curit\u00e9 \u00e9quivalent."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 17 I.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I. \u2015 R\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "eb27647D1B7E",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les \u00e9quipements techniques (syst\u00e8mes de r\u00e9chauffage \u00e9lectrique des encadrements de portes, r\u00e9sistances de d\u00e9givrage, soupapes d'\u00e9quilibrage de pression, etc.) pr\u00e9sents \u00e0 l'int\u00e9rieur des chambres froides ou sur les parois de celles-ci ne sont pas une cause possible d'inflammation ou de propagation de fuite."
                    },
                    {
                      "text": "En particulier, si les mat\u00e9riaux du local ne sont pas A2s1d0, les c\u00e2bles \u00e9lectriques les traversant sont pourvus de fourreaux non propagateurs de flammes, de mani\u00e8re \u00e0 garantir l'absence de contact direct entre le c\u00e2ble et le parement du panneau ou de l'isolant, les parements m\u00e9talliques devant \u00eatre perc\u00e9s proprement et \u00e9bavur\u00e9s. Les r\u00e9sistances \u00e9lectriques de r\u00e9chauffage ne sont pas en contact direct avec les isolants."
                    },
                    {
                      "text": "En outre, si les panneaux sandwiches ne sont pas A2s1d0, les luminaires sont positionn\u00e9s de fa\u00e7on \u00e0 respecter une distance minimale de 20 centim\u00e8tres entre la partie haute du luminaire et le parement inf\u00e9rieur du panneau isolant. Les autres \u00e9quipements \u00e9lectriques sont maintenus \u00e0 une distance d'au moins 5 centim\u00e8tres entre la face arri\u00e8re de l'\u00e9quipement et le parement du panneau. Cette disposition n'est pas applicable aux c\u00e2bles isol\u00e9s de section inf\u00e9rieure \u00e0 6 millim\u00e8tres carr\u00e9s qui peuvent \u00eatre pos\u00e9s sous tubes IRO fix\u00e9s sur les panneaux."
                    },
                    {
                      "text": "Les c\u00e2bles \u00e9lectriques forment un S au niveau de l'alimentation du luminaire pour faire goutte d'eau et \u00e9viter la p\u00e9n\u00e9tration d'humidit\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "Les prises \u00e9lectriques destin\u00e9es \u00e0 l'alimentation des groupes frigorifiques des v\u00e9hicules sont install\u00e9es sur un support A2s1d0."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 17 II.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II. - Dispositions applicables aux locaux frigorifiques."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 17"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "d1E860e3Ea58",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, les locaux sont convenablement ventil\u00e9s pour pr\u00e9venir la formation d'atmosph\u00e8re explosive ou toxique. Le d\u00e9bouch\u00e9 \u00e0 l'atmosph\u00e8re de la ventilation est plac\u00e9 aussi loin que possible des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers et des bouches d'aspiration d'air ext\u00e9rieur, et \u00e0 une hauteur suffisante compte tenu de la hauteur des b\u00e2timents environnants afin de favoriser la dispersion des gaz rejet\u00e9s et au minimum \u00e0 1 m\u00e8tre au-dessus du fa\u00eetage."
                },
                {
                  "text": "La forme du conduit d'\u00e9vacuation, notamment dans la partie la plus proche du d\u00e9bouch\u00e9 \u00e0 l'atmosph\u00e8re, est con\u00e7ue de mani\u00e8re \u00e0 favoriser au maximum l'ascension et la dispersion des polluants dans l'atmosph\u00e8re (par exemple, l'utilisation de chapeaux est interdite)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 18",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 18"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "aA235C5c2D1d",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Chaque local technique ou armoire technique ou partie de l'installation recens\u00e9e selon les dispositions de l'article 8 en raison des cons\u00e9quences d'un sinistre susceptible de se produire disposent d'une d\u00e9tection adapt\u00e9e aux risques en pr\u00e9sence. L'exploitant dresse la liste de ces d\u00e9tecteurs avec leur fonctionnalit\u00e9 et d\u00e9termine les op\u00e9rations d'entretien destin\u00e9es \u00e0 maintenir leur efficacit\u00e9 dans le temps."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant est en mesure de d\u00e9montrer la pertinence du dimensionnement retenu pour les dispositifs de d\u00e9tection et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, d'extinction. En cas d'installation de syst\u00e8mes d'extinction automatique d'incendie, ceux-ci sont con\u00e7us, install\u00e9s et entretenus r\u00e9guli\u00e8rement conform\u00e9ment aux r\u00e9f\u00e9rentiels reconnus."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 19",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 19"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 3 : Dispositifs de pr\u00e9vention des accidents"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "EfFdd04Ee8EC",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "024Ff9A6b115",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 20",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "A8a1268DcCfA",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Tout stockage d'un liquide susceptible de cr\u00e9er une pollution des eaux ou des sols est associ\u00e9 \u00e0 une capacit\u00e9 de r\u00e9tention dont le volume est au moins \u00e9gal \u00e0 la plus grande des deux valeurs suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "100 % de la capacit\u00e9 du plus grand r\u00e9servoir ;"
                    },
                    {
                      "text": "50 % de la capacit\u00e9 totale des r\u00e9servoirs associ\u00e9s."
                    },
                    {
                      "text": "Cette disposition n'est pas applicable aux bassins de traitement des eaux r\u00e9siduaires."
                    },
                    {
                      "text": "Pour les stockages de r\u00e9cipients de capacit\u00e9 unitaire inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 250 litres, la capacit\u00e9 de r\u00e9tention est au moins \u00e9gale \u00e0 :"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 dans le cas de liquides inflammables, \u00e0 l'exception des lubrifiants, 50 % de la capacit\u00e9 totale des f\u00fbts ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 dans les autres cas, 20 % de la capacit\u00e9 totale des f\u00fbts ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 dans tous les cas, 800 litres minimum ou \u00e9gale \u00e0 la capacit\u00e9 totale lorsque celle-l\u00e0 est inf\u00e9rieure \u00e0 800 litres."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 20",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "e55700a2107A",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "La capacit\u00e9 de r\u00e9tention est \u00e9tanche aux produits qu'elle pourrait contenir et r\u00e9siste \u00e0 l'action physique et chimique des fluides. Il en est de m\u00eame pour son dispositif d'obturation qui est maintenu ferm\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "L'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 du (ou des) r\u00e9servoir(s) associ\u00e9(s) doit pouvoir \u00eatre contr\u00f4l\u00e9e \u00e0 tout moment."
                    },
                    {
                      "text": "Les produits r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s en cas d'accident ne peuvent \u00eatre rejet\u00e9s que dans des conditions conformes au pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ou sont \u00e9limin\u00e9s comme les d\u00e9chets."
                    },
                    {
                      "text": "Les r\u00e9servoirs ou r\u00e9cipients contenant des produits incompatibles ne sont pas associ\u00e9s \u00e0 une m\u00eame r\u00e9tention."
                    },
                    {
                      "text": "Le stockage des liquides inflammables, ainsi que des autres produits toxiques ou dangereux pour l'environnement, n'est permis sous le niveau du sol que dans des r\u00e9servoirs en fosse ma\u00e7onn\u00e9e, ou assimil\u00e9s, et pour les liquides inflammables, dans les conditions \u00e9nonc\u00e9es ci-dessus."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 20",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "A60FBCeAd8Bf",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Lorsque les stockages sont \u00e0 l'air libre, les r\u00e9tentions sont vid\u00e9es d\u00e8s que possible des eaux pluviales s'y versant."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 20",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "III."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "bF9Fd9Aa1CcB",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le sol des aires et des locaux de stockage ou de manipulation des mati\u00e8res dangereuses pour l'homme ou susceptibles de cr\u00e9er une pollution de l'eau ou du sol est \u00e9tanche et \u00e9quip\u00e9 de fa\u00e7on \u00e0 pouvoir recueillir les eaux de lavage et les mati\u00e8res r\u00e9pandues accidentellement."
                    },
                    {
                      "text": "Les aires de chargement et de d\u00e9chargement de v\u00e9hicules citernes sont \u00e9tanches et reli\u00e9es \u00e0 des r\u00e9tentions dimensionn\u00e9es selon les r\u00e8gles fix\u00e9es \u00e0 l'alin\u00e9a I ci-dessus."
                    },
                    {
                      "text": "Le transport des produits \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'\u00e9tablissement est effectu\u00e9 avec les pr\u00e9cautions n\u00e9cessaires pour \u00e9viter le renversement accidentel des emballages (arrimage des f\u00fbts...)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 20",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "IV."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "18D0E93436D0",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Toutes mesures sont prises pour recueillir l'ensemble des eaux et \u00e9coulements susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9s lors d'un sinistre, y compris les eaux utilis\u00e9es lors d'un incendie, afin que celles-ci soient r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es ou trait\u00e9es afin de pr\u00e9venir toute pollution des sols, des \u00e9gouts, des cours d'eau ou du milieu naturel. Ce confinement peut \u00eatre r\u00e9alis\u00e9 par des dispositifs internes ou externes \u00e0 l'installation. Les dispositifs internes sont interdits lorsque des mati\u00e8res dangereuses sont stock\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "En cas de dispositif de confinement externe \u00e0 l'installation, les mati\u00e8res canalis\u00e9es sont collect\u00e9es, de mani\u00e8re gravitaire ou gr\u00e2ce \u00e0 des syst\u00e8mes de relevage autonomes, puis convergent vers cette capacit\u00e9 sp\u00e9cifique. En cas de recours \u00e0 des syst\u00e8mes de relevage autonomes, l'exploitant est en mesure de justifier \u00e0 tout instant d'un entretien et d'une maintenance rigoureux de ces dispositifs. Des tests r\u00e9guliers sont par ailleurs men\u00e9s sur ces \u00e9quipements."
                    },
                    {
                      "text": "En cas de confinement interne, les orifices d'\u00e9coulement sont en position ferm\u00e9e par d\u00e9faut. En cas de confinement externe, les orifices d'\u00e9coulement issus de ces dispositifs sont munis d'un dispositif automatique d'obturation pour assurer ce confinement lorsque des eaux susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9es y sont port\u00e9es. Tout moyen est mis en place pour \u00e9viter la propagation de l'incendie par ces \u00e9coulements."
                    },
                    {
                      "text": "Le volume n\u00e9cessaire \u00e0 ce confinement est d\u00e9termin\u00e9 de la fa\u00e7on suivante. L'exploitant calcule la somme :"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 du volume des mati\u00e8res liquides stock\u00e9es ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 du volume d'eau d'extinction n\u00e9cessaire \u00e0 la lutte contre l'incendie (120 m\u00b3 minimum) ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 du volume d'eau li\u00e9 aux intemp\u00e9ries \u00e0 raison de 10 litres par m\u00e8tre carr\u00e9 de surface de drainage vers l'ouvrage de confinement lorsque le confinement est externe."
                    },
                    {
                      "text": "Les eaux d'extinction collect\u00e9es sont \u00e9limin\u00e9es vers les fili\u00e8res de traitement des d\u00e9chets appropri\u00e9es."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 20",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "V."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 20"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 4 : Dispositif de r\u00e9tention des pollutions accidentelles"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "7B352EeF62A1",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "ad10eb6cdA83",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant d\u00e9signe une ou plusieurs personnes r\u00e9f\u00e9rentes ayant une connaissance de la conduite de l'installation, des dangers et inconv\u00e9nients que son exploitation induit, des produits utilis\u00e9s ou stock\u00e9s dans l'installation et des dispositions \u00e0 mettre en \u0153uvre en cas d'incident."
                },
                {
                  "text": "Les personnes \u00e9trang\u00e8res \u00e0 l'\u00e9tablissement n'ont pas l'acc\u00e8s libre aux installations."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 21",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 21"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "252AD50efC7B",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Dans les parties de l'installation recens\u00e9es \u00e0 l'article 8, et notamment celles recens\u00e9es locaux \u00e0 risque d'incendie d\u00e9finis \u00e0 l'article 11.1.1, les travaux de r\u00e9paration ou d'am\u00e9nagement ne peuvent \u00eatre effectu\u00e9s qu'apr\u00e8s d\u00e9livrance d'un \" permis d'intervention \" (pour une intervention sans flamme et sans source de chaleur) et \u00e9ventuellement d'un \" permis de feu \" (pour une intervention avec source de chaleur ou flamme) et en respectant une consigne particuli\u00e8re. Ces permis sont d\u00e9livr\u00e9s apr\u00e8s analyse des risques li\u00e9s aux travaux et d\u00e9finition des mesures appropri\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Le \" permis d'intervention \" et \u00e9ventuellement le \" permis de feu \" et la consigne particuli\u00e8re sont \u00e9tablis et vis\u00e9s par l'exploitant ou par une personne qu'il aura nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9e. Lorsque les travaux sont effectu\u00e9s par une entreprise ext\u00e9rieure, le \" permis d'intervention \" et \u00e9ventuellement le \" permis de feu \" et la consigne particuli\u00e8re relative \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 de l'installation sont sign\u00e9s par l'exploitant et l'entreprise ext\u00e9rieure ou les personnes qu'ils auront nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Dans les parties de l'installation pr\u00e9sentant des risques d'incendie ou d'explosion, il est interdit d'apporter du feu sous une forme quelconque, sauf pour la r\u00e9alisation de travaux ayant fait l'objet d'un \" permis de feu \". Cette interdiction est affich\u00e9e en caract\u00e8res apparents."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 22",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 22"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "CDbcFf9a2aAc",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 23",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "a7Fd5FFfdCd8",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant assure ou fait effectuer la v\u00e9rification p\u00e9riodique et de la maintenance des mat\u00e9riels de s\u00e9curit\u00e9 et de lutte contre l'incendie mis en place (exutoires, syst\u00e8mes de d\u00e9tection et d'extinction, portes coupe-feu, colonne s\u00e8che, par exemple) ainsi que des \u00e9ventuelles installations \u00e9lectriques et de chauffage, conform\u00e9ment aux r\u00e9f\u00e9rentiels en vigueur."
                    },
                    {
                      "text": "Les v\u00e9rifications p\u00e9riodiques de ces mat\u00e9riels doivent \u00eatre inscrites sur un registre sur lequel sont \u00e9galement mentionn\u00e9es les suites donn\u00e9es \u00e0 ces v\u00e9rifications."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 23 I.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I. \u2015 R\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "bbBD637307FB",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sans pr\u00e9judice de la r\u00e9glementation relative aux \u00e9quipements sous pression, l'outil de production (r\u00e9acteur, \u00e9quipement de s\u00e9chage, \u00e9quipements de d\u00e9bact\u00e9risation/st\u00e9rilisation, appareil \u00e0 distiller, condenseurs, s\u00e9parateurs et absorbeurs, chambre de fermentation ou temp\u00e9r\u00e9e, fours, cuiseurs, tunnels de cuisson, autoclaves, friteuses, cuves et bacs de pr\u00e9paration...) est r\u00e9guli\u00e8rement contr\u00f4l\u00e9 conform\u00e9ment aux pr\u00e9conisations du constructeur de cet \u00e9quipement."
                    },
                    {
                      "text": "Les v\u00e9rifications p\u00e9riodiques de ces mat\u00e9riels doivent \u00eatre inscrites sur un registre sur lequel sont \u00e9galement mentionn\u00e9es les suites donn\u00e9es \u00e0 ces v\u00e9rifications."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 23 II.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II. \u2015 Contr\u00f4le de l'outil de production."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 23"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "3ebF38d56a31",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 24",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "52AF79B9C7ba",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, des consignes sont \u00e9tablies, tenues \u00e0 jour et affich\u00e9es dans les lieux fr\u00e9quent\u00e9s par le personnel."
                    },
                    {
                      "text": "Ces consignes indiquent notamment :"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 l'interdiction d'apporter du feu sous une forme quelconque, notamment l'interdiction de fumer dans les zones pr\u00e9sentant des risques d'incendie ou d'explosion ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 l'interdiction de tout br\u00fblage \u00e0 l'air libre ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 l'obligation du \" permis d'intervention \" pour les parties concern\u00e9es de l'installation ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 les conditions de conservation et de stockage des produits, notamment les pr\u00e9cautions \u00e0 prendre pour l'emploi et le stockage de produits incompatibles ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 les proc\u00e9dures d'arr\u00eat d'urgence et de mise en s\u00e9curit\u00e9 de l'installation (\u00e9lectricit\u00e9, r\u00e9seaux de fluides) ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 les mesures \u00e0 prendre en cas de fuite sur un r\u00e9cipient ou une tuyauterie contenant des substances dangereuses ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 les modalit\u00e9s de mise en \u0153uvre des dispositifs d'isolement du r\u00e9seau de collecte, pr\u00e9vues \u00e0 l'article 20 ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 les moyens d'extinction \u00e0 utiliser en cas d'incendie ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 la proc\u00e9dure d'alerte avec les num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone du responsable d'intervention de l'\u00e9tablissement, des services d'incendie et de secours, etc. ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 l'obligation d'informer l'inspection des installations class\u00e9es en cas d'accident ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 les r\u00e8gles de stockage d\u00e9finies \u00e0 l'article 24 (II) ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 les modalit\u00e9s de nettoyage et de r\u00e9cup\u00e9ration des mati\u00e8res au sein des ateliers pr\u00e9vues par l'article 29 (II)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 24 I.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I. \u2015 Consignes d'exploitation."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "E3EE147DfbFB",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 24 II.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "97c0eB4AD331",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Le stockage de consommables dans les locaux de fabrication est interdit sauf en cours de fabrication."
                        },
                        {
                          "text": "Tout stockage est interdit dans les combles."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Art. 24 II. A.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "A. \u2015 Lieu de stockage."
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "6d14bFB3EF57",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "La surface maximale des \u00eelots au sol est de 150 m\u00e8tres carr\u00e9s, la hauteur maximale de stockage est de 8 m\u00e8tres, la distance entre deux \u00eelots est de 2,50 m\u00e8tres minimum."
                        },
                        {
                          "text": "Ces \u00eelots sont implant\u00e9s :"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 \u00e0 3 m\u00e8tres minimum des limites de propri\u00e9t\u00e9 ;"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 \u00e0 une distance suffisante, sans \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 3 m\u00e8tres, des parois ext\u00e9rieures du b\u00e2timent afin de permettre une intervention sur l'ensemble des fa\u00e7ades de l'\u00eelot en cas de sinistre."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Art. 24 II. B.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "B. \u2015 R\u00e8gles de stockage \u00e0 l'ext\u00e9rieur."
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "FE5D8fA9afeB",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Une distance minimale de 1 m\u00e8tre est maintenue entre le sommet des stockages et la base de la toiture ou le plafond ou de tout syst\u00e8me de soufflage ou d'aspiration d'air ; cette distance respecte la distance minimale n\u00e9cessaire au bon fonctionnement du syst\u00e8me d'extinction automatique d'incendie, lorsqu'il existe."
                        },
                        {
                          "text": "Les mati\u00e8res stock\u00e9es en vrac (produits nus pos\u00e9s au sol en tas) sont s\u00e9par\u00e9es des autres mati\u00e8res par un espace minimum de 3 m\u00e8tres sur le ou les c\u00f4t\u00e9s ouverts. Une distance minimale de 1 m\u00e8tre est respect\u00e9e par rapport aux parois et aux \u00e9l\u00e9ments de structure."
                        },
                        {
                          "text": "Les mati\u00e8res conditionn\u00e9es en masse (produits empil\u00e9s les uns sur les autres) sont stock\u00e9es de la mani\u00e8re suivante :"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 les \u00eelots au sol ont une surface limit\u00e9e \u00e0 150 m\u00e8tres carr\u00e9s ;"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 la hauteur maximale de stockage est \u00e9gale \u00e0 8 m\u00e8tres ;"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 la distance minimale entre deux \u00eelots est de 2,50 m\u00e8tres."
                        },
                        {
                          "text": "Les mati\u00e8res conditionn\u00e9es dans des contenants autoporteurs gerbables (contenant autoporteur destin\u00e9 \u00e0 \u00eatre empil\u00e9) sont stock\u00e9es de la mani\u00e8re suivante :"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 les \u00eelots au sol ont une surface limit\u00e9e \u00e0 150 m\u00e8tres carr\u00e9s ;"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 la hauteur maximale de stockage est \u00e9gale \u00e0 10 m\u00e8tres ;"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 la distance minimale entre deux \u00eelots est de 2,50 m\u00e8tres."
                        },
                        {
                          "text": "Les mati\u00e8res stock\u00e9es sous temp\u00e9rature positive dans des supports de stockage porteurs tels que les rayonnages ou les palettiers (racks) sont stock\u00e9es \u00e0 une hauteur maximale de 10 m\u00e8tres en l'absence d'extinction automatique."
                        },
                        {
                          "text": "Les mati\u00e8res stock\u00e9es sous temp\u00e9rature n\u00e9gative dans des supports de stockage porteurs tels que les rayonnages ou les palettiers sont stock\u00e9es \u00e0 une hauteur maximale de 10 m\u00e8tres en l'absence d'une d\u00e9tection haute sensibilit\u00e9 avec transmission de l'alarme \u00e0 l'exploitation ou \u00e0 une soci\u00e9t\u00e9 de surveillance ext\u00e9rieure."
                        },
                        {
                          "text": "La hauteur de stockage des mati\u00e8res dangereuses liquides au sens du r\u00e8glement (CE) n\u00b0 1272/2008 est limit\u00e9e \u00e0 5 m\u00e8tres par rapport au sol int\u00e9rieur."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Art. 24 II. C.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "C. \u2015 R\u00e8gles de stockage \u00e0 l'int\u00e9rieur des locaux."
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "II. \u2015 Modalit\u00e9s de stockage."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 24"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 5 : Dispositions d'exploitation"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre II : Pr\u00e9vention des accidents et des pollutions"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "EAU"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "0691544A2dFE",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "fb4fAf828f13",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "e63EadcE4c6D",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le rejet respecte les dispositions de l'article 22 du 2 f\u00e9vrier 1998 modifi\u00e9 en mati\u00e8re de :"
                },
                {
                  "text": "- compatibilit\u00e9 avec le milieu r\u00e9cepteur (article 22-2-I) ;"
                },
                {
                  "text": "- suppression des \u00e9missions de substances dangereuses (article 22-2-III)."
                },
                {
                  "text": "Pour chaque polluant, le flux rejet\u00e9 est inf\u00e9rieur \u00e0 10 % du flux admissible par le milieu."
                },
                {
                  "text": "La conception et l'exploitation des installations permet de limiter les d\u00e9bits d'eau et les flux polluants."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 25",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 25"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 1 : Principes g\u00e9n\u00e9raux"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "7ED6dae8319b",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "parameter": {
                    "id": "date-d-autorisation",
                    "type": "DATE"
                  },
                  "strict": true,
                  "target": "2012-04-12",
                  "type": "LITTLER"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "EC94bDC03AA7",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le pr\u00e9l\u00e8vement ne se situe pas dans une zone o\u00f9 des mesures permanentes de r\u00e9partition quantitative ont \u00e9t\u00e9 institu\u00e9es au titre de l'article L. 211-2 du code de l'environnement."
                },
                {
                  "text": "Le pr\u00e9l\u00e8vement maximum journalier effectu\u00e9 dans le r\u00e9seau public et/ ou le milieu naturel est d\u00e9termin\u00e9 par l'exploitant dans son dossier de demande d'enregistrement."
                },
                {
                  "text": "Si le pr\u00e9l\u00e8vement d'eau est effectu\u00e9, y compris par d\u00e9rivation, dans un cours d'eau, dans sa nappe d'accompagnement ou dans un plan d'eau ou canal aliment\u00e9 par ce cours d'eau ou cette nappe, il est d'une capacit\u00e9 maximale inf\u00e9rieure \u00e0 1 000 m \u00b3/ heure et inf\u00e9rieur \u00e0 5 % du d\u00e9bit du cours d'eau ou, \u00e0 d\u00e9faut, du d\u00e9bit global d'alimentation du canal ou du plan d'eau."
                },
                {
                  "text": "Si le pr\u00e9l\u00e8vement d'eau est effectu\u00e9 par forage, puits ou ouvrage souterrain dans un syst\u00e8me aquif\u00e8re, \u00e0 l'exclusion de nappes d'accompagnement de cours d'eau, par pompage, drainage, d\u00e9rivation ou tout autre proc\u00e9d\u00e9, le volume total pr\u00e9lev\u00e9 est inf\u00e9rieur \u00e0 200 000 m \u00b3 par an."
                },
                {
                  "text": "La r\u00e9frig\u00e9ration en circuit ouvert est interdite."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 26",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 26"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "8EB4EA79bF7B",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Si le volume pr\u00e9lev\u00e9 par forage est sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 m \u00b3/ an, les dispositions prises pour l'implantation, l'exploitation, le suivi, la surveillance et la mise \u00e0 l'arr\u00eat des ouvrages de pr\u00e9l\u00e8vement sont conformes aux dispositions indiqu\u00e9es dans l'arr\u00eat\u00e9 du 11 septembre 2003 relatif aux pr\u00e9l\u00e8vements soumis \u00e0 d\u00e9claration au titre de la rubrique 1.1.2.0 en application des articles L. 214-1 \u00e0 L. 214-3 du code de l'environnement."
                },
                {
                  "text": "Les installations de pr\u00e9l\u00e8vement d'eau sont munies d'un dispositif de mesure totalisateur. Ce dispositif est relev\u00e9 quotidiennement si le d\u00e9bit pr\u00e9lev\u00e9 est susceptible de d\u00e9passer 100 m \u00b3/ j, hebdomadairement si ce d\u00e9bit est inf\u00e9rieur. Ces r\u00e9sultats sont port\u00e9s sur un registre \u00e9ventuellement informatis\u00e9 et conserv\u00e9s dans le dossier de l'installation."
                },
                {
                  "text": "Les ouvrages de pr\u00e9l\u00e8vement dans les cours d'eau ne g\u00eanent pas le libre \u00e9coulement des eaux. Seuls peuvent \u00eatre construits dans le lit du cours d'eau des ouvrages de pr\u00e9l\u00e8vement ne n\u00e9cessitant pas l'autorisation mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 214-3 du code de l'environnement. Le fonctionnement de ces ouvrages est conforme aux dispositions de l'article L. 214.18."
                },
                {
                  "text": "En cas de raccordement sur un r\u00e9seau public ou sur un forage en nappe, l'ouvrage est \u00e9quip\u00e9 d'un dispositif de disconnexion. En cas de coexistence sur le site d'un r\u00e9seau d'alimentation en eau public et d'un r\u00e9seau d'alimentation en eau priv\u00e9 (forage par exemple), aucune connexion ne peut \u00eatre \u00e9tablie entre ces deux r\u00e9seaux."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 27",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 27"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "6E3B7FB23FbA",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Toute r\u00e9alisation de forage est conforme avec les dispositions de l'article 131 du code minier et \u00e0 l'arr\u00eat\u00e9 du 11 septembre 2003 fixant les prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux sondage, forage, cr\u00e9ation de puits ou d'ouvrage souterrain soumis \u00e0 d\u00e9claration en application des articles L. 214-1 \u00e0 L. 214-3 du code de l'environnement et relevant de la rubrique 1.1.1.0 de la nomenclature fix\u00e9e dans l'article R. 214-1 du code de l'environnement."
                },
                {
                  "text": "Lors de la r\u00e9alisation de forages en nappe, toutes dispositions sont prises pour \u00e9viter de mettre en communication des nappes d'eau distinctes et pour pr\u00e9venir toute introduction de pollution de surface, notamment par un am\u00e9nagement appropri\u00e9 vis-\u00e0-vis des installations de stockage ou d'utilisation de substances dangereuses."
                },
                {
                  "text": "En cas de cessation d'utilisation d'un forage, des mesures appropri\u00e9es pour l'obturation ou le comblement de cet ouvrage sont mises en \u0153uvre afin d'\u00e9viter une pollution des eaux souterraines."
                },
                {
                  "text": "La r\u00e9alisation de tout nouveau forage ou la mise hors service d'un forage est port\u00e9e \u00e0 la connaissance du pr\u00e9fet avec tous les \u00e9l\u00e9ments d'appr\u00e9ciation de l'impact hydrog\u00e9ologique."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 28",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 28"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 2 : Pr\u00e9l\u00e8vements et consommation d'eau"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "a5C4Cc2f4648",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "cFC6Db1D91F2",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2012-04-12",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 29",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "AEB8fE5829ad",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Il est interdit d'\u00e9tablir des liaisons directes entre les r\u00e9seaux de collecte des effluents devant subir un traitement ou \u00eatre d\u00e9truits et le milieu r\u00e9cepteur, \u00e0 l'exception des cas accidentels o\u00f9 la s\u00e9curit\u00e9 des personnes ou des installations serait compromise."
                    },
                    {
                      "text": "Les effluents aqueux rejet\u00e9s par les installations ne sont pas susceptibles de d\u00e9grader les r\u00e9seaux de l'installation ou de d\u00e9gager des produits toxiques ou inflammables dans ces r\u00e9seaux, \u00e9ventuellement par m\u00e9lange avec d'autres effluents. Ces effluents ne contiennent pas de substances de nature \u00e0 g\u00eaner le bon fonctionnement des ouvrages de traitement du site."
                    },
                    {
                      "text": "Les collecteurs v\u00e9hiculant des eaux pollu\u00e9es par des liquides inflammables, ou susceptibles de l'\u00eatre, sont \u00e9quip\u00e9s d'une protection efficace contre le danger de propagation de flammes."
                    },
                    {
                      "text": "Le plan des r\u00e9seaux de collecte des effluents fait appara\u00eetre les secteurs collect\u00e9s, les points de branchement, regards, avaloirs, postes de relevage, postes de mesure, vannes manuelles et automatiques... Il est conserv\u00e9 dans le dossier de l'installation."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 29 I.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I. \u2015 Collecte des effluents."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "A7dFfeFFcc75",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Afin de limiter au minimum la charge de l'effluent en corps gras, particules alimentaires, et d\u00e9bris organiques en g\u00e9n\u00e9ral, les sols des ateliers, chambres froides et tous ateliers de travail sont nettoy\u00e9s \u00e0 sec par raclage avant lavage."
                    },
                    {
                      "text": "Sans pr\u00e9judice des obligations r\u00e9glementaires sanitaires, les sols des zones susceptibles de recueillir des eaux r\u00e9siduaires et/ou de lavage de l'installation sont garnis d'un rev\u00eatement imperm\u00e9able et la pente permet de conduire ces effluents vers un orifice pourvu d'un siphon et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, d'un bac perfor\u00e9 permettant de r\u00e9cup\u00e9rer les mati\u00e8res solides, et raccord\u00e9 au r\u00e9seau d'\u00e9vacuation."
                    },
                    {
                      "text": "L'installation poss\u00e8de un dispositif de pr\u00e9traitement des effluents produits comportant, au minimum, un d\u00e9grillage et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, un tamisage, un dessablage, un d\u00e9graissage, ou toute autre solution de traitement."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 29 II.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II. \u2015 Installations de pr\u00e9traitement et de traitement."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "f19a0185BD67",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "En pr\u00e9sence de mat\u00e9riels \u00e0 risque sp\u00e9cifi\u00e9s tels que d\u00e9finis par le r\u00e8glement n\u00b0 1069/2009 au sein de l'installation, le processus de pr\u00e9traitement est \u00e9quip\u00e9 d'ouvertures ou de mailles dont la taille n'exc\u00e8de pas 6 millim\u00e8tres ou de syst\u00e8mes \u00e9quivalents assurant que la taille des particules solides des eaux r\u00e9siduaires qui passent au travers de ces syst\u00e8mes n'exc\u00e8de pas 6 millim\u00e8tres."
                    },
                    {
                      "text": "Les mati\u00e8res recueillies sont \u00e9limin\u00e9es conform\u00e9ment aux dispositions de l'article 57 (II) ci-apr\u00e8s."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 29 III.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "III. \u2015 Cas du traitement des effluents en pr\u00e9sence de mat\u00e9riels \u00e0 risque sp\u00e9cifi\u00e9s."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 29"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "fD5BeC3B99dD",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les points de rejet dans le milieu naturel sont en nombre aussi r\u00e9duit que possible."
                },
                {
                  "text": "Les ouvrages de rejet permettent une bonne diffusion des effluents dans le milieu r\u00e9cepteur et une minimisation de la zone de m\u00e9lange."
                },
                {
                  "text": "Les dispositifs de rejet des eaux r\u00e9siduaires sont am\u00e9nag\u00e9s de mani\u00e8re \u00e0 r\u00e9duire autant que possible la perturbation apport\u00e9e au milieu r\u00e9cepteur, aux abords du point de rejet, en fonction de l'utilisation de l'eau \u00e0 proximit\u00e9 imm\u00e9diate et \u00e0 l'aval de celui-ci, et \u00e0 ne pas g\u00eaner la navigation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2012-04-12",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 30",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 30"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "03BCD815FbdF",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sur chaque canalisation de rejet d'effluents sont pr\u00e9vus un point de pr\u00e9l\u00e8vement d'\u00e9chantillons et des points de mesure (d\u00e9bit, temp\u00e9rature, concentration en polluant...)."
                },
                {
                  "text": "Ces points sont implant\u00e9s dans une section dont les caract\u00e9ristiques (rectitude de la conduite \u00e0 l'amont, qualit\u00e9 des parois, r\u00e9gime d'\u00e9coulement, etc.) permettent de r\u00e9aliser des mesures repr\u00e9sentatives de mani\u00e8re que la vitesse n'y soit pas sensiblement ralentie par des seuils ou obstacles situ\u00e9s \u00e0 l'aval et que l'effluent soit suffisamment homog\u00e8ne."
                },
                {
                  "text": "Ces points sont am\u00e9nag\u00e9s de mani\u00e8re \u00e0 \u00eatre ais\u00e9ment accessibles et permettre des interventions en toute s\u00e9curit\u00e9. Toutes dispositions sont \u00e9galement prises pour faciliter l'intervention d'organismes ext\u00e9rieurs \u00e0 la demande de l'inspection des installations class\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2012-04-12",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 31",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 31"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "6D5AB92a53E6",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "En mati\u00e8re de dispositif de gestion des eaux pluviales, les dispositions de l'article 43 du 2 f\u00e9vrier 1998 modifi\u00e9 s'appliquent."
                },
                {
                  "text": "Les eaux pluviales susceptibles d'\u00eatre significativement pollu\u00e9es du fait des activit\u00e9s men\u00e9es par l'installation industrielle respectent les valeurs limites fix\u00e9es \u00e0 l'article 36 avant rejet au milieu naturel."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 32",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 32"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "99EB8bdB9EeD",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les rejets directs ou indirects d'effluents vers les eaux souterraines sont interdits."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2012-04-12",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 33",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 33"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 3 : Collecte et rejet des effluents"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "e6F3b698BECd",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "2fDEc7D3eE5B",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "La dilution des effluents est interdite."
                },
                {
                  "text": "Le d\u00e9bit maximal journalier sp\u00e9cifique autoris\u00e9 est de 6 m\u00b3/tonne de produit entrant ou 10 m\u00b3/tonne de produit entrant en cas d'utilisation d'eau au sein d'un dispositif de refroidissement par dispersion d'eau dans un flux d'air."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2012-04-12",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 34",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 34 - Tous les effluents aqueux sont canalis\u00e9s."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "5fABF1A63e36",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les prescriptions de cet article s'appliquent uniquement aux rejets directs au milieu naturel."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant justifie que le d\u00e9bit maximum journalier ne d\u00e9passe pas 1/10 du d\u00e9bit moyen interannuel du cours d'eau."
                },
                {
                  "text": "La temp\u00e9rature des effluents rejet\u00e9s doit \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 30 \u00b0C sauf si la temp\u00e9rature en amont d\u00e9passe 30 \u00b0C. Dans ce cas, la temp\u00e9rature des effluents rejet\u00e9s ne doit pas \u00eatre sup\u00e9rieure \u00e0 la temp\u00e9rature de la masse d'eau amont. Pour les installations raccord\u00e9es, la temp\u00e9rature des effluents rejet\u00e9s pourra aller jusqu'\u00e0 50 \u00b0C, sous r\u00e9serve que l'autorisation de raccordement ou la convention de d\u00e9versement le pr\u00e9voit ou sous r\u00e9serve de l'accord pr\u00e9alable du gestionnaire de r\u00e9seau. Leur pH doit \u00eatre compris entre 5,5 et 8,5, 9,5 s'il y a neutralisation alcaline."
                },
                {
                  "text": "La modification de couleur du milieu r\u00e9cepteur, mesur\u00e9e en un point repr\u00e9sentatif de la zone o\u00f9 s'effectue le m\u00e9lange, ne d\u00e9passe pas 100 mg Pt/l."
                },
                {
                  "text": "Pour les eaux r\u00e9ceptrices, les rejets n'induisent pas, en dehors de la zone o\u00f9 s'effectue le m\u00e9lange :"
                },
                {
                  "text": "- une \u00e9l\u00e9vation de temp\u00e9rature sup\u00e9rieure \u00e0 1,5 \u00b0C pour les eaux salmonicoles, \u00e0 3 \u00b0C pour les eaux cyprinicoles et de 2 \u00b0C pour les eaux conchylicoles ;"
                },
                {
                  "text": "- une temp\u00e9rature sup\u00e9rieure \u00e0 21,5 \u00b0C pour les eaux salmonicoles, \u00e0 28 \u00b0C pour les eaux cyprinicoles et \u00e0 25 \u00b0C pour les eaux destin\u00e9es \u00e0 la production d'eau alimentaire ;"
                },
                {
                  "text": "- un pH en dehors des plages de valeurs suivantes : 6/9 pour les eaux salmonicoles, cyprinicoles et pour les eaux de baignade ; 6,5/8,5 pour les eaux destin\u00e9es \u00e0 la production alimentaire et 7/9 pour les eaux conchylicoles ;"
                },
                {
                  "text": "- un accroissement sup\u00e9rieur \u00e0 30 % des mati\u00e8res en suspension et une variation sup\u00e9rieure \u00e0 10 % de la salinit\u00e9 pour les eaux conchylicoles."
                },
                {
                  "text": "Les dispositions de l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent ne s'appliquent pas aux eaux marines des d\u00e9partements d'outre-mer."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 35",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 35"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "DFe6A0ACFb22",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 36",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "61E6E19f7e40",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions de l'article 25, les eaux r\u00e9siduaires rejet\u00e9es au milieu naturel respectent les valeurs limites de concentration suivantes, selon le flux journalier maximal autoris\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "Pour chacun des polluants rejet\u00e9s par l'installation, le flux maximal journalier est \u00e0 pr\u00e9ciser dans le dossier d'enregistrement."
                    },
                    {
                      "text": "Dans le cas o\u00f9 le rejet s'effectue dans le m\u00eame milieu que le milieu de pr\u00e9l\u00e8vement, la conformit\u00e9 du rejet par rapport aux valeurs limites d'\u00e9missions pourra \u00eatre \u00e9valu\u00e9e selon les modalit\u00e9s d\u00e9finies au 2\u1d49 alin\u00e9a de l'article 32 de l'arr\u00eat\u00e9 du 2 f\u00e9vrier 1998 modifi\u00e9."
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 5,
                                "content": {
                                  "text": "\n1 - Mati\u00e8res en suspension (MES), demandes chimique et biochimique en oxyg\u00e8ne (DCO et DBO5)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": true
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 5,
                                "content": {
                                  "text": "\nMati\u00e8res en suspension (Code SANDRE : 1305)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 4,
                                "content": {
                                  "text": "\nflux journalier maximal inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 15 kg/j"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n100 mg/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 4,
                                "content": {
                                  "text": "\nflux journalier maximal sup\u00e9rieur \u00e0 15 kg/j"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n35 mg/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 5,
                                "content": {
                                  "text": "\nDBO5 (sur effluent non d\u00e9cant\u00e9)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 4,
                                "content": {
                                  "text": "\nflux journalier maximal inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 15 kg/j"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n100 mg/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 4,
                                "content": {
                                  "text": "\nflux journalier maximal sup\u00e9rieur \u00e0 15 kg/j"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n30 mg/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 5,
                                "content": {
                                  "text": "\nDCO (sur effluent non d\u00e9cant\u00e9) (Code SANDRE : 1314)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 4,
                                "content": {
                                  "text": "\nflux journalier maximal inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 50 kg/j"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n300 mg/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 4,
                                "content": {
                                  "text": "\nflux journalier maximal sup\u00e9rieur \u00e0 50 kg/j"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n125 mg/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 5,
                                "content": {
                                  "text": "\n2 - Azote et phosphore"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 5,
                                "content": {
                                  "text": "\nAzote global comprenant l'azote organique, l'azote ammoniacal, l'azote oxyd\u00e9\n(Code SANDRE : 1551)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 4,
                                "content": {
                                  "text": "\nflux journalier maximal sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 50 kg/j"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n30 mg/l en concentration moyenne mensuelle"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 4,
                                "content": {
                                  "text": "\nflux journalier maximal sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 150 kg/j"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n15 mg/l en concentration moyenne mensuelle"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 4,
                                "content": {
                                  "text": "\nflux journalier maximal sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 300 kg/j."
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n10 mg/l en concentration moyenne mensuelle"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 5,
                                "content": {
                                  "text": "\nPhosphore (phosphore total) (Code SANDRE : 1350)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 4,
                                "content": {
                                  "text": "\nflux journalier maximal sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 15 kg/j."
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n10 mg/l en concentration moyenne mensuelle"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 4,
                                "content": {
                                  "text": "\nflux journalier maximal sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 40 kg/j"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n2 mg/l en concentration moyenne mensuelle"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 4,
                                "content": {
                                  "text": "\nflux journalier maximal sup\u00e9rieur \u00e0 80 kg/j"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1 mg/l en concentration moyenne mensuelle"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 5,
                                "content": {
                                  "text": "\n3 - Substances sp\u00e9cifiques du secteur d'activit\u00e9"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": ""
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": ""
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nN\u00b0 CAS"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nCode SANDRE"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nValeur limite"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nSEH (en cas de rejets susceptibles de contenir de la graisse)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": ""
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n-"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n7464"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n300 mg/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nChlorures (en cas de traitement ou de conservation par mise en \u0153uvre de sel)"
                                },
                                "rowspan": 2
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nFlux journalier maximal sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 50kg/j."
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n-"
                                },
                                "rowspan": 2
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1337"
                                },
                                "rowspan": 2
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n6 000 mg/l en concentration moyenne mensuelle"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nFlux journalier maximal sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 150kg/j."
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n4 000 mg/l en concentration moyenne mensuelle"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nCuivre et ses compos\u00e9s (en Cu)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nFlux journalier maximal sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 2 g/j"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n7440-50-8"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1392"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n0,150 mg/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nZinc et ses compos\u00e9s (en Zn)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nFlux journalier maximal sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 10 g/j"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n7440-66-6"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1383"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n0,8 mg/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nTrichlorom\u00e9thane (chloroforme)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nFlux journalier maximal sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 2 g/j"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n67-66-3"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1135"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n100\u00b5g/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nAcide chloroac\u00e9tique"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nFlux journalier maximal sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 2 g/j"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n79-11-8"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1465"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n50 \u00b5g/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 36",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "30c1Ad8DAf79",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Par ailleurs, pour toutes les autres substances susceptibles d'\u00eatre rejet\u00e9es par l'installation, les eaux r\u00e9siduaires rejet\u00e9es au milieu naturel respectent les valeurs limites de concentration suivantes."
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 4,
                                "content": {
                                  "text": "\n4 - Autres param\u00e8tres globaux"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": true
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": ""
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nN\u00b0 CAS"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nCode SANDRE"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nValeur limite"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nIndice ph\u00e9nols"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n108-95-2"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1440"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n0,3 mg/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Indice cyanures totaux"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n57-12-5"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1390"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n0,1 mg/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nMangan\u00e8se et compos\u00e9s (en Mn)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n7439-96-5"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1394"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1 mg/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nFer, aluminium et compos\u00e9s (en Fe+Al)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n-"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n7714"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n5 mg/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nEtain et ses compos\u00e9s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n7440-31-5"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1380"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n2 mg/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nCompos\u00e9s organiques halog\u00e9n\u00e9s (en AOX ou EOX) ou halog\u00e8nes des compos\u00e9s organiques absorbables (AOX) (*)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n-"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1106 (AOX)\n1760 (EOX)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1 mg/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nHydrocarbures totaux"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n-"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n7009"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n10 mg/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nIon fluorure (en F-)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n16984-48-8"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n7073"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n15 mg/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 4,
                                "content": {
                                  "text": "\n5 - Autres substances dangereuses entrant dans la qualification de l'\u00e9tat des masses d'eau"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": ""
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nN\u00b0 CAS"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nCode SANDRE"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nValeur limite"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 4,
                                "content": {
                                  "text": "\nSubstances de l'\u00e9tat chimique"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nDiph\u00e9nyl\u00e9thers brom\u00e9s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n-"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n-"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n50\u00b5g/l\n(somme des compos\u00e9s)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nT\u00e9tra BDE 47*"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n5436-43-1"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n2919"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n25 \u00b5g/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nPenta BDE 99*"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n60348-60-9"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n2916"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n25 \u00b5g/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nPenta BDE 100"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n189084-64-8"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n2915"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n-"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nHexa BDE 153*"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n68631-49-2"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n2912"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n25 \u00b5g/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nHexa BDE 154"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n207122-15-4"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n2911"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n-"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nHeptaBDE 183*"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n207122-16-5"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n2910"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n25 \u00b5g/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nDecaBDE 209"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1163-19-5"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1815"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n-"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nCadmium et ses compos\u00e9s* (en Cd)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n7440-43-9"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1388"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n25 \u00b5g/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nPlomb et ses compos\u00e9s (en Pb)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n7439-92-1"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1382"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n50\u00b5g/l si le rejet d\u00e9passe 2g/j"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nNickel et ses compos\u00e9s (en Ni)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n7440-02-0"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1386"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n100\u00b5g/l si le rejet d\u00e9passe 2g/j"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nNonylph\u00e9nols *"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n84-852-15-3"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1958"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n25\u00b5g/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nT\u00e9trachlorure de carbone"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n56-23-5"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1276"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n25 \u00b5g/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nCompos\u00e9s du tributyl\u00e9tain (tributyl\u00e9tain-cation)*"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n36643-28-4"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n2879"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n25 \u00b5g/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 4,
                                "content": {
                                  "text": "\nAutres substances de l'\u00e9tat chimique"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nDi(2-\u00e9thylhexyl)phtalate (DEHP)*"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n117-81-7"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n6616"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n25 \u00b5g/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nAcide perfluo rooctanesulfonique et ses d\u00e9riv\u00e9s* (PFOS)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n45298-90-6"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n6561"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n25 \u00b5g/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nQuinoxyf\u00e8ne*"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n124495-18-7"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n2028"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n25 \u00b5g/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Dioxines et compos\u00e9s de type dioxines* dont certains PCDD, PCDF et PCB-TD"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n-"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n7707"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n25 \u00b5g/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nAclonif\u00e8ne"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n74070-46-5"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1688"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n25 \u00b5g/l si le rejet d\u00e9passe 1g/j"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nBif\u00e9nox"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n42576-02-3"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1119"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n25\u00b5g/l si le rejet d\u00e9passe 1g/j"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nCybutryne"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n28159-98-0"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1935"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n25\u00b5g/l si le rejet d\u00e9passe 1g/j"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nCyperm\u00e9thrine"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n52315-07-8"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1140"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n25\u00b5g/l si le rejet d\u00e9passe 1g/j"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nHexabromocyclodod\u00e9cane* (HBCDD)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n3194-55-6"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n7128"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n25 \u00b5g/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nHeptachlore* et \u00e9poxyde d'heptachlore*"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n76-44-8/ 1024-57-3"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n7706"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n25 \u00b5g/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 4,
                                "content": {
                                  "text": "\nPolluants sp\u00e9cifiques de l'\u00e9tat \u00e9cologique"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nChrome et ses compos\u00e9s (en Cr)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n7440-47-3"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1389"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n100\u00b5g/l si le rejet d\u00e9passe 2g/j"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nAutre polluant sp\u00e9cifique de l'\u00e9tat \u00e9cologique \u00e0 l'origine d'un impact local"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n-"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n-"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n- NQE si le rejet d\u00e9passe 1g/j, dans le cas o\u00f9 la NQE est sup\u00e9rieure \u00e0 25\u00b5g/l\n- 25 \u00b5g/l si le rejet d\u00e9passe 1g/j, dans le cas o\u00f9 la NQE est inf\u00e9rieure \u00e0 25\u00b5g/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    },
                    {
                      "text": "(*) Cette valeur limite ne s'applique pas si pour au moins 80 % du flux d'AOX, les substances organochlor\u00e9es composant le m\u00e9lange sont clairement identifi\u00e9es et que leurs niveaux d'\u00e9missions sont d\u00e9j\u00e0 r\u00e9glement\u00e9s de mani\u00e8re individuelle."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 36",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "36e3Fad8aCb3",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les substances dangereuses marqu\u00e9es d'une * dans le tableau ci-dessus sont vis\u00e9es par des objectifs de suppression des \u00e9missions et doivent en cons\u00e9quence satisfaire en plus aux dispositions de l'article 22-2-III de l'arr\u00eat\u00e9 du 2 f\u00e9vrier 1998 modifi\u00e9."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 36",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "III."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 36"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "f043FABDA6C3",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "En mati\u00e8re de traitement externe des effluents par une station d'\u00e9puration collective, les dispositions de l'article 34 de l'arr\u00eat\u00e9 du 2 f\u00e9vrier 1998 modifi\u00e9 s'appliquent."
                },
                {
                  "text": "Elles concernent notamment :"
                },
                {
                  "text": "- les modalit\u00e9s de raccordement ;"
                },
                {
                  "text": "- les valeurs limites avant raccordement ;"
                },
                {
                  "text": "Ces derni\u00e8res d\u00e9pendent de la nature des polluants rejet\u00e9s (macropolluants ou substances dangereuses) et du type de station d'\u00e9puration (urbaine, industrielle ou mixte)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 37",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 37"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "B7a68D00678b",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les valeurs limites ci-dessus s'appliquent \u00e0 des pr\u00e9l\u00e8vements, mesures ou analyses moyens r\u00e9alis\u00e9s sur 24 heures."
                },
                {
                  "text": "Dans le cas o\u00f9 une autosurveillance est mise en place, 10 % de la s\u00e9rie des r\u00e9sultats des mesures peuvent d\u00e9passer les valeurs limites prescrites, sans toutefois d\u00e9passer le double de ces valeurs. Dans le cas d'une autosurveillance journali\u00e8re (ou plus fr\u00e9quente) des effluents aqueux, ces 10 % sont compt\u00e9s sur une base mensuelle."
                },
                {
                  "text": "Dans le cas de pr\u00e9l\u00e8vements instantan\u00e9s, aucun r\u00e9sultat de mesure ne d\u00e9passe le double de la valeur limite prescrite."
                },
                {
                  "text": "Pour l'azote et le phosphore, la concentration moyenne sur un pr\u00e9l\u00e8vement de 24 heures ne d\u00e9passe pas le double des valeurs limites fix\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 38",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 38"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 4 : Valeurs limites d'\u00e9mission"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "D9beb906DeF4",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "parameter": {
                    "id": "date-d-autorisation",
                    "type": "DATE"
                  },
                  "strict": true,
                  "target": "2012-04-12",
                  "type": "LITTLER"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Efd6b13ccFe8",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les installations de traitement en cas de rejet direct dans le milieu naturel et les installations de pr\u00e9traitement en cas de raccordement \u00e0 une station d'\u00e9puration collective, urbaine ou industrielle, lorsqu'elles sont n\u00e9cessaires au respect des valeurs limites impos\u00e9es au rejet, sont con\u00e7ues et exploit\u00e9es de mani\u00e8re \u00e0 faire face aux variations de d\u00e9bit, de temp\u00e9rature ou de composition des effluents \u00e0 traiter en particulier \u00e0 l'occasion du d\u00e9marrage ou de l'arr\u00eat des installations."
                },
                {
                  "text": "Les installations de traitement et/ou de pr\u00e9traitement sont correctement entretenues. Les principaux param\u00e8tres permettant de s'assurer de leur bonne marche sont mesur\u00e9s p\u00e9riodiquement. Les r\u00e9sultats de ces mesures sont port\u00e9s sur un registre \u00e9ventuellement informatis\u00e9 et conserv\u00e9s dans le dossier de l'installation pendant cinq ann\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Si une indisponibilit\u00e9 ou un dysfonctionnement des installations de traitement et/ou de pr\u00e9traitement est susceptible de conduire \u00e0 un d\u00e9passement des valeurs limites impos\u00e9es par le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, l'exploitant prend les dispositions n\u00e9cessaires pour r\u00e9duire la pollution \u00e9mise en limitant ou en arr\u00eatant si besoin l'activit\u00e9 concern\u00e9e."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 40",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 40"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "ff78bCa453F5",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des restrictions d\u00e9finies par la r\u00e9glementation pour des motifs sanitaires, peuvent faire l'objet d'un \u00e9pandage :"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les effluents, \u00e0 l'exclusion des eaux us\u00e9es g\u00e9n\u00e9r\u00e9es par le personnel dans les parties communes ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les boues produites et r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es dans les dispositifs \u00e9puratoires, le cas \u00e9ch\u00e9ant, apr\u00e8s l'op\u00e9ration de d\u00e9grillage vis\u00e9e \u00e0 l'article 29 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pour les mat\u00e9riels \u00e0 risque sp\u00e9cifi\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant respecte les dispositions de l'annexe III concernant les dispositions techniques \u00e0 appliquer pour l'\u00e9pandage."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 41",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 41"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 5 : Traitement des effluents"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre III : Emissions dans l'eau"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "AIR_ODEURS"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "DfBBaaF1DcA4",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [
          {
            "alineas": null,
            "condition": {
              "parameter": {
                "id": "date-d-autorisation",
                "type": "DATE"
              },
              "strict": true,
              "target": "2012-04-12",
              "type": "LITTLER"
            }
          }
        ],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "f4C07e4cfDFd",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "4da9Ab5dd209",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 42",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "95C9bba956bA",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les poussi\u00e8res, gaz polluants ou odeurs sont capt\u00e9s \u00e0 la source et canalis\u00e9s, sauf dans le cas d'une impossibilit\u00e9 technique justifi\u00e9e. Sans pr\u00e9judice des r\u00e8gles relatives \u00e0 l'hygi\u00e8ne et \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 des travailleurs, les rejets sont conformes aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "Les stockages de produits pulv\u00e9rulents, volatils ou odorants, susceptibles de conduire \u00e0 des \u00e9missions diffuses de polluants dans l'atmosph\u00e8re, sont confin\u00e9s (r\u00e9cipients, silos, b\u00e2timents ferm\u00e9s...). Les installations de manipulation, transvasement, transport de ces produits sont, sauf impossibilit\u00e9 technique justifi\u00e9e, munies de dispositifs de capotage et d'aspiration permettant de r\u00e9duire les \u00e9missions dans l'atmosph\u00e8re. Si n\u00e9cessaire, les dispositifs d'aspiration sont raccord\u00e9s \u00e0 une installation de traitement des effluents en vue de respecter les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Les \u00e9quipements et am\u00e9nagements correspondants satisfont par ailleurs la pr\u00e9vention des risques d'incendie et d'explosion (\u00e9vents pour les tours de s\u00e9chage, les d\u00e9poussi\u00e9reurs...)."
                    },
                    {
                      "text": "Le stockage des autres produits en vrac est r\u00e9alis\u00e9 dans la mesure du possible dans des espaces ferm\u00e9s. A d\u00e9faut, des dispositions particuli\u00e8res tant au niveau de la conception et de la construction (implantation en fonction du vent...) que de l'exploitation sont mises en \u0153uvre."
                    },
                    {
                      "text": "Lorsque les stockages de produits pulv\u00e9rulents se font \u00e0 l'air libre, l'humidification du stockage ou la pulv\u00e9risation d'additifs pour limiter les envols par temps sec sont permis."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 42",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "2d2FCf97F2bb",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les conditions de mise sur le march\u00e9, d'utilisation, de r\u00e9cup\u00e9ration et de destruction des substances suivantes, chlorofluorocarbures (CFC), hydrochlorofluorocarbures (HCFC) et hydrofluorocarbures (HFC) utilis\u00e9es en tant que fluides frigorig\u00e8nes dans des \u00e9quipements frigorifiques ou climatiques sont d\u00e9finies \u00e0 l'article R. 543-75 et suivants du code de l'environnement. Les fiches d'intervention \u00e9tablies lors des contr\u00f4les d'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 ainsi que lors des op\u00e9rations de maintenance et d'entretien sont conserv\u00e9es par l'exploitant dans un registre par \u00e9quipement tenu \u00e0 la disposition de l'inspection."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 42 II.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II. \u2015 Equipements frigorifiques et climatiques utilisant certains fluides frigorig\u00e8nes."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 42"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 1 : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "C3E426Ea499e",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "5ebEc07a4000",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les points de rejet dans le milieu naturel sont en nombre aussi r\u00e9duit que possible. Si plusieurs points de rejet sont n\u00e9cessaires, l'exploitant le justifie."
                },
                {
                  "text": "Les effluents sont collect\u00e9s et rejet\u00e9s \u00e0 l'atmosph\u00e8re, apr\u00e8s traitement \u00e9ventuel, par l'interm\u00e9diaire de chemin\u00e9es pour permettre une bonne diffusion des rejets. La forme des conduits, notamment dans leur partie la plus proche du d\u00e9bouch\u00e9 \u00e0 l'atmosph\u00e8re, est con\u00e7ue de fa\u00e7on \u00e0 favoriser au maximum l'ascension des gaz dans l'atmosph\u00e8re. L'emplacement de ces conduits est tel qu'il ne peut y avoir \u00e0 aucun moment siphonnage des effluents rejet\u00e9s dans les conduits ou prises d'air avoisinants. Les contours des conduits ne pr\u00e9sentent pas de point anguleux et la variation de la section des conduits au voisinage du d\u00e9bouch\u00e9 est continue et lente."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 43",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 43"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "bbB1dab15a4E",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les points de mesure et les points de pr\u00e9l\u00e8vement d'\u00e9chantillons sont am\u00e9nag\u00e9s conform\u00e9ment aux conditions fix\u00e9es par les m\u00e9thodes de r\u00e9f\u00e9rence pr\u00e9cis\u00e9es dans l'arr\u00eat\u00e9 du 7 juillet 2009 susvis\u00e9 et \u00e9quip\u00e9s des appareils n\u00e9cessaires pour effectuer les mesures pr\u00e9vues par le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 dans des conditions repr\u00e9sentatives."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 44",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 44"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "4d38fda77F83",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "La hauteur de la chemin\u00e9e (diff\u00e9rence entre l'altitude du d\u00e9bouch\u00e9 \u00e0 l'air libre et l'altitude moyenne du sol \u00e0 l'endroit consid\u00e9r\u00e9) exprim\u00e9e en m\u00e8tres est d\u00e9termin\u00e9e, d'une part, en fonction du niveau des \u00e9missions de polluants \u00e0 l'atmosph\u00e8re, d'autre part, en fonction de l'existence d'obstacles susceptibles de g\u00eaner la dispersion des gaz."
                },
                {
                  "text": "Cette hauteur, qui ne peut \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 10 m\u00e8tres fait l'objet d'une justification dans le dossier conform\u00e9ment aux dispositions de l'annexe II."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 45",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 45"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 2 : Rejets \u00e0 l'atmosph\u00e8re"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "7BD33Eb40AE6",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "F1eA56ffBD7e",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant d\u00e9montre que les valeurs limites d'\u00e9missions fix\u00e9es ci-apr\u00e8s sont compatibles avec l'\u00e9tat du milieu."
                },
                {
                  "text": "Pour la d\u00e9termination des flux, les \u00e9missions canalis\u00e9es et les \u00e9missions diffuses sont prises en compte."
                },
                {
                  "text": "Les m\u00e9thodes de mesure, pr\u00e9l\u00e8vement et analyse, de r\u00e9f\u00e9rence en vigueur sont fix\u00e9es par l'arr\u00eat\u00e9 du 7 juillet 2009 susvis\u00e9."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 46",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 46"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "cDcfeD9f2cE7",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le d\u00e9bit des effluents gazeux est exprim\u00e9 en m\u00e8tres cubes par heure rapport\u00e9 \u00e0 des conditions normalis\u00e9es de temp\u00e9rature (273 kelvins) et de pression (101,3 kilopascals) apr\u00e8s d\u00e9duction de la vapeur d'eau (gaz secs). Le d\u00e9bit des effluents gazeux ainsi que les concentrations en polluants sont rapport\u00e9s \u00e0 une m\u00eame teneur en oxyg\u00e8ne de r\u00e9f\u00e9rence \u00e9gale \u00e0 3 %. Les concentrations en polluants sont exprim\u00e9es en gramme(s) ou milligramme(s) par m\u00e8tre cube rapport\u00e9 aux m\u00eames conditions normalis\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Pour les installations de s\u00e9chage, les mesures se font sur gaz humides."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 47",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 47"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "59e55fC5568d",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Pour les substances susceptibles d'\u00eatre rejet\u00e9es par l'installation, les effluents gazeux respectent, selon le flux horaire, les valeurs limites de concentration fix\u00e9es dans le tableau figurant en annexe V."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 48",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 48"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "49BeA4A6C8d6",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Toutes les dispositions n\u00e9cessaires sont prises pour que l'\u00e9tablissement ne soit pas \u00e0 l'origine d'\u00e9mission de gaz odorant susceptibles d'incommoder le voisinage et de nuire \u00e0 la sant\u00e9 et \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique."
                },
                {
                  "text": "Lorsqu'il y a des sources potentielles d'odeurs de grande surface (bassins de stockage, de traitement...) difficiles \u00e0 confiner, celles-ci sont implant\u00e9es de mani\u00e8re \u00e0 limiter la g\u00eane pour le voisinage (\u00e9loignement...)."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant d\u00e9montre dans son dossier de demande qu'il a pris toutes les dispositions n\u00e9cessaires pour \u00e9viter en toute circonstance, \u00e0 l'exception des proc\u00e9d\u00e9s de traitement ana\u00e9robie, l'apparition de conditions ana\u00e9robies dans les bassins de stockage ou de traitement, ou dans les canaux \u00e0 ciel ouvert."
                },
                {
                  "text": "Le d\u00e9bit d'odeur des gaz \u00e9mis \u00e0 l'atmosph\u00e8re par l'ensemble des sources odorantes canalis\u00e9es, canalisables et diffuses, ne d\u00e9passe pas les valeurs suivantes :"
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "HAUTEUR D'\u00c9MISSION\n(en m)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "D\u00c9BIT D'ODEUR\n(en oue/h)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "0\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "1 000 \u00d7 10\u00b3\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "5\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "3 600 \u00d7 10\u00b3\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "10\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "21 000 \u00d7 10\u00b3\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "20\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "180 000 \u00d7 10\u00b3\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "30\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "720 000 \u00d7 10\u00b3\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "50\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "3 600 \u00d7 106\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "80\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "18 000 \u00d7 106\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "100\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "36 000 \u00d7 106\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 49",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 49"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 3 : Valeurs limites d'\u00e9mission"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre IV : Emissions dans l'air"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "f846B38ed8D3",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [
          {
            "alineas": null,
            "condition": {
              "parameter": {
                "id": "date-d-autorisation",
                "type": "DATE"
              },
              "strict": true,
              "target": "2012-04-12",
              "type": "LITTLER"
            }
          }
        ],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "E8A879edF13C",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les rejets directs dans les sols sont interdits."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 50",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 50"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre V : Emissions dans les sols"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "aEfdADbDEEeD",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [
          {
            "alineas": null,
            "condition": {
              "parameter": {
                "id": "date-d-autorisation",
                "type": "DATE"
              },
              "strict": true,
              "target": "2012-04-12",
              "type": "LITTLER"
            }
          }
        ],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "29159AD0D6fC",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 51",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "0E0Be2bA0BcE",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les \u00e9missions sonores de l'installation ne sont pas \u00e0 l'origine, dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, d'une \u00e9mergence sup\u00e9rieure aux valeurs admissibles d\u00e9finies dans le tableau suivant :"
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "NIVEAU DE BRUIT AMBIANT EXISTANT\ndans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e\n(incluant le bruit de l'installation)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\u00c9MERGENCE ADMISSIBLE POUR LA P\u00c9RIODE\nallant de 7 heures \u00e0 22 heures,\nsauf dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\u00c9MERGENCE ADMISSIBLE POUR LA P\u00c9RIODE\nallant de 22 heures \u00e0 7 heures,\nainsi que les dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Sup\u00e9rieur \u00e0 35 et inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 45 dB(A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "6 dB(A)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "4 dB(A)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Sup\u00e9rieur \u00e0 45 dB(A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "5 dB(A)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "3 dB(A)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                },
                {
                  "text": "De plus, le niveau de bruit en limite de propri\u00e9t\u00e9 de l'installation ne d\u00e9passe pas, lorsqu'elle est en fonctionnement, 70 dB(A) pour la p\u00e9riode de jour et 60 dB(A) pour la p\u00e9riode de nuit, sauf si le bruit r\u00e9siduel pour la p\u00e9riode consid\u00e9r\u00e9e est sup\u00e9rieur \u00e0 cette limite."
                },
                {
                  "text": "Dans le cas o\u00f9 le bruit particulier de l'\u00e9tablissement est \u00e0 tonalit\u00e9 marqu\u00e9e au sens du point 1.9 de l'annexe de l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997 susvis\u00e9, de mani\u00e8re \u00e9tablie ou cyclique, sa dur\u00e9e d'apparition n'exc\u00e8de pas 30 % de la dur\u00e9e de fonctionnement de l'\u00e9tablissement dans chacune des p\u00e9riodes diurne ou nocturne d\u00e9finies dans le tableau ci-dessus."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 51 I.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "I. \u2015 Valeurs limites de bruit."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "3ADbfCe114d2",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les v\u00e9hicules de transport, les mat\u00e9riels de manutention et les engins de chantier utilis\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'installation sont conformes aux dispositions en vigueur en mati\u00e8re de limitation de leurs \u00e9missions sonores."
                },
                {
                  "text": "L'usage de tous appareils de communication par voie acoustique (sir\u00e8nes, avertisseurs, haut-parleurs, etc.) g\u00eanant pour le voisinage est interdit, sauf si leur emploi est exceptionnel et r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9vention et au signalement d'incidents graves ou d'accidents."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 51 II.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "II. \u2015 V\u00e9hicules, engins de chantier."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "e5FbdfEBe2be",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les vibrations \u00e9mises sont conformes aux dispositions fix\u00e9es \u00e0 l'annexe I."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 51 III.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "III. \u2015 Vibrations."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "ced7b27c9a8b",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Une mesure du niveau de bruit et de l'\u00e9mergence est effectu\u00e9e par une personne ou un organisme qualifi\u00e9 au moins tous les cinq ans sauf justification fournie dans le dossier d'enregistrement d\u00e9taillant la situation g\u00e9ographique, l'am\u00e9nagement ou les conditions d'exploitation et \u00e0 tout moment sur demande de l'inspection. Les mesures sont effectu\u00e9es selon la m\u00e9thode d\u00e9finie en annexe de l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997 susvis\u00e9. Ces mesures sont effectu\u00e9es dans des conditions repr\u00e9sentatives du fonctionnement de l'installation sur une dur\u00e9e d'une demi-heure au moins."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 51 IV.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "IV. \u2015 Surveillance par l'exploitant des \u00e9missions sonores."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Article 51"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre VI : Bruit et vibrations"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "DECHETS"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "568acDFBe73d",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [
          {
            "alineas": null,
            "condition": {
              "parameter": {
                "id": "date-d-autorisation",
                "type": "DATE"
              },
              "strict": true,
              "target": "2012-04-12",
              "type": "LITTLER"
            }
          }
        ],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "e602d3b0ec9C",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 52",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "A1f7983fE8Cd",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant prend toutes les dispositions n\u00e9cessaires dans la conception et l'exploitation de ses installations pour assurer une bonne gestion des d\u00e9chets de son entreprise, notamment :"
                },
                {
                  "text": "- limiter \u00e0 la source la quantit\u00e9 et la toxicit\u00e9 de ses d\u00e9chets en adoptant des technologies propres ;"
                },
                {
                  "text": "- trier, recycler, valoriser ses sous-produits de fabrication ;"
                },
                {
                  "text": "- s'assurer du traitement ou du pr\u00e9traitement de ses d\u00e9chets, notamment par voie physico-chimique, biologique ou thermique ;"
                },
                {
                  "text": "- s'assurer pour les d\u00e9chets ultimes dont le volume doit \u00eatre strictement limit\u00e9 d'un stockage dans les meilleures conditions possibles."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 52 52.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "52.1. D\u00e9chets."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "48ce01FcAE15",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Si l'installation g\u00e9n\u00e8re des sous-produits animaux rentrant dans le champ du r\u00e8glement (CE) n\u00b0 1069/2009 susvis\u00e9, l'exploitant les identifie comme tels et veille \u00e0 ce qu'ils soient collect\u00e9s, stock\u00e9s, transport\u00e9s et trait\u00e9s conform\u00e9ment aux r\u00e8glements (CE) nos 1069/2009 et 149/2011."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 52 52.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "52.2. Sous-produits animaux"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Article 52"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "befBB0Bb6f13",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 53",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "ee2fD80EdAfE",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant effectue \u00e0 l'int\u00e9rieur de son \u00e9tablissement la s\u00e9paration des d\u00e9chets (dangereux ou non) de fa\u00e7on \u00e0 faciliter leur traitement ou leur \u00e9limination dans des fili\u00e8res sp\u00e9cifiques."
                },
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets et r\u00e9sidus produits sont stock\u00e9s, avant leur revalorisation ou leur \u00e9limination, dans des conditions ne pr\u00e9sentant pas de risques de pollution (pr\u00e9vention d'un lessivage par les eaux m\u00e9t\u00e9oriques, d'une pollution des eaux superficielles et souterraines, des envols et des odeurs) pour les populations avoisinantes et l'environnement."
                },
                {
                  "text": "Les stockages temporaires, avant recyclage ou \u00e9limination, des d\u00e9chets dangereux sont r\u00e9alis\u00e9s sur des cuvettes de r\u00e9tention \u00e9tanches et prot\u00e9g\u00e9es des eaux m\u00e9t\u00e9oriques."
                },
                {
                  "text": "La quantit\u00e9 de d\u00e9chets entrepos\u00e9s sur le site ne d\u00e9passe pas :"
                },
                {
                  "text": "\u2015 la capacit\u00e9 produite en 24 heures pour les d\u00e9chets fermentescibles en l'absence de locaux ou de dispositifs assurant leur confinement et r\u00e9frig\u00e9r\u00e9s ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 la capacit\u00e9 mensuelle produite ou, en cas de traitement externe, un lot normal d'exp\u00e9dition vers l'installation d'\u00e9limination."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 53 53.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "53.1. D\u00e9chets."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "dbE5CaB32CF5",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les sous-produits animaux sont stock\u00e9s, avant leur revalorisation ou leur \u00e9limination, dans des conditions ne pr\u00e9sentant pas de risques de pollution (pr\u00e9vention d'un lessivage par les eaux m\u00e9t\u00e9oriques, d'une pollution des eaux superficielles et souterraines, des envols et des odeurs) pour les populations avoisinantes et l'environnement."
                },
                {
                  "text": "Le stockage des sous-produits animaux est effectu\u00e9 selon leur cat\u00e9gorie afin que leur collecte et leur traitement soient r\u00e9alis\u00e9s dans les conditions pr\u00e9vues par le r\u00e8glement (CE) n\u00b0 1069/2009, dans des contenants identifi\u00e9s, et de mani\u00e8re qu'ils ne soient pas source de contaminations crois\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "La quantit\u00e9 de sous-produits animaux fermentescibles entrepos\u00e9s sur le site ne d\u00e9passe pas la capacit\u00e9 produite en 24 heures en l'absence de locaux ou de dispositifs assurant leur confinement et r\u00e9frig\u00e9r\u00e9s."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 53 53.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "53.2. Sous-produits animaux"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Article 53"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "aa8f14049aAa",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 54",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "BB3D46A5E31f",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets qui ne peuvent pas \u00eatre valoris\u00e9s sont \u00e9limin\u00e9s dans des installations r\u00e9glement\u00e9es conform\u00e9ment au code de l'environnement. L'exploitant est en mesure d'en justifier l'\u00e9limination sur demande de l'inspection des installations class\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant met en place un registre caract\u00e9risant et quantifiant tous les d\u00e9chets dangereux g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par ses activit\u00e9s (nature, tonnage, fili\u00e8re d'\u00e9limination, etc.). Il \u00e9met un bordereau de suivi d\u00e8s qu'il remet ces d\u00e9chets \u00e0 un tiers."
                },
                {
                  "text": "Tout br\u00fblage \u00e0 l'air libre est interdit."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 54 54.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "54.1. D\u00e9chets."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "2c15695253aD",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les sous-produits animaux doivent \u00eatre trait\u00e9s ou \u00e9limin\u00e9s dans un atelier agr\u00e9\u00e9 au titre du r\u00e8glement (CE) n\u00b0 1069/2009, sauf dans le cas d'une unit\u00e9 d'incin\u00e9ration autoris\u00e9e au titre de la directive 2000/96/CE. Le traitement sur place est une exception soumise \u00e0 autorisation et \u00e0 agr\u00e9ment au titre du r\u00e8glement (CE) n\u00b0 1069/2009. Tout br\u00fblage \u00e0 l'air libre est interdit."
                },
                {
                  "text": "Leur transport doit s'accompagner d'un document commercial tel que d\u00e9fini dans le r\u00e8glement (UE) 142/2011 d\u00fbment compl\u00e9t\u00e9 et indiquant entre autres la cat\u00e9gorie du sous-produit, la quantit\u00e9 \u00e9vacu\u00e9e et l'\u00e9tablissement agr\u00e9\u00e9 de destination. L'exploitant consigne les envois et les documents commerciaux ou les certificats sanitaires correspondants. L'exploitant compl\u00e8te le registre vis\u00e9 \u00e0 l'article 54.1 susvis\u00e9 en ce qui concerne la nature du sous-produit, sa cat\u00e9gorie, le tonnage et la fili\u00e8re d'\u00e9limination."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 54 54.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "54.2. Sous-produits animaux"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Article 54"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre VII : D\u00e9chets et sous-produits animaux"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "45F7324BF1DC",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": "EAU"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "5CF11A22C490",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Fceb3b6EeD4d",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant met en place un programme de surveillance de ses \u00e9missions dans les conditions fix\u00e9es aux articles 56 \u00e0 59. Les mesures sont effectu\u00e9es sous la responsabilit\u00e9 de l'exploitant et \u00e0 ses frais."
                },
                {
                  "text": "Les dispositions des alin\u00e9as II et III de l'article 58 de l'arr\u00eat\u00e9 du 2 f\u00e9vrier 1998 modifi\u00e9 s'appliquent."
                },
                {
                  "text": "Elles concernent :"
                },
                {
                  "text": "- le recours aux m\u00e9thodes de r\u00e9f\u00e9rence pour l'analyse des substances dans l'eau ;"
                },
                {
                  "text": "- la r\u00e9alisation de contr\u00f4les externes de recalage."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 55",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 55"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 1 : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "EAU"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "DaDbD0dA0443",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "d27372bCB6Ad",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Que les effluents soient rejet\u00e9s dans le milieu naturel ou dans un r\u00e9seau de raccordement \u00e0 une station d'\u00e9puration collective et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, lorsque les flux journaliers autoris\u00e9s d\u00e9passent les valeurs indiqu\u00e9es en contributions nettes, une mesure est r\u00e9alis\u00e9e selon la fr\u00e9quence indiqu\u00e9e dans le tableau ci-dessous pour les polluants \u00e9num\u00e9r\u00e9s ci-apr\u00e8s, \u00e0 partir d'un \u00e9chantillon repr\u00e9sentatif sur une dur\u00e9e de vingt-quatre heures :"
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nD\u00e9bit"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nJournellement ou en continu lorsque le d\u00e9bit est sup\u00e9rieur \u00e0 200 m3/j"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": true
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nTemp\u00e9rature"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nJournellement ou en continu lorsque le d\u00e9bit est sup\u00e9rieur \u00e0 200 m3/j"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\npH"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nJournellement ou en continu lorsque le d\u00e9bit est sup\u00e9rieur \u00e0 200 m3/j"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nDCO (sur effluent non d\u00e9cant\u00e9)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n- Semestrielle pour les effluents raccord\u00e9s\n- Mensuelle pour les rejets dans le milieu naturel"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nMati\u00e8res en suspension"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n- Semestrielle pour les effluents raccord\u00e9s\n- Mensuelle pour les rejets dans le milieu naturel"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nDBO5 (1) (sur effluent non d\u00e9cant\u00e9)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n- Semestrielle pour les effluents raccord\u00e9s\n- Mensuelle pour les rejets dans le milieu naturel"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nAzote global"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n- Semestrielle pour les effluents raccord\u00e9s\n- Mensuelle pour les rejets dans le milieu naturel"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nPhosphore total"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n- Semestrielle pour les effluents raccord\u00e9s\n- Mensuelle pour les rejets dans le milieu naturel"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nSEH (en cas de rejets susceptibles de contenir de la graisse)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n- Annuelle pour les effluents raccord\u00e9s\n- Semestrielle pour les rejets dans le milieu naturel"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nChlorures (en cas de traitement ou de conservation par mise en \u0153uvre de sel)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n- Annuelle pour les effluents raccord\u00e9s\n- Semestrielle pour les rejets dans le milieu naturel"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nCuivre et compos\u00e9s (en Cu)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n- Trimestrielle si le flux rejet\u00e9 est sup\u00e9rieur \u00e0 200 g/j pour les rejets raccord\u00e9s et \u00e0 d\u00e9faut d'une fr\u00e9quence de suivi d\u00e9finie par document contractuel entre l'exploitant et le gestionnaire de station\n- Trimestrielle si le flux rejet\u00e9 est sup\u00e9rieur \u00e0 200 g/j pour les rejets dans le milieu naturel"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nZinc et compos\u00e9s (en Zn)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n- Trimestrielle si le flux rejet\u00e9 est sup\u00e9rieur \u00e0 200 g/j pour les rejets raccord\u00e9s et \u00e0 d\u00e9faut d'une fr\u00e9quence de suivi d\u00e9finie par document contractuel entre l'exploitant et le gestionnaire de station\n- Trimestrielle si le flux rejet\u00e9 est sup\u00e9rieur \u00e0 200 g/j pour les rejets dans le milieu naturel"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nTrichlorom\u00e9thane (chloroforme)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n- Trimestrielle si le flux rejet\u00e9 est sup\u00e9rieur \u00e0 20 g/j pour les rejets raccord\u00e9s et \u00e0 d\u00e9faut d'une fr\u00e9quence de suivi d\u00e9finie par document contractuel entre l'exploitant et le gestionnaire de station\n- Trimestrielle si le flux rejet\u00e9 est sup\u00e9rieur \u00e0 20 g/j pour les rejets dans le milieu naturel"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nAcide chloroac\u00e9tique"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n- Trimestrielle si le flux rejet\u00e9 est sup\u00e9rieur \u00e0 300 g/j pour les rejets raccord\u00e9s et \u00e0 d\u00e9faut d'une fr\u00e9quence de suivi d\u00e9finie par document contractuel entre l'exploitant et le gestionnaire de station\n- Trimestrielle si le flux rejet\u00e9 est sup\u00e9rieur \u00e0 300 g/j pour les rejets dans le milieu naturel"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nAutre substance dangereuse vis\u00e9e \u00e0 l'article 36-5"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n- Trimestrielle si le flux rejet\u00e9 est sup\u00e9rieur \u00e0 20 g/j pour les rejets raccord\u00e9s et \u00e0 d\u00e9faut d'une fr\u00e9quence de suivi d\u00e9finie par document contractuel entre l'exploitant et le gestionnaire de station\n- Trimestrielle si le flux rejet\u00e9 est sup\u00e9rieur \u00e0 20 g/j pour les rejets dans le milieu naturel"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nAutre substance dangereuse identifi\u00e9e par une \u00e9toile \u00e0 l'article 36-5"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n- Trimestrielle si le flux rejet\u00e9 est sup\u00e9rieur \u00e0 2 g/j pour les rejets raccord\u00e9s et \u00e0 d\u00e9faut d'une fr\u00e9quence de suivi d\u00e9finie par document contractuel entre l'exploitant et le gestionnaire de station\n- Trimestrielle si le flux rejet\u00e9 est sup\u00e9rieur \u00e0 2 g/j pour les rejets dans le milieu naturel"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                },
                {
                  "text": "(1) Pour la DBO5, la fr\u00e9quence peut \u00eatre moindre s'il est d\u00e9montr\u00e9 que le suivi d'un autre param\u00e8tre est repr\u00e9sentatif de ce polluant et lorsque la mesure de ce param\u00e8tre n'est pas n\u00e9cessaire au suivi de la station d'\u00e9puration sur lequel le rejet est raccord\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Lorsque les polluants b\u00e9n\u00e9ficient, au sein du p\u00e9rim\u00e8tre autoris\u00e9, d'une dilution telle qu'ils ne sont plus mesurables au niveau du rejet au milieu ext\u00e9rieur ou au niveau du raccordement avec un r\u00e9seau d'assainissement, ils sont mesur\u00e9s au sein du p\u00e9rim\u00e8tre autoris\u00e9 avant dilution."
                },
                {
                  "text": "Les r\u00e9sultats des mesures sont transmis trimestriellement \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es. Les r\u00e9sultats de ces mesures sont port\u00e9s sur un registre \u00e9ventuellement informatis\u00e9 et conserv\u00e9s dans le dossier de l'installation pendant cinq ann\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Pour les effluents raccord\u00e9s, les r\u00e9sultats des mesures r\u00e9alis\u00e9es \u00e0 une fr\u00e9quence plus contraignante \u00e0 la demande du gestionnaire de la station d'\u00e9puration collective sont tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 56",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 56"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 3 : Emissions dans l'eau"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "EAU"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "7cFe04Fc3bfA",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "parameter": {
                    "id": "date-d-autorisation",
                    "type": "DATE"
                  },
                  "strict": true,
                  "target": "2012-04-12",
                  "type": "LITTLER"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "dED19e5ebb63",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Lorsque le rejet s'effectue dans un cours d'eau et qu'il d\u00e9passe l'une des valeurs suivantes :"
                },
                {
                  "text": "5 t/j de DCO ;"
                },
                {
                  "text": "20 kg/j d'hydrocarbures totaux ;"
                },
                {
                  "text": "10 kg/j de chrome, cuivre, \u00e9tain, mangan\u00e8se, nickel et plomb, et leurs compos\u00e9s (exprim\u00e9s en Cr + Cu + Sn + Mn + Ni + Pb) ;"
                },
                {
                  "text": "0,1 kg/j d'arsenic, de cadmium et mercure, et leurs compos\u00e9s (exprim\u00e9s en As + Cd + Hg),"
                },
                {
                  "text": "l'exploitant r\u00e9alise ou fait r\u00e9aliser des mesures de ces polluants en aval de son rejet, en dehors de la zone de m\u00e9lange, \u00e0 une fr\u00e9quence au moins mensuelle."
                },
                {
                  "text": "Lorsque le rejet s'effectue en mer ou dans un lac et qu'il d\u00e9passe l'un des flux mentionn\u00e9s ci-dessus, l'exploitant \u00e9tablit un plan de surveillance de l'environnement adapt\u00e9 aux conditions locales."
                },
                {
                  "text": "Les r\u00e9sultats de ces mesures sont envoy\u00e9s \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es dans un d\u00e9lai maximum d'un mois apr\u00e8s la r\u00e9alisation des pr\u00e9l\u00e8vements."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 58",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 58"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 5 : Impacts sur les eaux de surface"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "EAU"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "CCbE52b564D0",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "parameter": {
                    "id": "date-d-autorisation",
                    "type": "DATE"
                  },
                  "strict": true,
                  "target": "2012-04-12",
                  "type": "LITTLER"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "EefFdFbb8C21",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Dans le cas o\u00f9 l'exploitation de l'installation entra\u00eenerait l'\u00e9mission directe ou indirecte de polluants figurant aux annexes de l'arr\u00eat\u00e9 du 17 juillet 2009 susvis\u00e9, une surveillance est mise en place afin de v\u00e9rifier que l'introduction de ces polluants dans les eaux souterraines n'entra\u00eene pas de d\u00e9gradation ou de tendances \u00e0 la hausse significatives et durables des concentrations de polluants dans les eaux souterraines."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 59",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 59"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 6 : Impacts sur les eaux souterraines"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "50eE527cF5da",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "parameter": {
                    "id": "date-d-autorisation",
                    "type": "DATE"
                  },
                  "strict": true,
                  "target": "2012-04-12",
                  "type": "LITTLER"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Section 7 : D\u00e9claration annuelle des \u00e9missions polluantes"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre VIII : Surveillance des \u00e9missions"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "bB7d3411AC24",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "D364E8B2c9fe",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la pr\u00e9vention des risques est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 61",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 61"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre IX : Ex\u00e9cution"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "5C01aA3B9Ef6",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "5E7878AfDa0A",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'installation est construite, \u00e9quip\u00e9e et exploit\u00e9e afin que son fonctionnement ne soit pas \u00e0 l'origine de vibrations dans les constructions avoisinantes susceptibles de compromettre la sant\u00e9 ou la s\u00e9curit\u00e9 du voisinage ou de constituer une nuisance pour celui-ci."
            },
            {
              "text": "La vitesse particulaire des vibrations \u00e9mises, mesur\u00e9e selon la m\u00e9thode d\u00e9finie dans la pr\u00e9sente annexe, ne doit pas d\u00e9passer les valeurs d\u00e9finies ci-apr\u00e8s."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "EA7bEaBEd1C2",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "AFac6bfF21C2",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sont consid\u00e9r\u00e9es comme sources continues ou assimil\u00e9es :"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 toutes les machines \u00e9mettant des vibrations de mani\u00e8re continue ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 les sources \u00e9mettant des impulsions \u00e0 intervalles assez courts sans limitation du nombre d'\u00e9missions."
                    },
                    {
                      "text": "Les valeurs limites applicables \u00e0 chacune des trois composantes du mouvement vibratoire sont les suivantes :"
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "FR\u00c9QUENCES\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "4 Hz \u2015 8 Hz\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "8 Hz \u2015 30 Hz\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "30 Hz \u2015 100 Hz\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": true
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Constructions r\u00e9sistantes"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "5 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "6 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "8 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Constructions sensibles"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "3 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "5 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "6 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Constructions tr\u00e8s sensibles"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "2 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "3 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "4 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.1. Sources continues ou assimil\u00e9es"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "9fb56cA3CCf6",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sont consid\u00e9r\u00e9es comme sources impulsionnelles \u00e0 impulsions r\u00e9p\u00e9t\u00e9es, toutes les sources \u00e9mettant, en nombre limit\u00e9, des impulsions \u00e0 intervalles assez courts mais sup\u00e9rieurs \u00e0 1 s et dont la dur\u00e9e d'\u00e9missions est inf\u00e9rieure \u00e0 500 ms."
                    },
                    {
                      "text": "Les valeurs limites applicables \u00e0 chacune des trois composantes du mouvement vibratoire sont les suivantes :"
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "FR\u00c9QUENCES\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "4 Hz \u2015 8 Hz\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "8 Hz \u2015 30 Hz\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "30 Hz \u2015 100 Hz\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": true
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Constructions r\u00e9sistantes"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "8 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "12 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "15 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Constructions sensibles"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "6 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "9 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "12 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Constructions tr\u00e8s sensibles"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "4 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "6 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "9 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    },
                    {
                      "text": "Quelle que soit la nature de la source, lorsque les fr\u00e9quences correspondant aux vitesses particulaires couramment observ\u00e9es pendant la p\u00e9riode de mesure s'approchent de 0,5 Hz des fr\u00e9quences de 8, 30 et 100 Hz, la valeur limite \u00e0 retenir est celle correspondant \u00e0 la bande fr\u00e9quence imm\u00e9diatement inf\u00e9rieure. Si les vibrations comportent des fr\u00e9quences en dehors de l'intervalle 4-100 Hz, il convient de faire appel \u00e0 un organisme qualifi\u00e9 agr\u00e9\u00e9 par le ministre charg\u00e9 de l'environnement."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.2. Sources impulsionnelles \u00e0 impulsions r\u00e9p\u00e9t\u00e9es"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "1. Valeurs limites de la vitesse particulaire"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "bCD0A0c8A08D",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Pour l'application des limites de vitesses particulaires, les constructions sont class\u00e9es en trois cat\u00e9gories suivant leur niveau de r\u00e9sistance :"
                },
                {
                  "text": "\u2015 constructions r\u00e9sistantes : les constructions des classes 1 \u00e0 4 d\u00e9finies par la circulaire n\u00b0 23 du 23 juillet 1986 relative aux vibrations m\u00e9caniques \u00e9mises dans l'environnement par les installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 constructions sensibles : les constructions des classes 5 \u00e0 8 d\u00e9finies par la circulaire n\u00b0 23 du 23 juillet 1986 ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 constructions tr\u00e8s sensibles : les constructions des classes 9 \u00e0 13 d\u00e9finies par la circulaire n\u00b0 23 du 23 juillet 1986 ;"
                },
                {
                  "text": "Les constructions suivantes sont exclues de cette classification :"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires et leurs installations annexes ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les installations li\u00e9es \u00e0 la s\u00fbret\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale sauf les constructions qui les contiennent ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les barrages, les ponts ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les ch\u00e2teaux d'eau ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les installations de transport \u00e0 grande distance de gaz ou de liquides autres que l'eau ainsi que les canalisations d'eau sous pression de diam\u00e8tre sup\u00e9rieur \u00e0 un m\u00e8tre ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les r\u00e9servoirs de stockage de gaz, d'hydrocarbures liquides ou de c\u00e9r\u00e9ales ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les tunnels ferroviaires ou routiers et autres ouvrages souterrains d'importance analogue ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les ouvrages portuaires tels que digues, quais et les ouvrages se situant en mer, notamment les plates-formes de forage,"
                },
                {
                  "text": "pour lesquelles l'\u00e9tude des effets des vibrations doit \u00eatre confi\u00e9e \u00e0 un organisme qualifi\u00e9. Le choix de cet organisme doit \u00eatre approuv\u00e9 par l'inspection des installations class\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2. Classification des constructions"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "b578D9Aaf57B",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "230aFC74226e",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le mouvement en un point donn\u00e9 d'une construction est enregistr\u00e9 dans trois directions rectangulaires, dont une verticale, les deux autres directions \u00e9tant d\u00e9finies par rapport aux axes horizontaux de l'ouvrage \u00e9tudi\u00e9 sans tenir compte de l'azimut."
                    },
                    {
                      "text": "Les capteurs sont plac\u00e9s sur l'\u00e9l\u00e9ment principal de la construction (appui de fen\u00eatre d'un mur porteur, point d'appui sur l'ossature m\u00e9tallique ou en b\u00e9ton dans le cas d'une construction moderne)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.1. El\u00e9ments de base"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "2bFDC409e046",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "La cha\u00eene de mesure \u00e0 utiliser doit permettre l'enregistrement, en fonction du temps, de la vitesse particulaire dans la bande de fr\u00e9quence allant de 4 Hz \u00e0 150 Hz pour les amplitudes de cette vitesse comprises entre 0,1 mm/s et 50 mm/s. La dynamique de la cha\u00eene doit \u00eatre au moins \u00e9gale \u00e0 54 dB."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.2. Appareillage de mesure"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "8fDAE6caEFC5",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les capteurs doivent \u00eatre compl\u00e8tement solidaires de leur support. Il faut veiller \u00e0 ne pas installer les capteurs sur les rev\u00eatements (zinc, pl\u00e2tre, carrelage...) qui peuvent agir comme filtres de vibrations ou provoquer des vibrations parasites si ces rev\u00eatements ne sont pas bien solidaires de l'\u00e9l\u00e9ment principal de la construction. Il convient d'effectuer, si faire se peut, une mesure des agitations existantes, en dehors du fonctionnement de la source."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.3. Pr\u00e9cautions op\u00e9ratoires"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "3. M\u00e9thode de mesure"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Annexe I - R\u00c8GLES TECHNIQUES APPLICABLES AUX VIBRATIONS"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "4EC673A4A7bf",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "On calcule d'abord la quantit\u00e9 s = k q/cm pour chacun des principaux polluants o\u00f9 :"
            },
            {
              "text": "k est un coefficient qui vaut 340 pour les polluants gazeux et 680 pour les poussi\u00e8res ;"
            },
            {
              "text": "q est le d\u00e9bit th\u00e9orique instantan\u00e9 maximal du polluant consid\u00e9r\u00e9 \u00e9mis \u00e0 la chemin\u00e9e exprim\u00e9 en kilogrammes par heure ;"
            },
            {
              "text": "cm est la concentration maximale du polluant consid\u00e9r\u00e9e comme admissible au niveau du sol du fait de l'installation exprim\u00e9e en milligrammes par m\u00e8tre cube normal ;"
            },
            {
              "text": "cm est \u00e9gale \u00e0 cr - co o\u00f9 cr est une valeur de r\u00e9f\u00e9rence donn\u00e9e par le tableau ci-dessous et o\u00f9 co est la moyenne annuelle de la concentration mesur\u00e9e au lieu consid\u00e9r\u00e9."
            },
            {
              "table": {
                "rows": [
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nPOLLUANT"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nVALEUR DE cr"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": true
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Oxydes de soufre"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n0,15"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Oxydes d'azote"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n0,14"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Poussi\u00e8res"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n0,15"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Acide chlorhydrique"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n0,05"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Compos\u00e9s organiques :"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "- vis\u00e9s au a du 7\u00b0 de l'article 50"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n1"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "- vis\u00e9s au c du 7\u00b0 de l'article 50"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n0,05"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Plomb"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n0,000 5"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Cadmium"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n0,000 5"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  }
                ]
              },
              "text": ""
            },
            {
              "text": "En l'absence de mesures de la pollution, co peut \u00eatre prise forfaitairement de la mani\u00e8re suivante :"
            },
            {
              "table": {
                "rows": [
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nOXYDES DE SOUFRE"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nOXYDES D'AZOTE"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nPOUSSI\u00c8RES"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": true
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Zone peu pollu\u00e9e"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n0,01"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n0,01"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n0,01"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Zone moyennement urbanis\u00e9e ou moyennement industrialis\u00e9e"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n0,04"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n0,05"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n0,04"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Zone tr\u00e8s urbanis\u00e9e ou tr\u00e8s industrialis\u00e9e"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n0,07"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n0,10"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n0,08"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  }
                ]
              },
              "text": ""
            },
            {
              "text": "Pour les autres polluants, en l'absence de mesure, co pourra \u00eatre n\u00e9glig\u00e9e."
            },
            {
              "text": "On d\u00e9termine ensuite s qui est \u00e9gal \u00e0 la plus grande des valeurs de s calcul\u00e9es pour chacun des principaux polluants."
            },
            {
              "text": "La hauteur de la chemin\u00e9e, exprim\u00e9e en m\u00e8tres, doit \u00eatre au moins \u00e9gale \u00e0 la valeur hp ainsi calcul\u00e9e :"
            },
            {
              "text": "hp = s\u00b9/\u00b2 (R\u0394T)-\u00b9/6"
            },
            {
              "text": "o\u00f9 :"
            },
            {
              "text": "s est d\u00e9fini plus haut ;"
            },
            {
              "text": "R est le d\u00e9bit de gaz exprim\u00e9 en m\u00e8tres cubes par heure et compt\u00e9 \u00e0 la temp\u00e9rature effective d'\u00e9jection des gaz ;"
            },
            {
              "text": "+ T est la diff\u00e9rence exprim\u00e9e en kelvin entre la temp\u00e9rature au d\u00e9bouch\u00e9 de la chemin\u00e9e et la temp\u00e9rature moyenne annuelle de l'air ambiant. Si + T est inf\u00e9rieure \u00e0 50 kelvins on adopte la valeur de 50 pour le calcul."
            },
            {
              "text": "Si une installation est \u00e9quip\u00e9e de plusieurs chemin\u00e9es ou s'il existe dans son voisinage d'autres rejets des m\u00eames polluants \u00e0 l'atmosph\u00e8re, le calcul de la hauteur de la chemin\u00e9e consid\u00e9r\u00e9e est effectu\u00e9 comme suit :"
            },
            {
              "text": "Deux chemin\u00e9es i et j, de hauteurs respectivement hi et hj sont consid\u00e9r\u00e9es comme d\u00e9pendantes si les trois conditions suivantes sont simultan\u00e9ment remplies :"
            },
            {
              "text": "la distance entre les axes des deux chemin\u00e9es est inf\u00e9rieure \u00e0 la somme : (hi + hj + 10) (en m\u00e8tres) ;"
            },
            {
              "text": "hi est sup\u00e9rieure \u00e0 la moiti\u00e9 de hj ;"
            },
            {
              "text": "hj est sup\u00e9rieure \u00e0 la moiti\u00e9 de hi."
            },
            {
              "text": "On d\u00e9termine ainsi l'ensemble des chemin\u00e9es d\u00e9pendantes de la chemin\u00e9e consid\u00e9r\u00e9e dont la hauteur est au moins \u00e9gale \u00e0 la valeur de hp calcul\u00e9e pour le d\u00e9bit massique total de polluant consid\u00e9r\u00e9e et le d\u00e9bit volumique total des gaz \u00e9mis par l'ensemble de ces chemin\u00e9es."
            },
            {
              "text": "S'il y a dans le voisinage des obstacles naturels ou artificiels de nature \u00e0 perturber la dispersion des gaz, la hauteur de la chemin\u00e9e doit \u00eatre corrig\u00e9e comme suit :"
            },
            {
              "text": "- on calcule la valeur hp en tenant compte des autres rejets lorsqu'il y en a ;"
            },
            {
              "text": "- on consid\u00e8re comme obstacles les structures et les immeubles, et notamment celui abritant l'installation \u00e9tudi\u00e9e, remplissant simultan\u00e9ment les conditions suivantes :"
            },
            {
              "text": "- ils sont situ\u00e9s \u00e0 une distance horizontale (exprim\u00e9e en m\u00e8tres) inf\u00e9rieure \u00e0 10 hp + 50 de l'axe de la chemin\u00e9e consid\u00e9r\u00e9e ;"
            },
            {
              "text": "- ils ont une largeur sup\u00e9rieure \u00e0 2 m\u00e8tres ;"
            },
            {
              "text": "- ils sont vus de la chemin\u00e9e consid\u00e9r\u00e9e sous un angle sup\u00e9rieur \u00e0 15\u00b0 dans le plan horizontal ;"
            },
            {
              "text": "- soit hi l'altitude (exprim\u00e9e en m\u00e8tres et prise par rapport au niveau moyen du sol \u00e0 l'endroit de la chemin\u00e9e consid\u00e9r\u00e9e) d'un point d'un obstacle situ\u00e9 \u00e0 une distance horizontale di (exprim\u00e9e en m\u00e8tres) de l'axe de la chemin\u00e9e consid\u00e9r\u00e9e, et soit Hi d\u00e9fini comme suit :"
            },
            {
              "text": "- si di est inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 2 hp + 10, Hi = hi + 5 ;"
            },
            {
              "text": "- si di est comprise entre 2 hp + 10 et 10 hp + 50,"
            },
            {
              "text": "- Hi = 5/4 (hi + 5)(1 - di/[10 hp + 50]) ;"
            },
            {
              "text": "- soit Hp la plus grande des valeurs Hi calcul\u00e9es pour tous les points de tous les obstacles d\u00e9finis ci-dessus ;"
            },
            {
              "text": "- la hauteur de la chemin\u00e9e doit \u00eatre sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 la plus grande des valeurs Hp et hp."
            },
            {
              "text": "La vitesse d'\u00e9jection des gaz en marche continue maximale est au moins \u00e9gale \u00e0 8 m/s si le d\u00e9bit d'\u00e9mission de la chemin\u00e9e consid\u00e9r\u00e9e d\u00e9passe 5 000 m\u00b3/h, 5 m/s si ce d\u00e9bit est inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 5 000 m\u00b3/h."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe II",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Annexe II - R\u00c8GLES DE CALCUL DES HAUTEURS DE CHEMIN\u00c9E"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "633980Cb4E8D",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'\u00e9pandage des d\u00e9chets ou des effluents respecte les dispositions suivantes, sans pr\u00e9judice des dispositions de la r\u00e9glementation relative aux nitrates d'origine agricole :"
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe III",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "4Aeb06E6bFf4",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le d\u00e9chet ou effluent \u00e9pandu a un int\u00e9r\u00eat pour les sols ou la nutrition des cultures et son application ne porte pas atteinte, directe ou indirecte, \u00e0 la sant\u00e9 de l'homme et des animaux, \u00e0 la qualit\u00e9 et \u00e0 l'\u00e9tat phytosanitaire des cultures ni \u00e0 la qualit\u00e9 des sols et des milieux aquatiques et est mis en \u0153uvre afin que les nuisances soient r\u00e9duites au minimum."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III a)",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "a) Int\u00e9r\u00eat agronomique du d\u00e9chet \u00e9pandu :"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "1aed08C9EBC7",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Une \u00e9tude pr\u00e9alable d'\u00e9pandage pr\u00e9cise l'innocuit\u00e9 (dans les conditions d'emploi) et l'int\u00e9r\u00eat agronomique des d\u00e9chets ou des effluents au regard des param\u00e8tres d\u00e9finis au point II ci-apr\u00e8s, l'aptitude du sol \u00e0 les recevoir et le plan d'\u00e9pandage d\u00e9taill\u00e9 ci-apr\u00e8s. Cette \u00e9tude justifie la compatibilit\u00e9 de l'\u00e9pandage avec les contraintes environnementales recens\u00e9es et les documents de planification existants, notamment les plans pr\u00e9vus \u00e0 l'alin\u00e9a 9 de l'article R. 512-46-4 du code de l'environnement."
                },
                {
                  "text": "L'\u00e9tude pr\u00e9alable comprend notamment :"
                },
                {
                  "text": "- la caract\u00e9risation des d\u00e9chets ou des effluents \u00e0 \u00e9pandre : quantit\u00e9s pr\u00e9visionnelles, rythme de production, valeur agronomique au regard des param\u00e8tres d\u00e9finis au point II ci-apr\u00e8s, teneurs au regard des param\u00e8tres d\u00e9finis aux tableaux 1-a et 1-b du point I ci-dessous, \u00e9tat physique, traitements pr\u00e9alables (d\u00e9shydratation, pressage, chaulage...) en distinguant les formes liquides, p\u00e2teuses ou solides ;"
                },
                {
                  "text": "- l'indication des doses de d\u00e9chets ou des effluents \u00e0 \u00e9pandre selon les diff\u00e9rents types de culture \u00e0 fertiliser et les rendements pr\u00e9visionnels des cultures ; l'exploitant d\u00e9montre en particulier qu'il dispose des surfaces suffisantes pour respecter pour l'azote les r\u00e8gles de la fertilisation \u00e9quilibr\u00e9e dans la limite des capacit\u00e9s exportatrices des cultures ;"
                },
                {
                  "text": "- l'emplacement, le volume, les caract\u00e9ristiques et les modalit\u00e9s d'emploi des stockages de d\u00e9chets ou des effluents en attente d'\u00e9pandage ; l'identification des fili\u00e8res alternatives d'\u00e9limination ou de valorisation ;"
                },
                {
                  "text": "- la description des caract\u00e9ristiques des sols notamment au regard des param\u00e8tres d\u00e9finis \u00e0 l'alin\u00e9a 2 du point II ci-apr\u00e8s et des ETM vis\u00e9s au tableau 2 du point I ci-apr\u00e8s, au vu d'analyses datant de moins d'un an ;"
                },
                {
                  "text": "- la d\u00e9monstration de l'ad\u00e9quation entre les surfaces agricoles ma\u00eetris\u00e9es par l'exploitant ou mises \u00e0 sa disposition par des pr\u00eateurs de terre et les flux de d\u00e9chets ou des effluents \u00e0 \u00e9pandre (productions, rendements objectifs, doses \u00e0 l'hectare et temps de retour sur une m\u00eame parcelle, p\u00e9riodes d'interdiction d'\u00e9pandage...) ;"
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III b)",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "b) Etude pr\u00e9alable de l'\u00e9pandage :"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "DCc667E30A2B",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Au vu de l'\u00e9tude pr\u00e9alable, un plan d'\u00e9pandage est r\u00e9alis\u00e9 ; il est constitu\u00e9 :"
                },
                {
                  "text": "- d'une carte \u00e0 une \u00e9chelle minimum de 1/25 000 permettant de localiser les surfaces o\u00f9 l'\u00e9pandage est possible compte tenu des surfaces exclues de l'\u00e9pandage (cf. notamment g r\u00e8gles d'\u00e9pandages). Cette carte fait appara\u00eetre les contours et les num\u00e9ros des unit\u00e9s de surface permettant de les rep\u00e9rer ainsi que les zones exclues \u00e0 l'\u00e9pandage ;"
                },
                {
                  "text": "- d'un document mentionnant l'identit\u00e9 et l'adresse des pr\u00eateurs de terres qui ont souscrit un contrat \u00e9crit avec l'exploitant, pr\u00e9cisant notamment leurs engagements et responsabilit\u00e9s r\u00e9ciproques ;"
                },
                {
                  "text": "- d'un tableau r\u00e9f\u00e9ren\u00e7ant les surfaces rep\u00e9r\u00e9es sur le support cartographique et indiquant, pour chaque unit\u00e9, les num\u00e9ros d'\u00eelots de r\u00e9f\u00e9rence PAC ou \u00e0 d\u00e9faut les r\u00e9f\u00e9rences cadastrales, la superficie totale et la superficie potentiellement \u00e9pandable ainsi que le nom de l'exploitant agricole."
                },
                {
                  "text": "Toute modification du plan d'\u00e9pandage est port\u00e9e avant sa r\u00e9alisation \u00e0 la connaissance du pr\u00e9fet."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III c)",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "c) Plan d'\u00e9pandage :"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "8cEd8DBdd4fE",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III d)",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "970F2B25fbC4",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les apports d'azote, de phosphore et de potasse toutes origines confondues, organique et min\u00e9rale, sur les terres faisant l'objet d'un \u00e9pandage, tiennent compte de la rotation des cultures ainsi que de la nature particuli\u00e8re des terrains et de leur teneur en \u00e9l\u00e9ments fertilisants. Les quantit\u00e9s \u00e9pandues et les p\u00e9riodes d'\u00e9pandage sont adapt\u00e9es de mani\u00e8re \u00e0 assurer l'apport des \u00e9l\u00e9ments utiles aux sols ou aux cultures sans exc\u00e9der les besoins, compte tenu des apports de toute nature, y compris les engrais, les amendements et les supports de culture. La fertilisation azot\u00e9e organique est interdite sur toutes les l\u00e9gumineuses sauf la luzerne et les prairies d'association gramin\u00e9es-l\u00e9gumineuses."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe III d)",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "bCB5EE690ECF",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le pH des effluents ou des d\u00e9chets est compris entre 6,5 et 8,5. Toutefois, des valeurs diff\u00e9rentes peuvent \u00eatre retenues sous r\u00e9serve de conclusions favorables de l'\u00e9tude pr\u00e9alable."
                    },
                    {
                      "text": "Les d\u00e9chets ou effluents ne contiennent pas d'\u00e9l\u00e9ments ou substances ind\u00e9sirables (morceaux de plastiques, de m\u00e9taux, de verres, etc.) ni d'agents pathog\u00e8nes au-del\u00e0 des concentrations suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "- Salmonella : 8 NPP/10 g MS (d\u00e9nombrement selon la technique du nombre le plus probable) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- Enterovirus : 3 NPPUC/10 g MS (d\u00e9nombrement selon la technique du nombre le plus probable d'unit\u00e9s cytopathog\u00e8nes) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- \u0153ufs d'helminthes viables : 3 pour 10 g MS."
                    },
                    {
                      "text": "Les d\u00e9chets ou effluents ne peuvent \u00eatre \u00e9pandus :"
                    },
                    {
                      "text": "- si les teneurs en \u00e9l\u00e9ments-traces m\u00e9talliques dans les sols d\u00e9passent l'une des valeurs limites figurant au tableau 2 du point I ci-dessous ;"
                    },
                    {
                      "text": "- d\u00e8s lors que l'une des teneurs en \u00e9l\u00e9ments ou \u00e9l\u00e9ments ind\u00e9sirables contenus dans le d\u00e9chet ou l'effluent exc\u00e8de les valeurs limites figurant aux tableaux 1-a et 1-b du point I ci-dessous ;"
                    },
                    {
                      "text": "- d\u00e8s lors que le flux, cumul\u00e9 sur une dur\u00e9e de dix ans, apport\u00e9 par les d\u00e9chets ou les effluents sur l'un de ces \u00e9l\u00e9ments ou compos\u00e9s exc\u00e8de les valeurs limites figurant au tableau 1 du point I ci-dessous."
                    },
                    {
                      "text": "Lorsque les d\u00e9chets ou effluents sont \u00e9pandus sur des p\u00e2turages, le flux maximum des \u00e9l\u00e9ments-traces m\u00e9talliques \u00e0 prendre en compte, cumul\u00e9 sur une dur\u00e9e de dix ans, est celui du tableau 3 du point I ci-dessous."
                    },
                    {
                      "text": "Les d\u00e9chets ou effluents ne doivent pas \u00eatre \u00e9pandus sur des sols dont le pH avant \u00e9pandage est inf\u00e9rieur \u00e0 6, sauf lorsque les trois conditions suivantes sont simultan\u00e9ment remplies :"
                    },
                    {
                      "text": "- le pH du sol est sup\u00e9rieur \u00e0 5 ;"
                    },
                    {
                      "text": "- la nature des d\u00e9chets ou effluents peut contribuer \u00e0 remonter le pH du sol \u00e0 une valeur sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 6 ;"
                    },
                    {
                      "text": "- le flux cumul\u00e9 maximum des \u00e9l\u00e9ments apport\u00e9s aux sols est inf\u00e9rieur aux valeurs du tableau 3 ci-dessous."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe III d) 2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2. Caract\u00e9ristiques des d\u00e9chets \u00e9pandus :"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "DBB56e4fFfBa",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Un programme pr\u00e9visionnel annuel d'\u00e9pandage est \u00e9tabli, en accord avec les exploitants agricoles pr\u00eateurs de terres, au plus tard un mois avant le d\u00e9but des op\u00e9rations concern\u00e9es. Il inclut \u00e9galement les parcelles du producteur de d\u00e9chets ou d'effluents lorsque celui-ci est \u00e9galement exploitant agricole."
                    },
                    {
                      "text": "Ce programme comprend au moins :"
                    },
                    {
                      "text": "- la liste des parcelles concern\u00e9es par la campagne ainsi que la caract\u00e9risation des syst\u00e8mes de culture (cultures implant\u00e9es avant et apr\u00e8s l'\u00e9pandage, p\u00e9riode d'interculture) sur ces parcelles ;"
                    },
                    {
                      "text": "- une caract\u00e9risation des diff\u00e9rents d\u00e9chets ou effluents (type [liquides, p\u00e2teux et solides], quantit\u00e9s pr\u00e9visionnelles, rythme de production, ainsi qu'au moins les teneurs en azote global et azote min\u00e9ral et min\u00e9ralisable, disponible pour la culture \u00e0 fertiliser, mesur\u00e9es et d\u00e9termin\u00e9es sur la base d'analyses datant de moins d'un an) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les r\u00e9sultats d'une analyse de sols datant de moins d'un an sur le param\u00e8tre azote global et azote min\u00e9ral et min\u00e9ralisable sur chaque point de r\u00e9f\u00e9rence repr\u00e9sentatif de chaque zone homog\u00e8ne ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les pr\u00e9conisations sp\u00e9cifiques d'apport des d\u00e9chets ou des effluents (calendrier et doses d'\u00e9pandage...) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- l'identification des personnes morales ou physiques intervenant dans la r\u00e9alisation de l'\u00e9pandage."
                    },
                    {
                      "text": "Ce programme pr\u00e9visionnel est tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es. Il lui est adress\u00e9 sur sa demande."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe III d) 3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3. Programme pr\u00e9visionnel d'\u00e9pandage :"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "58772Fe9D17c",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "La caract\u00e9risation des d\u00e9chets ou effluents \u00e0 \u00e9pandre fournie dans l'\u00e9tude pr\u00e9alable est v\u00e9rifi\u00e9e par analyse avant le premier \u00e9pandage. En dehors de la premi\u00e8re ann\u00e9e d'\u00e9pandage, les effluents ou d\u00e9chets sont analys\u00e9s p\u00e9riodiquement et notamment \u00e0 chaque fois que des changements dans les proc\u00e9d\u00e9s ou les traitements sont susceptibles de modifier leur qualit\u00e9 (en particulier pour ce qui concerne la teneur en \u00e9l\u00e9ments-traces m\u00e9talliques et en compos\u00e9s organiques)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe III d)",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "8Ea114bC2AF1",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Dans le cas d'une installation nouvelle, les donn\u00e9es relatives aux caract\u00e9ristiques des d\u00e9chets ou des effluents et aux doses d'emploi sont actualis\u00e9es et sont adress\u00e9es au pr\u00e9fet \u00e0 l'issue de la premi\u00e8re ann\u00e9e de fonctionnement."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe III d)",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "43EfeC4A5F2C",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les d\u00e9chets solides ou p\u00e2teux non stabilis\u00e9s sont enfouis le plus t\u00f4t possible, dans un d\u00e9lai maximum de quarante-huit heures, pour r\u00e9duire les nuisances olfactives et les pertes par volatilisation. Des d\u00e9rogations \u00e0 l'obligation d'enfouissement peuvent toutefois \u00eatre accord\u00e9es sur justification dans le dossier d'enregistrement pour des cultures en place \u00e0 condition que celles-ci ne soient pas destin\u00e9es \u00e0 la consommation humaine directe."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe III d)",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "6."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "673Fd6BCcFFC",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sous r\u00e9serve des prescriptions fix\u00e9es en application du code de la sant\u00e9 publique, l'\u00e9pandage de d\u00e9chets ou d'effluents respecte les distances et d\u00e9lais minima suivants :"
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "NATURE DES ACTIVIT\u00c9S \u00c0 PROT\u00c9GER"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "DISTANCE MINIMALE"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 2,
                                "content": {
                                  "text": "DOMAINE D'APPLICATION"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": true
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Puits, forage, sources, aqueduc transitant des eaux destin\u00e9es \u00e0 la consommation humaine en \u00e9coulement libre, installations souterraines ou semi-enterr\u00e9es utilis\u00e9es pour le stockage des eaux, que ces derni\u00e8res soient utilis\u00e9es pour l'alimentation en eau potable ou pour l'arrosage des cultures mara\u00eech\u00e8res"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "35 m\u00e8tres\n100 m\u00e8tres"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Pente du terrain inf\u00e9rieure \u00e0 7 %\nPente du terrain sup\u00e9rieure \u00e0 7 %"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Cours d'eau et plan d'eau"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "5 m\u00e8tres des berges\n35 m\u00e8tres des berges\n100 m\u00e8tres des berges\n200 m\u00e8tres des berges"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Pente du terrain inf\u00e9rieure \u00e0 7 % :\n1. D\u00e9chets non fermentescibles enfouis imm\u00e9diatement apr\u00e8s \u00e9pandage.\n2. Autres cas\nPente du terrain sup\u00e9rieure \u00e0 7 % :\n1. D\u00e9chets solides et stabilis\u00e9s\n2. D\u00e9chets non solides et non stabilis\u00e9s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Lieux de baignade"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "200 m\u00e8tres"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": ""
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Sites d'aquaculture (pisciculture et zones conchylicoles)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "500 m\u00e8tres"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": ""
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Habitations ou local occup\u00e9 par des tiers, zones de loisirs et \u00e9tablissement recevant du public"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "50 m\u00e8tres\n100 m\u00e8tres"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "En cas de d\u00e9chets ou d'effluents odorants"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "NATURE DES ACTIVIT\u00c9S \u00c0 PROT\u00c9GER"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "D\u00c9LAI MINIMUM"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 2,
                                "content": {
                                  "text": "DOMAINE D'APPLICATION"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": true
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Herbages ou culture fourrag\u00e8res"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Trois semaines avant la remise \u00e0 l'herbe des animaux ou de la r\u00e9colte de cultures fourrag\u00e8res"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": ""
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Terrain affect\u00e9s \u00e0 des cultures mara\u00eech\u00e8res ou fruiti\u00e8res \u00e0 l'exception des cultures d'arbres fruitiers"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Pas d'\u00e9pandage pendant la p\u00e9riode de v\u00e9g\u00e9tation"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": ""
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Terrains destin\u00e9s ou affect\u00e9s \u00e0 des cultures mara\u00eech\u00e8res ou fruiti\u00e8res, en contact avec les sols, ou susceptibles d'\u00eatre consomm\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tat cru"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Dix mois avant la r\u00e9colte et pendant la r\u00e9colte elle-m\u00eame"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": ""
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe III d)",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "396993eC079E",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les p\u00e9riodes d'\u00e9pandage et les quantit\u00e9s \u00e9pandues sont adapt\u00e9es de mani\u00e8re :"
                    },
                    {
                      "text": "- \u00e0 assurer l'apport des \u00e9l\u00e9ments utiles aux sols et aux cultures sans exc\u00e9der leurs besoins en la mati\u00e8re compte tenu des apports de toute nature qu'ils peuvent recevoir par ailleurs ;"
                    },
                    {
                      "text": "- \u00e0 emp\u00eacher la stagnation prolong\u00e9e sur les sols, le ruissellement en dehors des parcelles d'\u00e9pandage, une percolation rapide ;"
                    },
                    {
                      "text": "- \u00e0 emp\u00eacher l'accumulation dans le sol de substances susceptibles \u00e0 long terme de d\u00e9grader sa structure ou de pr\u00e9senter un risque \u00e9cotoxicologique."
                    },
                    {
                      "text": "L'\u00e9pandage est interdit :"
                    },
                    {
                      "text": "- pendant les p\u00e9riodes o\u00f9 le sol est pris en masse par le gel ou abondamment enneig\u00e9, exception faite des d\u00e9chets solides ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pendant les p\u00e9riodes de forte pluviosit\u00e9 et pendant les p\u00e9riodes o\u00f9 il existe un risque d'inondation ;"
                    },
                    {
                      "text": "- en dehors des terres r\u00e9guli\u00e8rement travaill\u00e9es et des prairies ou des for\u00eats exploit\u00e9es ;"
                    },
                    {
                      "text": "- sur les terrains \u00e0 forte pente, dans des conditions qui entra\u00eeneraient leur ruissellement hors du champ d'\u00e9pandage."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe III d)",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "8."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "B5e7d1eCB3BE",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "D\u00e9tection d'anomalies :"
                    },
                    {
                      "text": "Toute anomalie constat\u00e9e sur les sols, les cultures et leur environnement lors ou \u00e0 la suite de l'\u00e9pandage de d\u00e9chets ou des effluents et susceptible d'\u00eatre en relation avec ces \u00e9pandages est signal\u00e9e sans d\u00e9lai \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe III d)",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "9."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "d) R\u00e8gles d'\u00e9pandage :"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "fE9ED1c224ad",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les ouvrages permanents d'entreposage de d\u00e9chets ou d'effluents sont dimensionn\u00e9s pour faire face aux p\u00e9riodes o\u00f9 l'\u00e9pandage est soit impossible, soit interdit par l'\u00e9tude pr\u00e9alable. De plus, l'exploitant identifie les installations de traitement du d\u00e9chet ou de l'effluent auxquelles il peut faire appel en cas de d\u00e9passement de ces capacit\u00e9s de stockage du d\u00e9chet ou effluent."
                },
                {
                  "text": "Toutes dispositions sont prises pour que les dispositifs d'entreposage ne soient pas source de g\u00eane ou de nuisances pour le voisinage et n'entra\u00eenent pas de pollution des eaux ou des sols par ruissellement ou infiltration. Le d\u00e9versement dans le milieu naturel des trop-pleins des ouvrages d'entreposage est interdit. Les ouvrages d'entreposage \u00e0 l'air libre sont interdits d'acc\u00e8s aux tiers non autoris\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Le d\u00e9p\u00f4t temporaire de d\u00e9chets, sur les parcelles d'\u00e9pandage et sans travaux d'am\u00e9nagement, n'est autoris\u00e9 que lorsque les cinq conditions suivantes sont simultan\u00e9ment remplies :"
                },
                {
                  "text": "- les d\u00e9chets sont solides et peu fermentescibles, \u00e0 d\u00e9faut, la dur\u00e9e du d\u00e9p\u00f4t est inf\u00e9rieure \u00e0 quarante-huit heures ;"
                },
                {
                  "text": "- toutes les pr\u00e9cautions ont \u00e9t\u00e9 prises pour \u00e9viter le ruissellement sur ou en dehors des parcelles d'\u00e9pandage ou une percolation rapide vers les nappes superficielles ou souterraines ;"
                },
                {
                  "text": "- le d\u00e9p\u00f4t respecte les distances minimales d'isolement d\u00e9finies pour l'\u00e9pandage au point 7 sauf pour la distance vis-\u00e0-vis des habitations ou locaux habit\u00e9s par des tiers qui est toujours \u00e9gale \u00e0 100 m\u00e8tres. En outre, une distance d'au moins 3 m\u00e8tres vis-\u00e0-vis des routes et foss\u00e9s est respect\u00e9e ;"
                },
                {
                  "text": "- le volume du d\u00e9p\u00f4t est adapt\u00e9 \u00e0 la fertilisation raisonn\u00e9e des parcelles r\u00e9ceptrices pour la p\u00e9riode d'\u00e9pandage consid\u00e9r\u00e9e ;"
                },
                {
                  "text": "- la dur\u00e9e maximale ne d\u00e9passe pas un an et le retour sur un m\u00eame emplacement ne peut intervenir avant un d\u00e9lai de trois ans."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III e)",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "e) Ouvrages d'entreposage :"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "1e66A8c2a8da",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Un cahier d'\u00e9pandage, tenu sous la responsabilit\u00e9 de l'exploitant, \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es pendant une dur\u00e9e de dix ans, comporte pour chacune des parcelles (ou \u00eelots) r\u00e9ceptrices \u00e9pandues :"
                },
                {
                  "text": "- les surfaces effectivement \u00e9pandues ;"
                },
                {
                  "text": "- les r\u00e9f\u00e9rences parcellaires ;"
                },
                {
                  "text": "- les dates d'\u00e9pandage ;"
                },
                {
                  "text": "- la nature des cultures ;"
                },
                {
                  "text": "- les volumes et la nature de toutes les mati\u00e8res \u00e9pandues ;"
                },
                {
                  "text": "- les quantit\u00e9s d'azote global \u00e9pandues d'origine ICPE ;"
                },
                {
                  "text": "- l'identification des personnes morales ou physiques charg\u00e9es des op\u00e9rations d'\u00e9pandage ainsi que l'ensemble des r\u00e9sultats d'analyses pratiqu\u00e9es sur les sols et les mati\u00e8res \u00e9pandues avec les dates de pr\u00e9l\u00e8vements et de mesures et leur localisation."
                },
                {
                  "text": "Ce cahier d'\u00e9pandage est renseign\u00e9 de mani\u00e8re inalt\u00e9rable \u00e0 la fin de chaque semaine au cours desquelles des \u00e9pandages ont \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Lorsque les d\u00e9chets ou les effluents sont \u00e9pandus sur des parcelles mises \u00e0 disposition par un pr\u00eateur de terres, un bordereau cosign\u00e9 par l'exploitant et le pr\u00eateur de terre est r\u00e9f\u00e9renc\u00e9 et joint au cahier d'\u00e9pandage. Ce bordereau est \u00e9tabli au plus tard \u00e0 la fin du chantier d'\u00e9pandage et au moins une fois par semaine. Il comporte l'identification des parcelles r\u00e9ceptrices, les volumes et les quantit\u00e9s d'azote global \u00e9pandues."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III f)",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "f) Cahier d'\u00e9pandage :"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "44E66ad80C3F",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les sols doivent \u00eatre analys\u00e9s sur chaque point de r\u00e9f\u00e9rence repr\u00e9sentatif de chaque zone homog\u00e8ne. Par zone homog\u00e8ne on entend une partie d'unit\u00e9 culturale homog\u00e8ne d'un point de vue p\u00e9dologique n'exc\u00e9dant pas 20 hectares ; par unit\u00e9 culturale, on entend une parcelle ou un groupe de parcelles exploit\u00e9es selon un syst\u00e8me unique de rotations de cultures par un seul exploitant :"
                },
                {
                  "text": "- apr\u00e8s l'ultime \u00e9pandage, sur le ou les points de r\u00e9f\u00e9rence, sur chaque parcelle exclue du p\u00e9rim\u00e8tre d'\u00e9pandage ;"
                },
                {
                  "text": "- au minimum tous les dix ans."
                },
                {
                  "text": "Ces analyses portent sur les \u00e9l\u00e9ments et substances figurant au 2 du point II ci-dessous."
                },
                {
                  "text": "Les m\u00e9thodes d'\u00e9chantillonnage et d'analyse des sols sont conformes aux dispositions du point III ci-apr\u00e8s."
                },
                {
                  "text": "Point I. - Seuils en \u00e9l\u00e9ments-traces m\u00e9talliques et en substances organiques"
                },
                {
                  "text": "Tableau 1-a. - Teneurs limites en \u00e9l\u00e9ments-traces m\u00e9talliques dans les d\u00e9chets ou effluents"
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\u00c9L\u00c9MENTS-TRACES M\u00c9TALLIQUES"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "VALEUR LIMITE DANS LES D\u00c9CHETS\nou effluents (mg/kg MS)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "FLUX CUMUL\u00c9 MAXIMUM APPORT\u00c9 PAR LES D\u00c9CHETS\nou effluents en dix ans (g/m\u00b2)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": true
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Cadmium"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "10"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "0,015"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Chrome"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "1 000"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "1,5"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Cuivre"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "1 000"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "1,5"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Mercure"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "10"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "0,015"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Nickel"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "200"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "0,3"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Plomb"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "800"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "1,5"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Zinc"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "3 000"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "4,5"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Chrome + cuivre + nickel + zinc"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "4 000"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "6"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                },
                {
                  "text": "Tableau 1-b. - Teneurs limites en compos\u00e9s-traces organiques dans les d\u00e9chets ou effluents"
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "COMPOS\u00c9S-TRACES ORGANIQUES"
                            },
                            "rowspan": 2
                          },
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "VALEUR LIMITE OU EFFLUENTS\ndans les d\u00e9chets (mg/kg MS)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "FLUX CUMUL\u00c9 MAXIMUM APPORT\u00c9\npar les d\u00e9chets ou effluents en dix ans (mg/m\u00b2)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": true
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Cas g\u00e9n\u00e9ral"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Epandage sur p\u00e2turage"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Cas g\u00e9n\u00e9ral"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Epandage sur p\u00e2turage"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": true
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Total des 7 principaux PCB (*)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "0,8"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "0,8"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "1,2"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "1,2"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Fluoranth\u00e8ne"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "5"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "4"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "7,5"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "6"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Benzo(b)fluoranth\u00e8ne"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "2,5"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "2,5"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "4"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "4"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Benzo(a)pyr\u00e8ne"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "2"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "1,5"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "3"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "2"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 5,
                            "content": {
                              "text": "(*) PCB 28, 52, 101, 118, 138, 153, 180."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                },
                {
                  "text": "Tableau 2. - Valeurs limites de concentration dans les sols"
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\u00c9L\u00c9MENTS-TRACES\ndans les sols"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 4,
                            "content": {
                              "text": "VALEUR LIMITE\n(mg/kg MS)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": true
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Cadmium"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "2"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Chrome"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "150"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Cuivre"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "100"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Mercure"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "1"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Nickel"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "50"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Plomb"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "100"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Zinc"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "300"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                },
                {
                  "text": "Tableau 3. - Flux cumul\u00e9 maximum en \u00e9l\u00e9ments-traces m\u00e9talliques apport\u00e9 par les d\u00e9chets ou effluents pour les p\u00e2turages ou les sols de pH inf\u00e9rieurs \u00e0 6"
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\u00c9L\u00c9MENTS-TRACES\nm\u00e9talliques"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "FLUX CUMUL\u00c9 MAXIMUM\napport\u00e9 par les d\u00e9chets ou effluents\nen dix ans (g/m\u00b2)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": true
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Cadmium"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "0,015"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Chrome"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "1,2"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Cuivre"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "1,2"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Mercure"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "0,012"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Nickel"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "0,3"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Plomb"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "0,9"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "S\u00e9l\u00e9nium (*)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "0,12"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Zinc"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "3"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Chrome + cuivre + nickel + zinc"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "4"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "(*) Pour le p\u00e2turage uniquement."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                },
                {
                  "text": "Point II. - El\u00e9ments de caract\u00e9risation de la valeur"
                },
                {
                  "text": "agronomique des d\u00e9chets ou des effluents et des sols"
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III g)",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "36a05d9F8e2B",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "- mati\u00e8re s\u00e8che (%) ; mati\u00e8re organique (%) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pH ;"
                    },
                    {
                      "text": "- azote global ;"
                    },
                    {
                      "text": "- azote ammoniacal (en NH4) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- rapport C/N ;"
                    },
                    {
                      "text": "- phosphore total (en P2O5) ; potassium total (en K2O) ; calcium total (en CaO) ; magn\u00e9sium total (en MgO) ; oligo-\u00e9l\u00e9ments (B, Co, Cu, Fe, Mn, Mo, Zn). Cu, Zn et B seront mesur\u00e9s \u00e0 la fr\u00e9quence pr\u00e9vue pour les \u00e9l\u00e9ments-traces."
                    },
                    {
                      "text": "Les autres oligo-\u00e9l\u00e9ments seront analys\u00e9s dans le cadre de la caract\u00e9risation initiale des d\u00e9chets ou des effluents."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe III g) 1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1. Analyses pour la caract\u00e9risation de la valeur agronomique des d\u00e9chets ou des effluents destin\u00e9s \u00e0 l'\u00e9pandage :"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "f1eff5c95Ffe",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "- granulom\u00e9trie ;"
                    },
                    {
                      "text": "- m\u00eames param\u00e8tres que pour la valeur agronomique des d\u00e9chets ou des effluents en rempla\u00e7ant les \u00e9l\u00e9ments concern\u00e9s par : P2O5 \u00e9changeable, K2O \u00e9changeable, MgO \u00e9changeable et CaO \u00e9changeable."
                    },
                    {
                      "text": "Point III. - M\u00e9thodes d'\u00e9chantillonnage et d'analyse"
                    },
                    {
                      "text": "Echantillonnage des sols :"
                    },
                    {
                      "text": "Les pr\u00e9l\u00e8vements de sol doivent \u00eatre effectu\u00e9s dans un rayon de 7,50 m\u00e8tres autour du point de r\u00e9f\u00e9rence rep\u00e9r\u00e9 par ses coordonn\u00e9es Lambert, \u00e0 raison de 16 pr\u00e9l\u00e8vements \u00e9l\u00e9mentaires pris au hasard dans le cercle ainsi dessin\u00e9 :"
                    },
                    {
                      "text": "- de pr\u00e9f\u00e9rence en fin de culture et avant le labour pr\u00e9c\u00e9dant la mise en place de la suivante ;"
                    },
                    {
                      "text": "- avant un nouvel \u00e9pandage \u00e9ventuel de d\u00e9chets ou d'effluents ;"
                    },
                    {
                      "text": "- en observant de toute fa\u00e7on un d\u00e9lai suffisant apr\u00e8s un apport de mati\u00e8res fertilisantes pour permettre leur int\u00e9gration correcte au sol ;"
                    },
                    {
                      "text": "- \u00e0 la m\u00eame \u00e9poque de l'ann\u00e9e que la premi\u00e8re analyse et au m\u00eame point de pr\u00e9l\u00e8vement."
                    },
                    {
                      "text": "Les modalit\u00e9s d'ex\u00e9cution des pr\u00e9l\u00e8vements \u00e9l\u00e9mentaires et de constitution et de conditionnement des \u00e9chantillons sont conformes \u00e0 la norme NF X 31 100."
                    },
                    {
                      "text": "M\u00e9thodes de pr\u00e9paration et d'analyse des sols :"
                    },
                    {
                      "text": "La pr\u00e9paration des \u00e9chantillons de sols en vue d'analyse est effectu\u00e9e selon la norme NF ISO 11464 d\u00e9cembre 1994). L'extraction des \u00e9l\u00e9ments-traces m\u00e9talliques Cd, Cr, Cu, Ni, Pb et Zn et leur analyse est effectu\u00e9e selon la norme NF X 31-147 (juillet 1996). Le pH est effectu\u00e9 selon la norme NF ISO 10390 (novembre 1994)."
                    },
                    {
                      "text": "Echantillonnage des effluents et des d\u00e9chets :"
                    },
                    {
                      "text": "Les m\u00e9thodes d'\u00e9chantillonnage peuvent \u00eatre adapt\u00e9es en fonction des caract\u00e9ristiques du d\u00e9chet ou de l'effluent \u00e0 partir des normes suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "NF U 44-101 : produits organiques, amendements organiques, support de culture-\u00e9chantillonnage ;"
                    },
                    {
                      "text": "NF U 44-108 : boues des ouvrages de traitement des eaux us\u00e9es urbaines, boues liquides, \u00e9chantillonnage en vue de l'estimation de la teneur moyenne d'un lot ;"
                    },
                    {
                      "text": "NF U 42-051 : engrais, th\u00e9orie de l'\u00e9chantillonnage et de l'estimation d'un lot ;"
                    },
                    {
                      "text": "NF U 42-053 : mati\u00e8res fertilisantes, engrais, contr\u00f4le de r\u00e9ception d'un grand lot, m\u00e9thode pratique ;"
                    },
                    {
                      "text": "NF U 42-080 : engrais, solutions et suspensions ;"
                    },
                    {
                      "text": "NF U 42-090 : engrais, amendements calciques et magn\u00e9siens, produits solides, pr\u00e9paration de l'\u00e9chantillon pour essai."
                    },
                    {
                      "text": "La proc\u00e9dure retenue donne lieu \u00e0 un proc\u00e8s-verbal comportant les informations suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "- identification et description du produit \u00e0 \u00e9chantillonner (aspect, odeur, \u00e9tat physique) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- objet de l'\u00e9chantillonnage ;"
                    },
                    {
                      "text": "- identification de l'op\u00e9rateur et des diverses op\u00e9rations n\u00e9cessaires ;"
                    },
                    {
                      "text": "- date, heure et lieu de r\u00e9alisation ;"
                    },
                    {
                      "text": "- mesures prises pour freiner l'\u00e9volution de l'\u00e9chantillon ;"
                    },
                    {
                      "text": "- fr\u00e9quence des pr\u00e9l\u00e8vements dans l'espace et dans le temps ;"
                    },
                    {
                      "text": "- plan des localisations des prises d'\u00e9chantillons \u00e9l\u00e9mentaires (surface et profondeur) avec leurs caract\u00e9ristiques (poids et volume) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- descriptif de la m\u00e9thode de constitution de l'\u00e9chantillon repr\u00e9sentatif (au moins 2 kg) \u00e0 partir des pr\u00e9l\u00e8vements \u00e9l\u00e9mentaires (division, r\u00e9duction, m\u00e9lange, homog\u00e9n\u00e9isation) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- descriptif des mat\u00e9riels de pr\u00e9l\u00e8vement ;"
                    },
                    {
                      "text": "- descriptif des conditionnements des \u00e9chantillons ;"
                    },
                    {
                      "text": "- condition d'exp\u00e9dition."
                    },
                    {
                      "text": "La pr\u00e9sentation de ce proc\u00e8s-verbal peut \u00eatre inspir\u00e9e de la norme U 42-060 (proc\u00e8s-verbaux d'\u00e9chantillonnage des fertilisants)."
                    },
                    {
                      "text": "M\u00e9thodes de pr\u00e9paration et d'analyse des effluents et des d\u00e9chets :"
                    },
                    {
                      "text": "La pr\u00e9paration des \u00e9chantillons peut \u00eatre effectu\u00e9e selon la norme NF U 44-110 relative aux boues, amendements organiques et supports de culture."
                    },
                    {
                      "text": "La m\u00e9thode d'extraction qui n'est pas toujours normalis\u00e9e est d\u00e9finie par le laboratoire selon les bonnes pratiques de laboratoire."
                    },
                    {
                      "text": "Les analyses retenues peuvent \u00eatre choisies parmi les listes ci-dessous, en utilisant dans la mesure du possible des m\u00e9thodes normalis\u00e9es pour autant qu'elles soient adapt\u00e9es \u00e0 la nature du d\u00e9chet \u00e0 analyser. Si des m\u00e9thodes normalis\u00e9es existent et ne sont pas employ\u00e9es par le laboratoire d'analyses, la m\u00e9thode retenue devra faire l'objet d'une justification."
                    },
                    {
                      "text": "Tableau 4. - M\u00e9thodes analytiques pour les \u00e9l\u00e9ments-traces"
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\u00c9L\u00c9MENTS"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "M\u00c9THODE D'EXTRACTION\net de pr\u00e9paration"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "M\u00c9THODE ANALYTIQUE"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": true
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "El\u00e9ment-traces m\u00e9talliques"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Extraction \u00e0 l'eau r\u00e9gale\nS\u00e9chage au micro-ondes ou \u00e0 l'\u00e9tuve"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Spectrom\u00e9trie d'absorption atomique ou spectrom\u00e9trie d'\u00e9mission (AES) ou spectrom\u00e9trie d'\u00e9mission (ICP) coupl\u00e9e \u00e0 la spectrom\u00e9trie de masse ou spectrom\u00e9trie de fluorescence (pour Hg)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    },
                    {
                      "text": "Analyses sur les lixiviats :"
                    },
                    {
                      "text": "Elles peuvent \u00eatre faites apr\u00e8s extraction selon la norme NFX 31-210 ou sur colonne lysim\u00e9trique et portent sur des polluants s\u00e9lectionn\u00e9s en fonction de leur pr\u00e9sence dans le d\u00e9chet, de leur solubilit\u00e9 et de leur toxicit\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "Les m\u00e9thodes d'analyses recommand\u00e9es appartiennent \u00e0 la s\u00e9rie des NFT 90 puisqu'il s'agit des solutions aqueuses."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe III g) 2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2. Analyses pour la caract\u00e9risation de la valeur agronomique des sols :"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "g) Analyses de sols :"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Annexe III - DISPOSITIONS TECHNIQUES EN MATI\u00c8RE D'\u00c9PANDAGE"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "eB029BCfB140",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les effluents gazeux respectent les valeurs limites figurant dans le tableau ci-apr\u00e8s selon le flux horaire. Dans le cas o\u00f9 le m\u00eame polluant est \u00e9mis par divers rejets canalis\u00e9s, les valeurs limites applicables \u00e0 chaque rejet canalis\u00e9 sont d\u00e9termin\u00e9es, le cas \u00e9ch\u00e9ant, en fonction du flux total de l'ensemble des rejets canalis\u00e9s et diffus."
            },
            {
              "table": {
                "rows": [
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 3,
                        "content": {
                          "text": "POLLUANTS"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "VALEUR LIMITE D'\u00c9MISSION"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 4,
                        "content": {
                          "text": "1 - Poussi\u00e8res totales :"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 3,
                        "content": {
                          "text": "Lorsque les appareils de combustion utilisent le produit de combustion dans le proc\u00e9d\u00e9 de fabrication (exemple : fours de r\u00e9chauffage, de s\u00e9chage, de cuisson ou de traitement thermique)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "150 mg/m,"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Autresinstallations"
                        },
                        "rowspan": 5
                      },
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "Gaz naturel"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "5"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "Gaz de p\u00e9trole liqu\u00e9fi\u00e9"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "5"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "Fioul domestique"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "50"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Autres combustibles liquides, Combustibles solides ou biomasse"
                        },
                        "rowspan": 2
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "P<4 MW"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "150"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "P > 4 MW"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "100"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 4,
                        "content": {
                          "text": "2 - Oxydes de soufre (exprim\u00e9s en \u00e9quivalent S02, la teneur d'oxyg\u00e8ne \u00e9tant ramen\u00e9 \u00e0 3 % en volume), selon le combustible utilis\u00e9 pour la combustion"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 3,
                        "content": {
                          "text": "Gaz naturel"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "35"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 3,
                        "content": {
                          "text": "Gaz de p\u00e9trole liqu\u00e9fi\u00e9"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "5"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 3,
                        "content": {
                          "text": "Fioul domestique"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "170"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 3,
                        "content": {
                          "text": "Autres combustibles liquides"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "1700 (sauf d\u00e9partements d'outre-mer*)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 3,
                        "content": {
                          "text": "Combustibles solides"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "2000"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 3,
                        "content": {
                          "text": "biomasse"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "200"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 4,
                        "content": {
                          "text": "3 - Oxydes d'azote (exprim\u00e9s en \u00e9quivalent NO2 dioxyde d'azote) :"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Lorsque les appareils de combustion utilisent le produit de combustion dans le proc\u00e9d\u00e9 de fabrication(exemple : fours de r\u00e9chauffage, de s\u00e9chage, de cuisson ou de traitement thermique)"
                        },
                        "rowspan": 2
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "installations avec pr\u00e9chauffage de l'air \u00e0 une temp\u00e9rature inf\u00e9rieure \u00e0450\u00b0 C :"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "500 mg m' (combustible liquide)400 mg/ml (combustible gazeux)."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 3,
                        "content": {
                          "text": "Au-del\u00e0 d'une temp\u00e9rature de pr\u00e9chauffage de l'air de combustion de 450\u00b0 C et dans le cas o\u00f9 les valeurs ci-dessus ne peuvent \u00eatre respect\u00e9es, il conviendra de mettre en \u0153uvre des techniques de combustion \u00e0 faibles \u00e9missions d'oxydes d'azote permettant d'atteindre un rendement minimum de r\u00e9duction des oxydes d'azote de 30 %."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Autresinstallations"
                        },
                        "rowspan": 10
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Gaz naturel"
                        },
                        "rowspan": 2
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "P<10 MW"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "150 (1)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "P>10 MW"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "100"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Gaz de p\u00e9trole liqu\u00e9fi\u00e9"
                        },
                        "rowspan": 2
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "P<10 MW"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "200 (2)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "P>10 MW"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "150"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Fiouldomestique"
                        },
                        "rowspan": 2
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "P<10 MW"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "200 (2)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "P>10 MW"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "150"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "AutresCombustibles liquides"
                        },
                        "rowspan": 2
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "P<10 M W"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "550 (3)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "P>10 M W"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "500"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "Combustibles solides"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "550 (4)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "biomasse"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "500"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 4,
                        "content": {
                          "text": "(1) Cette limite s'applique aux installations dont la puissance totale est sup\u00e9rieure \u00e0 10 MW lorsque plus de 50 % de la puissance totale de l'installation est fournie par des g\u00e9n\u00e9rateurs \u00e0 tubes de fum\u00e9e.(2) Cette limite s'applique aux installations dont la puissance totale est sup\u00e9rieure \u00e0 10 MW lorsque plus de 50 % de la puissance totale de l'installation est fournie par des g\u00e9n\u00e9rateurs \u00e0 tubes de fum\u00e9e.(3) Cette limite s'applique aux installations dont la puissance totale est sup\u00e9rieure \u00e0 10 MW lorsque plus de 50 % de la puissance totale de l'installation est fournie par des g\u00e9n\u00e9rateurs \u00e0 tubes de fum\u00e9e.(4) La limite est fix\u00e9e \u00e0 800 mg/m3 pour les installations, poss\u00e9dant des chaudi\u00e8res automatiques monoblocs ou \u00e0 tubes de fum\u00e9e, dont la puissance totale est inf\u00e9rieure \u00e0 10 MW."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 4,
                        "content": {
                          "text": "4 - Chlorure d'hydrog\u00e8ne et autres compos\u00e9s inorganiques gazeux du chlore (exprim\u00e9s en HCI) :"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "flux horaire sup\u00e9rieur \u00e0 1 kg/h,"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "50 mg/m3"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 4,
                        "content": {
                          "text": "5 - Fluor et compos\u00e9s inorganiques du fluor (gaz, v\u00e9sicules et particules), (exprim\u00e9s en HF)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "flux horaire sup\u00e9rieur \u00e0 500 g/h,"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "5 mg/m3 pour les compos\u00e9s gazeux5 mg/m3 pour l'ensemble des v\u00e9sicules et particules."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 4,
                        "content": {
                          "text": "6 - Compos\u00e9s organiques volatils :"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "Rejet total de composes organiques volatils \u00e0 I' exclusion du m\u00e9thane :flux horaire total d\u00e9passe 2 kg/h."
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "150 mg/m'(exprim\u00e9e en carbone total de la concentration globale de l'ensemble des compos\u00e9s) Cette valeur ne s'applique pas aux s\u00e9choirs \u00e0 bois."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 4,
                        "content": {
                          "text": "Compos\u00e9s organiques volatils sp\u00e9cifiquesflux horaire total des compos\u00e9s organiques d\u00e9passe 0,1 kg/h"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "Ac\u00e9tald\u00e9hydc (ald\u00e9hyde ac\u00e9tique)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "20 mg/m'(concentration globale de l'ensemble des compos\u00e9s) ."
                        },
                        "rowspan": 25
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "Acide acrylique"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "Acide chloroac\u00e9tiquc"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "Ald\u00e9hyde formique (formald\u00e9hyde)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "Acrol\u00e9ine (ald\u00e9hyde acrylique - 2 - prop\u00e9nal)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "Acrylate de m\u00e9thyle"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "Anhydride mal\u00e9ique"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "Aniline"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "Biph\u00e9nyles"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "Chloroac\u00e9tald\u00e9hyde"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "Chloroforme (trichlorom\u00e9thane)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "Chlorom\u00e9thane (chlorure de m\u00e9thyle)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "Chlorotolu\u00e8ne (chlorure de benzyle)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "Cr\u00e9sol"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "2,4-Diisocyanate de toluyl\u00e8ne"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "D\u00e9riv\u00e9s alkyl\u00e9s du plomb"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "Dichlorom\u00e9thane (chlorure de m\u00e9thyl\u00e8ne)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "1.2-Dichlorobenz\u00e8ne (O-dichlorobenz\u00e8ne)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "1,1-Dichloro\u00e9thyl\u00e8ne"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "2,4-Dichloroph\u00e9nol"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "Di\u00e9thylamine"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "Dim\u00e9thylamine"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "1 .4-Dioxane"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "Ethylamine"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "2-Furald\u00e9hyde (furfural)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "M\u00e9thacrylatesMercaptans (thiols)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "Nitrobenz\u00e8neNitrocr\u00e9sol"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "Nitroph\u00e9nol"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "Nitrotolu\u00e8ne"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "Ph\u00e9nol"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "Pyridine"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "1, 1, 2, 2-T\u00e9trachloro\u00e9thane"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "T\u00e9trachloro\u00e9thyl\u00e8ne (perchlor\u00e9thyl\u00e9ne)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "T\u00e9trachlorom\u00e9thane (t\u00e9trachlorure de carbone)Thio\u00e9thersThiols"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "O.Toluidine"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "1, 1, 2-Trichloro\u00e9thane"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "Trichloro\u00e9thyl\u00e8ne"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "2, 4, 5-Trichloroph\u00e9nol"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "2, 4, 6-Trichloroph\u00e9nol"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "Tri\u00e9thylamine"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "Xyl\u00e9nol (sauf 2, 4-xyl\u00e9nol"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 4,
                        "content": {
                          "text": "d) Substances auxquelles sont attribu\u00e9es les mentions de danger H340, H350, H350i, H360D ou H360F ou les phrases de risque R 45, R 46, R 49, R 60, R 61 et les substances halog\u00e9n\u00e9es de mentions de dangers H341 ou H351 ou \u00e9tiquet\u00e9es R 40 ou R 68, telles que d\u00e9finies dans l'arr\u00eat\u00e9 du 20 avril 1994 susvis\u00e9 :"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "flux horaire maximal de l'ensemble de l'installation sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 10 g/h."
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "2 mg/m3 en COV (la valeur se rapporte \u00e0 la somme massique des diff\u00e9rents compos\u00e9s)."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "compos\u00e9s organiques volatils halog\u00e9n\u00e9s de mentions de dangers H341 ou H351, ou \u00e9tiquet\u00e9s R40 ou R68flux horaire maximal de l'ensemble de l'installation sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 100 g/h."
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "20 mg/m3 (la valeur se rapporte \u00e0 la somme massique des diff\u00e9rents compos\u00e9s)."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 4,
                        "content": {
                          "text": "7 - M\u00e9taux et compos\u00e9s de m\u00e9taux (gazeux et particulaires) :"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 4,
                        "content": {
                          "text": "a) Rejets de cadmium mercure et thallium et de leurs compos\u00e9s :"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "flux horaire total de cadmium, mercure et thallium, et de Ieurs compos\u00e9s d\u00e9passe 1g/h,"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "0,05 mg/m3 par m\u00e9tal0,1 mg/m3 pour la somme des m\u00e9taux (exprim\u00e9s en Cd + Hg + TI);"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 4,
                        "content": {
                          "text": "b) Rejets d'arsenic s\u00e9l\u00e9nium et tellure, et de leurs compos\u00e9s autres que ceux vis\u00e9s au 12 :"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "flux horaire total d'arsenic, s\u00e9l\u00e9nium et tellure, et de leurs compos\u00e9s, d\u00e9passe 5 g/h,"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "1 mg/m3 (exprim\u00e9e en As + Se + Te) ;"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 4,
                        "content": {
                          "text": "c) Rejets de plomb et de ses compos\u00e9s :"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "flux horaire total de plomb et de ses compos\u00e9s d\u00e9passe 10 g/h,"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "1 mg/m3 (exprim\u00e9e en Ph) ;"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 4,
                        "content": {
                          "text": "d) Rejets d'antimoine, chrome, cobalt, cuivre, \u00e9tain, mangan\u00e8se, nickel, vanadium et zinc, et de leurs compos\u00e9s autres que ceux vis\u00e9s au 11 \u00b0 :"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "flux horaire total d'antimoine, chrome, cobalt, cuivre, \u00e9tain, mangan\u00e8se (*), nickel, vanadium, zinc (*) et de leurs compos\u00e9s d\u00e9passe 25 g/h,"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "5 mg/m3 (exprim\u00e9e en Sb + Cr + Co + Cu + Sn + Mn + Ni + V + Zn)."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "8 - Rejets de diverses substances gazeuses :"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 4,
                        "content": {
                          "text": "a) Phosphine, phosg\u00e8ne :"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "flux horaire de phosphine ou de phosg\u00e8ne d\u00e9passe 10 g/h."
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "1 mg/m3 pour chaque produit."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 4,
                        "content": {
                          "text": "b) Acide cyanhydrique exprim\u00e9 en HCN, brome et compos\u00e9s inorganiques gazeux du brome exprim\u00e9s en HBr, chlore exprim\u00e9 en HC1, hydrog\u00e8ne sulfur\u00e9 :"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "flux horaire d'acide cyanhydrique ou de brome et de compos\u00e9s inorganiques gazeux du brome ou de chlore ou d'hydrog\u00e8ne sulfur\u00e9 d\u00e9passe 50 g/h,"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "5 mg/m3 pour chaque produit."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 4,
                        "content": {
                          "text": "c) Ammoniac"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "flux horaire d'ammoniac d\u00e9passe 100 g/h,"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "50 mg/m3."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 4,
                        "content": {
                          "text": "9 - Autres fibres :"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "quantit\u00e9 de fibres, autres que l'amiante, mises en \u0153uvre d\u00e9passe 100 kg/an,"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "1 mg/m3 pour les fibres50 mg/m3 pour les poussi\u00e8res totales."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  }
                ]
              },
              "text": ""
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe V",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "6104da2CA349",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "En cas d'utilisation d'une technique d'oxydation pour \u00e9liminer les COV, la teneur en oxyg\u00e8ne de r\u00e9f\u00e9rence pour la v\u00e9rification de la conformit\u00e9 aux valeurs limites d'\u00e9mission est celle mesur\u00e9e dans les effluents en sortie d'\u00e9quipement d'oxydation. L'exploitant d\u00e9montre dans son dossier d'enregistrement qu'il n'est pas n\u00e9cessaire d'installer un dispositif de r\u00e9cup\u00e9ration secondaire d'\u00e9nergie."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe V",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "II."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "C85b5C9E0ff7",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les substances ou m\u00e9langes auxquelles sont attribu\u00e9es, ou sur lesquelles doivent \u00eatre appos\u00e9es, les mentions de danger H340, H350, H350i, H360D ou H360 F ou les phrases de risque R 45, R 46, R 49, R 60 ou R 61, en raison de leur teneur en compos\u00e9s organiques volatils class\u00e9s canc\u00e9rig\u00e8nes, mutag\u00e8nes ou toxiques pour la reproduction en vertu du r\u00e8glement (CE) n\u00b0 1272/2008 du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 16 d\u00e9cembre 2008 relatif \u00e0 la classification, \u00e0 l'\u00e9tiquetage et \u00e0 l'emballage des substances et des m\u00e9langes, sont remplac\u00e9es autant que possible par des substances ou des m\u00e9langes moins nocifs, et ce dans les meilleurs d\u00e9lais possibles."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe V",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "III."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "68FeDc745a3d",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les valeurs limites s'imposent \u00e0 des mesures, pr\u00e9l\u00e8vements et analyses moyens r\u00e9alis\u00e9s sur une dur\u00e9e d'une demi-heure."
                },
                {
                  "text": "Dans le cas de pr\u00e9l\u00e8vements instantan\u00e9s, aucun r\u00e9sultat de mesure ne d\u00e9passe le double de la valeur limite prescrite."
                },
                {
                  "text": "Dans le cas d'une autosurveillance permanente (au moins une mesure repr\u00e9sentative par jour), aucune des moyennes portant sur vingt-quatre heures d'exploitation normale ne d\u00e9passe les valeurs limites d'\u00e9mission et aucune des moyennes horaires n'est sup\u00e9rieure \u00e0 1,5 fois la valeur limite d'\u00e9mission ;"
                },
                {
                  "text": "Dans le cas de mesures p\u00e9riodiques, la moyenne de toutes les mesures r\u00e9alis\u00e9es lors d'une op\u00e9ration de surveillance ne d\u00e9passe pas les valeurs limites d'\u00e9mission et aucune des moyennes horaires n'est sup\u00e9rieure \u00e0 1,5 fois la valeur limite d'\u00e9mission."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe V",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "IV."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Annexe V - VLE POUR REJETS GAZEUX DANS LE MILIEU NATUREL"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Annexes"
      }
    }
  ],
  "title": {
    "text": "Arr\u00eat\u00e9 du 23/03/12 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations relevant du r\u00e9gime de l'enregistrement au titre de la rubrique n\u00b0 2221 (pr\u00e9paration ou conservation de produits alimentaires d'origine animale) de la nomenclature des installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement"
  },
  "visa": []
}