{
  "aida_url": "https://aida.ineris.fr/consultation_document/4591",
  "applicability": {
    "condition_of_inapplicability": null,
    "warnings": []
  },
  "classements": [
    {
      "alinea": "",
      "regime": "D",
      "rubrique": "2160",
      "state": "ACTIVE"
    }
  ],
  "classements_with_alineas": [
    {
      "alineas": [],
      "regime": "D",
      "rubrique": "2160"
    }
  ],
  "date_of_signature": "2007-12-28",
  "id": "JORFTEXT000018049814",
  "is_transverse": false,
  "legifrance_url": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000018049814",
  "nickname": null,
  "sections": [
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "Aef54AfBBcf9",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 2160 sont soumises aux dispositions de l'annexe I. Les pr\u00e9sentes dispositions s'appliquent sans pr\u00e9judice des autres l\u00e9gislations."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 1er",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 1er"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "9bafAE99A2E1",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les dispositions de l'annexe I sont applicables aux installations nouvelles, c'est-\u00e0-dire d\u00e9clar\u00e9es post\u00e9rieurement \u00e0 la date de publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 au Journal officiel augment\u00e9e de quatre mois. Les dispositions de cette annexe sont applicables aux installations existantes, d\u00e9clar\u00e9es avant la date de publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 au Journal officiel augment\u00e9e de quatre mois, dans les conditions pr\u00e9cis\u00e9es en annexe III."
        },
        {
          "text": "Les dispositions de l'annexe I sont applicables, dans les conditions pr\u00e9cis\u00e9es en annexe III, aux installations class\u00e9es soumises \u00e0 d\u00e9claration incluses dans un \u00e9tablissement qui comporte au moins une installation soumise au r\u00e9gime de l'autorisation d\u00e8s lors que ces installations ne sont pas r\u00e9gies par l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d'autorisation."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 2",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 2"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "9e2e6B2d2de2",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le pr\u00e9fet peut, pour une installation donn\u00e9e, adapter par arr\u00eat\u00e9 les dispositions des annexes I \u00e0 IV dans les conditions pr\u00e9vues aux articles L. 512-12 et R. 512-52 du code de l'environnement."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 3",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 3"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "2e6AAaB2e46b",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "L'arr\u00eat\u00e9 du 29 d\u00e9cembre 1998 modifi\u00e9 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 2160-1 \" Silos et installations de stockage de c\u00e9r\u00e9ales, grains, produits alimentaires ou tout autre produit organique d\u00e9gageant des poussi\u00e8res inflammables \" est abrog\u00e9 \u00e0 la date de publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 augment\u00e9e de six mois et remplac\u00e9 par le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
        },
        {
          "text": "Les prescriptions auxquelles les installations existantes sont d\u00e9j\u00e0 soumises demeurent applicables jusqu'\u00e0 l'expiration des d\u00e9lais maximaux de mise en conformit\u00e9 fix\u00e9s \u00e0 l'annexe III."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 4",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 4"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "d5Bcb0ceE4fc",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le directeur de la pr\u00e9vention des pollutions et des risques est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise."
        },
        {
          "text": "Fait \u00e0 Paris, le 28 d\u00e9cembre 2007."
        },
        {
          "text": "Pour le ministre et par d\u00e9l\u00e9gation :"
        },
        {
          "text": "\tLe directeur de la pr\u00e9vention des pollutions et des risques,"
        },
        {
          "text": "\td\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux risques majeurs,"
        },
        {
          "text": "\tL. Michel"
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 5",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 5"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "DE2015Ac3627",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe I",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": "DISPOSITIONS_GENERALES"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "A0a69b5EE0Cb",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 1.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "a3fD56527e05",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.1.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "DAA55cc8e9b5",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L\u2019installation est implant\u00e9e, r\u00e9alis\u00e9e et exploit\u00e9e conform\u00e9ment aux plans et autres documents joints \u00e0 la d\u00e9claration, sous r\u00e9serve du respect des prescriptions ci-dessous."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.1.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.1.1. Conformit\u00e9 de l\u2019installation \u00e0 la d\u00e9claration"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "B3BC2dE44f5b",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L\u2019installation est soumise \u00e0 des contr\u00f4les p\u00e9riodiques par des organismes agr\u00e9\u00e9s dans les conditions d\u00e9finies par les articles R. 512-55 \u00e0 R. 512-60 du code de l'environnement."
                    },
                    {
                      "text": "Ces contr\u00f4les ont pour objet de v\u00e9rifier la conformit\u00e9 de l\u2019installation aux prescriptions rep\u00e9r\u00e9es dans la pr\u00e9sente annexe par le terme : \" objet du contr\u00f4le \", \u00e9ventuellement modifi\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral, lorsqu\u2019elles lui sont applicables."
                    },
                    {
                      "text": "Les prescriptions dont le non-respect constitue une non-conformit\u00e9 majeure entra\u00eenant l\u2019information du pr\u00e9fet dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l\u2019article R. 512-59-1 sont rep\u00e9r\u00e9es dans la pr\u00e9sente annexe par la mention : \" le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure \"."
                    },
                    {
                      "text": "L\u2019exploitant conserve le rapport de visite que l\u2019organisme agr\u00e9\u00e9 lui adresse dans le dossier installations class\u00e9es pr\u00e9vu au point 1.4. Si le rapport fait appara\u00eetre des non-conformit\u00e9s aux dispositions faisant l\u2019objet du contr\u00f4le, l\u2019exploitant met en oeuvre les actions correctives n\u00e9cessaires pour y rem\u00e9dier. Ces actions ainsi que leurs dates de mise en oeuvre sont formalis\u00e9es et conserv\u00e9es dans le dossier susmentionn\u00e9."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.1.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.1.2. Contr\u00f4le p\u00e9riodique"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "1.1. Conformit\u00e9 de l'installation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "A1aaB8C0fd98",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Toute modification apport\u00e9e par le d\u00e9clarant \u00e0 l\u2019installation, \u00e0 son mode d\u2019exploitation ou \u00e0 son voisinage entra\u00eenant un changement notable des \u00e9l\u00e9ments du dossier de d\u00e9claration initiale est port\u00e9e, avant sa r\u00e9alisation, \u00e0 la connaissance du pr\u00e9fet, qui peut exiger une nouvelle d\u00e9claration."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.2. Modifications"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "db680ce5b5Ab",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "La d\u00e9claration pr\u00e9cise les mesures prises en vue de respecter les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, et notamment celles relatives aux conditions d\u2019utilisation, d\u2019\u00e9puration et d\u2019\u00e9vacuation des \u00e9manations de toutes natures ainsi que d\u2019\u00e9limination des d\u00e9chets."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.3. Contenu de la d\u00e9claration"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "58a2B1E8463F",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant \u00e9tablit et tient \u00e0 jour un dossier comportant les documents suivants :"
                },
                {
                  "text": "\t- le dossier de d\u00e9claration ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les plans tenus \u00e0 jour ;"
                },
                {
                  "text": "\t- \u00ab la preuve de d\u00e9p\u00f4t de la d\u00e9claration \u00bb et les prescriptions g\u00e9n\u00e9rales ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les arr\u00eat\u00e9s pr\u00e9fectoraux relatifs \u00e0 l\u2019installation concern\u00e9e, pris en application de la l\u00e9gislation relative aux installations class\u00e9es pour la protection de l\u2019environnement, s\u2019il y en a ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les r\u00e9sultats des derni\u00e8res mesures sur les effluents, les \u00e9missions \u00e0 l\u2019atmosph\u00e8re et le bruit, les rapports des visites et de contr\u00f4le ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les documents pr\u00e9vus aux points 3.3, 3.4, 3.5, 3.6, 3.7, 4.1, 4.6 et 4.7 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ;"
                },
                {
                  "text": "\t- tous \u00e9l\u00e9ments utiles relatifs aux risques, et notamment les justificatifs pr\u00e9vus au 1.3"
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sentation de \u00ab la preuve de d\u00e9p\u00f4t de la d\u00e9claration \u00bb et des prescriptions g\u00e9n\u00e9rales ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sentation des arr\u00eat\u00e9s pr\u00e9fectoraux relatifs \u00e0 l\u2019installation, s\u2019il y en a ;"
                },
                {
                  "text": "\t- v\u00e9rification de la capacit\u00e9 totale de stockage de produits (la somme des capacit\u00e9s des cellules verticales de stockage [as de carreau y compris], celles des boisseaux et celles des silos plats, lesquelles sont calcul\u00e9es comme \u00e9tant la totalit\u00e9 du volume pris entre les parois, major\u00e9e du volume de la pyramide form\u00e9e par le tas au-dessus des parois) au regard de la capacit\u00e9 d\u00e9clar\u00e9e ;"
                },
                {
                  "text": "\t- v\u00e9rification que la capacit\u00e9 totale de stockage de produits le jour du contr\u00f4le est inf\u00e9rieure au palier sup\u00e9rieur du r\u00e9gime d\u00e9claratif tel que d\u00e9fini \u00e0 l\u2019annexe de l\u2019article R. 511-9 du code de l\u2019environnement (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.4. Dossier installation class\u00e9e"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "f3Aa78aEFBaB",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant d\u2019une installation est tenu de d\u00e9clarer dans les meilleurs d\u00e9lais \u00e0 l\u2019inspection des installations class\u00e9es les accidents ou incidents survenus du fait du fonctionnement de cette installation qui sont de nature \u00e0 porter atteinte aux int\u00e9r\u00eats mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 511-1 du code de l'environnement."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.5. D\u00e9claration d'accident ou de pollution accidentelle"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "2Cf81597edD1",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Lorsque l\u2019installation change d\u2019exploitant, le nouvel exploitant ou son repr\u00e9sentant en fait la d\u00e9claration au pr\u00e9fet dans le mois qui suit la prise en charge de l\u2019exploitation. Cette d\u00e9claration mentionne, s\u2019il s\u2019agit d\u2019une personne physique, les nom, pr\u00e9noms et domicile du nouvel exploitant et, s\u2019il s\u2019agit d\u2019une personne morale, sa d\u00e9nomination ou sa raison sociale, sa forme juridique, l\u2019adresse de son si\u00e8ge social ainsi que la qualit\u00e9 du signataire de la d\u00e9claration."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.6. Changement d'exploitant"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "b219FcCb0053",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Lorsqu\u2019une installation class\u00e9e est mise \u00e0 l\u2019arr\u00eat d\u00e9finitif, l\u2019exploitant notifie au pr\u00e9fet la date de cet arr\u00eat au moins un mois avant celui-ci. La notification de l\u2019exploitant indique les mesures de remise en \u00e9tat pr\u00e9vues ou r\u00e9alis\u00e9es, permettant d\u2019assurer, d\u00e8s l\u2019arr\u00eat de l\u2019exploitation, la mise en s\u00e9curit\u00e9 du site."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.7.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.7. Cessation d'activit\u00e9"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "E52521d9c933",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, le terme \"silo\" d\u00e9signe l\u2019ensemble :"
                },
                {
                  "text": "\t- des capacit\u00e9s de stockage type vrac quelle que soit leur conception ;"
                },
                {
                  "text": "\t- des tours de manutention ;"
                },
                {
                  "text": "\t- des fosses de r\u00e9ception, des galeries de manutention, des dispositifs de transport (\u00e9l\u00e9vateurs, transporteur \u00e0 cha\u00eene, transporteur \u00e0 bande, transporteur pneumatique) et de distribution des produits (en galerie ou en fosse), des \u00e9quipements auxiliaires (\u00e9pierreurs, tarares, d\u00e9poussi\u00e9reurs, tamiseurs, s\u00e9parateurs magn\u00e9tiques ou tout autre dispositif permettant l\u2019\u00e9limination de corps \u00e9trangers) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- des tr\u00e9mies de vidange et de stockage des poussi\u00e8res."
                },
                {
                  "text": "On d\u00e9signe par \" silo plat \" un silo dont les capacit\u00e9s de stockage ont une hauteur des parois lat\u00e9rales retenant les produits inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 10 m\u00e8tres au-dessus du sol."
                },
                {
                  "text": "On d\u00e9signe par \" silo vertical \" un silo dont les capacit\u00e9s de stockage ont une hauteur des parois lat\u00e9rales retenant les produits sup\u00e9rieure \u00e0 10 m\u00e8tres au-dessus du sol."
                },
                {
                  "text": "On d\u00e9signe par \" boisseau de chargement \" ou \" boisseau de reprise \" la capacit\u00e9 de stockage situ\u00e9e au-dessus d\u2019un poste de chargement dont le volume est inf\u00e9rieur \u00e0 150 m\u00e8tres cubes."
                },
                {
                  "text": "Par d\u00e9finition, une tente est constitu\u00e9e exclusivement de toiles souples (\u00e9ventuellement, des parois lat\u00e9rales semi-rigides m\u00e9talliques) soutenue par une armature rigide l\u00e9g\u00e8re."
                },
                {
                  "text": "Par d\u00e9finition, les structures gonflables sont des surfaces couvertes par des \u00e9l\u00e9ments souples formant parois et couvertures support\u00e9s par de l\u2019air sous pression directement sous l\u2019enveloppe ou par l\u2019interm\u00e9diaire d\u2019armatures gonflables."
                },
                {
                  "text": "La structure gonflable ou la tente ne couvre qu\u2019un volume unique et ne contient aucune paroi rigide, \u00e0 l\u2019exception de dispositifs mobiles de retenue des grains dont la hauteur maximale ne doit pas d\u00e9passer 3 m\u00e8tres par rapport au sol."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.8.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.8. D\u00e9finition d'un silo"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "1. Dispositions g\u00e9n\u00e9rales"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "IMPLANTATION_AMENAGEMENT"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "3A37500aCC8F",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 2.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "9BB95e3FF94e",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Pour les silos d\u00e9clar\u00e9s apr\u00e8s le 27 janvier 1999, les cellules de stockage et la tour de manutention du ou des silos (\u00e0 l\u2019exception des boisseaux vis\u00e9s au point 1.8) sont maintenues, par rapport aux limites de propri\u00e9t\u00e9, \u00e0 une distance au moins \u00e9gale \u00e0 une fois la hauteur du silo. Cette distance n\u2019est pas inf\u00e9rieure \u00e0 10 m\u00e8tres pour les silos plats et \u00e0 25 m\u00e8tres pour les autres types de stockage et les tours d\u2019\u00e9l\u00e9vation."
                },
                {
                  "text": "Pour les nouveaux silos, les cellules de stockage et la tour de manutention du ou des silos (\u00e0 l\u2019exception des boisseaux vis\u00e9s au point 1.8) sont implant\u00e9es et maintenues, par rapport aux limites de propri\u00e9t\u00e9, \u00e0 une distance au moins \u00e9gale \u00e0 une fois la hauteur du silo. Cette distance n\u2019est pas inf\u00e9rieure \u00e0 10 m\u00e8tres pour les silos plats et \u00e0 25 m\u00e8tres pour les autres types de stockage et les tours d\u2019\u00e9l\u00e9vation."
                },
                {
                  "text": "Les tentes et les structures gonflables sont implant\u00e9es et maintenues, par rapport aux limites de propri\u00e9t\u00e9, \u00e0 une distance au moins \u00e9gale \u00e0 une fois la hauteur de la structure. Cette distance n\u2019est pas inf\u00e9rieure \u00e0 10 m\u00e8tres."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- respect des distances par rapport aux limites de propri\u00e9t\u00e9 (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": [
                      2
                    ],
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-declaration",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2008-06-03",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.1. R\u00e8gles d'implantation(s)"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "3EE619B41E88",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.2. (*)"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "eDBCea99bfBa",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.3. (*)"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "051A6EaB4fC5",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-declaration",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2008-06-03",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.4.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "2Dac160f6fAc",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les structures porteuses abritant l\u2019installation pr\u00e9sentent la caract\u00e9ristique de r\u00e9action au feu minimale suivante : mat\u00e9riaux de classe A1 selon la norme NF EN 13 501-1 (incombustible)."
                    },
                    {
                      "text": "Pour les tentes et les structures gonflables, l\u2019enveloppe est r\u00e9alis\u00e9e en mat\u00e9riaux de classe B s3 d0."
                    },
                    {
                      "text": "Les hublots, s\u2019ils existent, sont au minimum en mat\u00e9riaux de classe C s3 d0."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.4.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.4.1. R\u00e9action au feu"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "70724f4EC0A3",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L\u2019exploitant est en mesure de justifier que la conception des b\u00e2timents permet d\u2019\u00e9viter un effondrement en cha\u00eene de la structure."
                    },
                    {
                      "text": "Pour les silos verticaux b\u00e9ton, les b\u00e2timents abritant l\u2019installation pr\u00e9sentent les caract\u00e9ristiques de r\u00e9sistance au feu minimales suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "\t- planchers et supports (murs porteurs, poteaux et poutres) de ces planchers R 120 (stabilit\u00e9 au feu de degr\u00e9 deux heures) ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- portes et fermetures (y compris celles comportant des vitrages et des quincailleries) et leurs dispositifs de fermeture automatique pr\u00e9sentant des caract\u00e9ristiques de r\u00e9sistance au feu (pareflamme) \u00e9quivalentes \u00e0 celles exig\u00e9es pour les murs ou parois s\u00e9paratifs auxquels elles sont associ\u00e9es. La fermeture automatique des portes r\u00e9sistantes au feu n\u2019est pas g\u00ean\u00e9e par des obstacles."
                    },
                    {
                      "text": "Les escaliers, monte-charges et ascenseurs situ\u00e9s dans la tour de manutention ferm\u00e9e sur quatre c\u00f4t\u00e9s sont encag\u00e9s par des parois REI 60 (coupe-feu degr\u00e9 une heure)."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "\t- existence d\u2019une \u00e9tude technique d\u00e9montrant que la conception de ces installations permet d\u2019\u00e9viter la ruine en cha\u00eene de l\u2019ensemble de la structure (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.4.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.4.2. R\u00e9sistance au feu"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "bea47dbf452F",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les toitures et couvertures de toiture r\u00e9pondent \u00e0 la classe BROOF (t3). Cette disposition ne s\u2019applique pas aux tentes et structures gonflables."
                    },
                    {
                      "text": "Les toiles des tentes et des structures gonflables percent en moins de trois minutes dans la zone expos\u00e9e \u00e0 une densit\u00e9 de flux de chaleur de 20 kW/m2. L\u2019essai de percement est r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 l\u2019aide du dispositif d\u2019essai d\u00e9crit dans la norme NF ISO 21367, version ao\u00fbt 2008, en position verticale, la toile \u00e9tant tendue sur un cadre m\u00e9tallique \u00e0 picots. Un test de vieillissement initial (UV, chaleur, humidit\u00e9) du mat\u00e9riau d\u00e9montre la bonne tenue dans le temps des toiles qui constituent la structure gonflable ou la tente, notamment le maintien de plus de 70 % de la r\u00e9sistance m\u00e9canique des toiles en traction apr\u00e8s vieillissement. Ce test initial est r\u00e9alis\u00e9 selon la norme NF EN 15619, version novembre 2008."
                    },
                    {
                      "text": "Les justificatifs sont tenus \u00e0 la disposition de l\u2019inspection des installations class\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Les tentes et les structures gonflables respectent les r\u00e8gles Neige et Vent suivantes : r\u00e8gles NV 65, version f\u00e9vrier 2009, et N 84, version f\u00e9vrier 2009, normes NF EN 1991-1-3, version avril 2004, et NF EN 1991-1-4, version novembre 2005, et leurs annexes."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.4.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.4.3. Toitures et couvertures de toiture"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "fFdBDcaCFA5C",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les galeries sup\u00e9rieures des silos verticaux, les silos plats, les tours de manutention et les silos combles sont \u00e9quip\u00e9s en partie haute de dispositifs permettant l\u2019\u00e9vacuation naturelle des fum\u00e9es, gaz de combustion, chaleur et produits imbr\u00fbl\u00e9s d\u00e9gag\u00e9s en cas d\u2019incendie (lanterneaux en toiture, ouvrants en fa\u00e7ade ou tout autre dispositif \u00e9quivalent). Les exutoires \u00e0 commandes automatique et manuelle font partie de ces dispositifs."
                    },
                    {
                      "text": "Les dispositifs d\u2019\u00e9vacuation naturelle de fum\u00e9es et de chaleur sont conformes aux normes en vigueur et sont adapt\u00e9s aux risques particuliers de l\u2019installation."
                    },
                    {
                      "text": "En ce qui concerne les silos combles, les silos plats, les galeries sup\u00e9rieures et les tours de manutention, la surface utile d\u2019ouverture de l\u2019ensemble des exutoires (y compris les dispositifs d\u2019\u00e9vacuation naturelle de fum\u00e9es et de chaleur) n\u2019est pas inf\u00e9rieure \u00e0 :"
                    },
                    {
                      "text": "\t- 2 % de la superficie des locaux, si celle-ci est inf\u00e9rieure \u00e0 1 600 m\u00e8tres carr\u00e9s ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- une valeur \u00e0 d\u00e9terminer selon la nature des risques si la superficie \u00e0 d\u00e9senfumer est sup\u00e9rieure \u00e0 1 600 m\u00e8tres carr\u00e9s, sans pouvoir \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 2 % de la superficie totale des locaux."
                    },
                    {
                      "text": "En exploitation normale, le r\u00e9armement (fermeture) des exutoires \u00e0 commandes automatiques ou manuelles est possible depuis le sol ou depuis la zone \u00e0 d\u00e9senfumer. Les commandes d\u2019ouverture manuelle sont plac\u00e9es \u00e0 proximit\u00e9 des acc\u00e8s."
                    },
                    {
                      "text": "Ces dispositifs install\u00e9s apr\u00e8s le 31 d\u00e9cembre 2006 pr\u00e9sentent, en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la norme NF EN 12101-2, les caract\u00e9ristiques suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "\t- fiabilit\u00e9 : classe RE 300 (300 cycles de mise en s\u00e9curit\u00e9). Les exutoires bifonctions sont soumis \u00e0 10 000 cycles d\u2019ouverture en position d\u2019a\u00e9ration ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- la classification de la surcharge neige \u00e0 l\u2019ouverture est SL 250 (25 daN/m2) pour des altitudes inf\u00e9rieures ou \u00e9gales \u00e0 400 m\u00e8tres et SL 500 (50 daN/m2) pour des altitudes sup\u00e9rieures \u00e0 400 m\u00e8tres et inf\u00e9rieures ou \u00e9gales \u00e0 800 m\u00e8tres. La classe SL 0 est utilisable si la r\u00e9gion d\u2019implantation n\u2019est pas susceptible d\u2019\u00eatre enneig\u00e9e ou si des dispositions constructives emp\u00eachent l\u2019accumulation de la neige. Au-dessus de 800 m\u00e8tres, les exutoires sont de la classe SL 500 et install\u00e9s avec des dispositions constructives emp\u00eachant l\u2019accumulation de la neige ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- classe de temp\u00e9rature ambiante T 0 (0 \u00b0C) ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- classe d\u2019exposition \u00e0 la chaleur B 300 (300 \u00b0C)."
                    },
                    {
                      "text": "Des amen\u00e9es d\u2019air frais d\u2019une surface libre \u00e9gale \u00e0 la surface g\u00e9om\u00e9trique de l\u2019ensemble des dispositifs d\u2019\u00e9vacuation sont r\u00e9alis\u00e9es en partie inf\u00e9rieure des locaux."
                    },
                    {
                      "text": "Les dispositions du pr\u00e9sent point ne s\u2019appliquent pas aux tentes et structures gonflables."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "\t- pr\u00e9sence de dispositifs d\u2019\u00e9vacuation naturelle des fum\u00e9es et gaz de combustion en partie haute des installations (except\u00e9 tentes et structures gonflables) (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- pr\u00e9sence d\u2019exutoires \u00e0 commande automatique ou manuelle (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- contr\u00f4le de la possibilit\u00e9 de fermeture depuis le sol du local ou depuis la zone \u00e0 d\u00e9senfumer (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- positionnement des commandes d\u2019ouverture manuelle \u00e0 proximit\u00e9 des acc\u00e8s (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.4.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.4.4. D\u00e9senfumage"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "2.4. Comportement au feu des b\u00e2timents"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "e2AffEA3AaaC",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le silo est con\u00e7u et am\u00e9nag\u00e9 de mani\u00e8re \u00e0 faciliter l\u2019intervention des services d\u2019incendie et de secours. Il est desservi, sur au moins une face, par une voie engins ou par une voie \u00e9chelles si le plancher bas du niveau le plus haut de cette installation est \u00e0 une hauteur sup\u00e9rieure \u00e0 8 m\u00e8tres par rapport \u00e0 cette voie."
                },
                {
                  "text": "Les \u00e9l\u00e9ments d\u2019information (sch\u00e9mas d\u2019\u00e9vacuation, etc.) n\u00e9cessaires \u00e0 de telles interventions sont r\u00e9dig\u00e9s par l\u2019exploitant et affich\u00e9s en des endroits fr\u00e9quent\u00e9s par le personnel. De plus, ils sont mat\u00e9rialis\u00e9s de mani\u00e8re apparente."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.5. Accessibilit\u00e9"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "e1DdFbE36aDE",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail et en phase normale de fonctionnement, tous les endroits susceptibles d\u2019\u00eatre le si\u00e8ge d\u2019\u00e9manations gazeuses sont convenablement a\u00e9r\u00e9s pour \u00e9viter tout risque d\u2019atmosph\u00e8re explosible gazeuse ou toxique (type CO ou hexane). Lorsque l\u2019on utilise un dispositif de ventilation, le d\u00e9bouch\u00e9 \u00e0 l\u2019atmosph\u00e8re de la ventilation est plac\u00e9 aussi loin que possible des habitations voisines."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.6. Ventilation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "05c0E6e8eDE8",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.7 (*)"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Fc36b4CB039b",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les silos sont efficacement prot\u00e9g\u00e9s contre les risques li\u00e9s \u00e0 la foudre."
                },
                {
                  "text": "Tous les \u00e9quipements, appareils, masses m\u00e9talliques et parties conductrices (armatures b\u00e9ton arm\u00e9, parties m\u00e9talliques...) sont mis \u00e0 la terre, conform\u00e9ment aux r\u00e8glements et normes applicables, compte tenu notamment de la nature explosive ou inflammable des produits, et reli\u00e9s par des liaisons \u00e9quipotentielles."
                },
                {
                  "text": "Les prises de terre des \u00e9quipements \u00e9lectriques, des masses m\u00e9talliques et de l\u2019installation ext\u00e9rieure de protection contre la foudre sont interconnect\u00e9es et conformes aux r\u00e9glementations en vigueur."
                },
                {
                  "text": "Les v\u00e9rifications p\u00e9riodiques de l\u2019\u00e9quipotentialit\u00e9 et du syst\u00e8me de protection contre la foudre sont effectu\u00e9es selon les normes en vigueur."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sentation des justificatifs des v\u00e9rifications p\u00e9riodiques de l\u2019\u00e9quipotentialit\u00e9 et du syst\u00e8me de protection contre la foudre (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.8.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.8. Mise \u00e0 la terre des \u00e9quipements"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "d0F42C3d6f6a",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le sol des aires et des locaux de stockage ou de manipulation des mati\u00e8res dangereuses pour l\u2019homme, ou susceptibles de cr\u00e9er une pollution de l\u2019eau ou du sol, est \u00e9tanche, A1 (incombustible) et \u00e9quip\u00e9 de fa\u00e7on \u00e0 pouvoir recueillir les eaux de lavage et les mati\u00e8res r\u00e9pandues accidentellement ; pour cela, un seuil sur\u00e9lev\u00e9 par rapport au niveau du sol ou tout dispositif \u00e9quivalent les s\u00e9pare de l\u2019ext\u00e9rieur ou d\u2019autres aires ou locaux. Ces aires et locaux de stockage des produits dangereux pour l\u2019homme, susceptibles de cr\u00e9er une pollution de l\u2019eau ou du sol, sont ind\u00e9pendants du silo."
                },
                {
                  "text": "Leur acc\u00e8s sera r\u00e9serv\u00e9 aux seules personnes nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9es par l\u2019exploitant."
                },
                {
                  "text": "Les mati\u00e8res recueillies sont de pr\u00e9f\u00e9rence r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es et recycl\u00e9es ou, en cas d\u2019impossibilit\u00e9, trait\u00e9es conform\u00e9ment au titre 7."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2 .9. R\u00e9tention des aires et locaux de travail"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "1E2a83bF1a4a",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.10.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.10. (*)"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "DBBBcF2FABb4",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.11.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.11. (*)"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "d921DEe795a4",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les locaux administratifs ainsi que les habitations situ\u00e9es dans les limites de propri\u00e9t\u00e9 sont \u00e9loign\u00e9s des capacit\u00e9s de stockage (\u00e0 l\u2019exception des boisseaux de chargement ou des boisseaux de reprise et des tours de manutention). Cette distance est d\u2019au moins 10 m\u00e8tres pour les silos existants et au moins \u00e9gale \u00e0 la hauteur du silo pour les nouveaux silos."
                },
                {
                  "text": "On entend par local administratif un local o\u00f9 travaille du personnel ne participant pas \u00e0 la conduite directe de l\u2019installation (secr\u00e9taire, commerciaux, personnel administratif...)."
                },
                {
                  "text": "Les locaux utilis\u00e9s sp\u00e9cifiquement par le personnel de conduite de l\u2019installation (vestiaires, sanitaires, salles des commandes, poste de conduite, d\u2019agr\u00e9age et de pesage...) ne sont pas concern\u00e9s par le respect des distances minimales fix\u00e9es au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- respect des distances d\u2019\u00e9loignement des locaux administratifs et des habitations situ\u00e9es dans les limites de propri\u00e9t\u00e9 (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.12.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.12. R\u00e8gles d'implantation des installations occup\u00e9es par des tiers ou du personnel non strictement n\u00e9cessaire au fonctionnement de l'installation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "f468a95aacA9",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.13.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.13. (*)"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "2. Implantation - am\u00e9nagement"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "EXPLOITATION"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "77bE87D46ae7",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 3.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "5eD5824eb93b",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitation se fait sous la surveillance, directe ou indirecte, d\u2019une personne nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9e par l\u2019exploitant et ayant une connaissance de la conduite de l\u2019installation et des dangers et inconv\u00e9nients des produits utilis\u00e9s ou stock\u00e9s dans l\u2019installation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.1. Surveillance de l'exploitation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "8BF9513Cd79e",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice de r\u00e9glementations sp\u00e9cifiques, toutes dispositions sont prises afin que les personnes non autoris\u00e9es ou en dehors de toute surveillance ne puissent avoir acc\u00e8s aux installations (cl\u00f4ture, panneaux d\u2019interdiction, etc.)."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence d\u2019un dispositif permettant le contr\u00f4le, la limitation de l\u2019acc\u00e8s ou interdisant l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9tablissement \u00e0 toute personne \u00e9trang\u00e8re \u00e0 l\u2019installation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.2. Contr\u00f4le de l'acc\u00e8s"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "33E805Ce5bC6",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant a \u00e0 sa disposition des documents lui permettant de conna\u00eetre la nature et les risques des produits dangereux pr\u00e9sents dans l\u2019installation, en particulier les fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Les f\u00fbts, r\u00e9servoirs et autres emballages portent en caract\u00e8res tr\u00e8s lisibles le nom des produits et, s\u2019il y a lieu, les symboles de danger, conform\u00e9ment \u00e0 la r\u00e9glementation relative \u00e0 l\u2019\u00e9tiquetage des substances et pr\u00e9parations chimiques dangereuses."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.3. Connaissance des produits - Etiquetage"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "e1DAdDa84A2C",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant tient \u00e0 jour un \u00e9tat indiquant la nature et la quantit\u00e9 des produits dangereux d\u00e9tenus, auquel est annex\u00e9 un plan g\u00e9n\u00e9ral des stockages. Cet \u00e9tat est tenu \u00e0 la disposition de l\u2019inspection des installations class\u00e9es et des services d\u2019incendie et de secours."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.4. Etat des stocks de produits dangereux"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "be7EDF1d3ed1",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Tous les silos, ainsi que les b\u00e2timents ou locaux occup\u00e9s par du personnel, sont d\u00e9barrass\u00e9s r\u00e9guli\u00e8rement des poussi\u00e8res recouvrant le sol, les parois, les structures porteuses, les chemins de c\u00e2bles, les gaines, les canalisations, les appareils et les \u00e9quipements."
                },
                {
                  "text": "La quantit\u00e9 de poussi\u00e8re n\u2019est pas sup\u00e9rieure \u00e0 50 g/m2."
                },
                {
                  "text": "La fr\u00e9quence des nettoyages est fix\u00e9e sous la responsabilit\u00e9 de l\u2019exploitant et pr\u00e9cis\u00e9e dans les consignes organisationnelles. Les dates de nettoyage sont indiqu\u00e9es sur un registre tenu \u00e0 la disposition de l\u2019inspection des installations class\u00e9es. Le nettoyage et les contr\u00f4les de la propret\u00e9 sont renforc\u00e9s dans les p\u00e9riodes de tr\u00e8s forte activit\u00e9 et cela est pr\u00e9cis\u00e9 \u00e0 travers des consignes \u00e9crites."
                },
                {
                  "text": "Le nettoyage est, partout o\u00f9 cela est possible, r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 l\u2019aide d\u2019aspirateurs ou de centrales d\u2019aspiration."
                },
                {
                  "text": "L\u2019appareil utilis\u00e9 pour le nettoyage pr\u00e9sente toutes les caract\u00e9ristiques de s\u00e9curit\u00e9 n\u00e9cessaires pour \u00e9viter l\u2019incendie et l\u2019explosion et est adapt\u00e9 aux produits et poussi\u00e8res. Le recours \u00e0 d\u2019autres dispositifs de nettoyage, tels que l\u2019utilisation de balais ou exceptionnellement d\u2019air comprim\u00e9, fait l\u2019objet de consignes particuli\u00e8res."
                },
                {
                  "text": "Les locaux et les silos sont d\u00e9barrass\u00e9s de tout mat\u00e9riel ou produit qui n\u2019est pas n\u00e9cessaire au fonctionnement de l\u2019\u00e9tablissement, notamment les palettes, les sacs et autres mati\u00e8res inflammables, les huiles et autres lubrifiants, etc."
                },
                {
                  "text": "De plus, dans les silos combles et les silos plats, des \u00e9crans de cantonnement de poussi\u00e8res entre la tour et l\u2019espace sur-cellules sont mis en place."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- si d\u2019autres dispositifs de nettoyage sont utilis\u00e9s (balais, air comprim\u00e9), existence d\u2019une consigne \u00e9crite ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sentation du registre contenant les dates de nettoyage en ad\u00e9quation avec la fr\u00e9quence des nettoyages pr\u00e9cis\u00e9es dans les consignes et fix\u00e9es par l\u2019exploitant (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.5. Propret\u00e9"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "9b755efD2Ec9",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.6. (*)"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "0Db41Fe4CF6d",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les op\u00e9rations de conduite des installations (d\u00e9marrage et arr\u00eat, fonctionnement normal, entretien...) et celles comportant des manipulations dangereuses font l\u2019objet de consignes d\u2019exploitation \u00e9crites. Ces consignes pr\u00e9voient notamment :"
                },
                {
                  "text": "\t- les modes op\u00e9ratoires ;"
                },
                {
                  "text": "\t- la fr\u00e9quence de v\u00e9rification des dispositifs de conduite des installations, de s\u00e9curit\u00e9 et de limitation et/ou traitement des pollutions et nuisances g\u00e9n\u00e9r\u00e9es ;"
                },
                {
                  "text": "\t- le programme de maintenance et les dates du nettoyage ;"
                },
                {
                  "text": "\t- un programme de surveillance des installations, avec une fr\u00e9quence adapt\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e2ge et \u00e0 l\u2019\u00e9tat des structures, afin de pr\u00e9venir les risques d\u2019effondrement ou de rupture des capacit\u00e9s de stockage. Notamment, dans le cas des structures gonflables et des tentes, l\u2019exploitant prend toute disposition pour s\u2019assurer de la r\u00e9sistance de l\u2019ancrage et de la fixation au sol. Les r\u00e9sultats de cette surveillance sont mis \u00e0 la disposition de l\u2019inspection des installations class\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "\t- les conditions de conservation et de stockage des produits."
                },
                {
                  "text": "Par ailleurs, les consignes de nettoyage pr\u00e9vues au 3.5 pr\u00e9cisent notamment les volumes et les surfaces \u00e0 nettoyer, le personnel qui a la charge de ce nettoyage, le mat\u00e9riel \u00e0 utiliser et sa disponibilit\u00e9, les modalit\u00e9s du contr\u00f4le et des v\u00e9rifications de propret\u00e9, qui sont au moins hebdomadaires pendant les p\u00e9riodes de manutention et de r\u00e9ception des produits."
                },
                {
                  "text": "L\u2019ensemble du personnel, y compris int\u00e9rimaire ou saisonnier, est form\u00e9 \u00e0 l\u2019application de ces consignes d\u2019exploitation et des consignes de s\u00e9curit\u00e9 d\u00e9finies au 4.7."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sentation des consignes."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.7.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.7. Consignes d'exploitation"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "3. Exploitation - entretien"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "RISQUES"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "3254733Ae3A2",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 4.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "aeBCbd5de28b",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant recense, sous sa responsabilit\u00e9, les parties de l\u2019installation qui, en raison des caract\u00e9ristiques qualitatives et quantitatives des mati\u00e8res mises en oeuvre, stock\u00e9es, utilis\u00e9es ou produites, sont susceptibles d\u2019\u00eatre \u00e0 l\u2019origine d\u2019un sinistre (incendie, explosion) pouvant avoir des cons\u00e9quences directes ou indirectes sur l\u2019environnement, la s\u00e9curit\u00e9 publique ou le maintien en s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019installation."
                },
                {
                  "text": "L\u2019exploitant d\u00e9termine pour chacune de ces parties de l\u2019installation la nature du risque (incendie, atmosph\u00e8res explosives ou \u00e9manations toxiques). Ce risque est signal\u00e9. Les aires de manipulation, manutention et stockage des produits font partie de ce recensement."
                },
                {
                  "text": "L\u2019exploitant dispose d\u2019un plan g\u00e9n\u00e9ral des installations indiquant ces diff\u00e9rentes zones."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.1. Localisation des risques"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "c4d4fbDdfb14",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.2. (*)"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "f0e094b42aEA",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019installation est \u00e9quip\u00e9e de moyens de lutte contre l\u2019incendie adapt\u00e9s aux risques encourus, en nombre suffisant, correctement r\u00e9partis sur la superficie \u00e0 prot\u00e9ger et appropri\u00e9s aux risques, notamment :"
                },
                {
                  "text": "\t- un ou plusieurs appareils d\u2019incendie (bouches, poteaux en nombre d\u00e9fini en fonction des sinistres potentiels, d\u2019un d\u00e9bit minimum de 60 m3/h chacun pendant deux heures), publics ou priv\u00e9s, dont un implant\u00e9 \u00e0 200 m\u00e8tres au plus du risque, ou de points d\u2019eau, bassins, citernes d\u2019une capacit\u00e9 en rapport avec le sinistre potentiel \u00e0 combattre, au minimum de 120 m3 ; la combinaison de ces moyens est possible, sous r\u00e9serve de pouvoir disposer d\u2019une ressource globale de 60 m3/h pendant deux heures exploitable par les engins de pompe ;"
                },
                {
                  "text": "\t- des extincteurs r\u00e9partis \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur des locaux, sur les aires ext\u00e9rieures et les lieux pr\u00e9sentant des risques sp\u00e9cifiques, \u00e0 proximit\u00e9 des d\u00e9gagements, bien visibles et facilement accessibles."
                },
                {
                  "text": "Les agents d\u2019extinction sont appropri\u00e9s aux risques \u00e0 combattre et compatibles avec les produits stock\u00e9s ;"
                },
                {
                  "text": "\t- un moyen permettant d\u2019alerter les services d\u2019incendie et de secours ;"
                },
                {
                  "text": "\t- des plans des locaux facilitant l\u2019intervention des services d\u2019incendie et de secours avec une description des dangers pour chaque local ;"
                },
                {
                  "text": "\t- des colonnes s\u00e8ches d\u00e9di\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Les canalisations constituant le r\u00e9seau d\u2019incendie sont ind\u00e9pendantes du r\u00e9seau d\u2019eau industrielle."
                },
                {
                  "text": "Leurs sections sont calcul\u00e9es pour obtenir les d\u00e9bits et pressions n\u00e9cessaires en n\u2019importe quel emplacement."
                },
                {
                  "text": "Les emplacements des bouches d\u2019incendie, des colonnes s\u00e8ches ou des extincteurs sont mat\u00e9rialis\u00e9s sur les sols et b\u00e2timents (par exemple au moyen de pictogrammes). Les bouches, poteaux incendie ou prises d\u2019eau diverses qui \u00e9quipent le r\u00e9seau sont prot\u00e9g\u00e9s contre le gel et sont munis de raccords normalis\u00e9s. Ils sont judicieusement r\u00e9partis dans l\u2019installation. Ces \u00e9quipements sont accessibles en toute circonstance."
                },
                {
                  "text": "Le r\u00e9seau d\u2019eau incendie est conforme aux normes et aux r\u00e9glementations en vigueur."
                },
                {
                  "text": "Les colonnes s\u00e8ches sont en mat\u00e9riaux incombustibles. Elles sont pr\u00e9vues dans les tours de manutention et sont conformes aux normes et aux r\u00e9glementations en vigueur."
                },
                {
                  "text": "Les dispositifs de lutte contre l\u2019incendie sont correctement entretenus et maintenus en bon \u00e9tat de marche. Ils font l\u2019objet de v\u00e9rifications p\u00e9riodiques au moins annuelles."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence des moyens de secours contre l\u2019incendie (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une nonconformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- visibilit\u00e9 et accessibilit\u00e9 des extincteurs (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence de plans comportant une description des dangers pour chaque local (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sentation d\u2019un justificatif de contr\u00f4le annuel des \u00e9quipements (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.3. Moyens de secours contre l'incendie"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "d73e3F3f258A",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Dans les parties de l\u2019installation vis\u00e9es au point 4.1 et susceptibles d\u2019\u00eatre \u00e0 l\u2019origine d\u2019une explosion, les \u00e9quipements et appareils \u00e9lectriques, m\u00e9caniques, hydrauliques et pneumatiques et, a minima, les moteurs pr\u00e9sents dans les installations :"
                },
                {
                  "text": "\t- appartiennent aux cat\u00e9gories 1D, 2D ou 3D telles que d\u00e9finies dans le d\u00e9cret n\u00b0 96-1010 du 19 novembre 1996 relatif aux appareils et aux syst\u00e8mes de protection destin\u00e9s \u00e0 \u00eatre utilis\u00e9s en atmosph\u00e8res explosibles ;"
                },
                {
                  "text": "\t- ou disposent d\u2019une \u00e9tanch\u00e9it\u00e9 correspondant \u00e0 un indice de protection IP 5X minimum (enveloppes \"prot\u00e9g\u00e9es contre les poussi\u00e8res\" dans le cas de poussi\u00e8res isolantes, norme NF 60529) et poss\u00e8dent une temp\u00e9rature de surface au plus \u00e9gale au minimum : des deux tiers de la temp\u00e9rature d\u2019inflammation en nuage et de la temp\u00e9rature d\u2019inflammation en couche de 5 mm diminu\u00e9e de 75 \u00b0C."
                },
                {
                  "text": "Dans tout l\u2019\u00e9tablissement, les installations \u00e9lectriques, y compris les canalisations, sont conformes aux prescriptions de l\u2019article 422 de la norme NF C 15-100 relative aux locaux \u00e0 risque d\u2019incendie. Les canalisations \u00e9lectriques ne sont pas une cause possible d\u2019inflammation et sont convenablement prot\u00e9g\u00e9es contre les chocs, contre la propagation des flammes et contre l\u2019action des produits pr\u00e9sents dans la partie de l\u2019installation en cause."
                },
                {
                  "text": "L\u2019exploitant tient \u00e0 la disposition de l\u2019inspecteur des installations class\u00e9es pour la protection de l\u2019environnement un rapport annuel effectu\u00e9 par un organisme comp\u00e9tent."
                },
                {
                  "text": "Ce rapport comporte :"
                },
                {
                  "text": "\t- une description des \u00e9quipements et appareils pr\u00e9sents dans les zones o\u00f9 peuvent appara\u00eetre des explosions, les conclusions de l\u2019organisme quant \u00e0 la conformit\u00e9 des installations ou les mesures \u00e0 prendre pour assurer la conformit\u00e9 avec les dispositions du d\u00e9cret mentionn\u00e9 ci-dessus ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les conclusions de l\u2019organisme quant \u00e0 la conformit\u00e9 des installations \u00e9lectriques dans tout le site et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, les mesures \u00e0 prendre pour assurer la conformit\u00e9 avec les dispositions de l\u2019article 422 de la norme NF C 15-100."
                },
                {
                  "text": "L\u2019ensemble des non-conformit\u00e9s est lev\u00e9 sous un an."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sentation du rapport ;"
                },
                {
                  "text": "\t- v\u00e9rification de la mise en place d\u2019actions correctives, avec \u00e9ventuellement des d\u00e9lais (le nonrespect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.4. Pr\u00e9vention des incendies et explosions"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "1FA2872Ad019",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Dans les parties de l\u2019installation vis\u00e9es au point 4.1 pouvant \u00eatre \u00e0 l\u2019origine d\u2019incendies ou d\u2019explosions, il est interdit d\u2019apporter du feu sous une forme quelconque ou d\u2019utiliser des mat\u00e9riels susceptibles de g\u00e9n\u00e9rer des points chauds ou des surfaces chaudes, sauf pour la r\u00e9alisation de travaux ayant fait l\u2019objet d\u2019un \"permis de feu\"."
                },
                {
                  "text": "Il est interdit de fumer dans les installations ainsi que dans les aires de chargement, de d\u00e9chargement, de stockage ou de manutention."
                },
                {
                  "text": "Cette interdiction est affich\u00e9e en caract\u00e8res apparents."
                },
                {
                  "text": "En ce qui concerne les engins munis de moteurs \u00e0 combustion interne, des dispositions (pare\u00e9tincelles, mesures organisationnelles) sont prises pour qu\u2019ils pr\u00e9sentent des caract\u00e9ristiques de s\u00e9curit\u00e9 suffisantes pour \u00e9viter l\u2019incendie et l\u2019explosion."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t\u2013 affichage de l\u2019interdiction."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.5. Interdiction des feux"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "25bDB3e81E29",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Dans les parties de l\u2019installation vis\u00e9es au point 4.1, tous les travaux de r\u00e9paration ou d\u2019am\u00e9nagement conduisant \u00e0 une augmentation des risques (emploi d\u2019une flamme ou d\u2019une source chaude, purge des circuits...) ne peuvent \u00eatre effectu\u00e9s qu\u2019apr\u00e8s d\u00e9livrance d\u2019un \" permis d\u2019intervention \", et \u00e9ventuellement d\u2019un \" permis de feu \", et en respectant les r\u00e8gles d\u2019une consigne particuli\u00e8re."
                },
                {
                  "text": "Le \" permis d\u2019intervention \", et \u00e9ventuellement le \" permis de feu \", et la consigne particuli\u00e8re sont \u00e9tablis et vis\u00e9s par l\u2019exploitant ou par la personne qu\u2019il aura nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9e. Lorsque les travaux sont effectu\u00e9s par une entreprise ext\u00e9rieure, le \" permis d\u2019intervention \" et \u00e9ventuellement le \" permis de feu \", et la consigne particuli\u00e8re relative \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019installation sont cosign\u00e9s par l\u2019exploitant et l\u2019entreprise ext\u00e9rieure ou les personnes qu\u2019ils auront nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Apr\u00e8s la fin des travaux et avant la reprise de l\u2019activit\u00e9, une v\u00e9rification des installations est effectu\u00e9e par l\u2019exploitant ou son repr\u00e9sentant. Elle fait l\u2019objet d\u2019un enregistrement et est tenue \u00e0 la disposition de l\u2019inspection des installations class\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- dans le cas o\u00f9 il y a eu des op\u00e9rations de travaux par points chauds au cours de l\u2019ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente, pr\u00e9sentation de la consigne cosign\u00e9e par l\u2019exploitant/les personnes nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9es et l\u2019entreprise ext\u00e9rieure, le cas \u00e9ch\u00e9ant (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une nonconformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sentation du \" permis d\u2019intervention \" ou \" permis de feu \" d\u00fbment rempli avec v\u00e9rification des installations \u00e0 la fin des travaux et avant la reprise de l\u2019activit\u00e9 (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.6. Permis d'intervention - permis de feu dans les parties vis\u00e9es au point 4.1"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "F0D5BB0bEF1b",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, des consignes pr\u00e9cisant les modalit\u00e9s d\u2019application des dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont \u00e9tablies, tenues \u00e0 jour et affich\u00e9es dans les lieux fr\u00e9quent\u00e9s par le personnel. Ces consignes indiquent notamment :"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019interdiction d\u2019apporter du feu sous une forme quelconque dans les parties de l\u2019installation vis\u00e9es au point 4.1 \" incendie \" et \" explosions \" ;"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019obligation du \"permis d\u2019intervention ou du permis de feu\" pour les parties de l\u2019installation vis\u00e9es au point 4.1 ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les proc\u00e9dures d\u2019arr\u00eat d\u2019urgence et de mise en s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019installation (\u00e9lectricit\u00e9, r\u00e9seaux de fluides) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les moyens d\u2019extinction \u00e0 utiliser en cas d\u2019incendie ;"
                },
                {
                  "text": "\t- la proc\u00e9dure d\u2019alerte avec les num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone du responsable d\u2019intervention de l\u2019\u00e9tablissement, des services d\u2019incendie et de secours ;"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019obligation d\u2019informer l\u2019inspection des installations class\u00e9es en cas d\u2019accident ;"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019obligation de disposer d\u2019une proc\u00e9dure de mise en s\u00e9curit\u00e9 permettant, en cas d\u2019arr\u00eat prolong\u00e9 de la manutention, de mettre hors tension tout appareil et tout \u00e9quipement ne concourant pas \u00e0 la bonne conservation des grains (hors circuit sp\u00e9cifique li\u00e9 \u00e0 la ventilation, les automates de gestion et la silothermom\u00e9trie) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019obligation de r\u00e9aliser une ronde hebdomadaire durant les p\u00e9riodes de r\u00e9ception et de manutention des produits, afin notamment de contr\u00f4ler la temp\u00e9rature des produits stock\u00e9s et la propret\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sentation et affichage des consignes."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.7.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.7. Consignes de s\u00e9curit\u00e9"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "520707E80424",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les silos sont con\u00e7us et am\u00e9nag\u00e9s de mani\u00e8re \u00e0 limiter la propagation d\u2019un \u00e9ventuel sinistre (incendie ou explosion) ou les risques d\u2019effondrement qui en d\u00e9coulent."
                },
                {
                  "text": "Les galeries et les tunnels de transporteurs sont con\u00e7us de mani\u00e8re \u00e0 faciliter tous travaux d\u2019entretien, de r\u00e9paration ou de nettoyage des \u00e9l\u00e9ments des transporteurs."
                },
                {
                  "text": "Le silo est con\u00e7u de mani\u00e8re \u00e0 r\u00e9duire le nombre des zones favorisant les accumulations de poussi\u00e8res, telles que surfaces planes horizontales (en dehors des sols), rev\u00eatements muraux ou sols que l\u2019on ne peut pas facilement d\u00e9poussi\u00e9rer, enchev\u00eatrements de tuyauteries, endroits recul\u00e9s difficilement accessibles, asp\u00e9rit\u00e9s, charpentes de type IPN."
                },
                {
                  "text": "Les aires de chargement et de d\u00e9chargement des produits sont situ\u00e9es en dehors des capacit\u00e9s de stockage (\u00e0 l\u2019exception des boisseaux de chargement ou des boisseaux de reprise), \u00e0 l\u2019exception des silos plats dans lesquels l\u2019ensilage ou l\u2019\u00e9vacuation des produits n\u00e9cessite l\u2019usage ou la pr\u00e9sence de v\u00e9hicules dans les silos."
                },
                {
                  "text": "Dans les parties de l\u2019installation vis\u00e9es au point 4.1 et susceptibles d\u2019\u00eatre \u00e0 l\u2019origine d\u2019une explosion, les mesures de protection contre l\u2019explosion pr\u00e9sentent les caract\u00e9ristiques suivantes et sont dimensionn\u00e9es selon les normes en vigueur :"
                },
                {
                  "text": "\t- arr\u00eat de la propagation de l\u2019explosion par des dispositifs de d\u00e9couplage pression ;"
                },
                {
                  "text": "\t- r\u00e9duction de la pression maximale d\u2019explosion \u00e0 l\u2019aide d\u2019\u00e9vents de d\u00e9charge, de syst\u00e8mes de suppression de l\u2019explosion ou de parois soufflables ou r\u00e9sistance aux effets de l\u2019explosion des appareils ou \u00e9quipements dans lesquels peut se d\u00e9velopper une explosion."
                },
                {
                  "text": "De plus, la tour de manutention, la galerie sup\u00e9rieure ainsi que les cellules de stockage ferm\u00e9es poss\u00e8dent des \u00e9vents de d\u00e9charge ou des parois soufflables correctement dimensionn\u00e9s permettant de limiter la pression li\u00e9e \u00e0 l\u2019explosion."
                },
                {
                  "text": "Les galeries inf\u00e9rieures sont \u00e9galement pourvues d\u2019\u00e9vents de d\u00e9charge ou de surfaces soufflables."
                },
                {
                  "text": "En cas de construction de galeries enterr\u00e9es non \u00e9vent\u00e9es, les \u00e9quipements pr\u00e9sents dans ces espaces (\u00e9l\u00e9vateurs, transporteurs, d\u00e9poussi\u00e9reurs, nettoyeurs, \u00e9motteurs, s\u00e9parateurs, broyeurs, filtres, etc.) :"
                },
                {
                  "text": "\t- sont \u00e9tanches et \u00e9quip\u00e9s d\u2019une aspiration (except\u00e9 pour les filtres), afin de limiter les \u00e9missions de poussi\u00e8res inflammables ;"
                },
                {
                  "text": "\t- et (except\u00e9 pour les transporteurs) poss\u00e8dent des surfaces \u00e9ventables, ou sont dimensionn\u00e9s de fa\u00e7on \u00e0 r\u00e9sister \u00e0 l\u2019explosion, ou sont \u00e9quip\u00e9s d\u2019un dispositif de suppression de l\u2019explosion ;"
                },
                {
                  "text": "\t- et (except\u00e9 pour les transporteurs) disposent d\u2019un d\u00e9couplage permettant d\u2019\u00e9viter que l\u2019explosion ne se propage dans une canalisation ou par une alimentation ou disposent d\u2019un dispositif d\u2019isolation de l\u2019explosion."
                },
                {
                  "text": "En particulier, pour les silos verticaux poss\u00e9dant une tour de manutention, un d\u00e9couplage pression entre la tour et les autres volumes susceptibles de contenir des poussi\u00e8res (espaces sur-cellules et sous-cellules, zone de stockage avec cellules ouvertes) est mis en place."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-declaration",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2008-06-03",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.8.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.8. Conception pour pr\u00e9venir l'incendie et l'explosion et pour limiter les effets de l'explosion"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "7dC038e35D75",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les aires de chargement et de d\u00e9chargement sont :"
                },
                {
                  "text": "\t- soit suffisamment ventil\u00e9es, de mani\u00e8re \u00e0 \u00e9viter une concentration de poussi\u00e8res de 50 g/m3 (cette solution ne peut \u00eatre adopt\u00e9e que si elle ne cr\u00e9e pas de g\u00eane pour le voisinage et de nuisance pour les milieux sensibles) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- soit munies de syst\u00e8mes de captage de poussi\u00e8res, de d\u00e9poussi\u00e9rage et de filtration dans les conditions pr\u00e9vues au point 6.2."
                },
                {
                  "text": "Ces aires sont nettoy\u00e9es comme pr\u00e9vu \u00e0 l\u2019article 3.5."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.9.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.9. Aires de chargement et de d\u00e9chargement"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "2d04a23BD4e7",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Toutes dispositions sont prises pour limiter les \u00e9missions de poussi\u00e8res des syst\u00e8mes d\u2019aspiration, \u00e9viter une explosion ou un incendie dans une installation de d\u00e9poussi\u00e9rage et limiter leur propagation et leurs cons\u00e9quences lorsqu\u2019ils se produisent. Il s\u2019agit de l\u2019une ou plusieurs des mesures suivantes : fractionnement des r\u00e9seaux, dispositifs de d\u00e9couplage de l\u2019explosion, dispositifs d\u2019isolation de l\u2019explosion, arrosage \u00e0 l\u2019eau."
                },
                {
                  "text": "Pour les silos disposant d\u2019installations d\u2019aspiration :"
                },
                {
                  "text": "\t- ces installations sont asservies au fonctionnement des \u00e9quipements de manutention, conform\u00e9ment au point 4.16 ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les centrales d\u2019aspiration (cyclones, filtres) des syst\u00e8mes de d\u00e9poussi\u00e9rage de type centralis\u00e9 sont prot\u00e9g\u00e9es par des dispositifs contre les effets de l\u2019explosion interne ; les filtres sont sous caissons qui sont prot\u00e9g\u00e9s par des \u00e9vents (sauf impossibilit\u00e9 technique) d\u00e9bouchant sur l\u2019ext\u00e9rieur ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les canalisations amenant l\u2019air poussi\u00e9reux dans les installations de d\u00e9poussi\u00e9rage sont dimensionn\u00e9es et con\u00e7ues de mani\u00e8re \u00e0 ne pas cr\u00e9er de d\u00e9p\u00f4ts de poussi\u00e8res ;"
                },
                {
                  "text": "\t- le stockage des poussi\u00e8res r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es respecte les prescriptions de l\u2019article 7.7 ;"
                },
                {
                  "text": "\t- en cas d\u2019emploi de filtres ponctuels, l\u2019exploitant s\u2019assure aupr\u00e8s du constructeur que ces syst\u00e8mes sont utilisables dans des zones o\u00f9 peuvent appara\u00eetre des explosions."
                },
                {
                  "text": "Dans les silos existants :"
                },
                {
                  "text": "\t- ne disposant d\u2019aucune surface soufflable/\u00e9vent de d\u00e9charge conformes \u00e0 l\u2019article 4.8 sur une tour de manutention en b\u00e9ton ;"
                },
                {
                  "text": "\t- ne respectant pas une distance, entre les cellules de stockage, la tour de manutention du ou des silos (\u00e0 l\u2019exception des boisseaux vis\u00e9s au point 1.8) et les limites de propri\u00e9t\u00e9, au moins \u00e9gale \u00e0 une fois la hauteur du silo, avec un minimum de 10 m\u00e8tres pour les silos plats et 25 m\u00e8tres pour les autres types de stockage et les tours d\u2019\u00e9l\u00e9vation, un syst\u00e8me de d\u00e9poussi\u00e9rage est mis en place a minima sur les \u00e9quipements de manutention et les \u00e9quipements associ\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence de filtres sous caissons (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence d\u2019\u00e9vents sur les caissons ou existence d\u2019un justificatif d\u2019impossibilit\u00e9 technique (le nonrespect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.10.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.10. Syst\u00e8me de d\u00e9poussi\u00e9rage"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "CE1b3CcadD00",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les mat\u00e9riaux constituant les appareils en contact avec les produits sont conducteurs afin d\u2019\u00e9viter toute accumulation de charges \u00e9lectrostatiques."
                },
                {
                  "text": "Les bandes de transporteur, sangles d\u2019\u00e9l\u00e9vateur, canalisations pneumatiques, courroies ont des conductivit\u00e9s suffisantes de mani\u00e8re \u00e0 limiter l\u2019accumulation de charges \u00e9lectrostatiques et sont conformes aux normes en vigueur."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.11.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.11. Charges \u00e9lectrostatiques"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "F8C36Ce5BcFf",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019implantation d\u2019antennes \u00e9mettrices, de relais ou d\u2019antennes de r\u00e9ception collectives sur les installations est assujettie \u00e0 la r\u00e9alisation d\u2019une \u00e9tude technique justifiant que les \u00e9quipements mis en place ne peuvent pas entra\u00eener un incendie ou un risque d\u2019explosion de poussi\u00e8res."
                },
                {
                  "text": "Dans ce cas, les installations sur lesquelles est implant\u00e9 l\u2019antenne ou le relais font \u00e9galement l\u2019objet d\u2019une \u00e9tude indiquant les caract\u00e9ristiques du syst\u00e8me de protection contre les chocs de foudre \u00e0 mettre en place."
                },
                {
                  "text": "Le syst\u00e8me de protection contre les chocs de foudre est install\u00e9 \u00e0 l\u2019implantation de l\u2019antenne. Il est conforme \u00e0 la norme NF EN 62305-3."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.12.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.12. Relais"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "6C41fDB62a6D",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Des grilles sont mises en place sur les fosses de r\u00e9ception. La maille est calcul\u00e9e de mani\u00e8re \u00e0 retenir au mieux les corps \u00e9trangers."
                },
                {
                  "text": "\tS\u2019il est proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 d\u2019autres op\u00e9rations que celles purement li\u00e9es \u00e0 l\u2019ensilage des produits, ces derniers sont pr\u00e9alablement d\u00e9barrass\u00e9s des corps \u00e9trangers risquant de provoquer des \u00e9tincelles lors de chocs ou de frottements. Cette disposition est applicable \u00e0 tous les silos proc\u00e9dant \u00e0 un transport pneumatique interne des produits."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence de grilles sur les fosses de r\u00e9ception (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une nonconformit\u00e9 majeure)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.13.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.13. Elimination des corps \u00e9trangers"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "c8D191F1436d",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les appareils \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur desquels il est proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 des manipulations de produits sont con\u00e7us de mani\u00e8re \u00e0 limiter les \u00e9missions de poussi\u00e8res dans les locaux ou b\u00e2timents o\u00f9 sont effectu\u00e9es ces op\u00e9rations."
                },
                {
                  "text": "Les sources \u00e9mettrices de poussi\u00e8res (jet\u00e9es d\u2019\u00e9l\u00e9vateur ou de transporteur) sont capot\u00e9es. Elles sont \u00e9tanches ou munies de dispositifs d\u2019aspiration et de canalisation de transport de l\u2019air poussi\u00e9reux."
                },
                {
                  "text": "Cet air est d\u00e9poussi\u00e9r\u00e9 dans les conditions pr\u00e9vues au point 6.2 et au moyen de syst\u00e8mes de d\u00e9poussi\u00e9rage. Ce syst\u00e8me d\u2019aspiration est proportionn\u00e9 au syst\u00e8me de manutention et est adapt\u00e9 en cas de modification des capacit\u00e9s de ce dernier."
                },
                {
                  "text": "L\u2019exploitant veille \u00e0 \u00e9viter les courants d\u2019air au-dessus de ce type d\u2019installation."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence d\u2019un capotage (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- v\u00e9rification du fonctionnement des dispositifs d\u2019aspiration, le cas \u00e9ch\u00e9ant (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.14.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.14. Emission de poussi\u00e8res"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "beDF01BfCe55",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant s\u2019assure que les conditions de stockage des produits (dur\u00e9e de stockage, taux d\u2019humidit\u00e9, temp\u00e9rature, etc.) n\u2019entra\u00eenent pas de fermentations risquant de provoquer des d\u00e9gagements de gaz inflammables ou une auto-inflammation."
                },
                {
                  "text": "La temp\u00e9rature des produits stock\u00e9s susceptibles de fermenter est contr\u00f4l\u00e9e par des syst\u00e8mes adapt\u00e9s et appropri\u00e9s (sondes thermom\u00e9triques ou cam\u00e9ras thermiques). Cette disposition ne s\u2019applique pas aux cellules contenant du sucre."
                },
                {
                  "text": "Les produits sont contr\u00f4l\u00e9s en humidit\u00e9 avant stockage, de fa\u00e7on \u00e0 ce qu\u2019ils ne soient pas stock\u00e9s au-dessus de leur pourcentage maximum d\u2019humidit\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Les relev\u00e9s de temp\u00e9rature et d\u2019humidit\u00e9 font l\u2019objet d\u2019un enregistrement."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence de sondes thermom\u00e9triques ou de dispositifs de contr\u00f4le de la temp\u00e9rature, le cas \u00e9ch\u00e9ant (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure) ;."
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sentation d\u2019un justificatif du contr\u00f4le p\u00e9riodique de la temp\u00e9rature, le cas \u00e9ch\u00e9ant (cahier, enregistrement papier...) (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sentation d\u2019un justificatif du contr\u00f4le de l\u2019humidit\u00e9 \u00e0 r\u00e9ception des produits (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.15.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.15. Surveillance et conditions de stockage"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "3E6FA5ff59f2",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les \u00e9quipements/mat\u00e9riels m\u00e9caniques sont prot\u00e9g\u00e9s contre la p\u00e9n\u00e9tration des poussi\u00e8res, ils sont convenablement lubrifi\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Les installations de d\u00e9poussi\u00e9rage, \u00e9l\u00e9vateurs, transporteurs ou moteurs sont asservis \u00e0 des dispositifs permettant la d\u00e9tection imm\u00e9diate d\u2019un incident de fonctionnement et sont reli\u00e9s \u00e0 une alarme sonore ou visuelle."
                },
                {
                  "text": "Le fonctionnement des \u00e9quipements de manutention est asservi au fonctionnement des installations de d\u00e9poussi\u00e9rage si elles existent : ces \u00e9quipements ne d\u00e9marrent que si les syst\u00e8mes de d\u00e9poussi\u00e9rage fonctionnent et, en cas d\u2019arr\u00eat, le circuit passe imm\u00e9diatement en phase de vidange et s\u2019arr\u00eate une fois la vidange termin\u00e9e ou apr\u00e8s une \u00e9ventuelle temporisation adapt\u00e9e \u00e0 l\u2019exploitation."
                },
                {
                  "text": "Les transporteurs \u00e0 cha\u00eene sont \u00e9quip\u00e9s de d\u00e9tecteurs de bourrage, les \u00e9l\u00e9vateurs sont \u00e9quip\u00e9s de d\u00e9tecteurs de d\u00e9port de sangles et les transporteurs \u00e0 bandes sont munis de capteurs de d\u00e9port de bandes. De plus, les transporteurs \u00e0 bandes et les \u00e9l\u00e9vateurs sont munis de contr\u00f4leurs de rotation."
                },
                {
                  "text": "Ces capteurs arr\u00eatent l\u2019installation apr\u00e8s une \u00e9ventuelle temporisation limit\u00e9e \u00e0 quelques secondes."
                },
                {
                  "text": "Les bandes de transporteurs respectent la norme NF EN ISO 340, version avril 2005, ou les normes NF EN 12881-1, version juillet 2008, et NF EN 12881-2, version juin 2008 (bandes difficilement propagatrices de la flamme). Cette disposition n\u2019est applicable aux installations existantes qu\u2019en cas de remplacement d\u2019une bande de transporteurs."
                },
                {
                  "text": "Si le transport des produits est effectu\u00e9 par voie pneumatique, la taille des conduites est calcul\u00e9e de mani\u00e8re \u00e0 assurer une vitesse sup\u00e9rieure \u00e0 15 m/s pour \u00e9viter les d\u00e9p\u00f4ts ou bourrages."
                },
                {
                  "text": "Les gaines d\u2019\u00e9l\u00e9vateur sont munies de regards ou de trappes de visite. Ces derniers ne peuvent \u00eatre ouverts que par du personnel qualifi\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence d\u2019un asservissement de la manutention (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une nonconformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence de capteurs de d\u00e9port de bandes/sangles, de d\u00e9tecteurs de bourrage et de contr\u00f4leurs de rotation sur les \u00e9quipements concern\u00e9s (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une nonconformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- v\u00e9rification visuelle (dans le cas de bandes imprim\u00e9es) ou, \u00e0 d\u00e9faut, documentaire par le biais d\u2019une attestation de la caract\u00e9ristique difficilement propagatrice de la flamme des bandes de transporteurs (par le biais des normes NF EN ISO 340, version avril 2005, ou NF EN 12881-1, version janvier 2006, et NF EN 12881-2, version septembre 2005) (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.16.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.16. Fonctionnement des installations de transfert des grains"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "4. Risques"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "EAU"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "6F8e327B3d97",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 5.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "e2Afea731CcA",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.1 (*)"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "adD6E0C5Db9E",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.2 (*)"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "36d22f7Ec0C2",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.3 (*)"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "c729E27Ab1f9",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.4 (*)"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "208ca3e01E1a",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.5 (*)"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "9aaEbC6f14Cb",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.6 (*)"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "959028EF5ACA",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.7 (*)"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "88EBE47Af5be",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019\u00e9pandage des d\u00e9chets et des effluents est interdit."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.8.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.8. Epandage"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "2c62dA428b5B",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.9 (*)"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "5. Eau"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "AIR_ODEURS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "eCdAc0A9Fa80",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 6.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "0828Fd61C66e",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les installations susceptibles de d\u00e9gager des fum\u00e9es, gaz, poussi\u00e8res ou odeurs sont munies de dispositifs permettant de collecter et canaliser autant que possible les \u00e9missions. Ces dispositifs, apr\u00e8s \u00e9puration des gaz collect\u00e9s en tant que de besoin, sont munis d\u2019orifices obturables et accessibles (conformes aux dispositions de la norme NF X44-052 pour les rejets canalis\u00e9s) aux fins de pr\u00e9l\u00e8vements en vue d\u2019analyse ou de mesure."
                },
                {
                  "text": "Le d\u00e9bouch\u00e9 des rejets canalis\u00e9s est \u00e9loign\u00e9 au maximum des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers et des bouches d\u2019aspiration d\u2019air frais et ne comporte pas d\u2019obstacles \u00e0 la diffusion des gaz (chapeaux chinois)."
                },
                {
                  "text": "Les points de rejet sont en nombre aussi r\u00e9duit que possible."
                },
                {
                  "text": "La dilution des effluents est interdite, sauf autorisation pr\u00e9fectorale. Elle ne peut \u00eatre autoris\u00e9e aux seules fins de respecter les valeurs limites exprim\u00e9es en concentration."
                },
                {
                  "text": "Les installations comportant des phases de travail provoquant de fortes \u00e9missions de poussi\u00e8res (transport par tapis roulant, broyage, tri ou chargement de produits formant des poussi\u00e8res) sont \u00e9quip\u00e9es de dispositifs de captation et de traitement des poussi\u00e8res."
                },
                {
                  "text": "Si la circulation d\u2019engins ou de v\u00e9hicules dans l\u2019enceinte de l\u2019installation entra\u00eene de fortes \u00e9missions de poussi\u00e8res, l\u2019exploitant prend les dispositions utiles pour limiter la formation de poussi\u00e8res."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 6.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "6.1. Captage et \u00e9puration des rejets \u00e0 l'atmosph\u00e8re"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "B2ef8EaBB770",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les effluents gazeux respectent les valeurs limites d\u00e9finies ci-apr\u00e8s, exprim\u00e9es dans les conditions normalis\u00e9es de temp\u00e9rature (273 K) et de pression (101,3 kPa) apr\u00e8s d\u00e9duction de la vapeur d\u2019eau (gaz sec) et mesur\u00e9es selon les m\u00e9thodes d\u00e9finies au point 6.3."
                },
                {
                  "text": "Les valeurs limites d\u2019\u00e9mission exprim\u00e9es en concentration se rapportent \u00e0 une quantit\u00e9 d\u2019effluents gazeux n\u2019ayant pas subi de dilution autre que celle \u00e9ventuellement n\u00e9cessit\u00e9e par les proc\u00e9d\u00e9s utilis\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "a) Poussi\u00e8res"
                },
                {
                  "text": "Si le flux massique est inf\u00e9rieur \u00e0 0,5 kg/h, les gaz rejet\u00e9s \u00e0 l\u2019atmosph\u00e8re ne contiennent pas plus de 150 mg/Nm3 de poussi\u00e8res."
                },
                {
                  "text": "Si le flux massique est sup\u00e9rieur \u00e0 0,5 kg/h les gaz rejet\u00e9s \u00e0 l\u2019atmosph\u00e8re ne contiennent pas plus de 100 mg/Nm3 de poussi\u00e8res."
                },
                {
                  "text": "Les syst\u00e8mes de d\u00e9poussi\u00e9rage sont am\u00e9nag\u00e9s et dispos\u00e9s de mani\u00e8re \u00e0 permettre les mesures de contr\u00f4le des \u00e9missions de poussi\u00e8res dans de bonnes conditions. Leur bon \u00e9tat de fonctionnement est p\u00e9riodiquement v\u00e9rifi\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Toutes pr\u00e9cautions sont prises, lors du chargement ou du d\u00e9chargement des produits, afin de limiter les \u00e9missions diffuses de poussi\u00e8res dans l\u2019environnement."
                },
                {
                  "text": "b) Odeurs"
                },
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, les installations pouvant d\u00e9gager des \u00e9missions d\u2019odeurs sont am\u00e9nag\u00e9es autant que possible dans des locaux confin\u00e9s et si besoin ventil\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Les effluents gazeux diffus ou canalis\u00e9s d\u00e9gageant des \u00e9missions d\u2019odeurs sont r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s et achemin\u00e9s vers une installation d\u2019\u00e9puration des gaz. Toutes les dispositions n\u00e9cessaires sont prises pour limiter les odeurs provenant du traitement des fum\u00e9es. Lorsqu\u2019il y a des sources potentielles d\u2019odeurs de grande surface (bassin de stockage, bassin de traitement, etc.) difficiles \u00e0 confiner, celles-ci sont implant\u00e9es de mani\u00e8re \u00e0 limiter la g\u00eane pour le voisinage. Les produits bruts ou interm\u00e9diaires susceptibles d\u2019\u00eatre \u00e0 l\u2019origine d\u2019\u00e9missions d\u2019odeurs sont entrepos\u00e9s autant que possible dans des conteneurs ferm\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Le d\u00e9bit d\u2019odeur des gaz \u00e9mis \u00e0 l\u2019atmosph\u00e8re par chacune des sources odorantes canalis\u00e9es, canalisables et diffuses ne d\u00e9passe pas les valeurs suivantes :"
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "HAUTEUR D\u2019EMISSION\n(en m\u00e8tres)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "D\u00c9BIT D\u2019ODEUR\n(en m3/h)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "0"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "1 000 \u00d7 103"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "5"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "3 600 \u00d7 103"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "10"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "21 000 \u00d7 103"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "20"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "180 000 \u00d7 103"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "30"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "720 000 \u00d7 103"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "50"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "3 600 \u00d7 106"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "80"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "18 000 \u00d7 106"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "100"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "36 000 \u00d7 106"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                },
                {
                  "text": "Le niveau d\u2019odeur ou concentration d\u2019un m\u00e9lange odorant est d\u00e9fini conventionnellement comme \u00e9tant le facteur de dilution qu\u2019il faut appliquer \u00e0 un effluent pour qu\u2019il ne soit plus ressenti comme odorant par 50 % des personnes constituant un \u00e9chantillon de population. Le d\u00e9bit d\u2019odeur est d\u00e9fini conventionnellement comme \u00e9tant le produit du d\u00e9bit d\u2019air rejet\u00e9, exprim\u00e9 en m3/h, par le facteur de dilution au seuil de perception."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 6.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "6.2. Valeurs limites et conditions de rejet(s)"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "35cdaa72136F",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les mesures des caract\u00e9ristiques soit des \u00e9missions des polluants repr\u00e9sentatifs parmi ceux vis\u00e9s au point 6.2 (poussi\u00e8res et odeurs), soit de param\u00e8tres repr\u00e9sentatifs de ces derniers sont effectu\u00e9es par un organisme agr\u00e9\u00e9 par le ministre charg\u00e9 de l\u2019environnement."
                },
                {
                  "text": "Une mesure du d\u00e9bit rejet\u00e9 et de la concentration des poussi\u00e8res est effectu\u00e9e, selon les m\u00e9thodes normalis\u00e9es en vigueur, dans un d\u00e9lai maximal de trois ans apr\u00e8s la publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pour les installations existantes et dans les six mois suivant la mise en service pour les installations nouvelles. Toutes les mesures sont effectu\u00e9es dans des conditions repr\u00e9sentatives du fonctionnement de l\u2019installation."
                },
                {
                  "text": "En cas d\u2019impossibilit\u00e9, li\u00e9e \u00e0 l\u2019activit\u00e9 ou aux \u00e9quipements, d\u2019effectuer une mesure repr\u00e9sentative des rejets, une \u00e9valuation des conditions de fonctionnement et des capacit\u00e9s des \u00e9quipements d\u2019\u00e9puration \u00e0 respecter les valeurs limites est r\u00e9alis\u00e9e."
                },
                {
                  "text": "\u00c0 d\u00e9faut de m\u00e9thode sp\u00e9cifique normalis\u00e9e et lorsque les compos\u00e9s sont sous forme particulaire ou v\u00e9siculaire, les conditions d\u2019\u00e9chantillonnage isocin\u00e9tique d\u00e9crites par la norme NF X 44-052 ou par la norme NF EN 13 284-1 sont respect\u00e9es, sauf impossibilit\u00e9 technique dont l\u2019exploitant tient la justification \u00e0 disposition de l\u2019inspection des installations class\u00e9es. Dans ce cas, une m\u00e9thode d\u2019\u00e9chantillonnage alternative faisant l\u2019objet d\u2019un accord de l\u2019organisme agr\u00e9\u00e9 est mise en oeuvre."
                },
                {
                  "text": "En cas de r\u00e9alisation de mesures du d\u00e9bit d\u2019odeur, ces mesures sont faites selon les m\u00e9thodes normalis\u00e9es en vigueur."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 6.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "6.3. Surveillance par l'exploitant de la pollution rejet\u00e9e"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "9a6BfBD56Cbc",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Si les silos sont a\u00e9r\u00e9s ou ventil\u00e9s, \u00e0 l\u2019exception des silos \u00e9quip\u00e9s de syst\u00e8mes de ventilationvidange en phase de vidange, la vitesse du courant d\u2019air \u00e0 la surface du produit est inf\u00e9rieure \u00e0 3,5 cm/s, de mani\u00e8re \u00e0 limiter les entra\u00eenements de poussi\u00e8res."
                },
                {
                  "text": "Le rejet \u00e0 l\u2019atmosph\u00e8re de l\u2019air utilis\u00e9 pour l\u2019a\u00e9ration ou la ventilation des cellules ne peut se faire que sous r\u00e9serve du respect des caract\u00e9ristiques maximales de concentration en poussi\u00e8re \u00e9nonc\u00e9es au point 6.2. Dans le cas contraire, l\u2019air est d\u00e9poussi\u00e9r\u00e9 et les rejets se font dans les conditions pr\u00e9vues au point 6.2."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 6.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "6.4. Ventilation des cellules"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "6. Air - odeurs"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "DECHETS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "43EeBD1851aF",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 7.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "b12DFb5d3a6F",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant \u00e9limine ou fait \u00e9liminer les d\u00e9chets produits dans des conditions propres \u00e0 garantir les int\u00e9r\u00eats vis\u00e9s \u00e0 l'article L. 511-1 du code de l'environnement. Il s\u2019assure que les installations utilis\u00e9es pour cette \u00e9limination sont r\u00e9guli\u00e8rement autoris\u00e9es \u00e0 cet effet."
                },
                {
                  "text": "Toutes dispositions sont prises pour limiter les quantit\u00e9s de d\u00e9chets produits, notamment en effectuant toutes les op\u00e9rations de valorisation possibles."
                },
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets qui ne peuvent \u00eatre valoris\u00e9s sont \u00e9limin\u00e9s dans les installations r\u00e9glement\u00e9es \u00e0 cet effet au titre du code de l\u2019environnement, dans les conditions permettant d\u2019assurer la protection de l\u2019environnement."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.1. R\u00e9cup\u00e9ration - Recyclage - Elimination"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "cE8ceeFF13B2",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant est tenu aux obligations de registre, de d\u00e9claration d\u2019\u00e9limination de d\u00e9chets et de bordereau de suivi dans les conditions fix\u00e9es par la r\u00e9glementation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.2. Contr\u00f4les des circuits"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "6bF91b4CF3fD",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets produits par l\u2019installation sont stock\u00e9s dans des conditions pr\u00e9venant les risques de pollution (pr\u00e9vention des envols, des ruissellements, des infiltrations dans le sol, des odeurs...)."
                },
                {
                  "text": "La quantit\u00e9 de d\u00e9chets stock\u00e9s sur le site ne d\u00e9passe pas la capacit\u00e9 mensuelle produite ou, en cas de traitement externe, un lot normal d\u2019exp\u00e9dition vers l\u2019installation d\u2019\u00e9limination."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.3. Stockage des d\u00e9chets"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "81EbA1A9a2D1",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets non dangereux (bois, papier, verre, textile, plastique, caoutchouc, etc.) et non souill\u00e9s par des produits toxiques ou polluants sont r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s, valoris\u00e9s ou \u00e9limin\u00e9s dans des installations autoris\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Les seuls modes d\u2019\u00e9limination autoris\u00e9s pour les d\u00e9chets d\u2019emballage sont la valorisation par r\u00e9emploi, recyclage ou toute autre action visant \u00e0 obtenir des mat\u00e9riaux utilisables ou de l\u2019\u00e9nergie."
                },
                {
                  "text": "Cette disposition n\u2019est pas applicable aux d\u00e9tenteurs de d\u00e9chets d\u2019emballage qui en produisent un volume hebdomadaire inf\u00e9rieur \u00e0 1 100 litres et qui les remettent au service de collecte et de traitement des communes."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.4. D\u00e9chets non dangereux"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "eA09C4C1A7C7",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets dangereux sont \u00e9limin\u00e9s dans des installations r\u00e9glement\u00e9es \u00e0 cet effet au titre du code de l\u2019environnement, dans des conditions propres \u00e0 assurer la protection de l\u2019environnement."
                },
                {
                  "text": "Un registre des d\u00e9chets dangereux produits (nature, tonnage, fili\u00e8re d\u2019\u00e9limination, etc.) est tenu \u00e0 jour. L\u2019exploitant \u00e9met un bordereau de suivi d\u00e8s qu\u2019il remet ces d\u00e9chets \u00e0 un tiers et est en mesure d\u2019en justifier l\u2019\u00e9limination."
                },
                {
                  "text": "Les documents justificatifs sont conserv\u00e9s trois ans."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.5. D\u00e9chets dangereux"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "A9483A9057C8",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le br\u00fblage des d\u00e9chets \u00e0 l\u2019air libre est interdit."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.6. Br\u00fblage"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "8b1dd70eaD6F",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les poussi\u00e8res ainsi que les produits r\u00e9sultant du traitement de ces derni\u00e8res sont stock\u00e9s en attente d\u2019\u00e9limination ou d\u2019utilisation :"
                },
                {
                  "text": "\t- soit dans des capacit\u00e9s ext\u00e9rieures aux capacit\u00e9s de stockage et distinctes de ces derniers ;"
                },
                {
                  "text": "\t- soit dans des cellules ou boisseaux \u2013 d\u00e9coupl\u00e9s et \u00e9vent\u00e9s \u2013 int\u00e9gr\u00e9es au silo, mais n\u2019ayant aucune connexion avec les cellules contenant les produits (pas de continuit\u00e9 des stockages ou des organes de transport) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- soit conditionn\u00e9s en sacs ferm\u00e9s, stock\u00e9s en masse \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur des installations, comme pr\u00e9vu au point 3.5 ;"
                },
                {
                  "text": "\t- soit dans des bennes convenablement b\u00e2ch\u00e9es ou capot\u00e9es, de fa\u00e7on \u00e0 \u00e9viter la formation d\u2019un nuage de poussi\u00e8res."
                },
                {
                  "text": "Pour les nouveaux silos, les stockages de poussi\u00e8res sont r\u00e9alis\u00e9s \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- v\u00e9rification des conditions de stockage des poussi\u00e8res : localisation, \u00e9ventage/d\u00e9couplage, conditionnement en sacs ou en bennes \u00e9tanches (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une nonconformit\u00e9 majeure)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.7.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.7. Stockage des poussi\u00e8res"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "7. D\u00e9chets"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "eFCe3DEC4eCA",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 8.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "7f6F8cb6dfF6",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on appelle :"
                },
                {
                  "text": "\u201c\u00e9mergence\u201d : la diff\u00e9rence entre les niveaux de pression continus \u00e9quivalents pond\u00e9r\u00e9s A du bruit ambiant (installation en fonctionnement) et du bruit r\u00e9siduel (en l\u2019absence de bruit g\u00e9n\u00e9r\u00e9 par l\u2019installation) ;"
                },
                {
                  "text": "\u201czones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e\u201d :"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers, existant \u00e0 la date de la d\u00e9claration, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les zones constructibles d\u00e9finies par des documents d\u2019urbanisme opposables aux tiers et publi\u00e9s \u00e0 la date de la d\u00e9claration ;"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers qui ont \u00e9t\u00e9 implant\u00e9s apr\u00e8s la date de la d\u00e9claration dans les zones constructibles d\u00e9finies ci-dessus et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse), \u00e0 l\u2019exclusion de celles des immeubles implant\u00e9s dans les zones destin\u00e9es \u00e0 recevoir des activit\u00e9s artisanales ou industrielles."
                },
                {
                  "text": "Pour les installations existantes, la date de la d\u00e9claration est remplac\u00e9e, dans la d\u00e9finition ci-dessus des zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, par la date du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                },
                {
                  "text": "L\u2019installation est construite, \u00e9quip\u00e9e et exploit\u00e9e de fa\u00e7on telle que son fonctionnement ne puisse \u00eatre \u00e0 l\u2019origine de bruits transmis par voie a\u00e9rienne ou solidienne susceptibles de compromettre la sant\u00e9 ou la s\u00e9curit\u00e9 du voisinage ou de constituer une nuisance pour celui-ci."
                },
                {
                  "text": "Les \u00e9missions sonores \u00e9mises par l\u2019installation ne sont pas \u00e0 l\u2019origine, dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, d\u2019une \u00e9mergence sup\u00e9rieure aux valeurs admissibles pr\u00e9cis\u00e9es dans le tableau suivant :"
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "NIVEAU DE BRUIT\nambiant existant dans les zones\u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e\n(incluant le bruit de l\u2019installation)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "EMERGENCE ADMISSIBLE\npour la p\u00e9riode allant de 7 heures \u00e0 22 heures,\nsauf dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "EMERGENCE ADMISSIBLE\npour la p\u00e9riode allantde 22 heures \u00e0 7 heures,\nainsi que les dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Sup\u00e9rieur \u00e0 35 et inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 45 dB (A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "6 dB (A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "4 dB (A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Sup\u00e9rieur \u00e0 45 dB (A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "5 dB (A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "3 dB (A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                },
                {
                  "text": "De plus, le niveau de bruit en limite de propri\u00e9t\u00e9 de l\u2019installation ne devra pas d\u00e9passer, lorsqu\u2019elle est en fonctionnement, 70 dB (A) pour la p\u00e9riode de jour et 60 dB (A) pour la p\u00e9riode de nuit, sauf si le bruit r\u00e9siduel pour la p\u00e9riode concern\u00e9e est sup\u00e9rieur \u00e0 cette limite."
                },
                {
                  "text": "Dans le cas o\u00f9 le bruit particulier de l\u2019\u00e9tablissement est \u00e0 tonalit\u00e9 marqu\u00e9e au sens du point 1.9 de l'annexe de l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997 relatif \u00e0 la limitation des bruits \u00e9mis dans l\u2019environnement par les installations class\u00e9es pour la protection de l\u2019environnement, de mani\u00e8re \u00e9tablie ou cyclique, sa dur\u00e9e d\u2019apparition n\u2019exc\u00e8de pas 30 % de la dur\u00e9e de fonctionnement de l\u2019\u00e9tablissement dans chacune des p\u00e9riodes diurne ou nocturne d\u00e9finies dans le tableau ci-dessus."
                },
                {
                  "text": "Lorsque plusieurs installations class\u00e9es, soumises \u00e0 d\u00e9claration au titre de rubriques diff\u00e9rentes, sont situ\u00e9es au sein d\u2019un m\u00eame \u00e9tablissement, le niveau de bruit global \u00e9mis par ces installations devra respecter les valeurs limites ci-dessus."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 8.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "8.1. Valeurs limites de bruit"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "bb0170903CaF",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les v\u00e9hicules de transport, les mat\u00e9riels de manutention et les engins de chantier utilis\u00e9s \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de l\u2019installation sont conformes aux dispositions en vigueur en mati\u00e8re de limitation de leurs \u00e9missions sonores. En particulier, les engins de chantier sont conformes \u00e0 un type homologu\u00e9."
                },
                {
                  "text": "L\u2019usage de tous appareils de communication par voie acoustique (sir\u00e8nes, avertisseurs, hautparleurs), g\u00eanants pour le voisinage, est interdit, sauf si son emploi est exceptionnel et r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9vention et au signalement d\u2019incidents graves ou d\u2019accidents."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 8.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "8.2. V\u00e9hicules - Engins de chantier"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "d438FF2aDbe4",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les r\u00e8gles techniques applicables sont fix\u00e9es \u00e0 l\u2019annexe II."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 8.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "8.3. Vibrations"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Aed57a51994e",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant met en place une surveillance des \u00e9missions sonores de l\u2019installation permettant d\u2019estimer la valeur de l\u2019\u00e9mergence g\u00e9n\u00e9r\u00e9e dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e. Les mesures sont effectu\u00e9es selon la m\u00e9thode d\u00e9finie en annexe de l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997"
                },
                {
                  "text": "Ces mesures sont effectu\u00e9es dans des conditions repr\u00e9sentatives du fonctionnement de l\u2019installation sur une dur\u00e9e d\u2019une demi-heure au moins."
                },
                {
                  "text": "Une mesure initiale du niveau de bruit et de l\u2019\u00e9mergence est effectu\u00e9e, par une personne ou un organisme qualifi\u00e9, dans un d\u00e9lai maximal de trois ans apr\u00e8s la publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pour les installations existantes et dans les six mois suivant la mise en service pour les installations nouvelles."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 8.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "8.4. Surveillance par l'exploitant des \u00e9missions sonores"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "8. Bruit et vibrations"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "FIN_EXPLOITATION"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "A8007df7D09a",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Outre les dispositions pr\u00e9vues au point 1.7, l\u2019exploitant remet en \u00e9tat le site, de sorte qu\u2019il ne s\u2019y manifeste plus aucun danger et inconv\u00e9nient. En particulier :"
            },
            {
              "text": "\t- tous les produits dangereux ainsi que tous les d\u00e9chets sont valoris\u00e9s ou \u00e9vacu\u00e9s vers des installations d\u00fbment autoris\u00e9es ;"
            },
            {
              "text": "\t- l\u2019acc\u00e8s au site est limit\u00e9 ou interdit ;"
            },
            {
              "text": "\t- les risques d\u2019incendie et d\u2019explosion sont supprim\u00e9s ;"
            },
            {
              "text": "\t- les effets de l\u2019installation sur son environnement font l\u2019objet d\u2019une surveillance ;"
            },
            {
              "text": "\t- les cuves ayant contenu des produits susceptibles de polluer les eaux ou de provoquer un incendie ou une explosion sont vid\u00e9es, nettoy\u00e9es, d\u00e9gaz\u00e9es et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, d\u00e9contamin\u00e9es."
            },
            {
              "text": "Elles sont si possible enlev\u00e9es, sinon elles sont neutralis\u00e9es par remplissage avec un solide inerte. Le produit utilis\u00e9 pour la neutralisation recouvre toute la surface de la paroi interne et poss\u00e8de une r\u00e9sistance \u00e0 terme suffisante pour emp\u00eacher l\u2019affaissement du sol en surface."
            },
            {
              "text": "[*] Un mod\u00e8le a \u00e9t\u00e9 constitu\u00e9 pour la r\u00e9daction des arr\u00eat\u00e9s de prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations soumises \u00e0 d\u00e9claration. Certaines dispositions de ce mod\u00e8le, qui ne se justifient pas pour les installations vis\u00e9es par la rubrique n\u00b0 2160, ont \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9es. N\u00e9anmoins, la num\u00e9rotation a \u00e9t\u00e9 conserv\u00e9e pour permettre une homog\u00e9n\u00e9it\u00e9 entre les arr\u00eat\u00e9s de prescriptions g\u00e9n\u00e9rales de toutes les rubriques de la nomenclature."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 9.",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "9. Remise en \u00e9tat en fin d'exploitation"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Annexe I : Prescriptions g\u00e9n\u00e9rales et faisant l\u2019objet du contr\u00f4le p\u00e9riodique applicables aux installations class\u00e9es pour la protection de l\u2019environnement soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 2160"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "D292DdC70A42",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "L'installation est construite, \u00e9quip\u00e9e et exploit\u00e9e afin que son fonctionnement ne soit pas \u00e0 l'origine de vibrations dans les constructions avoisinantes susceptibles de compromettre la sant\u00e9 ou la s\u00e9curit\u00e9 du voisinage ou de constituer une nuisance pour celui-ci."
        },
        {
          "text": "La vitesse particulaire des vibrations \u00e9mises, mesur\u00e9e selon la m\u00e9thode d\u00e9finie dans la pr\u00e9sente annexe, ne d\u00e9passe pas les valeurs d\u00e9finies ci-apr\u00e8s."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe II\u00a0:",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "c36bEdc9337c",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe II\u00a0: 1.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "B61AAef670F9",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sont consid\u00e9r\u00e9es comme sources continues ou assimil\u00e9es :"
                },
                {
                  "text": "\t- toutes les machines \u00e9mettant des vibrations de mani\u00e8re continue ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les sources \u00e9mettant des impulsions \u00e0 intervalles assez courts sans limitation du nombre d'\u00e9missions."
                },
                {
                  "text": "Les valeurs limites applicables \u00e0 chacune des trois composantes du mouvement vibratoire sont les suivantes :"
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "FR\u00c9QUENCES"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "4 Hz - 8 Hz"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "8 Hz - 30 Hz"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "30 Hz - 100 Hz"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Constructions r\u00e9sistantes"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "5 mm/s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "6 mm/s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "8 mm/s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Constructions sensibles"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "3 mm/s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "5 mm/s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "6 mm/s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Constructions tr\u00e8s sensibles"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "2 mm/s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "3 mm/s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "4 mm/s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II\u00a0: 1.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.1. Sources continues ou assimil\u00e9es"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "A430BABd4845",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sont consid\u00e9r\u00e9es comme sources impulsionnelles \u00e0 impulsions r\u00e9p\u00e9t\u00e9es toutes les sources \u00e9mettant, en nombre limit\u00e9, des impulsions \u00e0 intervalles assez courts mais sup\u00e9rieurs \u00e0 1 s et dont la dur\u00e9e d'\u00e9mission est inf\u00e9rieure \u00e0 500 ms."
                },
                {
                  "text": "Les valeurs limites applicables \u00e0 chacune des trois composantes du mouvement vibratoire sont les suivantes :"
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "FR\u00c9QUENCES"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "4 Hz - 8 Hz"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "8 Hz - 30 Hz"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "30 Hz - 100 Hz"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Constructions r\u00e9sistantes"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "8 mm/s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "12 mm/s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "15 mm/s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Constructions sensibles"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "6 mm/s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "9 mm/s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "12 mm/s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Constructions tr\u00e8s sensibles"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "4 mm/s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "6 mm/s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "9 mm/s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                },
                {
                  "text": "Quelle que soit la nature de la source, lorsque les fr\u00e9quences correspondant aux vitesses particulaires couramment observ\u00e9es pendant la p\u00e9riode de mesure s'approchent de 0,5 Hz des fr\u00e9quences de 8,30 et 100 Hz, la valeur limite \u00e0 retenir est celle correspondant \u00e0 la bande fr\u00e9quence imm\u00e9diatement inf\u00e9rieure. Si les vibrations comportent des fr\u00e9quences en dehors de l'intervalle 4-100 Hz, il convient de faire appel \u00e0 un organisme qualifi\u00e9 agr\u00e9\u00e9 par le ministre charg\u00e9 de l'environnement."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II\u00a0: 1.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.2. Sources impulsionnelles \u00e0 impulsions r\u00e9p\u00e9t\u00e9es"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "1. Valeurs limites de la vitesse particulaire"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "8Ff579Cab153",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Pour l'application des limites de vitesses particulaires, les constructions sont class\u00e9es en trois cat\u00e9gories suivant leur niveau de r\u00e9sistance :"
            },
            {
              "text": "\t- constructions r\u00e9sistantes : les constructions des classes 1 \u00e0 4 d\u00e9finies par la circulaire n\u00b0 23 du 23 juillet 1986 relative aux vibrations m\u00e9caniques \u00e9mises dans l'environnement par les installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement ;"
            },
            {
              "text": "\t- constructions sensibles : les constructions des classes 5 \u00e0 8 d\u00e9finies par la circulaire n\u00b0 23 du 23 juillet 1986 ;"
            },
            {
              "text": "\t- constructions tr\u00e8s sensibles : les constructions des classes 9 \u00e0 13 d\u00e9finies par la circulaire n\u00b0 23 du 23 juillet 1986."
            },
            {
              "text": "Les constructions suivantes sont exclues de cette classification :"
            },
            {
              "text": "\t- les r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires et leurs installations annexes ;"
            },
            {
              "text": "\t- les installations li\u00e9es \u00e0 la s\u00fbret\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale sauf les constructions qui les contiennent ;"
            },
            {
              "text": "\t- les barrages, les ponts ;"
            },
            {
              "text": "\t- les ch\u00e2teaux d'eau ;"
            },
            {
              "text": "\t- les installations de transport \u00e0 grande distance de gaz ou de liquides autres que l'eau ainsi que les canalisations d'eau sous pression de diam\u00e8tre sup\u00e9rieur \u00e0 un m\u00e8tre ;"
            },
            {
              "text": "\t- les r\u00e9servoirs de stockage de gaz, d'hydrocarbures liquides ou de c\u00e9r\u00e9ales ;"
            },
            {
              "text": "\t- les tunnels ferroviaires ou routiers et autres ouvrages souterrains d'importance analogue ;"
            },
            {
              "text": "\t- les ouvrages portuaires tels que digues, quais et les ouvrages se situant en mer, notamment les plates-formes de forage,"
            },
            {
              "text": "\tpour lesquelles l'\u00e9tude des effets des vibrations est confi\u00e9e \u00e0 un organisme qualifi\u00e9. Le choix de cet organisme est approuv\u00e9 par l'inspection des installations class\u00e9es."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe II\u00a0: 2.",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "2. Classification des constructions"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "4959208B976f",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe II\u00a0: 3.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "e008be8C297f",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le mouvement en un point donn\u00e9 d'une construction est enregistr\u00e9 dans trois directions rectangulaires dont une verticale, les deux autres directions \u00e9tant d\u00e9finies par rapport aux axes horizontaux de l'ouvrage \u00e9tudi\u00e9 sans tenir compte de l'azimut."
                },
                {
                  "text": "Les capteurs sont plac\u00e9s sur l'\u00e9l\u00e9ment principal de la construction (appui de fen\u00eatre d'un mur porteur, point d'appui sur l'ossature m\u00e9tallique ou en b\u00e9ton dans le cas d'une construction moderne)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II\u00a0: 3.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.1. El\u00e9ments de base"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "d3DFCF6748Ba",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "La cha\u00eene de mesure \u00e0 utiliser permet l'enregistrement, en fonction du temps, de la vitesse particulaire dans la bande de fr\u00e9quence allant de 4 Hz \u00e0 150 Hz pour les amplitudes de cette vitesse comprises entre 0,1 mm/s et 50 mm/s. La dynamique de la cha\u00eene est au moins \u00e9gale \u00e0 54 dB."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II\u00a0: 3.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.2. Appareillage de mesure"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "6bEdB76decce",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les capteurs sont compl\u00e8tement solidaires de leur support. L'exploitant veille \u00e0 ne pas installer les capteurs sur les rev\u00eatements (zinc, pl\u00e2tre, carrelage...) qui peuvent agir comme filtres de vibrations ou provoquer des vibrations parasites si ces rev\u00eatements ne sont pas bien solidaires de l'\u00e9l\u00e9ment principal de la construction. Il convient d'effectuer, si faire se peut, une mesure des agitations existantes, en dehors du fonctionnement de la source."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II\u00a0: 3.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.3. Pr\u00e9cautions op\u00e9ratoires"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "3. M\u00e9thode de mesure"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Annexe II\u00a0: R\u00e8gles techniques applicables en mati\u00e8re de vibrations"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "d01bcac68968",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les dispositions de l'annexe I, \u00e0 l'exception des points 2.1, dernier alin\u00e9a, 2.4 et 4.8 sont applicables aux installations existantes d\u00e9clar\u00e9es avant le 3 juin 2008."
        },
        {
          "text": "Les dispositions de l'annexe I, \u00e0 l'exception des points 2.1, dernier alin\u00e9a, 2.4.1, dernier alin\u00e9a, et 2.4.3, deuxi\u00e8me et troisi\u00e8me alin\u00e9a, sont applicables aux installations existantes d\u00e9clar\u00e9es apr\u00e8s le 3 juin 2008."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe III\u00a0:",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Annexe III\u00a0: Dispositions applicables aux installations existantes"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "cD19Dfc2B62A",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "(Abrog\u00e9e par l'article 12 de l'arr\u00eat\u00e9 du 1er juillet 2013)"
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe IV\u00a0:",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Annexe IV\u00a0: Prescriptions faisant l\u2019objet de contr\u00f4le p\u00e9riodique"
      }
    }
  ],
  "title": {
    "text": "Arr\u00eat\u00e9 du 28/12/07 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations class\u00e9es soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 2160 \" Silos et installations de stockage en vrac de c\u00e9r\u00e9ales, grains, produits alimentaires ou tout produit organique d\u00e9gageant des poussi\u00e8res inflammables, y compris les stockages sous tente ou structure gonflable \""
  },
  "visa": []
}