{
  "aida_url": "https://aida.ineris.fr/consultation_document/28552",
  "applicability": {
    "condition_of_inapplicability": null,
    "warnings": []
  },
  "classements": [
    {
      "alinea": null,
      "regime": "A",
      "rubrique": "2101",
      "state": "ACTIVE"
    },
    {
      "alinea": null,
      "regime": "A",
      "rubrique": "2102",
      "state": "ACTIVE"
    },
    {
      "alinea": null,
      "regime": "A",
      "rubrique": "2111",
      "state": "ACTIVE"
    },
    {
      "alinea": null,
      "regime": "A",
      "rubrique": "3660",
      "state": "ACTIVE"
    }
  ],
  "classements_with_alineas": [
    {
      "alineas": [],
      "regime": "A",
      "rubrique": "2101"
    },
    {
      "alineas": [],
      "regime": "A",
      "rubrique": "2102"
    },
    {
      "alineas": [],
      "regime": "A",
      "rubrique": "2111"
    },
    {
      "alineas": [],
      "regime": "A",
      "rubrique": "3660"
    }
  ],
  "date_of_signature": "2013-12-27",
  "id": "JORFTEXT000028409297",
  "is_transverse": false,
  "legifrance_url": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000028409297",
  "nickname": null,
  "sections": [
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "288Eeb3eaEaD",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 fixe les prescriptions applicables aux installations class\u00e9es soumises \u00e0 autorisation sous les rubriques n\u00b0s 2101, 2102, 2111 et 3660 \u00e0 compter du 1er janvier 2014."
        },
        {
          "text": "Ces dispositions s'appliquent sans pr\u00e9judice des autres l\u00e9gislations ainsi que des sch\u00e9mas, plans et autres documents d'orientation et de planification approuv\u00e9s."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 1",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 1"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "BCB7A7b21586",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on entend par :"
        },
        {
          "text": "\u00ab Habitation \u00bb : un local destin\u00e9 \u00e0 servir de r\u00e9sidence permanente ou temporaire \u00e0 des personnes, tel que logement, pavillon, h\u00f4tel ;"
        },
        {
          "text": "\u00ab Local habituellement occup\u00e9 par des tiers \u00bb : un local destin\u00e9 \u00e0 \u00eatre utilis\u00e9 couramment par des personnes (\u00e9tablissements recevant du public, bureau, magasin, atelier, etc.) ;"
        },
        {
          "text": "\u00ab B\u00e2timents d'\u00e9levage \u00bb : les locaux d'\u00e9levage, les locaux de quarantaine, les couloirs de circulation des animaux, les aires d'exercice, de repos et d'attente des \u00e9levages bovins, les quais d'embarquement, les enclos des \u00e9levages de porcs en plein air ainsi que les v\u00e9randas, les enclos et les voli\u00e8res des \u00e9levages de volailles ;"
        },
        {
          "text": "\u00ab Annexes \u00bb : toute structure annexe, notamment les b\u00e2timents de stockage de paille et de fourrage, les silos, les installations de stockage, de s\u00e9chage et de fabrication des aliments destin\u00e9s aux animaux, les \u00e9quipements d'\u00e9vacuation, de stockage et de traitement des effluents, les aires d'ensilage, les salles de traite, \u00e0 l'exception des parcours ;"
        },
        {
          "text": "\u00ab Effluents d'\u00e9levage \u00bb : les d\u00e9jections liquides ou solides, les fumiers, les eaux de pluie qui ruissellent sur les aires d\u00e9couvertes accessibles aux animaux, les eaux us\u00e9es et les jus (d'ensilage par exemple) issus de l'activit\u00e9 d'\u00e9levage et des annexes ;"
        },
        {
          "text": "\u00ab Traitement des effluents d'\u00e9levage \u00bb : proc\u00e9d\u00e9 de transformation biologique et/ou chimique et/ou physique des effluents d'\u00e9levage ;"
        },
        {
          "text": "\u00ab Epandage \u00bb : action m\u00e9canique d'application d'un effluent brut ou trait\u00e9 dans ou sur le sol ou son couvert v\u00e9g\u00e9tal ;"
        },
        {
          "text": "\u00ab Azote \u00e9pandable \u00bb : azote excr\u00e9t\u00e9 par un animal d'\u00e9levage en b\u00e2timent et \u00e0 la p\u00e2ture auquel est soustrait l'azote volatilis\u00e9 lors de la pr\u00e9sence de l'animal en b\u00e2timent et lors du stockage de ses d\u00e9jections ;"
        },
        {
          "text": "\u00ab Nouvelle installation \u00bb : installation dont le dossier de demande d'autorisation a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9 apr\u00e8s le 1er janvier 2014 ou installation faisant l'objet apr\u00e8s cette date d'une modification substantielle n\u00e9cessitant le d\u00e9p\u00f4t d'une nouvelle demande d'autorisation en application de l'article R. 512-33 du code de l'environnement ;"
        },
        {
          "text": "\u00ab Installation existante \u00bb : installations autres que nouvelles."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 2",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 2"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "DISPOSITIONS_GENERALES"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "bF017d219A91",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "Cd04cEdAbAA9",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'installation est implant\u00e9e, r\u00e9alis\u00e9e et exploit\u00e9e conform\u00e9ment aux plans et autres documents joints \u00e0 la demande d'autorisation."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 3",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 3"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "b30cE5e8a5Ad",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant \u00e9tablit et tient \u00e0 jour un dossier comportant les documents suivants :"
            },
            {
              "text": "- un registre \u00e0 jour des effectifs d'animaux pr\u00e9sents dans l'installation, constitu\u00e9, le cas \u00e9ch\u00e9ant, du registre d'\u00e9levage tel que pr\u00e9vu par le code rural et de la p\u00eache maritime ;"
            },
            {
              "text": "- les diff\u00e9rents documents pr\u00e9vus par le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, \u00e0 savoir :"
            },
            {
              "text": "- le registre des risques (art. 14) ;"
            },
            {
              "text": "- le plan des r\u00e9seaux de collecte des effluents d'\u00e9levage (cf. art. 23) ;"
            },
            {
              "text": "- le plan d'\u00e9pandage (cf. art. 27-2) et les modalit\u00e9s de calcul de son dimensionnement (cf. art. 27-4) ;"
            },
            {
              "text": "- le cahier d'\u00e9pandage, y compris les bordereaux d'\u00e9changes d'effluents d'\u00e9levage, le cas \u00e9ch\u00e9ant (cf. art. 37) ;"
            },
            {
              "text": "- les justificatifs de livraison des effluents d'\u00e9levage \u00e0 un site sp\u00e9cialis\u00e9 de traitement, le cas \u00e9ch\u00e9ant (cf. art. 30), et/ou le cahier d'enregistrement des compostages, le cas \u00e9ch\u00e9ant (cf. art. 39), et/ou le registre des r\u00e9sultats des mesures des principaux param\u00e8tres permettant de s'assurer la bonne marche de l'installation de traitement des effluents d'\u00e9levage si elle existe au sein de l'installation (cf. art. 38) ;"
            },
            {
              "text": "- les bons d'enl\u00e8vements d'\u00e9quarrissage (cf. article 34)."
            },
            {
              "text": "Ce dossier est tenu \u00e0 la disposition de l'inspection de l'environnement, sp\u00e9cialit\u00e9 installations class\u00e9es."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 4",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 4"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "40F5BC02Eb8b",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "parameter": {
                    "id": "date-d-autorisation",
                    "type": "DATE"
                  },
                  "strict": true,
                  "target": "2014-01-01",
                  "type": "LITTLER"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 5",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "940bE6EB7fAC",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les b\u00e2timents d'\u00e9levage et leurs annexes sont implant\u00e9s \u00e0 une distance minimale de :"
                },
                {
                  "text": "100 m\u00e8tres des habitations ou locaux habituellement occup\u00e9s par des tiers (\u00e0 l'exception des logements occup\u00e9s par des personnels de l'installation, des h\u00e9bergements et locations dont l'exploitant a la jouissance et des logements occup\u00e9s par les anciens exploitants), des stades ou des terrains de camping agr\u00e9\u00e9s (\u00e0 l'exception des terrains de camping \u00e0 la ferme), ainsi que des zones destin\u00e9es \u00e0 l'habitation par des documents d'urbanisme opposables aux tiers ; cette distance est r\u00e9duite \u00e0 50 m\u00e8tres lorsqu'il s'agit de b\u00e2timents mobiles d'\u00e9levage de volailles faisant l'objet d'un d\u00e9placement d'au moins 100 m\u00e8tres \u00e0 chaque bande ; cette distance peut \u00eatre r\u00e9duite \u00e0 15 m\u00e8tres pour les stockages de paille et de fourrage de l'exploitation ; toute disposition est alors prise pour pr\u00e9venir le risque d'incendie ;"
                },
                {
                  "text": "35 m\u00e8tres des puits et forages, des sources, des aqueducs en \u00e9coulement libre, de toute installation souterraine ou semi-enterr\u00e9e utilis\u00e9e pour le stockage des eaux, que les eaux soient destin\u00e9es \u00e0 l'alimentation en eau potable ou \u00e0 l'arrosage des cultures mara\u00eech\u00e8res, des rivages, des berges des cours d'eau ;"
                },
                {
                  "text": "200 m\u00e8tres des lieux de baignade d\u00e9clar\u00e9s et des plages, \u00e0 l'exception des piscines priv\u00e9es ;"
                },
                {
                  "text": "500 m\u00e8tres en amont des zones conchylicoles, sauf d\u00e9rogation li\u00e9e \u00e0 la topographie, \u00e0 la circulation des eaux et pr\u00e9vue par l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d'autorisation ;"
                },
                {
                  "text": "50 m\u00e8tres des berges des cours d'eau alimentant une pisciculture, sur un lin\u00e9aire d'un kilom\u00e8tre le long de ces cours d'eau en amont d'une pisciculture, \u00e0 l'exclusion des \u00e9tangs empoissonn\u00e9s o\u00f9 l'\u00e9levage est extensif sans nourrissage ou avec apport de nourriture exceptionnel."
                },
                {
                  "text": "En cas de n\u00e9cessit\u00e9 et en l'absence de solution technique propre \u00e0 garantir la commodit\u00e9 du voisinage et la protection des eaux, les distances fix\u00e9es par le pr\u00e9sent article peuvent \u00eatre augment\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 5",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "I."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "8Dc05A461dAD",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Pour les \u00e9levages de porcs en plein air, la distance de 100 m\u00e8tres du I est r\u00e9duite \u00e0 50 m\u00e8tres. Les autres distances d'implantation du I s'appliquent."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 5",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "II."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "77dd579BBaeF",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Pour les \u00e9levages de volailles en plein air, pour les voli\u00e8res o\u00f9 la densit\u00e9 est inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 0,75 animal-\u00e9quivalent par m\u00e8tre carr\u00e9, la distance de 100 m\u00e8tres du I est r\u00e9duite \u00e0 50 m\u00e8tres. Les autres distances d'implantation du I s'appliquent."
                },
                {
                  "text": "Pour les enclos et les parcours o\u00f9 la densit\u00e9 est inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 0,75 animal-\u00e9quivalent par m\u00e8tre carr\u00e9, les cl\u00f4tures sont implant\u00e9es :"
                },
                {
                  "text": "\u2015 \u00e0 au moins 50 m\u00e8tres, pour les palmip\u00e8des et les pintades, et \u00e0 au moins 20 m\u00e8tres, pour les autres esp\u00e8ces, des habitations ou locaux habituellement occup\u00e9s par des tiers (\u00e0 l'exception des logements occup\u00e9s par des personnels de l'installation, des h\u00e9bergements et locations dont l'exploitant a la jouissance et des logements occup\u00e9s par les anciens exploitants), des stades ou des terrains de camping agr\u00e9\u00e9s (\u00e0 l'exception des terrains de camping \u00e0 la ferme) ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 \u00e0 au moins 10 m\u00e8tres des puits et forages, des sources, des aqueducs en \u00e9coulement libre, de toute installation souterraine ou semi-enterr\u00e9e utilis\u00e9e pour le stockage des eaux, que les eaux soient destin\u00e9es \u00e0 l'alimentation en eau potable ou \u00e0 l'arrosage des cultures mara\u00eech\u00e8res, des rivages, des berges des cours d'eau. Cette distance est d'au moins 20 m\u00e8tres pour les palmip\u00e8des."
                },
                {
                  "text": "Les autres distances d'implantation du I s'appliquent."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 5",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "III."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "ee4a69bdF2cD",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Pour les installations existantes, ces dispositions ne s'appliquent qu'aux b\u00e2timents d'\u00e9levage, annexes et parcours pour lesquels le dossier de demande d'autorisation a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9 apr\u00e8s le 1er janvier 2014, ou pour lesquels le changement notable a \u00e9t\u00e9 port\u00e9 \u00e0 la connaissance du pr\u00e9fet apr\u00e8s le 1er janvier 2014, sauf si ces b\u00e2timents ou annexes remplacent un b\u00e2timent existant avec une emprise au sol ne d\u00e9passant pas celle de l'existant augment\u00e9e de 10 %."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 5",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "IV."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Article 5"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "FA36fdBfcC18",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant prend les dispositions appropri\u00e9es qui permettent d'int\u00e9grer l'installation dans le paysage."
            },
            {
              "text": "L'ensemble des installations et leurs abords, plac\u00e9s sous le contr\u00f4le de l'exploitant, sont am\u00e9nag\u00e9s et maintenus en bon \u00e9tat de propret\u00e9."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 6",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 6"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "bB8d89Be304A",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant prend les dispositions appropri\u00e9es pour pr\u00e9server la biodiversit\u00e9 v\u00e9g\u00e9tale et animale sur son exploitation, notamment en implantant ou en garantissant le maintien d'infrastructures agro\u00e9cologiques de type haies d'esp\u00e8ces locales, bosquets, talus enherb\u00e9s, points d'eau."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 7",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 7"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "RISQUES"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "3b17Dd8FBd00",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "Cf6C22de01b1",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "d93f7F0bb32b",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant recense, sous sa responsabilit\u00e9, les parties de l'installation qui, en raison de la pr\u00e9sence de gaz (notamment en vue de chauffage) ou de liquides inflammables, sont susceptibles de prendre feu ou de conduire \u00e0 une explosion."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 8",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 8"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "2Eb8430F532d",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, l'exploitant dispose des documents lui permettant de conna\u00eetre la nature et les risques des produits dangereux pr\u00e9sents dans l'installation, en particulier les fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Ces documents sont int\u00e9gr\u00e9s au registre des risques mentionn\u00e9 \u00e0 l'article 14."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 9",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 9"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "818F21C97eed",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les locaux sont maintenus propres et r\u00e9guli\u00e8rement nettoy\u00e9s, notamment de mani\u00e8re \u00e0 \u00e9viter les amas de mati\u00e8res dangereuses ou polluantes et de poussi\u00e8res."
                },
                {
                  "text": "Toutes dispositions sont prises aussi souvent que n\u00e9cessaire pour emp\u00eacher la prolif\u00e9ration des insectes et des rongeurs ainsi que pour en assurer la destruction."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 10",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 10"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 1 : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "D6838D4B4fB1",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "d0ECFbdEe15b",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2005-10-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 11",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "aDbCDDC2F1E6",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Tous les sols des b\u00e2timents d'\u00e9levage, de la salle de traite, de la laiterie et des aires d'ensilage susceptibles de produire des jus, toutes les installations d'\u00e9vacuation (canalisations, y compris celles permettant l'\u00e9vacuation des effluents vers les \u00e9quipements de stockage et de traitement, caniveaux \u00e0 lisier, etc.) ou de stockage des effluents sont imperm\u00e9ables et maintenus en parfait \u00e9tat d'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9. La pente des sols des b\u00e2timents d'\u00e9levage ou des annexes est con\u00e7ue pour permettre l'\u00e9coulement des effluents d'\u00e9levage vers les \u00e9quipements de stockage ou de traitement. Ces dispositions ne s'appliquent pas aux sols des enclos, des voli\u00e8res, des v\u00e9randas et des b\u00e2timents des \u00e9levages sur liti\u00e8re accumul\u00e9e ainsi qu'aux b\u00e2timents de poules pondeuses en cage."
                    },
                    {
                      "text": "A l'int\u00e9rieur des b\u00e2timents d'\u00e9levage, de la salle de traite et de la laiterie, le bas des murs est imperm\u00e9able et maintenu en parfait \u00e9tat d'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 sur une hauteur d'un m\u00e8tre au moins. Cette disposition n'est pas applicable aux enclos, aux voli\u00e8res, aux v\u00e9randas et aux b\u00e2timents des \u00e9levages sur liti\u00e8re accumul\u00e9e ainsi qu'aux b\u00e2timents de poules pondeuses en cage."
                    },
                    {
                      "text": "Les aliments stock\u00e9s en dehors des b\u00e2timents, \u00e0 l'exception du front d'attaque des silos en libre-service et des racines et tubercules, sont couverts en permanence par une b\u00e2che maintenue en bon \u00e9tat ou tout autre dispositif \u00e9quivalent afin de les prot\u00e9ger de la pluie."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 11",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "f024fbCc0fDb",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les \u00e9quipements de stockage et de traitement des effluents d'\u00e9levage vis\u00e9s \u00e0 l'article 2 sont con\u00e7us, dimensionn\u00e9s et exploit\u00e9s de mani\u00e8re \u00e0 \u00e9viter tout d\u00e9versement dans le milieu naturel."
                    },
                    {
                      "text": "Les \u00e9quipements de stockage \u00e0 l'air libre des effluents liquides sont signal\u00e9s et entour\u00e9s d'une cl\u00f4ture de s\u00e9curit\u00e9 et dot\u00e9s, pour les nouveaux \u00e9quipements, de dispositifs de surveillance de l'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "Les \u00e9quipements de stockage des lisiers et effluents d'\u00e9levage liquides construits apr\u00e8s le 1er juin 2005 et avant le 1er janvier 2014 sont conformes aux I \u00e0 V et VII \u00e0 IX du cahier des charges de l'annexe 2 de l'arr\u00eat\u00e9 du 26 f\u00e9vrier 2002 susvis\u00e9 ou pr\u00e9sentent des caract\u00e9ristiques permettant de garantir les m\u00eames r\u00e9sultats."
                    },
                    {
                      "text": "Les \u00e9quipements de stockage des lisiers et effluents d'\u00e9levage liquides construits apr\u00e8s le 1er janvier 2014 sont conformes aux I \u00e0 V et VII \u00e0 IX du cahier des charges de l'annexe 2 de l'arr\u00eat\u00e9 du 26 f\u00e9vrier 2002 susvis\u00e9 ou pr\u00e9sentent des caract\u00e9ristiques permettant de garantir les m\u00eames r\u00e9sultats."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 11",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "Ca9AD6ABab90",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les tuyauteries et canalisations transportant les effluents sont convenablement entretenues et font l'objet d'une surveillance appropri\u00e9e permettant de s'assurer de leur bon \u00e9tat."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 11",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "III."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "64cBbaA0AdCC",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les dispositions du I ne s'appliquent pas aux installations existantes autoris\u00e9es avant le 1er octobre 2005."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 11",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "IV."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 11"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "DCC471fDe0FE",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'installation dispose en permanence d'un acc\u00e8s au moins pour permettre \u00e0 tout moment l'intervention des services d'incendie et de secours."
                },
                {
                  "text": "Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on entend par \u00ab acc\u00e8s \u00e0 l'installation \u00bb une ouverture reliant la voie de desserte ou publique et l'int\u00e9rieur du site suffisamment dimensionn\u00e9e pour permettre l'entr\u00e9e des engins de secours et leur mise en \u0153uvre."
                },
                {
                  "text": "Les v\u00e9hicules dont la pr\u00e9sence est li\u00e9e \u00e0 l'exploitation de l'installation stationnent, lorsqu'il n'y a aucune pr\u00e9sence humaine sur le site, sans occasionner de g\u00eane pour l'accessibilit\u00e9 des engins des services de secours depuis les voies de circulation externes \u00e0 l'installation, m\u00eame en dehors des heures d'exploitation et d'ouverture de l'installation."
                },
                {
                  "text": "Les dispositions du pr\u00e9sent article ne s'appliquent pas aux installations existantes."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2014-01-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 12",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 12"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "AC26ddf092be",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'installation dispose de moyens de lutte contre l'incendie adapt\u00e9s aux risques, notamment d'un ou de plusieurs appareils d'incendie (bouches, poteaux par exemple) publics ou priv\u00e9s dont un implant\u00e9 \u00e0 200 m\u00e8tres au plus du risque, ou de points d'eau, bassins, citernes, etc., d'une capacit\u00e9 en rapport avec le danger \u00e0 combattre."
                },
                {
                  "text": "A d\u00e9faut des moyens pr\u00e9c\u00e9dents, une r\u00e9serve d'eau d'au moins 120 m\u00b3 destin\u00e9e \u00e0 l'extinction est accessible en toutes circonstances."
                },
                {
                  "text": "La protection interne contre l'incendie est assur\u00e9e par des extincteurs portatifs dont les agents d'extinction sont appropri\u00e9s aux risques \u00e0 combattre."
                },
                {
                  "text": "Ces moyens sont compl\u00e9t\u00e9s :"
                },
                {
                  "text": "\u2015 s'il existe un stockage de fioul ou de gaz, par la mise en place \u00e0 proximit\u00e9 d'un extincteur portatif \u00e0 poudre polyvalente de 6 kilogrammes, en pr\u00e9cisant : \u00ab Ne pas se servir sur flamme gaz \u00bb ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 par la mise en place d'un extincteur portatif \u00ab dioxyde de carbone \u00bb de 2 \u00e0 6 kilogrammes \u00e0 proximit\u00e9 des armoires ou locaux \u00e9lectriques."
                },
                {
                  "text": "Les vannes de barrage (gaz, fioul) ou de coupure (\u00e9lectricit\u00e9) sont install\u00e9es \u00e0 l'entr\u00e9e des b\u00e2timents dans un bo\u00eetier sous verre dormant correctement identifi\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Les extincteurs font l'objet de v\u00e9rifications p\u00e9riodiques conform\u00e9ment \u00e0 la r\u00e9glementation en vigueur."
                },
                {
                  "text": "Sont affich\u00e9es \u00e0 proximit\u00e9 du t\u00e9l\u00e9phone urbain, dans la mesure o\u00f9 il existe, et pr\u00e8s de l'entr\u00e9e du b\u00e2timent, des consignes pr\u00e9cises indiquant notamment :"
                },
                {
                  "text": "\u2015 le num\u00e9ro d'appel des sapeurs-pompiers : 18 ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 le num\u00e9ro d'appel de la gendarmerie : 17 ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 le num\u00e9ro d'appel du SAMU : 15 ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 le num\u00e9ro d'appel des secours \u00e0 partir d'un t\u00e9l\u00e9phone mobile : 112 ;"
                },
                {
                  "text": "ainsi que les dispositions imm\u00e9diates \u00e0 prendre en cas de sinistre ou d'accident de toute nature pour assurer la s\u00e9curit\u00e9 des personnels et la sauvegarde de l'installation."
                },
                {
                  "text": "Apr\u00e8s avis des services d'incendie et de secours, des moyens compl\u00e9mentaires ou alternatifs de lutte contre l'incendie peuvent \u00eatre fix\u00e9s par l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d'autorisation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 13",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 13"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 2 : Dispositions constructives"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "E40109A4EBBd",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "2Ecb9E7a5888",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les installations \u00e9lectriques sont con\u00e7ues et construites conform\u00e9ment aux r\u00e8glements et aux normes applicables."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant tient \u00e0 la disposition de l'inspection de l'environnement, sp\u00e9cialit\u00e9 installations class\u00e9es les \u00e9l\u00e9ments justifiant que ses installations \u00e9lectriques et techniques (gaz, chauffage, fioul) sont entretenues en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9es par un professionnel tous les cinq ans ou tous les ans si l'exploitant emploie des salari\u00e9s ou des stagiaires."
                },
                {
                  "text": "Un plan des zones \u00e0 risque d'incendie ou d'explosion telles que mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 8, les fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9 telles que mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 9, les justificatifs des v\u00e9rifications p\u00e9riodiques des mat\u00e9riels \u00e9lectriques et techniques et les \u00e9l\u00e9ments permettant de conna\u00eetre les suites donn\u00e9es \u00e0 ces v\u00e9rifications sont tenus \u00e0 la disposition des services de secours et de l'inspection de l'environnement, sp\u00e9cialit\u00e9 installations class\u00e9es, dans un registre des risques."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 14",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 14"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 3 : Dispositif de pr\u00e9vention des accidents"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "fCe9ACF62adf",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "A71c6D7c7D75",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les dispositions du pr\u00e9sent article ne sont pas applicables aux \u00e9quipements de stockage des effluents d'\u00e9levage et aux bassins de traitement des effluents liquides."
                },
                {
                  "text": "Tout stockage de produits liquides inflammables, ainsi que d'autres produits toxiques ou dangereux pour l'environnement, est associ\u00e9 \u00e0 une capacit\u00e9 de r\u00e9tention dont le volume est au moins \u00e9gal \u00e0 la plus grande des deux valeurs suivantes :"
                },
                {
                  "text": "\u2015 100 % de la capacit\u00e9 du plus grand r\u00e9servoir ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 50 % de la capacit\u00e9 globale des r\u00e9servoirs associ\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "La capacit\u00e9 de r\u00e9tention est \u00e9tanche aux produits qu'elle pourrait contenir et r\u00e9siste \u00e0 l'action physique et chimique des fluides. Il en est de m\u00eame pour son dispositif d'obturation qui est maintenu ferm\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Tout moyen \u00e9quivalent au dispositif de r\u00e9tention peut le remplacer, notamment les cuves double-paroi."
                },
                {
                  "text": "L'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 du (ou des) r\u00e9servoir(s) associ\u00e9(s) peut \u00eatre contr\u00f4l\u00e9e \u00e0 tout moment."
                },
                {
                  "text": "Les produits r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s en cas d'accident ne peuvent \u00eatre rejet\u00e9s que dans des conditions conformes au pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ou sont \u00e9limin\u00e9s comme les d\u00e9chets."
                },
                {
                  "text": "Les r\u00e9servoirs ou r\u00e9cipients contenant des produits incompatibles ne sont pas associ\u00e9s \u00e0 une m\u00eame r\u00e9tention."
                },
                {
                  "text": "Le stockage de liquides inflammables, ainsi que d'autres produits toxiques ou dangereux pour l'environnement, n'est permis sous le niveau du sol que dans des r\u00e9servoirs en fosse ma\u00e7onn\u00e9e ou assimil\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Lorsque les stockages sont \u00e0 l'air libre, les r\u00e9tentions sont vid\u00e9es d\u00e8s que possible des eaux pluviales s'y versant."
                },
                {
                  "text": "Le sol des aires et des locaux de stockage ou de manipulation est \u00e9tanche et \u00e9quip\u00e9 de fa\u00e7on \u00e0 pouvoir recueillir les eaux de lavage et les mati\u00e8res r\u00e9pandues accidentellement."
                },
                {
                  "text": "Les dispositions du pr\u00e9sent article ne s'appliquent pas aux installations existantes."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2014-01-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 15",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 15"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 4 : Dispositif de r\u00e9tention des pollutions accidentelles"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre II : Pr\u00e9vention des accidents et des pollutions"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "EAU"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "FFB5bC0Dc682",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "55b0eB0a9763",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "7Aa1a1ce1bca",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "I. Le fonctionnement de l'installation est compatible avec les objectifs de qualit\u00e9 et de quantit\u00e9 des eaux vis\u00e9s au IV de l'article L. 212-1 et suivants du code de l'environnement."
                },
                {
                  "text": "II. Dans les zones vuln\u00e9rables aux pollutions par les nitrates, d\u00e9limit\u00e9es conform\u00e9ment aux dispositions des articles R. 211-75 et R. 211-77 du code de l'environnement, les dispositions fix\u00e9es par les arr\u00eat\u00e9s relatifs aux programmes d'action pris en application des articles R. 211-80 \u00e0 R. 211-83 du code de l'environnement sont applicables."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 16",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 16"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 1 : Principes g\u00e9n\u00e9raux"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "dd9EcE64bCbb",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "56129eBBd6AC",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les dispositions de la pr\u00e9sente section s'appliquent aux activit\u00e9s d'\u00e9levage de l'installation, \u00e0 l'exclusion de toute autre activit\u00e9, notamment d'irrigation."
                },
                {
                  "text": "Le pr\u00e9l\u00e8vement, lorsqu'il se situe dans une zone o\u00f9 des mesures permanentes de r\u00e9partition quantitative ont \u00e9t\u00e9 institu\u00e9es au titre de l'article L. 211-2 du code de l'environnement, est conforme aux mesures de r\u00e9partition applicables."
                },
                {
                  "text": "Le pr\u00e9l\u00e8vement maximum journalier effectu\u00e9 dans le r\u00e9seau public et/ou le milieu naturel est d\u00e9termin\u00e9 par l'exploitant dans son dossier de demande d'autorisation."
                },
                {
                  "text": "Toutes les dispositions sont prises pour limiter la consommation d'eau."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 17",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 17"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "E3Eabb59cBFC",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les installations de pr\u00e9l\u00e8vement d'eau sont munies d'un dispositif de mesure totalisateur. Ce dispositif est relev\u00e9 hebdomadairement si le d\u00e9bit pr\u00e9lev\u00e9 est susceptible de d\u00e9passer 100 m\u00b3 par jour, mensuellement si ce d\u00e9bit est inf\u00e9rieur. Ces r\u00e9sultats sont port\u00e9s sur un registre \u00e9ventuellement informatis\u00e9 et conserv\u00e9s dans le dossier de l'installation."
                },
                {
                  "text": "En cas de raccordement, sur un r\u00e9seau public ou sur un forage en nappe, l'ouvrage est \u00e9quip\u00e9 d'un dispositif de disconnexion."
                },
                {
                  "text": "Les ouvrages de pr\u00e9l\u00e8vement dans les cours d'eau ne g\u00eanent pas le libre \u00e9coulement des eaux. Seuls peuvent \u00eatre construits dans le lit du cours d'eau des ouvrages de pr\u00e9l\u00e8vement ne n\u00e9cessitant pas l'autorisation mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 214-3 du code de l'environnement. Le fonctionnement de ces ouvrages est conforme aux dispositions de l'article L. 214-18 du m\u00eame code."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 18",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 18"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "c8CE8BA5Bc54",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Toute r\u00e9alisation ou cessation d'utilisation de forage est conforme aux dispositions du code minier et \u00e0 l'arr\u00eat\u00e9 du 11 septembre 2003 susvis\u00e9."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 19",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 19"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 2 : Pr\u00e9l\u00e8vements et consommation d'eau"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "454d14ADF11c",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "f6aA39289F4e",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'\u00e9levage de porcs en plein air est implant\u00e9 sur un terrain de nature \u00e0 supporter les animaux en toutes saisons, maintenu en bon \u00e9tat et de perm\u00e9abilit\u00e9 suffisante pour \u00e9viter la stagnation des eaux."
                },
                {
                  "text": "Toutes les pr\u00e9cautions sont prises pour \u00e9viter l'\u00e9coulement direct de boues et d'eau pollu\u00e9e vers les cours d'eau, le domaine public et les terrains des tiers."
                },
                {
                  "text": "Les parcours des porcs \u00e9lev\u00e9s en plein air sont herbeux \u00e0 leur mise en place, arbor\u00e9s et maintenus en bon \u00e9tat. Toutes les dispositions sont prises en mati\u00e8re d'am\u00e9nagement des parcours afin de favoriser leur fr\u00e9quentation sur toute leur surface par les animaux."
                },
                {
                  "text": "La rotation des parcelles utilis\u00e9es s'op\u00e8re en fonction de la nature du sol et de la d\u00e9gradation du terrain. Une m\u00eame parcelle n'est pas occup\u00e9e plus de vingt-quatre mois en continu. Les parcelles sont remises en \u00e9tat \u00e0 chaque rotation par une pratique culturale appropri\u00e9e."
                },
                {
                  "text": "Pour les animaux reproducteurs, la densit\u00e9 ne d\u00e9passe pas 15 animaux par hectare, les porcelets jusqu'au sevrage n'\u00e9tant pas comptabilis\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Pour les porcs \u00e0 l'engraissement, le nombre d'animaux produits par an et par hectare ne d\u00e9passe pas 90."
                },
                {
                  "text": "Si la densit\u00e9 est sup\u00e9rieure \u00e0 60 animaux par hectare, la rotation s'effectue par parcelle selon le cycle suivant : une bande d'animaux, une culture. Les parcelles sont remises en \u00e9tat \u00e0 chaque rotation par une pratique culturale appropri\u00e9e qui permet de reconstituer le couvert v\u00e9g\u00e9tal avant l'arriv\u00e9e des nouveaux animaux."
                },
                {
                  "text": "Une cl\u00f4ture \u00e9lectrique, ou tout autre syst\u00e8me \u00e9quivalent, est implant\u00e9e sur la totalit\u00e9 du pourtour des parcelles d'\u00e9levage de fa\u00e7on \u00e0 \u00e9viter la fuite des animaux quel que soit leur \u00e2ge. Ce dispositif est maintenu en bon \u00e9tat de fonctionnement."
                },
                {
                  "text": "Les aires d'abreuvement et de distribution de l'aliment sont am\u00e9nag\u00e9es ou d\u00e9plac\u00e9es aussi souvent que n\u00e9cessaire afin d'\u00e9viter la formation de bourbiers."
                },
                {
                  "text": "Les animaux disposent d'abris l\u00e9gers, lavables, sans courant d'air, constamment maintenus en bon \u00e9tat d'entretien."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant tient un registre d'entr\u00e9e-sortie permettant de suivre l'effectif pr\u00e9sent sur chaque parcelle."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 20",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 20"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Dd9A407A882B",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Pour l'\u00e9levage de volailles en enclos, en voli\u00e8res et en parcours, toutes les pr\u00e9cautions sont prises pour \u00e9viter l'\u00e9coulement direct de boues et d'eau pollu\u00e9e vers les cours d'eau, le domaine public et les terrains des tiers. Lorsque la pente du sol est sup\u00e9rieure \u00e0 15 % un am\u00e9nagement de r\u00e9tention des \u00e9coulements potentiels de fientes, par exemple un talus, continu et perpendiculaire \u00e0 la pente, est mis en place le long de la bordure aval du terrain concern\u00e9, sauf si la qualit\u00e9 et l'\u00e9tendue du terrain herbeux est de nature \u00e0 pr\u00e9venir tout \u00e9coulement."
                },
                {
                  "text": "Lorsque les volailles ont acc\u00e8s \u00e0 un parcours en plein air, un trottoir en b\u00e9ton ou en tout autre mat\u00e9riau \u00e9tanche, d'une largeur minimale d'un m\u00e8tre, est mis en place \u00e0 la sortie des b\u00e2timents fixes. Les d\u00e9jections rejet\u00e9es sur les trottoirs sont racl\u00e9es et soit dirig\u00e9es vers la liti\u00e8re, soit stock\u00e9es puis trait\u00e9es comme les autres d\u00e9jections."
                },
                {
                  "text": "Les parcours des volailles sont herbeux, arbor\u00e9s, ou cultiv\u00e9s, et maintenus en bon \u00e9tat. Toutes les dispositions sont prises en mati\u00e8re d'am\u00e9nagement des parcours afin de favoriser leur fr\u00e9quentation sur toute leur surface par les animaux."
                },
                {
                  "text": "La rotation des terrains utilis\u00e9s s'op\u00e8re en fonction de la nature du sol et de la d\u00e9gradation du terrain. Un m\u00eame terrain n'est pas occup\u00e9 plus de vingt-quatre mois en continu. Les terrains sont remis en \u00e9tat \u00e0 chaque rotation par une pratique culturale appropri\u00e9e."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 21",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 21"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "d59C58ac4f76",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 22",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "e7de3cEded6E",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les points d'abreuvement des bovins au p\u00e2turage sont am\u00e9nag\u00e9s afin d'\u00e9viter les risques de pollution directe dans les cours d'eau."
                    },
                    {
                      "text": "Les points de regroupement des animaux font l'objet d'une attention particuli\u00e8re afin de limiter la formation de bourbier. Si n\u00e9cessaire, une rotation des points de regroupement des animaux est mise en \u0153uvre sur l'exploitation. De plus, pour les points d'affouragement, une attention particuli\u00e8re est port\u00e9e au choix de leur emplacement afin de les localiser sur les parties les plus s\u00e8ches de la prairie."
                    },
                    {
                      "text": "La gestion des p\u00e2turages est organis\u00e9e de fa\u00e7on \u00e0 pr\u00e9venir leur d\u00e9gradation par les animaux."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 22",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "C1CB4a47509a",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Dans la mesure du possible en fonction des contraintes techniques et financi\u00e8res de l'exploitation de l'\u00e9levage et afin de limiter les risques de surp\u00e2turage, le temps de pr\u00e9sence des animaux sur les surfaces de p\u00e2turage, exprim\u00e9 en \u00e9quivalent de journ\u00e9es de pr\u00e9sence d'unit\u00e9s de gros b\u00e9tail par hectare (UGB.JPE/ha), est calcul\u00e9 par l'exploitant et respecte les valeurs suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "- sur la p\u00e9riode estivale, le nombre d'UGB.JPE/ha est au plus \u00e9gal \u00e0 650 ;"
                    },
                    {
                      "text": "- sur la p\u00e9riode hivernale, le nombre d'UGB.JPE/ha est au plus \u00e9gal \u00e0 400."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 22",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 22"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 3 : Gestion du p\u00e2turage et des parcours ext\u00e9rieurs"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "F4e45dD0fDE7",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "53Eb7C5Bb5AC",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 23",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "4E0A2A6cBD02",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Tous les effluents d'\u00e9levage sont collect\u00e9s par un r\u00e9seau \u00e9tanche et dirig\u00e9s vers les \u00e9quipements de stockage ou de traitement des eaux r\u00e9siduaires ou des effluents d'\u00e9levage."
                    },
                    {
                      "text": "Le plan des r\u00e9seaux de collecte des effluents d'\u00e9levage est tenu \u00e0 disposition de l'inspection de l'environnement, sp\u00e9cialit\u00e9 installations class\u00e9es."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 23",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "152860A46D07",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Hors zone vuln\u00e9rable aux pollutions par les nitrates, la capacit\u00e9 minimale de stockage, y compris sous les animaux dans les b\u00e2timents et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, sur une parcelle d'\u00e9pandage, permet de stocker la totalit\u00e9 des effluents produits pendant quatre mois minimum. Les dur\u00e9es de stockage sont d\u00e9finies par le pr\u00e9fet et tiennent compte des particularit\u00e9s p\u00e9do-climatiques."
                    },
                    {
                      "text": "Hors zone vuln\u00e9rable aux pollutions par les nitrates, les fumiers compacts non susceptibles d'\u00e9coulement peuvent \u00eatre stock\u00e9s ou compost\u00e9s sur une parcelle d'\u00e9pandage \u00e0 l'issue d'un stockage de deux mois sous les animaux ou sur une fumi\u00e8re dans des conditions pr\u00e9cis\u00e9es par le pr\u00e9fet et figurant dans l'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation. Le stockage du compost et des fumiers respecte les distances pr\u00e9vues \u00e0 l'article 5 et ne peut \u00eatre r\u00e9alis\u00e9 sur des sols o\u00f9 l'\u00e9pandage est interdit. La dur\u00e9e de stockage ne d\u00e9passe pas dix mois et le retour sur un m\u00eame emplacement ne peut intervenir avant un d\u00e9lai de trois ans. Le stockage sur une parcelle d'\u00e9pandage des fumiers de volailles non susceptibles d'\u00e9coulement peut \u00eatre effectu\u00e9 dans les m\u00eames conditions sans stockage pr\u00e9alable de deux mois sous les animaux."
                    },
                    {
                      "text": "Hors zone vuln\u00e9rable aux pollutions par les nitrates, lorsqu'un \u00e9levage de volailles dispose d'un proc\u00e9d\u00e9 de s\u00e9chage permettant d'obtenir de fa\u00e7on fiable et r\u00e9guli\u00e8re des fientes comportant plus de 65 % de mati\u00e8re s\u00e8che, le stockage de ces fientes, couvertes par une b\u00e2che imperm\u00e9able \u00e0 l'eau mais perm\u00e9able aux gaz, peut \u00eatre effectu\u00e9 sur une parcelle d'\u00e9pandage dans des conditions pr\u00e9cis\u00e9es par le pr\u00e9fet et figurant dans l'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation de l'\u00e9levage."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 23",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "2FdEAFC2e87E",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "En zone vuln\u00e9rable aux pollutions par les nitrates, les capacit\u00e9s minimales des \u00e9quipements de stockage des effluents d'\u00e9levage r\u00e9pondent aux dispositions prises en application du 2\u00b0 du I de l'article R. 211-81 du code de l'environnement."
                    },
                    {
                      "text": "En zone vuln\u00e9rable aux pollutions par les nitrates, le stockage au champ des effluents vis\u00e9s au 2\u00b0 du II de l'annexe I de l'arr\u00eat\u00e9 du 19 d\u00e9cembre 2011 susvis\u00e9 r\u00e9pond aux dispositions de ce dernier."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 23",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "III."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 23"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "6e46C91BA25D",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les eaux pluviales provenant des toitures ne sont en aucun cas m\u00e9lang\u00e9es aux effluents d'\u00e9levage, ni rejet\u00e9es sur les aires d'exercice. Lorsque ce risque existe, elles sont collect\u00e9es par une goutti\u00e8re ou tout autre dispositif \u00e9quivalent. Elles sont alors soit stock\u00e9es en vue d'une utilisation ult\u00e9rieure, soit \u00e9vacu\u00e9es vers le milieu naturel ou un r\u00e9seau particulier."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 24",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 24"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "A7e18BAcaBC1",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les rejets directs d'effluents vers les eaux souterraines sont interdits."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 25",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 25"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 4 : Collecte et stockage des effluents"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "9FC4Da5A41Dc",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "8E1226b44387",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les dispositions du pr\u00e9sent article ne sont pas applicables aux effluents aboutissant \u00e0 des produits norm\u00e9s ou homologu\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Tout rejet d'effluents d'\u00e9levage non trait\u00e9s dans les eaux superficielles douces ou marines est interdit."
                },
                {
                  "text": "L'\u00e9pandage sur des terres agricoles des effluents d'\u00e9levage, bruts ou trait\u00e9s, est soumis \u00e0 la production d'un plan d'\u00e9pandage, dans les conditions pr\u00e9vues aux articles 27-1 \u00e0 27-5."
                },
                {
                  "text": "Les effluents bruts d'\u00e9levage peuvent notamment \u00eatre trait\u00e9s :"
                },
                {
                  "text": "\u2015 dans une station de traitement dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 28 ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 par compostage dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 29 ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 sur un site sp\u00e9cialis\u00e9 dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 30 ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 pour les effluents peu charg\u00e9s par une fili\u00e8re de gestion valid\u00e9e dans le cadre du programme de ma\u00eetrise des pollutions d'origine agricole (PMPOA)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 26",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 26"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "ee38adD53fc7",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les effluents d'\u00e9levage bruts ou trait\u00e9s peuvent \u00eatre \u00e9pandus afin d'\u00eatre soumis \u00e0 une \u00e9puration naturelle par le sol et d'\u00eatre valoris\u00e9s par le couvert v\u00e9g\u00e9tal."
                },
                {
                  "text": "Les quantit\u00e9s \u00e9pandues d'effluents d'\u00e9levage bruts ou trait\u00e9s sont adapt\u00e9es de mani\u00e8re \u00e0 assurer l'apport des \u00e9l\u00e9ments utiles aux sols et aux cultures sans exc\u00e9der leurs besoins et leurs capacit\u00e9s exportatrices compte tenu des apports de toute nature qu'ils peuvent recevoir par ailleurs."
                },
                {
                  "text": "En zone vuln\u00e9rable aux pollutions par les nitrates, la dose d'azote \u00e9pandue est d\u00e9termin\u00e9e conform\u00e9ment aux r\u00e8gles d\u00e9finies par les programmes d'actions nitrates en mati\u00e8re notamment d'\u00e9quilibre pr\u00e9visionnel de la fertilisation azot\u00e9e."
                },
                {
                  "text": "Les quantit\u00e9s \u00e9pandues et les p\u00e9riodes d'\u00e9pandage des effluents d'\u00e9levage et des mati\u00e8res issues de leur traitement sont adapt\u00e9es de mani\u00e8re \u00e0 pr\u00e9venir :"
                },
                {
                  "text": "\u2015 la stagnation prolong\u00e9e sur les sols ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 le ruissellement en dehors des parcelles d'\u00e9pandage ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 une percolation rapide vers les nappes souterraines."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 27-1",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 27-1"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "93E91327a81b",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 27-2",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "1D23dC5F1984",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "\u2015 identifier les surfaces \u00e9pandables exploit\u00e9es en propre ou mises \u00e0 disposition par des tiers ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 identifier par nature et par quantit\u00e9 maximale les effluents d'\u00e9levage \u00e0 \u00e9pandre, qu'ils soient bruts, y compris ceux \u00e9pandus par les animaux eux-m\u00eames, ou trait\u00e9s ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 calculer le dimensionnement des surfaces n\u00e9cessaires \u00e0 l'\u00e9pandage, y compris par les animaux eux-m\u00eames, de ces effluents ;"
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 27-2 a)",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "a) Le plan d'\u00e9pandage r\u00e9pond \u00e0 trois objectifs :"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "8bAC6fcE8BE3",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "\u2015 les quantit\u00e9s d'effluents d'\u00e9levage bruts ou trait\u00e9s \u00e0 \u00e9pandre en fonction des effluents produits, trait\u00e9s, export\u00e9s et re\u00e7us sur l'exploitation ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 l'aptitude \u00e0 l'\u00e9pandage des terres destin\u00e9es \u00e0 recevoir les effluents d'\u00e9levage bruts ou trait\u00e9s. L'aptitude des sols est d\u00e9termin\u00e9e selon une m\u00e9thode simplifi\u00e9e approuv\u00e9e par le ministre en charge de l'\u00e9cologie ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 les assolements, les successions culturales, les rendements moyens ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 les p\u00e9riodes d'\u00e9pandage habituelles des effluents d'\u00e9levage bruts et trait\u00e9s, le cas \u00e9ch\u00e9ant, sur les cultures et les prairies ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 les contraintes environnementales pr\u00e9vues par les documents de planification existants ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 les zones d'exclusion mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 27-3 ;"
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 27-2 b)",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "b) Les \u00e9l\u00e9ments \u00e0 prendre en compte pour la r\u00e9alisation du plan d'\u00e9pandage sont :"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "B4eF1D081CBC",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le plan d'\u00e9pandage est constitu\u00e9 :"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 d'une carte \u00e0 une \u00e9chelle comprise entre 1/12 500 et 1/5 000 permettant de localiser les surfaces d'\u00e9pandage et les \u00e9l\u00e9ments environnants, notamment les noms des communes et les limites communales, les cours d'eau et habitations des tiers. Cette carte fait appara\u00eetre les contours et les num\u00e9ros des unit\u00e9s de surface permettant de les rep\u00e9rer ainsi que les zones exclues \u00e0 l'\u00e9pandage selon les r\u00e8gles d\u00e9finies \u00e0 l'article 27-3 ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 lorsque des terres sont mises \u00e0 disposition par des tiers, des conventions (ou dans le cas de projets, les engagements) d'\u00e9pandage sont conclues entre l'exploitant et le pr\u00eateur de terres. Les conventions d'\u00e9pandage comprennent l'identification des surfaces concern\u00e9es, les quantit\u00e9s et les types d'effluents d'\u00e9levage concern\u00e9s, la dur\u00e9e de la mise \u00e0 disposition des terres et les \u00e9l\u00e9ments n\u00e9cessaires \u00e0 la v\u00e9rification par le p\u00e9titionnaire du bon dimensionnement des surfaces pr\u00eat\u00e9es ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 d'un tableau r\u00e9f\u00e9ren\u00e7ant les surfaces rep\u00e9r\u00e9es sur le support cartographique et indiquant, pour chaque unit\u00e9, le num\u00e9ro d'\u00eelot de la d\u00e9claration effectu\u00e9e au titre de la politique agricole commune (\u00eelot PAC), la superficie totale, l'aptitude \u00e0 l'\u00e9pandage, le nom de l'exploitant agricole de l'unit\u00e9 et le nom de la commune ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 des \u00e9l\u00e9ments \u00e0 prendre en compte pour la r\u00e9alisation de l'\u00e9pandage mentionn\u00e9s au point b, \u00e0 l'exception des zones d'exclusion d\u00e9j\u00e0 mentionn\u00e9es sur la carte ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 du calcul de dimensionnement du plan d'\u00e9pandage selon les modalit\u00e9s d\u00e9finies \u00e0 l'article 27-4 ;"
                    },
                    {
                      "text": "L'ensemble des \u00e9l\u00e9ments constituant le plan d'\u00e9pandage est tenu \u00e0 jour et \u00e0 disposition de l'inspection de l'environnement, sp\u00e9cialit\u00e9 installations class\u00e9es ;"
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 27-2 c)",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "c) Composition du plan d'\u00e9pandage :"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "C81AfCFAc2cB",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Toute int\u00e9gration ou retrait de surface du plan d'\u00e9pandage constitue un changement notable notifi\u00e9 avant sa r\u00e9alisation \u00e0 la connaissance du pr\u00e9fet."
                    },
                    {
                      "text": "La notification contient pour la ou les surfaces concern\u00e9es les r\u00e9f\u00e9rences cadastrales ou le num\u00e9ro d'\u00eelot de la d\u00e9claration effectu\u00e9e au titre de la politique agricole commune (\u00eelot PAC), la superficie totale, le nom de l'exploitant agricole de l'unit\u00e9 et l'aptitude des terres \u00e0 l'\u00e9pandage."
                    },
                    {
                      "text": "Le calcul de dimensionnement du nouveau plan d'\u00e9pandage ainsi que sa cartographie sont mis \u00e0 jour."
                    },
                    {
                      "text": "Lorsque les surfaces ont d\u00e9j\u00e0 fait l'objet d'un plan d'\u00e9pandage d'une installation class\u00e9e autoris\u00e9e ou enregistr\u00e9e, et si les conditions sont similaires notamment au regard de la nature des effluents entre le nouveau plan d'\u00e9pandage et l'ancien, la transmission de l'aptitude des terres \u00e0 l'\u00e9pandage peut \u00eatre remplac\u00e9e par les r\u00e9f\u00e9rences de l'acte r\u00e9glementaire pr\u00e9cisant le plan d'\u00e9pandage ant\u00e9rieur dont elles sont issues."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 27-2 d)",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "d) Mise \u00e0 jour du plan d'\u00e9pandage :"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 27-2"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "fc293ADa9df8",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 27-3",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "4760FF72EFEB",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'\u00e9pandage des effluents d'\u00e9levage et des mati\u00e8res issues de leur traitement est interdit :"
                    },
                    {
                      "text": "- sur sol non cultiv\u00e9 ;"
                    },
                    {
                      "text": "- sur toutes les l\u00e9gumineuses sauf exceptions pr\u00e9vues par le deuxi\u00e8me paragraphe du c du 1 du III de l'arr\u00eat\u00e9 du 19 d\u00e9cembre 2011 susvis\u00e9 ;"
                    },
                    {
                      "text": "- sur les terrains en forte pente sauf s'il est mis en place un dispositif pr\u00e9venant tout risque d'\u00e9coulement et de ruissellement vers les cours d'eau ;"
                    },
                    {
                      "text": "- sur les sols pris en masse par le gel (exception faite pour les fumiers ou les composts) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- sur les sols enneig\u00e9s ;"
                    },
                    {
                      "text": "- sur les sols inond\u00e9s ou d\u00e9tremp\u00e9s ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pendant les p\u00e9riodes de fortes pluviosit\u00e9s ;"
                    },
                    {
                      "text": "- par a\u00e9ro-aspersion sauf pour les eaux issues du traitement des effluents d'\u00e9levage. L'\u00e9pandage par aspersion est pratiqu\u00e9 au moyen de dispositifs ne produisant pas d'a\u00e9rosol."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 27-3 a)",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "a) G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s :"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "B6023db01aFe",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les distances minimales entre, d'une part, les parcelles d'\u00e9pandage des effluents d'\u00e9levage bruts ou trait\u00e9s et, d'autre part, toute habitation ou local habituellement occup\u00e9 par des tiers, les stades ou les terrains de camping agr\u00e9\u00e9s, \u00e0 l'exception des terrains de camping \u00e0 la ferme, sont fix\u00e9es dans le tableau suivant :"
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "CAT\u00c9GORIE D'EFFLUENTS\nd'\u00e9levage bruts ou trait\u00e9s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "DISTANCE MINIMALE\nd'\u00e9pandage"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "CAS PARTICULIERS"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Composts d'effluents d'\u00e9levages \u00e9labor\u00e9s selon les modalit\u00e9s de l'article 29.\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "10 m\u00e8tres\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Fumiers de bovins et porcs compacts non susceptibles d'\u00e9coulement,\napr\u00e8s un stockage d'au minimum deux mois.\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "15 m\u00e8tres\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Autres fumiers.\nLisiers et purins.\nFientes \u00e0 plus de 65 % de mati\u00e8re s\u00e8che.\nEffluents d'\u00e9levage apr\u00e8s un traitement vis\u00e9 \u00e0 l'article 28 et/ou att\u00e9nuant\nles odeurs \u00e0 l'efficacit\u00e9 d\u00e9montr\u00e9e selon les protocoles \u00e9tablis dans le cadre de l'\u00e9tude Sentoref 2012 r\u00e9alis\u00e9e par le Laboratoire national de m\u00e9trologie et d'essais.\nDigestats de m\u00e9thanisation.\nEaux blanches et vertes non m\u00e9lang\u00e9es avec d'autres effluents.\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "50 m\u00e8tres\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "En cas d'injection directe dans le sol, la distance minimale est ramen\u00e9e \u00e0 15 m\u00e8tres.\nPour un \u00e9pandage avec un dispositif de buse palette ou de rampe \u00e0 palettes ou \u00e0 buses, cette distance est port\u00e9e \u00e0 100 m\u00e8tres.\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Autres cas.\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "100 m\u00e8tres\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 27-3 b)",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "b) Distances \u00e0 respecter vis-\u00e0-vis des tiers :"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "fB2fae157fFC",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'\u00e9pandage des effluents d'\u00e9levage et des mati\u00e8res issues de leur traitement est interdit \u00e0 moins de :"
                    },
                    {
                      "text": "- 50 m\u00e8tres des points de pr\u00e9l\u00e8vement d'eau destin\u00e9e \u00e0 l'alimentation des collectivit\u00e9s humaines ou des particuliers. Cette distance est r\u00e9duite \u00e0 35 m\u00e8tres lorsque ces pr\u00e9l\u00e8vements sont r\u00e9alis\u00e9s en eaux souterraines (puits, forages et sources) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- 200 m\u00e8tres des lieux de baignade d\u00e9clar\u00e9s et des plages, \u00e0 l'exception des piscines priv\u00e9es, sauf pour les composts \u00e9labor\u00e9s conform\u00e9ment \u00e0 l'article 29 qui peuvent \u00eatre \u00e9pandus jusqu'\u00e0 50 m\u00e8tres ;"
                    },
                    {
                      "text": "- 500 m\u00e8tres en amont des zones conchylicoles, sauf d\u00e9rogation li\u00e9e \u00e0 la topographie, \u00e0 la circulation des eaux et pr\u00e9vue par l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d'autorisation ;"
                    },
                    {
                      "text": "- 35 m\u00e8tres des berges des cours d'eau ; cette limite est r\u00e9duite \u00e0 10 m\u00e8tres si une bande v\u00e9g\u00e9talis\u00e9e de 10 m\u00e8tres ne recevant aucun intrant, \u00e0 l'exception de ceux \u00e9pandus par les animaux eux-m\u00eames, est implant\u00e9e de fa\u00e7on permanente en bordure des cours d'eau. Dans le cas des cours d'eau alimentant une pisciculture, \u00e0 l'exclusion des \u00e9tangs empoissonn\u00e9s o\u00f9 l'\u00e9levage est extensif sans nourrissage ou avec apport de nourriture exceptionnel, la distance est port\u00e9e \u00e0 50 m\u00e8tres des berges du cours d'eau sur un lin\u00e9aire d'un kilom\u00e8tre le long des cours d'eau en amont de la pisciculture."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 27-3 c)",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "c) Distances vis-\u00e0-vis des autres \u00e9l\u00e9ments de l'environnement :"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 27-3"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "260c4b3AA90A",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "La superficie du plan d'\u00e9pandage est r\u00e9put\u00e9e suffisante lorsque la quantit\u00e9 d'azote \u00e9pandable issue des animaux de l'installation et destin\u00e9e \u00e0 \u00eatre \u00e9pandue m\u00e9caniquement ou par les animaux eux-m\u00eames n'exc\u00e8de pas les capacit\u00e9s d'exportation en azote des cultures et des prairies exploit\u00e9es en propre et/ou mises \u00e0 disposition. La superficie est calcul\u00e9e sur la base des informations figurant dans les conventions d'\u00e9pandage compte tenu des quantit\u00e9s d'azote \u00e9pandable produites ou re\u00e7ues par ailleurs par le pr\u00eateur de terres."
                },
                {
                  "text": "Les modalit\u00e9s de calcul du dimensionnement du plan d'\u00e9pandage figurent en annexe."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 27-4",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 27-4"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "7f10Fcaa84d3",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les \u00e9pandages sur terres nues sont suivis d'un enfouissement :"
                },
                {
                  "text": "- dans les vingt-quatre heures pour les fumiers de bovins et porcs compacts non susceptibles d'\u00e9coulement, apr\u00e8s un stockage d'au minimum deux mois, ou pour les mati\u00e8res issues de leur traitement ;"
                },
                {
                  "text": "- dans les douze heures pour les autres effluents d'\u00e9levage ou les mati\u00e8res issues de leur traitement."
                },
                {
                  "text": "Cette obligation d'enfouissement ne s'applique pas :"
                },
                {
                  "text": "- aux composts \u00e9labor\u00e9s conform\u00e9ment \u00e0 l'article 29 ;"
                },
                {
                  "text": "- lors de l'\u00e9pandage de fumiers compacts non susceptibles d'\u00e9coulement sur sols pris en masse par le gel."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 27-5",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 27-5"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "aa12b6d7Ad1A",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le pr\u00e9sent article s'applique aux installations comportant une station, ou des \u00e9quipements, de traitement des effluents d'\u00e9levage."
                },
                {
                  "text": "Avant le d\u00e9marrage des installations de traitement, l'exploitant et son personnel sont form\u00e9s \u00e0 la conduite \u00e0 tenir en cas d'incident ou d'accident. La conduite des installations de traitement est confi\u00e9e \u00e0 un personnel comp\u00e9tent disposant d'une formation initiale et continue en la mati\u00e8re."
                },
                {
                  "text": "Les \u00e9quipements de traitement et/ou de pr\u00e9traitement et d'a\u00e9ro-aspersion sont correctement entretenus."
                },
                {
                  "text": "L'installation dispose de moyens de contr\u00f4le et de surveillance \u00e0 chaque \u00e9tape du processus de traitement des effluents d'\u00e9levage permettant de mesurer les quantit\u00e9s trait\u00e9es quels que soient les types d'effluents."
                },
                {
                  "text": "Pour pr\u00e9venir les risques en cas de panne ponctuelle de l'installation de traitement des effluents d'\u00e9levage, l'installation dispose de capacit\u00e9s de stockage suffisantes pour stocker la totalit\u00e9 des effluents le temps n\u00e9cessaire \u00e0 la remise en fonctionnement correcte de l'installation."
                },
                {
                  "text": "Tout \u00e9quipement de traitement et d'a\u00e9roaspersion est \u00e9quip\u00e9 d'un dispositif d'alerte en cas de dysfonctionnement. L'arr\u00eat prolong\u00e9 du fonctionnement de l'installation de traitement est notifi\u00e9 \u00e0 l'inspection de l'environnement, sp\u00e9cialit\u00e9 installations class\u00e9es, et les solutions alternatives de traitement mises en \u0153uvre sont mentionn\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Les boues et autres produits issus du traitement des effluents peuvent \u00eatre \u00e9pandus sur des terres agricoles en respectant les dispositions des articles 27-1 \u00e0 27-5."
                },
                {
                  "text": "Pour pr\u00e9venir les pollutions accidentelles, l'exploitant est tenu :"
                },
                {
                  "text": "\u2015 de mettre en place des dispositifs (par exemple talus ou regards de collecte) permettant de contenir ou collecter temporairement toute fuite accidentelle issue des diff\u00e9rents \u00e9quipements de traitement ; cette disposition n'est pas applicable aux installations existantes ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 d'installer aux diff\u00e9rentes \u00e9tapes du processus de traitement des dispositifs d'alerte en cas de dysfonctionnement ; cette disposition n'est pas applicable aux installations existantes ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 de mettre en place des dispositifs d'arr\u00eat automatique sur le syst\u00e8me d'a\u00e9roaspersion ou de ferti-irrigation de l'effluent \u00e9pur\u00e9 (par exemple en cas de baisse anormale de pression interne du circuit ou d'arr\u00eat anormal du d\u00e9placement du dispositif d'aspersion) ; cette disposition est applicable aux installations existantes \u00e0 compter du 1er janvier 2018)."
                },
                {
                  "text": "Ces dispositifs sont maintenus en bon \u00e9tat de fonctionnement."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": [
                      8,
                      9
                    ],
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2014-01-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 28",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 28"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "07fc95fd9ad9",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les composts sont \u00e9labor\u00e9s, pr\u00e9alablement \u00e0 leur \u00e9pandage, dans les conditions suivantes :"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les andains font l'objet d'au minimum deux retournements ou d'une a\u00e9ration forc\u00e9e,"
                },
                {
                  "text": "\u2015 la temp\u00e9rature des andains est sup\u00e9rieure \u00e0 55 \u00b0C pendant quinze jours ou \u00e0 50 \u00b0C pendant six semaines."
                },
                {
                  "text": "Lorsque les quantit\u00e9s des mati\u00e8res trait\u00e9es d\u00e9passent les seuils de la rubrique 2780 prise en application du livre V du code de l'environnement, les installations correspondantes sont d\u00e9clar\u00e9es, enregistr\u00e9es ou autoris\u00e9es \u00e0 ce titre."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 29",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 29"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "A065018aFaf8",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les effluents d'\u00e9levage provenant des activit\u00e9s d'\u00e9levage de l'exploitation peuvent, totalement ou en partie, \u00eatre trait\u00e9s sur une installation enregistr\u00e9e, autoris\u00e9e ou d\u00e9clar\u00e9e au titre d'un traitement sp\u00e9cialis\u00e9 conform\u00e9ment au titre Ier du livre II, ou du titre Ier du livre V du code de l'environnement."
                },
                {
                  "text": "Le cas \u00e9ch\u00e9ant, l'exploitant tient \u00e0 la disposition de l'inspection de l'environnement, sp\u00e9cialit\u00e9 installations class\u00e9es le relev\u00e9 des quantit\u00e9s livr\u00e9es et la date de livraison."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 30",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 30"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 5 : Epandage et traitement des effluents d'\u00e9levage"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre III : Emissions dans l'eau et dans les sols"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "AIR_ODEURS"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "adcc321d0aB1",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "1A1BBF67F5A3",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 31",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "43866Ac5fFd3",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les b\u00e2timents sont correctement ventil\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant prend les dispositions appropri\u00e9es pour att\u00e9nuer les \u00e9missions d'odeurs, de gaz ou de poussi\u00e8res susceptibles de cr\u00e9er des nuisances de voisinage."
                },
                {
                  "text": "En particulier, les accumulations de poussi\u00e8res issues des extractions d'air aux abords des b\u00e2timents sont proscrites."
                },
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des r\u00e8glements d'urbanisme, l'exploitant adopte les dispositions suivantes, n\u00e9cessaires pour pr\u00e9venir les envols de poussi\u00e8res et mati\u00e8res diverses :"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les voies de circulation et aires de stationnement des v\u00e9hicules sont am\u00e9nag\u00e9es et convenablement nettoy\u00e9es ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les v\u00e9hicules sortant de l'installation n'entra\u00eenent pas de d\u00e9p\u00f4t de poussi\u00e8re ou de boue excessifs sur les voies publiques de circulation ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 dans la mesure du possible, certaines surfaces sont enherb\u00e9es ou v\u00e9g\u00e9talis\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 31",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "I."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "abeAF80b24fC",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant con\u00e7oit et g\u00e8re son installation de fa\u00e7on \u00e0 prendre en compte et \u00e0 limiter les nuisances odorantes"
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 31 II.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "II. - Gestion des odeurs."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Article 31"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre IV : Emissions dans l'air"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "9f4C8B6EAaaC",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "1623Ea07Ce0d",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "A modifi\u00e9 les dispositions suivantes :"
            },
            {
              "text": "- Arr\u00eat\u00e9 du 20 ao\u00fbt 1985"
            },
            {
              "text": "Art. 1"
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 32",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 32"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre V : Bruit"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "DECHETS"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "bF98D85Fe9f9",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "b93C1586eDd4",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant prend toutes les dispositions n\u00e9cessaires dans la conception et l'exploitation de ses installations pour assurer une bonne gestion des d\u00e9chets de son exploitation, notamment :"
            },
            {
              "text": "\u2015 limiter \u00e0 la source la quantit\u00e9 et la toxicit\u00e9 de ses d\u00e9chets ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 trier, recycler, valoriser ses d\u00e9chets ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 s'assurer, pour les d\u00e9chets ultimes dont le volume est strictement limit\u00e9, d'un stockage dans les meilleures conditions possibles."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 33",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 33"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "8Fedc24DB72f",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les d\u00e9chets de l'exploitation, notamment les emballages et les d\u00e9chets de soins v\u00e9t\u00e9rinaires, sont stock\u00e9s dans des conditions ne pr\u00e9sentant pas de risques (pr\u00e9vention des envols, des infiltrations dans le sol et des odeurs, etc.) pour les populations avoisinantes humaines et animales et l'environnement."
            },
            {
              "text": "En vue de leur enl\u00e8vement, les animaux morts de petite taille (comme les porcelets ou les volailles par exemple) sont plac\u00e9s dans des conteneurs \u00e9tanches et ferm\u00e9s, de manipulation facile par un moyen m\u00e9canique, dispos\u00e9s sur un emplacement s\u00e9par\u00e9 de toute autre activit\u00e9 et r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 cet usage. Dans l'attente de leur enl\u00e8vement, quand celui-ci est diff\u00e9r\u00e9, sauf mortalit\u00e9 exceptionnelle, ils sont stock\u00e9s dans un conteneur ferm\u00e9 et \u00e9tanche, \u00e0 temp\u00e9rature n\u00e9gative destin\u00e9 \u00e0 ce seul usage et identifi\u00e9."
            },
            {
              "text": "Les animaux de grande taille morts sur le site sont stock\u00e9s avant leur enl\u00e8vement par l'\u00e9quarrisseur sur un emplacement facile \u00e0 nettoyer et \u00e0 d\u00e9sinfecter, et accessible \u00e0 l'\u00e9quarrisseur."
            },
            {
              "text": "Les bons d'enl\u00e8vements d'\u00e9quarrissage sont tenus \u00e0 disposition de l'inspection de l'environnement, sp\u00e9cialit\u00e9 installations class\u00e9es."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 34",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 34"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "7AD15DdDCA0b",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les d\u00e9chets qui ne peuvent pas \u00eatre valoris\u00e9s sont r\u00e9guli\u00e8rement \u00e9limin\u00e9s dans des installations r\u00e9glement\u00e9es conform\u00e9ment au code de l'environnement."
            },
            {
              "text": "Les animaux morts sont \u00e9vacu\u00e9s ou \u00e9limin\u00e9s conform\u00e9ment au code rural et de la p\u00eache maritime."
            },
            {
              "text": "Les m\u00e9dicaments v\u00e9t\u00e9rinaires non utilis\u00e9s sont \u00e9limin\u00e9s par l'interm\u00e9diaire d'un circuit de collecte sp\u00e9cialis\u00e9, faisant l'objet de bordereaux d'enl\u00e8vement, ces derniers \u00e9tant tenus \u00e0 la disposition de l'inspection de l'environnement, sp\u00e9cialit\u00e9 installations class\u00e9es. Cette disposition est applicable aux installations existantes \u00e0 compter du 1er janvier 2015."
            },
            {
              "text": "Toute \u00e9limination de m\u00e9dicaments v\u00e9t\u00e9rinaires non utilis\u00e9s par \u00e9pandage, compostage ou m\u00e9thanisation est interdite."
            },
            {
              "text": "Tout br\u00fblage \u00e0 l'air libre de d\u00e9chets, \u00e0 l'exception des d\u00e9chets verts lorsque leur br\u00fblage est autoris\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral, de cadavres ou de sous-produits animaux est interdit."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 35",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 35"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre VI : D\u00e9chets et sous-produits animaux"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "fdbCEeDE0BaA",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "B8eC84BB5A6e",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Pour les \u00e9levages de porcs et de volailles, un registre des parcours est tenu \u00e0 jour."
            },
            {
              "text": "Pour les \u00e9levages bovins, lorsque l'exploitant a choisi de suivre les recommandations du II de l'article 22, il s'organise pour leur suivi."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 36",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 36"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "3FaaE1C80EFF",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Un cahier d'\u00e9pandage, tenu sous la responsabilit\u00e9 de l'exploitant et \u00e0 la disposition de l'inspection de l'environnement, sp\u00e9cialit\u00e9 installations class\u00e9es pendant une dur\u00e9e de cinq ans, comporte pour chacune des surfaces r\u00e9ceptrices \u00e9pandues exploit\u00e9es en propre :"
            },
            {
              "text": "1. Les superficies effectivement \u00e9pandues ;"
            },
            {
              "text": "2. Hors zone vuln\u00e9rable aux pollutions par les nitrates, les r\u00e9f\u00e9rences de l'\u00eelot PAC des surfaces \u00e9pandues et en zone vuln\u00e9rable aux pollutions par les nitrates, les r\u00e9f\u00e9rences de l'\u00eelot cultural des surfaces \u00e9pandues. La correspondance entre les surfaces inscrites au plan d'\u00e9pandage tel que d\u00e9fini \u00e0 l'article 27-2 et les surfaces effectivement \u00e9pandues est assur\u00e9e ;"
            },
            {
              "text": "3. Les dates d'\u00e9pandage ;"
            },
            {
              "text": "4. La nature des cultures ;"
            },
            {
              "text": "5. Les rendements des cultures ;"
            },
            {
              "text": "6. Les volumes par nature d'effluents et les quantit\u00e9s d'azote \u00e9pandues, en pr\u00e9cisant les autres apports d'azote organique et min\u00e9ral ;"
            },
            {
              "text": "7. Le mode d'\u00e9pandage et le d\u00e9lai d'enfouissement ;"
            },
            {
              "text": "8. Le traitement mis en \u0153uvre pour att\u00e9nuer les odeurs (s'il existe)."
            },
            {
              "text": "Lorsque les effluents d'\u00e9levage sont \u00e9pandus sur des parcelles mises \u00e0 disposition par un pr\u00eateur de terres, un bordereau cosign\u00e9 par l'exploitant et le pr\u00eateur de terre est r\u00e9f\u00e9renc\u00e9 et joint au cahier d'\u00e9pandage. Ce bordereau est \u00e9tabli au plus tard \u00e0 la fin du chantier d'\u00e9pandage. Il comporte l'identification des surfaces r\u00e9ceptrices, les volumes d'effluents d'\u00e9levage et des mati\u00e8res issues de leur traitement \u00e9pandus et les quantit\u00e9s d'azote correspondantes."
            },
            {
              "text": "En zone vuln\u00e9rable aux pollutions par les nitrates, l'\u00e9tablissement des bordereaux d'\u00e9changes et du cahier d'enregistrement d\u00e9finis au IV de l'annexe I de l'arr\u00eat\u00e9 du 19 d\u00e9cembre 2011 susvis\u00e9 est consid\u00e9r\u00e9 remplir les obligations d\u00e9finies au pr\u00e9sent article, \u00e0 condition que le cahier d'\u00e9pandage soit compl\u00e9t\u00e9 pour chaque \u00eelot cultural par les informations 2, 7 et 8 ci-dessus."
            },
            {
              "text": "Le cahier d'\u00e9pandage est tenu \u00e0 la disposition de l'inspection de l'environnement, sp\u00e9cialit\u00e9 installations class\u00e9es."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 37",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 37"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "91AdBECB4903",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Le pr\u00e9sent article s'applique aux installations vis\u00e9es \u00e0 l'article 28."
            },
            {
              "text": "L'exploitant \u00e9tablit et tient \u00e0 jour un dossier comportant :"
            },
            {
              "text": "\u2015 dans le cas d'un traitement a\u00e9robie d'effluents d'\u00e9levage liquides, le descriptif de l'installation de traitement, tenu \u00e0 jour ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 le cahier d'exploitation tenu \u00e0 jour, dans lequel sont report\u00e9s les volumes et tonnages de mati\u00e8res et effluents entrants et sortants \u00e0 chaque \u00e9tape du processus de traitement ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 les bilans mati\u00e8re annuels relatifs \u00e0 l'azote et au phosphore."
            },
            {
              "text": "Le pr\u00e9fet d\u00e9finit la fr\u00e9quence et les modalit\u00e9s techniques de pr\u00e9l\u00e8vement et d'analyse."
            },
            {
              "text": "L'ensemble de ces \u00e9l\u00e9ments est tenu \u00e0 la disposition de l'inspection de l'environnement, sp\u00e9cialit\u00e9 installations class\u00e9es."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 38",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 38"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "7FcBcb4Ef3d1",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Le pr\u00e9sent article s'applique aux installations vis\u00e9es \u00e0 l'article 29."
            },
            {
              "text": "L'\u00e9l\u00e9vation de la temp\u00e9rature des andains est surveill\u00e9e par des prises de temp\u00e9rature hebdomadaires, en plusieurs endroits en prenant la pr\u00e9caution de mesurer le milieu de l'andain."
            },
            {
              "text": "Les r\u00e9sultats des prises de temp\u00e9ratures sont consign\u00e9s sur un cahier d'enregistrement o\u00f9 sont indiqu\u00e9s, pour chaque site de compostage, la nature des produits compost\u00e9s, les dates de d\u00e9but et de fin de compostage ainsi que celles de retournement des andains et l'aspect macroscopique du produit final (couleur, odeur, texture)."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 39",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 39"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre VII : Autosurveillance"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "A13aA8Ce0eC2",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "a5B5E0EE22Dc",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Pour l'application du pr\u00e9sent chapitre :"
            },
            {
              "text": "-les \u201c installations autoris\u00e9es apr\u00e8s la parution des conclusions MTD \u201d sont les installations pour lesquelles une autorisation au titre de la rubrique 3660 est d\u00e9livr\u00e9e apr\u00e8s le 21 f\u00e9vrier 2017 (date de publication au Journal officiel de l'Union europ\u00e9enne de la d\u00e9cision \u00e9tablissant les conclusions sur les meilleures techniques disponibles pour l'\u00e9levage intensif de volailles ou de porcs), y compris les installations faisant l'objet d'une autorisation pour une modification substantielle n\u00e9cessitant le d\u00e9p\u00f4t d'une nouvelle autorisation en application de l'article R. 181-46 du code de l'environnement ;"
            },
            {
              "text": "-les \u201c installations autoris\u00e9es avant la parution des conclusions MTD \u201d sont les autres installations class\u00e9es soumises \u00e0 autorisation au titre de la rubrique 3660 ;"
            },
            {
              "text": "-les \u201c niveaux d'\u00e9mission \u201d sont les niveaux d'\u00e9mission associ\u00e9s aux meilleures techniques disponibles pour les \u00e9missions atmosph\u00e9riques telles que d\u00e9crites dans les conclusions sur les meilleures techniques disponibles pour l'\u00e9levage intensif de volailles ou de porcs susvis\u00e9es. Pour les poulets de chair d'une masse finale sup\u00e9rieure \u00e0 2,5 kg, ces niveaux d'\u00e9mission sont fix\u00e9s par le minist\u00e8re en charge de l'environnement par avis publi\u00e9 au Bulletin officiel du minist\u00e8re en charge de l'environnement ;"
            },
            {
              "text": "-les \u201c meilleures techniques disponibles \u201d sont celles figurant dans les conclusions sur les meilleures techniques disponibles pour l'\u00e9levage intensif de volailles ou de porcs susvis\u00e9es, ainsi que toute autre technique d'efficacit\u00e9 \u00e9quivalente reconnue par le minist\u00e8re en charge de l'environnement par avis publi\u00e9 au Bulletin officiel du minist\u00e8re en charge de l'environnement."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 40",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 40"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "4dd610AC0FBf",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant d'une installation autoris\u00e9e apr\u00e8s la parution des conclusions MTD met en \u0153uvre les meilleures techniques disponibles."
            },
            {
              "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions de l'article L. 181-14 du code de l'environnement, l'exploitant choisit, pr\u00e9cise et justifie dans le dossier de demande d'autorisation les meilleures techniques disponibles qu'il met en \u0153uvre, au sein du document pr\u00e9vu \u00e0 l'article R. 515-59 du code de l'environnement. L'installation respecte les niveaux d'\u00e9mission."
            },
            {
              "text": "L'exploitant met en \u0153uvre des dispositions de surveillance notamment des \u00e9missions et des consommations r\u00e9pondant aux exigences des conclusions sur les meilleures techniques disponibles pour l'\u00e9levage intensif de volailles ou de porcs susvis\u00e9es."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 41",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 41"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "4E7ad60762B3",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 42",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "e25DEEDAD7Fe",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant d'une installation autoris\u00e9e avant la parution des conclusions MTD transmet le dossier de r\u00e9examen pr\u00e9vu \u00e0 l'article R. 515-71 du code de l'environnement au plus tard :"
                },
                {
                  "text": "-le 21 avril 2018 pour les installations dont le num\u00e9ro de SIRET se termine par un chiffre impair ;"
                },
                {
                  "text": "-le 21 f\u00e9vrier 2019 pour les autres installations."
                },
                {
                  "text": "A cette fin, l'exploitant renseigne les informations n\u00e9cessaires sur le site de t\u00e9l\u00e9service ( http://www.elevage-ied.developpement-durable.gouv.fr/) mis en ligne par le minist\u00e8re en charge de l'environnement."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant choisit sur ce site de t\u00e9l\u00e9service les meilleures techniques disponibles qu'il s'engage \u00e0 mettre en \u0153uvre. Lorsque cela est n\u00e9cessaire, il pr\u00e9cise et justifie ces techniques."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 42",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "I."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "aCdb5bf079c9",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Au plus tard le 21 f\u00e9vrier 2021, l'exploitant d'une installation vis\u00e9e au I met en \u0153uvre les meilleures techniques disponibles sur lesquelles il s'est engag\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions de l'article L. 181-14 du code de l'environnement, l'installation respecte les niveaux d'\u00e9mission."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant met en \u0153uvre des dispositions de surveillance notamment des \u00e9missions et des consommations r\u00e9pondant aux exigences des conclusions sur les meilleures techniques disponibles pour l'\u00e9levage intensif de volailles ou de porcs susvis\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 42",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "II."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Article 42"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "A25bFe300e6B",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Par d\u00e9rogation aux articles 41 et 42, l'exploitant peut solliciter une d\u00e9rogation permettant de fixer des valeurs limites d'\u00e9mission qui exc\u00e8dent les niveaux d'\u00e9mission."
            },
            {
              "text": "Cette demande est formul\u00e9e et instruite dans les formes pr\u00e9vues au I de l'article L. 515-29 du code de l'environnement et dans les dispositions r\u00e9glementaires prises pour son application."
            },
            {
              "text": "Si la d\u00e9rogation sollicit\u00e9e a \u00e9t\u00e9 accept\u00e9e par le pr\u00e9fet \u00e0 l'issue de la proc\u00e9dure, pour l'application de l'article 41 et du II de l'article 42 au p\u00e9rim\u00e8tre couvert par le champ de la d\u00e9rogation accord\u00e9e, l'exploitant met en \u0153uvre les prescriptions, respecte les valeurs limites fix\u00e9es et d\u00e9lais pr\u00e9vus par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 43",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 43"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "dDEAc1FEAF81",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Sans pr\u00e9judice des mesures de l'article R. 512-74 du code de l'environnement, pour l'application des articles R. 512-39-1 \u00e0 R. 512-39-5 et R. 515-75 du code de l'environnement lorsqu'une installation est mise \u00e0 l'arr\u00eat d\u00e9finitif, l'exploitant place le site de l'installation dans un \u00e9tat tel qu'il ne puisse porter atteinte aux int\u00e9r\u00eats mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 511-1 et qu'il permette un usage futur du site compatible avec un usage agricole, sauf lorsque l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral en dispose autrement."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 44",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 44"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "e737DB838Bba",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant d\u00e9clare chaque ann\u00e9e les \u00e9missions atmosph\u00e9riques d'ammoniac provenant de chaque b\u00e2timent d'h\u00e9bergement et pour chaque cat\u00e9gorie animale sur le site internet mis \u00e0 disposition pour le registre des \u00e9missions de polluants et des d\u00e9chets dans les modalit\u00e9s pr\u00e9vues par l'arr\u00eat\u00e9 du 31 janvier 2008 susvis\u00e9."
            },
            {
              "text": "Pour les exploitants des installations autoris\u00e9es avant la parution des conclusions MTD, la premi\u00e8re d\u00e9claration est faite d\u00e9but 2021 pour les \u00e9missions de l'ann\u00e9e 2020."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 45",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 45"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre VIII : Installations class\u00e9es au titre de la rubrique 3660"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "f5cbCC2Ae3CD",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "fc42de0048cA",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "A abrog\u00e9 les dispositions suivantes :"
            },
            {
              "text": "- Arr\u00eat\u00e9 du 7 f\u00e9vrier 2005"
            },
            {
              "text": "Art. 1,   Art. 2,   Art. 3,   Sct. Chapitre Ier : Localisation.,   Art. 4,   Art. 5,   Sct. Chapitre II : R\u00e8gles d'am\u00e9nagement.,   Art. 6,   Art. 7,   Art. 8,   Art. 9,   Art. 10,   Art. 11,   Sct. Chapitre III : R\u00e8gles d'exploitation.,   Art. 12,   Art. 13,   Art. 14,   Art. 15,   Art. 16,   Art. 17,   Art. 18,   Art. 19,   Art. 20,   Art. 21,   Art. 22,   Art. 23,   Art. 24,   Sct. Chapitre IV : Autosurveillance.,   Art. 25,   Art. 26,   Art. 27,   Art. 28,   Art. 29"
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 46",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 46"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "27ac2ACAFB42",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "La directrice g\u00e9n\u00e9rale de la pr\u00e9vention des risques est charg\u00e9e de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 47",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 47"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre IX : Ex\u00e9cution"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "2Ff58B7EE641",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "C912Ac2a1C5B",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe Art. -",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "aC13AED1c4E0",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le calcul est celui de la quantit\u00e9 d'azote contenue dans les effluents d'\u00e9levage disponible sur l'exploitation d\u00e9taill\u00e9e au V de l'annexe I de l'arr\u00eat\u00e9 du 19 d\u00e9cembre 2011 susvis\u00e9, adapt\u00e9 des dispositions suivantes :"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les quantit\u00e9s d'azote contenues dans les effluents d'\u00e9levage produits par l'exploitation et \u00e9pandues chez les pr\u00eateurs de terre ne sont pas d\u00e9duites du calcul ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les effectifs animaux consid\u00e9r\u00e9s sont les effectifs autoris\u00e9s ou, lorsque l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d'autorisation le pr\u00e9voit en raison des contraintes techniques d'exploitation, l'effectif annuel moyen maximal autoris\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Ainsi, la quantit\u00e9 d'azote issue des animaux et destin\u00e9e \u00e0 \u00eatre \u00e9pandue m\u00e9caniquement ou par les animaux eux-m\u00eames s'obtient en multipliant les effectifs mentionn\u00e9s ci-dessus par les valeurs de production d'azote \u00e9pandable par animal fix\u00e9es en annexe II de l'arr\u00eat\u00e9 du 19 d\u00e9cembre 2011 susvis\u00e9. Cette quantit\u00e9 est corrig\u00e9e, le cas \u00e9ch\u00e9ant, par soustraction des quantit\u00e9s d'azote issues d'effluents d'\u00e9levage norm\u00e9es ou homologu\u00e9es et export\u00e9es, par addition des quantit\u00e9s d'azote issues d'effluents d'\u00e9levage venant des tiers ainsi que par soustraction de l'azote abattu par traitement."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe Art. - 1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1. Calcul de la quantit\u00e9 d'azote issue des animaux et destin\u00e9e \u00e0 \u00eatre \u00e9pandue m\u00e9caniquement ou par les animaux eux-m\u00eames :"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "CCC5be3A785D",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le calcul s'effectue sur un assolement moyen tenant compte des successions culturales pratiqu\u00e9es sur les parcelles \u00e9pandables du plan d'\u00e9pandage, tel que pr\u00e9sent\u00e9 dans le plan d'\u00e9pandage."
                },
                {
                  "text": "Pour chaque culture ou prairie de l'assolement consid\u00e9r\u00e9, les exportations sont obtenues en multipliant la teneur en azote unitaire des organes v\u00e9g\u00e9taux r\u00e9colt\u00e9s par le rendement moyen pour la culture ou prairie consid\u00e9r\u00e9e."
                },
                {
                  "text": "La quantit\u00e9 d'azote export\u00e9e par les v\u00e9g\u00e9taux cultiv\u00e9s est obtenue en sommant les exportations de chaque culture ou prairie mentionn\u00e9e dans le plan d'\u00e9pandage."
                },
                {
                  "text": "La teneur unitaire en azote des organes v\u00e9g\u00e9taux r\u00e9colt\u00e9s est celle pr\u00e9cis\u00e9e par le tableau 4  Exportations par les r\u00e9coltes  de la brochure  Bilan de l'azote \u00e0 l'exploitation , CORPEN 1988."
                },
                {
                  "text": "Le rendement moyen retenu est le suivant :"
                },
                {
                  "text": "\u2015 lorsque l'exploitation dispose de r\u00e9f\u00e9rences historiques, la moyenne des rendements r\u00e9alis\u00e9s sur l'exploitation pour la culture ou la prairie consid\u00e9r\u00e9e au cours des 5 derni\u00e8res ann\u00e9es en excluant la valeur maximale et la valeur minimale ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 en l'absence de r\u00e9f\u00e9rences disponibles sur l'exploitation, en zone vuln\u00e9rable aux pollutions par les nitrates, le rendement d\u00e9fini pour la culture ou la prairie par l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d\u00e9finissant le r\u00e9f\u00e9rentiel r\u00e9gional mentionn\u00e9 au b du III de l'annexe I de l'arr\u00eat\u00e9 du 19 d\u00e9cembre 2011 susvis\u00e9. Hors zone vuln\u00e9rable aux pollutions par les nitrates, les rendements utilis\u00e9s sont ceux constat\u00e9s par les services r\u00e9gionaux de l'information statistiques et \u00e9conomiques au cours des cinq derni\u00e8res ann\u00e9es en excluant la valeur maximale et la valeur minimale."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe Art. - 2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2. Calcul de la quantit\u00e9 d'azote export\u00e9e par les v\u00e9g\u00e9taux cultiv\u00e9s :"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "ffF4E6e9eBa6",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Pour s'assurer que la quantit\u00e9 d'azote issue des animaux et destin\u00e9e \u00e0 \u00eatre \u00e9pandue m\u00e9caniquement ou par les animaux eux-m\u00eames n'exc\u00e8de pas les capacit\u00e9s d'exportation en azote des cultures ou des prairies mises \u00e0 disposition, le p\u00e9titionnaire utilise :"
                },
                {
                  "text": "\u2015 pour l'\u00e9valuation de la quantit\u00e9 d'azote produite par le pr\u00eateur de terres, les effectifs animaux de son exploitation mentionn\u00e9s dans la convention d'\u00e9pandage. Il est \u00e9galement tenu compte, le cas \u00e9ch\u00e9ant, des importations, exportations et traitements chez le pr\u00eateur de terres sur la base des informations figurant dans la convention d'\u00e9pandage ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 pour les exportations par les cultures ou les prairies mises \u00e0 disposition, les surfaces, l'assolement moyen et les rendements moyens par culture mentionn\u00e9s dans la convention d'\u00e9pandage."
                },
                {
                  "text": "Le p\u00e9titionnaire s'assure sur la base des informations figurant dans les conventions d'\u00e9pandage que les quantit\u00e9s d'azote issues des animaux et destin\u00e9es \u00e0 \u00eatre \u00e9pandues m\u00e9caniquement ou par les animaux eux-m\u00eames, faisant l'objet de la convention, ajout\u00e9es aux quantit\u00e9s d'azote issues d'animaux produites ou re\u00e7ues par ailleurs par le pr\u00eateur de terres, n'exc\u00e8dent pas les capacit\u00e9s d'exportation des cultures et des prairies de l'ensemble des terres concern\u00e9es (celles mises \u00e0 disposition, ajout\u00e9es \u00e0 celles non mises \u00e0 disposition)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe Art. - 3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3. Prise en compte de la situation des pr\u00eateurs de terre :"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Article - MODALIT\u00c9S DE CALCUL DU DIMENSIONNEMENT DU PLAN D'\u00c9PANDAGE"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Annexe"
      }
    }
  ],
  "title": {
    "text": "Arr\u00eat\u00e9 du 27/12/13 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations relevant du r\u00e9gime de l'autorisation au titre des rubriques n\u00b0s 2101, 2102, 2111 et 3660 de la nomenclature des installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement"
  },
  "visa": []
}