{
  "aida_url": "https://aida.ineris.fr/consultation_document/22367",
  "applicability": {
    "condition_of_inapplicability": null,
    "warnings": []
  },
  "classements": [
    {
      "alinea": null,
      "regime": "E",
      "rubrique": "2515",
      "state": "ACTIVE"
    }
  ],
  "classements_with_alineas": [
    {
      "alineas": [],
      "regime": "E",
      "rubrique": "2515"
    }
  ],
  "date_of_signature": "2012-11-26",
  "id": "JORFTEXT000026694913",
  "is_transverse": false,
  "legifrance_url": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000026694913",
  "nickname": null,
  "sections": [
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "489D264448cE",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 fixe les prescriptions applicables aux installations de broyage, concassage, criblage, ensachage, pulv\u00e9risation, lavage, nettoyage, tamisage, m\u00e9lange de pierres, cailloux, minerais et autres produits min\u00e9raux naturels ou artificiels ou de d\u00e9chets non dangereux inertes, soumises au r\u00e9gime de l'enregistrement, sous la rubrique n\u00b0 2515 de la nomenclature des installations class\u00e9es. Il fixe \u00e9galement les prescriptions applicables aux zones d'entreposage des produits min\u00e9raux (pulv\u00e9rulents ou non) ou de d\u00e9chets non dangereux inertes (pulv\u00e9rulents ou non). Les installations soumises aux rubriques n\u00b0 2516 ou 2517 de la nomenclature des installations class\u00e9es, qui rel\u00e8vent \u00e9galement du r\u00e9gime d'enregistrement de la rubrique n\u00b0 2515, sont enti\u00e8rement r\u00e9gies par le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Les arr\u00eat\u00e9s relatifs \u00e0 ces autres rubriques ne leur sont alors pas applicables."
        },
        {
          "text": "Les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont applicables aux installations dont la demande d'enregistrement est pr\u00e9sent\u00e9e post\u00e9rieurement \u00e0 la date de publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
        },
        {
          "links": [
            {
              "content_size": 23,
              "position": 280,
              "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000022094060&dateTexte=&categorieLien=cid"
            }
          ],
          "text": "Les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont applicables dans les conditions pr\u00e9cis\u00e9es en annexe II aux installations existantes. Les installations existantes sont les installations dont la demande est ant\u00e9rieure \u00e0 la date de publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ainsi que celles relevant de l'article R. 512-46-30 du code de l'environnement."
        },
        {
          "links": [
            {
              "content_size": 20,
              "position": 203,
              "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000020730667&dateTexte=&categorieLien=cid"
            },
            {
              "content_size": 10,
              "position": 226,
              "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000020730671&dateTexte=&categorieLien=cid"
            }
          ],
          "text": "Les dispositions suivantes s'appliquent sans pr\u00e9judice de prescriptions particuli\u00e8res les compl\u00e9tant ou les renfor\u00e7ant dont peut \u00eatre assorti l'arr\u00eat\u00e9 d'enregistrement dans les conditions fix\u00e9es par les articles L. 512-7-3 et L. 512-7-5 du code de l'environnement."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 1",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 1"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "f1f90d3CaD66",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on entend par :"
        },
        {
          "text": "Acc\u00e8s \u00e0 l'installation : ouverture reliant la voie de desserte ou publique et l'int\u00e9rieur du site suffisamment dimensionn\u00e9e pour permettre l'entr\u00e9e des engins de secours et leur mise en \u0153uvre.\u2013"
        },
        {
          "text": "\"D\u00e9bit moyen interannuel\" ou \"module\" : moyenne des d\u00e9bits moyens annuels d'un cours d'eau sur une p\u00e9riode de r\u00e9f\u00e9rence de trente ans de mesures cons\u00e9cutives."
        },
        {
          "text": "\"Eaux pluviales non pollu\u00e9es (EPnp)\" : eaux m\u00e9t\u00e9oriques n'\u00e9tant pas en contact ni avec des secteurs imperm\u00e9abilis\u00e9s susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9s, ni avec des fum\u00e9es industrielles. Sauf configuration sp\u00e9ciale, les eaux de toitures peuvent \u00eatre consid\u00e9r\u00e9es comme eaux pluviales non pollu\u00e9es."
        },
        {
          "text": "\"Eaux pluviales pollu\u00e9es (EPp)\" : eaux m\u00e9t\u00e9oriques ruisselant sur des secteurs imperm\u00e9abilis\u00e9s susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9s ou eaux m\u00e9t\u00e9oriques susceptibles de se charger en polluants au contact de fum\u00e9es industrielles."
        },
        {
          "text": "\"Eaux us\u00e9es (EU)\" : effluents liquides provenant des diff\u00e9rents usages domestiques de l'eau du personnel (toilettes, cuisines, etc.), essentiellement porteuses de pollution organique."
        },
        {
          "text": "\"Eaux industrielles (EI)\" : effluents liquides r\u00e9sultant du fonctionnement ou du nettoyage des installations. L'eau d'arrosage des pistes en fait partie."
        },
        {
          "text": "\"Eaux r\u00e9siduaires\" : effluents liquides susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9s (EPp, EU et EI) rejet\u00e9s du site vers un exutoire ext\u00e9rieur au site."
        },
        {
          "text": "\"Emergence\" : la diff\u00e9rence entre les niveaux de pression continus \u00e9quivalents pond\u00e9r\u00e9s A du bruit ambiant (installation en fonctionnement) et du bruit r\u00e9siduel (en l'absence du bruit g\u00e9n\u00e9r\u00e9 par l'installation)."
        },
        {
          "text": "\"Emissaire de rejet\" : extr\u00e9mit\u00e9 d'un r\u00e9seau canalis\u00e9 pr\u00e9vu pour rejeter les effluents d'un site."
        },
        {
          "text": "\"Local \u00e0 risque incendie\" : enceinte ferm\u00e9e contenant des mati\u00e8res combustibles ou inflammables et occup\u00e9e, de fa\u00e7on p\u00e9riodique ou ponctuelle, par du personnel."
        },
        {
          "text": "\"Permis de feu\" : permis permettant la r\u00e9alisation de travaux de r\u00e9paration ou d'am\u00e9nagement conduisant \u00e0 une augmentation des risques par emploi d'une flamme ou d'une source chaude."
        },
        {
          "text": "\"Permis de travail\" : permis permettant la r\u00e9alisation de travaux de r\u00e9paration ou d'am\u00e9nagement, sans emploi d'une flamme ni d'une source chaude, lorsque ceux-ci conduisent \u00e0 une augmentation des risques."
        },
        {
          "text": "\"Produit pulv\u00e9rulent\" : produit solide constitu\u00e9 de fines particules, peu ou pas li\u00e9es entre elles, qui dans certaines conditions, a le comportement d'un liquide. Un produit pulv\u00e9rulent est caract\u00e9ris\u00e9 par sa granulom\u00e9trie (taille et pourcentage des particules dans chacune des classes de dimension)."
        },
        {
          "text": "\"QMNA\" : le d\u00e9bit (Q) mensuel (M) minimal (N) de chaque ann\u00e9e civile (A). Il s'agit du d\u00e9bit d'\u00e9tiage d'un cours d'eau."
        },
        {
          "text": "\"QMNA5\" : la valeur du QMNA telle qu'elle ne se produit qu'une ann\u00e9e sur cinq."
        },
        {
          "text": "\"Zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e\" :"
        },
        {
          "text": "\u2013 l'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers, existant \u00e0 la date du d\u00e9p\u00f4t de dossier de demande d'enregistrement, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse) \u00e0 l'exclusion de celles des immeubles implant\u00e9s dans les zones destin\u00e9es \u00e0 recevoir des activit\u00e9s artisanales ou industrielles ;"
        },
        {
          "text": "\u2013 les zones constructibles d\u00e9finies par des documents d'urbanisme opposables aux tiers et publi\u00e9s \u00e0 la date du d\u00e9p\u00f4t de dossier de demande d'enregistrement ;"
        },
        {
          "text": "\u2013 l'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers qui ont \u00e9t\u00e9 implant\u00e9s apr\u00e8s la date du d\u00e9p\u00f4t de dossier de demande d'enregistrement dans les zones constructibles d\u00e9finies ci-dessus, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse), \u00e0 l'exclusion de celles des immeubles implant\u00e9s dans les zones destin\u00e9es \u00e0 recevoir des activit\u00e9s artisanales ou industrielles."
        },
        {
          "text": "\"Zone de m\u00e9lange\" : zone adjacente au point de rejet o\u00f9 les concentrations d'un ou plusieurs polluants peuvent d\u00e9passer les normes de qualit\u00e9 environnementale. Cette zone est proportionn\u00e9e et limit\u00e9e \u00e0 la proximit\u00e9 du point de rejet et ne compromet pas le respect des normes de qualit\u00e9 environnementale sur le reste de la masse d'eau."
        },
        {
          "text": "\"Zones destin\u00e9es \u00e0 l'habitation\" : zones destin\u00e9es \u00e0 l'habitation d\u00e9finies par des documents d'urbanisme opposables aux tiers."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 2",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 2"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "DISPOSITIONS_GENERALES"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "f45EEd7e0c73",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "25A59Eed2c81",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'installation est implant\u00e9e, r\u00e9alis\u00e9e et exploit\u00e9e conform\u00e9ment aux plans et autres documents joints \u00e0 la demande d'enregistrement."
            },
            {
              "text": "L'exploitant \u00e9num\u00e8re et justifie en tant que de besoin toutes les dispositions prises pour la conception, la construction et l'exploitation des installations afin de respecter les prescriptions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 3",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 3"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "267c8bBc8ECa",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Une fois l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d'enregistrement notifi\u00e9, le dossier d'enregistrement comprend :"
            },
            {
              "text": "Une copie de la demande d'enregistrement et ses pi\u00e8ces jointes."
            },
            {
              "text": "L'arr\u00eat\u00e9 d'enregistrement d\u00e9livr\u00e9 par le pr\u00e9fet ainsi que tout arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral relatif \u00e0 l'installation."
            },
            {
              "text": "Une d\u00e9claration de mise en service pour les installations fonctionnant sur une p\u00e9riode unique d'une dur\u00e9e inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 six mois."
            },
            {
              "text": "Le plan g\u00e9n\u00e9ral des stockages de produits ou d\u00e9chets non dangereux inertes (art. 3)."
            },
            {
              "text": "Un extrait du r\u00e8glement d'urbanisme concernant la zone occup\u00e9e par les installations class\u00e9es (art. 3)."
            },
            {
              "text": "La notice r\u00e9capitulant les mesures mises en \u0153uvre pour r\u00e9duire l'impact sur l'environnement des op\u00e9rations de transport ou de manipulation de mat\u00e9riaux (art. 6 et 37)."
            },
            {
              "text": "La description des caract\u00e9ristiques et modalit\u00e9s d'approvisionnement et de livraison des mat\u00e9riaux et les moyens mis en \u0153uvre (art. 6)."
            },
            {
              "text": "Les dispositions permettant l'int\u00e9gration paysag\u00e8re de l'installation (art. 7)."
            },
            {
              "text": "Le plan de localisation des risques (art. 10)."
            },
            {
              "text": "Le registre des produits dangereux d\u00e9tenus (nature, quantit\u00e9) (art. 11)."
            },
            {
              "text": "Le plan g\u00e9n\u00e9ral des stockages de produits dangereux (art. 11)."
            },
            {
              "text": "Les justificatifs attestant des propri\u00e9t\u00e9s de r\u00e9sistance au feu des locaux \u00e0 risque incendie (art. 14)."
            },
            {
              "text": "Les moyens de lutte contre l'incendie et l'avis \u00e9crit des services d'incendie et de secours, s'il existe, et les justificatifs relatifs aux capacit\u00e9s de lutte contre l'incendie (art. 17)."
            },
            {
              "text": "La description des dispositions mises en \u0153uvre pour l'implantation, l'exploitation, le suivi, l'entretien, la surveillance et la mise \u00e0 l'arr\u00eat des ouvrages de pr\u00e9l\u00e8vement (art. 24)."
            },
            {
              "text": "Le plan des r\u00e9seaux de collecte des effluents liquides (art. 26)."
            },
            {
              "text": "La description du nombre de points de mesures de retomb\u00e9es de poussi\u00e8res et des conditions dans lesquelles les appareils de mesures sont install\u00e9s et exploit\u00e9s (art. 39)."
            },
            {
              "text": "Les justificatifs attestant de la conformit\u00e9 des rejets liquides (art. 32 et 33)."
            },
            {
              "text": "La justification du nombre de points de rejet atmosph\u00e9rique (art. 38)."
            },
            {
              "text": "Les documents ayant trait \u00e0 la gestion des rejets atmosph\u00e9riques (art. 38 et 42)."
            },
            {
              "text": "Les mesures de pr\u00e9vention mises en place pour r\u00e9duire les nuisances acoustiques (art. 44)."
            },
            {
              "text": "Le programme de surveillance des \u00e9missions (art. 56)."
            },
            {
              "text": "Le type de r\u00e9seau de surveillance, le nombre de relev\u00e9s par point de mesure, la dur\u00e9e d'exposition et les p\u00e9riodes de l'ann\u00e9e au cours desquelles les points de mesures sont relev\u00e9s (art. 57)."
            },
            {
              "text": "L'exploitant \u00e9tablit, date et tient \u00e0 jour un dossier d'exploitation comportant les documents suivants :"
            },
            {
              "text": "La copie des documents informant le pr\u00e9fet des modifications apport\u00e9es \u00e0 l'installation."
            },
            {
              "text": "Les r\u00e9sultats des mesures sur les effluents (art. 58 et 59), le bruit (art. 52) et l'air (art. 57) sur les cinq derni\u00e8res ann\u00e9es."
            },
            {
              "text": "Le registre rassemblant l'ensemble des d\u00e9clarations d'accidents ou d'incidents faites \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es, pour les installations appel\u00e9es \u00e0 fonctionner plus de six mois."
            },
            {
              "text": "Le registre indiquant la nature et la quantit\u00e9 des produits dangereux d\u00e9tenus (art. 11)."
            },
            {
              "text": "Les fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9 des produits dangereux pr\u00e9sents dans l'installation (art. 12)."
            },
            {
              "text": "Les rapports de v\u00e9rifications p\u00e9riodiques (art. 13 et 20)."
            },
            {
              "text": "Les \u00e9l\u00e9ments justifiant de l'entretien et de la v\u00e9rification des installations (art. 16)."
            },
            {
              "text": "Les consignes d'exploitation (art. 19)."
            },
            {
              "text": "Le registre d'entretien et de v\u00e9rification des syst\u00e8mes de relevage autonomes (art. 21-III)."
            },
            {
              "text": "Le registre des r\u00e9sultats de mesure de pr\u00e9l\u00e8vement d'eau (art. 24)."
            },
            {
              "text": "Le registre des r\u00e9sultats des mesures des principaux param\u00e8tres permettant de s'assurer de la bonne marche de l'installation de traitement des effluents si elle existe au sein de l'installation (art. 35)."
            },
            {
              "text": "Les registres des d\u00e9chets (art. 54 et 55)."
            },
            {
              "text": "Ces dossiers (dossier d'enregistrement et dossier d'exploitation) sont tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es, le cas \u00e9ch\u00e9ant, en tout ou partie, sous format informatique."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": [
                  0,
                  1,
                  2,
                  3,
                  4,
                  5,
                  6,
                  7,
                  8,
                  9,
                  10,
                  11,
                  12,
                  13,
                  14,
                  15,
                  16,
                  17,
                  18,
                  19,
                  20,
                  21,
                  22
                ],
                "condition": {
                  "parameter": {
                    "id": "date-d-installation",
                    "type": "DATE"
                  },
                  "strict": true,
                  "target": "2012-11-26",
                  "type": "LITTLER"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 4",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 4"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "C92Be7b87Be9",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les installations de broyage, concassage, criblage, ensachage, pulv\u00e9risation, lavage, nettoyage, tamisage, m\u00e9lange sont implant\u00e9es \u00e0 une distance minimale de 20 m\u00e8tres des limites du site."
            },
            {
              "text": "Les zones de stockage sont, \u00e0 la date de d\u00e9livrance de l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral, implant\u00e9es \u00e0 une distance d'\u00e9loignement de 20 m\u00e8tres des constructions \u00e0 usage d'habitation ou des \u00e9tablissements destin\u00e9s \u00e0 recevoir des personnes sensibles (h\u00f4pital, clinique, maison de retraite, \u00e9cole, coll\u00e8ge, lyc\u00e9e et cr\u00e8che)."
            },
            {
              "text": "Toutefois, pour les installations situ\u00e9es en bord de voie d'eau ou de voie ferr\u00e9e, lorsque celles-ci sont utilis\u00e9es pour l'acheminement de produits ou d\u00e9chets, cette distance est r\u00e9duite \u00e0 10 m\u00e8tres et ne concerne alors que les limites autres que celles contigu\u00ebs \u00e0 ces voies."
            },
            {
              "text": "Les dispositions du pr\u00e9sent article ne s'appliquent pas :"
            },
            {
              "text": "\u2013 aux installations et les zones de stockage fonctionnant sur une p\u00e9riode unique d'une dur\u00e9e inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 six mois ;"
            },
            {
              "text": "\u2013 aux installations existantes telles que d\u00e9finies \u00e0 l'article 1er."
            },
            {
              "links": [
                {
                  "content_size": 21,
                  "position": 72,
                  "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000022093994&dateTexte=&categorieLien=cid"
                }
              ],
              "text": "Les distances ci-dessus sont celles figurant sur le plan pr\u00e9vu au 3\u00b0 de l'article R. 512-46-4 du code de l'environnement."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "parameter": {
                    "id": "date-d-installation",
                    "type": "DATE"
                  },
                  "strict": true,
                  "target": "2012-11-26",
                  "type": "LITTLER"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 5",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 5"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "7cb9f2EA5F92",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant adopte, les dispositions suivantes, n\u00e9cessaires pour pr\u00e9venir les envols de poussi\u00e8res et mati\u00e8res diverses :"
            },
            {
              "text": "Les voies de circulation et aires de stationnement des v\u00e9hicules sont am\u00e9nag\u00e9es (formes de pente, rev\u00eatement, etc.), et convenablement nettoy\u00e9es."
            },
            {
              "text": "Les v\u00e9hicules sortant de l'installation n'entra\u00eenent pas de d\u00e9p\u00f4t de poussi\u00e8re ou de boue sur les voies de circulation. Pour cela des dispositions telles que le lavage des roues des v\u00e9hicules sont pr\u00e9vues en cas de besoin."
            },
            {
              "text": "Les surfaces o\u00f9 cela est possible sont v\u00e9g\u00e9talis\u00e9es."
            },
            {
              "text": "Des \u00e9crans de v\u00e9g\u00e9tation sont mis en place, si cela est possible."
            },
            {
              "text": "Les produits min\u00e9raux ou les d\u00e9chets non dangereux inertes entrants, sortants ou en transit sont pr\u00e9f\u00e9rentiellement achemin\u00e9s par voie d'eau ou par voie ferr\u00e9e, d\u00e8s lors que ces voies de transport sont voisines et am\u00e9nag\u00e9es \u00e0 cet effet."
            },
            {
              "text": "L'exploitant r\u00e9capitule dans une notice les mesures mises en \u0153uvre pour r\u00e9duire l'impact sur l'environnement des op\u00e9rations de transport, entreposage, manipulation ou transvasement de produits ou de d\u00e9chets (circulation, envol de poussi\u00e8res, bruit, etc.). Y sont \u00e9galement pr\u00e9cis\u00e9s :"
            },
            {
              "text": "\u2013 les modalit\u00e9s d'approvisionnement et d'exp\u00e9dition (itin\u00e9raires, horaires, mat\u00e9riels de transport utilis\u00e9s, limitation des vitesses sur le site en fonction des conditions m\u00e9t\u00e9orologiques, etc.), ainsi que les techniques d'exploitation et am\u00e9nagements pr\u00e9vus par l'exploitant ;"
            },
            {
              "text": "\u2013 la liste des pistes rev\u00eatues ;"
            },
            {
              "text": "\u2013 les dispositions prises en mati\u00e8re d'arrosage des pistes ;"
            },
            {
              "text": "\u2013 les \u00e9l\u00e9ments technico-\u00e9conomiques justifiant l'impossibilit\u00e9 d'utiliser les voies de transport mentionn\u00e9es ci-dessus."
            },
            {
              "text": "Pour les produits de faible granulom\u00e9trie inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 5 mm, en fonction de l'humidit\u00e9 des produits ou des d\u00e9chets, les camions entrants ou sortants du site sont b\u00e2ch\u00e9s si n\u00e9cessaire."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 6",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 6"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "CC8fBB75B4AE",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant prend les dispositions appropri\u00e9es qui permettent d'int\u00e9grer l'installation dans le paysage, notamment pour am\u00e9liorer l'int\u00e9gration paysag\u00e8re des \u00e9quipements ou des stocks de grande hauteur. Il les pr\u00e9cise dans son dossier de demande d'enregistrement. Cette disposition ne s'applique pas aux installations fonctionnant sur une p\u00e9riode unique d'une dur\u00e9e inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 six mois."
            },
            {
              "text": "L'ensemble des installations est maintenu propre et entretenu en permanence."
            },
            {
              "text": "Les abords de l'installation, plac\u00e9s sous le contr\u00f4le de l'exploitant, sont am\u00e9nag\u00e9s et maintenus en bon \u00e9tat de propret\u00e9. Les \u00e9missaires de rejet et leur p\u00e9riph\u00e9rie font l'objet d'un soin particulier."
            },
            {
              "text": "Les points d'accumulation de poussi\u00e8res, tels que les superstructures ou les contreventements, sont nettoy\u00e9s r\u00e9guli\u00e8rement. Les op\u00e9rations de nettoyage doivent \u00eatre conduites en limitant au maximum l'envol des poussi\u00e8res."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 7",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 7"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "RISQUES"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "5D01c0f6a7e9",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "cDcAdd4e0c63",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "311F3dC1a7f8",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitation se fait sous la surveillance, directe ou indirecte, d'une personne nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9e par l'exploitant, ayant une connaissance de la conduite de l'installation, des dangers et inconv\u00e9nients que l'exploitation induit, des produits utilis\u00e9s ou stock\u00e9s dans l'installation et des dispositions \u00e0 mettre en \u0153uvre en cas d'incident ou d'accident."
                },
                {
                  "text": "Les personnes \u00e9trang\u00e8res \u00e0 l'\u00e9tablissement n'ont pas l'acc\u00e8s libre aux installations."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 8",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 8"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "4C40c6e3dF2a",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les locaux sont maintenus propres et r\u00e9guli\u00e8rement nettoy\u00e9s notamment de mani\u00e8re \u00e0 \u00e9viter les amas de poussi\u00e8res."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 9",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 9"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "361d48c5B7c8",
              "outer_alineas": [
                {
                  "links": [
                    {
                      "content_size": 18,
                      "position": 248,
                      "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000006834227&dateTexte=&categorieLien=cid"
                    }
                  ],
                  "text": "L'exploitant recense, sous sa responsabilit\u00e9, les parties de l'installation qui, en raison des caract\u00e9ristiques, sont susceptibles d'\u00eatre \u00e0 l'origine d'un accident pouvant avoir des cons\u00e9quences directes ou indirectes sur les int\u00e9r\u00eats mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 511-1 du code de l'environnement."
                },
                {
                  "text": "Le cas \u00e9ch\u00e9ant, l'exploitant d\u00e9termine pour chacune de ces parties de l'installation la nature du risque et pr\u00e9cise leur localisation par une signalisation adapt\u00e9e et compr\u00e9hensible."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant dispose d'un plan g\u00e9n\u00e9ral du site sur lequel sont report\u00e9es les diff\u00e9rentes zones de danger correspondant \u00e0 ces risques."
                },
                {
                  "text": "Les silos et r\u00e9servoirs sont con\u00e7us pour pouvoir r\u00e9sister aux charges auxquelles ils pourraient \u00eatre soumis (vent, neige, etc.)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 10",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 10"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "EeEEF23aAA28",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant identifie, dans son dossier de demande d'enregistrement, les produits dangereux d\u00e9tenus sur le site."
                },
                {
                  "text": "La pr\u00e9sence dans l'installation de mati\u00e8res dangereuses ou combustibles est limit\u00e9e aux n\u00e9cessit\u00e9s de l'exploitation."
                },
                {
                  "text": "En cas de pr\u00e9sence de telles mati\u00e8res, l'exploitant tient \u00e0 jour un registre indiquant la nature et la quantit\u00e9 maximale des produits dangereux d\u00e9tenus, auquel est annex\u00e9 un plan g\u00e9n\u00e9ral des stockages. Ce registre est tenu \u00e0 la disposition des services d'incendie et de secours et de l'inspection des installations class\u00e9es. L'exploitant identifie, dans son dossier de demande d'enregistrement, les produits dangereux d\u00e9tenus sur le site."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 11",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 11"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "f265ceBaC5Ae",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, l'exploitant dispose des documents lui permettant de conna\u00eetre la nature et les risques des produits dangereux susceptibles d'\u00eatre pr\u00e9sents dans l'installation, en particulier les fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Les r\u00e9cipients portent en caract\u00e8res lisibles le nom des produits et, s'il y a lieu, les symboles de danger conform\u00e9ment \u00e0 la l\u00e9gislation relative \u00e0 l'\u00e9tiquetage des substances, pr\u00e9parations et m\u00e9langes dangereux."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 12",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 12"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "E3B253d02ffa",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "87dcC3dA8eff",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les tuyauteries transportant des fluides dangereux ou insalubres et de collecte d'effluents pollu\u00e9s ou susceptibles de l'\u00eatre sont \u00e9tanches et r\u00e9sistent \u00e0 l'action physique et chimique des produits qu'elles sont susceptibles de contenir. Elles sont convenablement rep\u00e9r\u00e9es, entretenues et contr\u00f4l\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Les flexibles utilis\u00e9s lors des transferts sont entretenus et contr\u00f4l\u00e9s. En cas de mise \u00e0 l'air libre, l'op\u00e9ration de transvasement s'arr\u00eate automatiquement."
                },
                {
                  "text": "Les tuyauteries transportant des produits pulv\u00e9rulents sont maintenues en bon \u00e9tat. Elles r\u00e9sistent \u00e0 l'action abrasive des produits qui y transitent."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 13",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 13"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section II : Tuyauteries de fluides"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "EC669A145B42",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Cdf535bd1Eb8",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les locaux \u00e0 risque incendie, identifi\u00e9s \u00e0 l'article 10, pr\u00e9sentent les caract\u00e9ristiques de r\u00e9action et de r\u00e9sistance au feu minimales suivantes :"
                },
                {
                  "text": "\u2015 murs ext\u00e9rieurs REI 60 ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 murs s\u00e9paratifs E 30 ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 planchers/sol REI 30 ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 portes et fermetures EI 30 ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 toitures et couvertures de toiture R 30."
                },
                {
                  "text": "Les ouvertures effectu\u00e9es dans les \u00e9l\u00e9ments s\u00e9paratifs (passage de gaines, de canalisations ou de convoyeurs, etc.) sont munies de dispositifs assurant un degr\u00e9 coupe-feu \u00e9quivalent \u00e0 celui exig\u00e9 pour ces \u00e9l\u00e9ments s\u00e9paratifs."
                },
                {
                  "text": "Les justificatifs attestant des propri\u00e9t\u00e9s de r\u00e9sistance au feu sont conserv\u00e9s et tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Les dispositions du pr\u00e9sent article ne s'appliquent pas :"
                },
                {
                  "text": "\u2015 aux installations fonctionnant sur une p\u00e9riode unique d'une dur\u00e9e inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 six mois ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 aux installations existantes telles que d\u00e9finies \u00e0 l'article 1er."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-installation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2012-11-26",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 14",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 14"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section III : Comportement au feu des locaux"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "54dC627f0fA9",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "aAA6a80C8bBc",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'installation dispose en permanence d'au moins un acc\u00e8s \u00e0 l'installation pour permettre l'intervention des services d'incendie et de secours."
                },
                {
                  "text": "Les v\u00e9hicules dont la pr\u00e9sence est li\u00e9e \u00e0 l'exploitation de l'installation stationnent sans occasionner de g\u00eane pour l'accessibilit\u00e9 des engins des services de secours depuis les voies de circulation externes \u00e0 l'installation, m\u00eame en dehors des heures d'exploitation et d'ouverture de l'installation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 15",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 15"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "d670DC08d455",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les installations sont maintenues constamment en bon \u00e9tat d'entretien et nettoy\u00e9es aussi souvent qu'il est n\u00e9cessaire."
                },
                {
                  "text": "Toutes les pr\u00e9cautions sont prises pour \u00e9viter un \u00e9chauffement dangereux des installations. Des appareils d'extinction appropri\u00e9s ainsi que des dispositifs d'arr\u00eat d'urgence sont dispos\u00e9s aux abords des installations, entretenus constamment en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9s par des tests p\u00e9riodiques."
                },
                {
                  "text": "Dans les parties de l'installation mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 10 et recens\u00e9es \"atmosph\u00e8res explosibles\", les installations \u00e9lectriques, m\u00e9caniques, hydrauliques et pneumatiques sont conformes aux dispositions du d\u00e9cret 2015-799 du 1er juillet 2015 relatif aux produits et \u00e9quipements \u00e0 risques ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, aux dispositions r\u00e9glementaires en vigueur. Elles sont r\u00e9duites \u00e0 ce qui est strictement n\u00e9cessaire aux besoins de l'exploitation et sont enti\u00e8rement constitu\u00e9es de mat\u00e9riels utilisables dans les atmosph\u00e8res explosives."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant tient \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es les \u00e9l\u00e9ments justifiant que ses installations \u00e9lectriques sont r\u00e9alis\u00e9es conform\u00e9ment aux r\u00e8gles en vigueur, entretenues en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Les \u00e9quipements m\u00e9talliques sont mis \u00e0 la terre conform\u00e9ment aux r\u00e8glements et aux normes applicables. Les mat\u00e9riaux utilis\u00e9s pour l'\u00e9clairage naturel ne produisent pas, lors d'un incendie, de gouttes enflamm\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 16",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 16"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "eCd95eE6cd8f",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'installation est dot\u00e9e de moyens de lutte contre l'incendie appropri\u00e9s aux risques, notamment :"
                },
                {
                  "text": "\u2015 d'un moyen permettant d'alerter les services d'incendie et de secours ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 de plans des locaux facilitant l'intervention des services d'incendie et de secours avec une description des dangers pour chaque local ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 d'un ou plusieurs appareils de lutte contre l'incendie (prises d'eau, poteaux par exemple) d'un r\u00e9seau public ou priv\u00e9 implant\u00e9s de telle sorte que tout point de la limite de l'installation se trouve \u00e0 moins de 100 m\u00e8tres d'un appareil permettant de fournir un d\u00e9bit minimal de 60 m\u00b3/h pendant une dur\u00e9e d'au moins deux heures et dont les prises de raccordement sont conformes aux normes en vigueur pour permettre au service d'incendie et de secours de s'alimenter sur ces appareils."
                },
                {
                  "text": "A d\u00e9faut, une r\u00e9serve d'eau d'au moins 120 m\u00b3 destin\u00e9e \u00e0 l'extinction est accessible en toutes circonstances et \u00e0 une distance de l'installation ayant recueilli l'avis des services d\u00e9partementaux d'incendie et de secours. Cette r\u00e9serve dispose des prises de raccordement conformes aux normes en vigueur pour permettre au service d'incendie et de secours de s'alimenter et fournit un d\u00e9bit de 60 m\u00b3/h."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant est en mesure de justifier au pr\u00e9fet la disponibilit\u00e9 effective des d\u00e9bits d'eau ainsi que le dimensionnement de l'\u00e9ventuelle r\u00e9serve d'eau."
                },
                {
                  "text": "Si les moyens de d\u00e9fense incendie sont moindres, l'exploitant est en mesure de pr\u00e9senter \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es, l'accord \u00e9crit des services d'incendie et de secours et les justificatifs attestant des moyens de d\u00e9fense incendie imm\u00e9diatement disponibles demand\u00e9s par ces m\u00eames services."
                },
                {
                  "text": "Les moyens de lutte contre l'incendie sont capables de fonctionner efficacement quelle que soit la temp\u00e9rature de l'installation et notamment en p\u00e9riode de gel. L'exploitant s'assure de la v\u00e9rification p\u00e9riodique et de la maintenance des mat\u00e9riels de s\u00e9curit\u00e9 et de lutte contre l'incendie conform\u00e9ment aux r\u00e9f\u00e9rentiels en vigueur."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 17",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 17"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section IV : Dispositions de s\u00e9curit\u00e9"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "dc7875C9bA40",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "44DfA8fa10DB",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Dans les parties de l'installation recens\u00e9es \u00e0 risque en application de l'article 10, les travaux de r\u00e9paration ou d'am\u00e9nagement conduisant \u00e0 une augmentation des risques ne peuvent \u00eatre effectu\u00e9s qu'apr\u00e8s d\u00e9livrance d'un \u00ab permis de travail \u00bb et \u00e9ventuellement d'un \u00ab permis de feu \u00bb et en respectant une consigne particuli\u00e8re. Ces permis sont d\u00e9livr\u00e9s apr\u00e8s analyse des risques li\u00e9s aux travaux et d\u00e9finition des mesures appropri\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Le \u00ab permis de travail \u00bb et \u00e9ventuellement le \u00ab permis de feu \u00bb et la consigne particuli\u00e8re sont \u00e9tablis et vis\u00e9s par l'exploitant ou par une personne qu'il aura nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9e. Lorsque les travaux sont effectu\u00e9s par une entreprise ext\u00e9rieure, le \u00ab permis de travail \u00bb et \u00e9ventuellement le \u00ab permis de feu \u00bb et la consigne particuli\u00e8re relative \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 de l'installation sont sign\u00e9s par l'exploitant et l'entreprise ext\u00e9rieure ou les personnes qu'ils auront nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Apr\u00e8s la fin des travaux et avant la reprise de l'activit\u00e9 en configuration standard d'exploitation, une v\u00e9rification des installations est effectu\u00e9e par l'exploitant ou son repr\u00e9sentant ou le repr\u00e9sentant de l'\u00e9ventuelle entreprise ext\u00e9rieure."
                },
                {
                  "text": "Dans les parties de l'installation pr\u00e9sentant des risques d'incendie ou d'explosion, il est interdit d'apporter du feu sous une forme quelconque, sauf pour la r\u00e9alisation de travaux ayant fait l'objet d'un \u00ab permis de feu \u00bb. Cette interdiction est affich\u00e9e en caract\u00e8res apparents."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 18",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 18"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "2b2f7c880246",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Des consignes sont \u00e9tablies, tenues \u00e0 jour et affich\u00e9es dans les lieux fr\u00e9quent\u00e9s par le personnel."
                },
                {
                  "text": "Ces consignes indiquent notamment :"
                },
                {
                  "text": "\u2013 l'interdiction d'apporter du feu sous une forme quelconque, notamment l'interdiction de fumer dans les zones pr\u00e9sentant des risques d'incendie ;"
                },
                {
                  "text": "\u2013 l'interdiction de tout br\u00fblage \u00e0 l'air libre ;"
                },
                {
                  "text": "\u2013 l'obligation du \"permis de travail\" pour les parties concern\u00e9es de l'installation ;"
                },
                {
                  "text": "\u2013 les conditions de stockage des produits ou des d\u00e9chets non dangereux inertes, telles que les pr\u00e9cautions \u00e0 prendre pour \u00e9viter leurs chutes ou \u00e9boulements afin, notamment, de maintenir la largeur des voies de circulation \u00e0 leur valeur requise et ne pas g\u00eaner au-del\u00e0 des limites de propri\u00e9t\u00e9 ;"
                },
                {
                  "text": "\u2013 les proc\u00e9dures d'arr\u00eat d'urgence et de mise en s\u00e9curit\u00e9 des installations et convoyeurs ;"
                },
                {
                  "text": "\u2013 les mesures \u00e0 prendre en cas de fuite sur un r\u00e9cipient ou une tuyauterie contenant des substances dangereuses ;"
                },
                {
                  "text": "\u2013 les modalit\u00e9s de mise en \u0153uvre des dispositifs d'isolement du r\u00e9seau de collecte, pr\u00e9vues dans le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ;"
                },
                {
                  "text": "\u2013 les moyens d'extinction \u00e0 utiliser en cas d'incendie ;"
                },
                {
                  "text": "\u2013 la proc\u00e9dure d'alerte avec les num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone du responsable d'intervention de l'\u00e9tablissement, des services d'incendie et de secours, etc. ;"
                },
                {
                  "text": "\u2013 les modes op\u00e9ratoires ;"
                },
                {
                  "text": "\u2013 la fr\u00e9quence de v\u00e9rification des dispositifs de s\u00e9curit\u00e9 et de limitation ou de traitement des pollutions et nuisances g\u00e9n\u00e9r\u00e9es ;"
                },
                {
                  "text": "\u2013 les instructions de maintenance et nettoyage, y compris celles des \u00e9ventuelles structures supportant les stockages ;"
                },
                {
                  "text": "\u2013 l'obligation d'informer l'inspection des installations class\u00e9es en cas d'accident."
                },
                {
                  "text": "Le personnel conna\u00eet les risques pr\u00e9sent\u00e9s par les installations en fonctionnement normal ou d\u00e9grad\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Les pr\u00e9pos\u00e9s \u00e0 la surveillance et \u00e0 l'entretien des installations sont form\u00e9s \u00e0 la conduite \u00e0 tenir en cas d'incident ou d'accident et familiaris\u00e9s avec l'emploi des moyens de lutte contre l'incendie."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 19",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 19"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "5F4a7a0ACddf",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant assure ou fait effectuer la v\u00e9rification p\u00e9riodique et la maintenance des mat\u00e9riels de s\u00e9curit\u00e9 et de lutte contre l'incendie mis en place ainsi que des dispositifs permettant de pr\u00e9venir les surpressions."
                },
                {
                  "text": "Les v\u00e9rifications p\u00e9riodiques de ces mat\u00e9riels sont enregistr\u00e9es sur un registre sur lequel sont \u00e9galement mentionn\u00e9es les suites donn\u00e9es \u00e0 ces v\u00e9rifications."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 20",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 20"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section V : Exploitation"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "4a790CD89bb8",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "f182dE64908C",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 21",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "fed07adEb30D",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "100 % de la capacit\u00e9 du plus grand r\u00e9servoir ;"
                    },
                    {
                      "text": "50 % de la capacit\u00e9 totale des r\u00e9servoirs associ\u00e9s."
                    },
                    {
                      "text": "Cette disposition n'est pas applicable aux bassins de traitement des eaux r\u00e9siduaires."
                    },
                    {
                      "text": "Pour les stockages de r\u00e9cipients de capacit\u00e9 unitaire inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 250 litres, la capacit\u00e9 de r\u00e9tention est au moins \u00e9gale \u00e0 :"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 dans le cas de liquides inflammables, 50 % de la capacit\u00e9 totale des f\u00fbts ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 dans les autres cas, 20 % de la capacit\u00e9 totale des f\u00fbts ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 dans tous les cas 800 litres minimum ou \u00e9gale \u00e0 la capacit\u00e9 totale lorsque celle-l\u00e0 est inf\u00e9rieure \u00e0 800 litres."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 21 I.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I. \u2015 Tout stockage d'un liquide susceptible de cr\u00e9er une pollution des eaux ou des sols est associ\u00e9 \u00e0 une capacit\u00e9 de r\u00e9tention dont le volume est au moins \u00e9gal \u00e0 la plus grande des deux valeurs suivantes :"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "826e2Bf9ecf9",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 du (ou des) r\u00e9servoir (s) associ\u00e9 (s) peut \u00eatre contr\u00f4l\u00e9e \u00e0 tout moment."
                    },
                    {
                      "text": "Le stockage des liquides inflammables, ainsi que des autres produits, toxiques, corrosifs ou dangereux pour l'environnement, n'est permis sous le niveau du sol que dans des r\u00e9servoirs en fosse ma\u00e7onn\u00e9e, ou assimil\u00e9s, et pour les liquides inflammables, dans les conditions \u00e9nonc\u00e9es aux paragraphes I et II du pr\u00e9sent article. Tout nouveau r\u00e9servoir install\u00e9 sous le niveau du sol est \u00e0 double enveloppe."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 21 II.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II. \u2015 La capacit\u00e9 de r\u00e9tention est \u00e9tanche aux produits qu'elle pourrait contenir et r\u00e9siste \u00e0 l'action physique et chimique des fluides. Il en est de m\u00eame pour son dispositif d'obturation qui est maintenu ferm\u00e9."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "0aeed789aF58",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le sol des aires et des locaux de stockage ou de manipulation des mati\u00e8res dangereuses ou susceptibles de cr\u00e9er une pollution de l'eau ou du sol est \u00e9tanche et \u00e9quip\u00e9 de fa\u00e7on \u00e0 pouvoir recueillir les eaux de lavage et les mati\u00e8res r\u00e9pandues accidentellement, de fa\u00e7on \u00e0 ce que le liquide ne puisse s'\u00e9couler hors de l'aire ou du local."
                    },
                    {
                      "text": "Les mati\u00e8res recueillies sont de pr\u00e9f\u00e9rence r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es et recycl\u00e9es ou, en cas d'impossibilit\u00e9, trait\u00e9es conform\u00e9ment aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "Toutes mesures sont prises pour recueillir l'ensemble des eaux et \u00e9coulements susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9s lors d'un sinistre, y compris les eaux utilis\u00e9es lors d'un incendie, afin que celles-ci soient r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es ou trait\u00e9es afin de pr\u00e9venir toute pollution des sols, des \u00e9gouts, des cours d'eau ou du milieu naturel."
                    },
                    {
                      "text": "Le volume n\u00e9cessaire \u00e0 ce confinement est d\u00e9termin\u00e9 de la fa\u00e7on suivante. L'exploitant calcule la somme :"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 du volume des mati\u00e8res stock\u00e9es ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 du volume d'eau d'extinction n\u00e9cessaire \u00e0 la lutte contre l'incendie d'une part ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 du volume de produit lib\u00e9r\u00e9 par cet incendie d'autre part ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 du volume d'eau li\u00e9 aux intemp\u00e9ries \u00e0 raison de 10 litres par m\u00e8tre carr\u00e9 de surface de drainage vers l'ouvrage de confinement lorsque le confinement est externe."
                    },
                    {
                      "links": [
                        {
                          "content_size": 18,
                          "position": 409,
                          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000006833004&dateTexte=&categorieLien=cid"
                        }
                      ],
                      "text": "Les eaux d'extinction collect\u00e9es sont \u00e9limin\u00e9es vers les fili\u00e8res de traitement appropri\u00e9es. En l'absence de pollution pr\u00e9alablement caract\u00e9ris\u00e9e, elles pourront \u00eatre \u00e9vacu\u00e9es vers le milieu r\u00e9cepteur dans les limites autoris\u00e9es ci-dessous, sous r\u00e9serve de la compatibilit\u00e9 des rejets pr\u00e9sentant les niveaux de pollution d\u00e9finis ci-dessous avec les objectifs de qualit\u00e9 et de quantit\u00e9 des eaux vis\u00e9s au IV de l'article L. 212-1 du code de l'environnement :"
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Mati\u00e8res en suspension totales"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "35 mg/ l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "DCO (sur effluent non d\u00e9cant\u00e9)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "125 mg/ l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Hydrocarbures totaux"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "10 mg/ l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 21 III.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "III. \u2015 R\u00e9tention et confinement."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "a0AfB40c634C",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le circuit n\u00e9cessaire \u00e0 la r\u00e9utilisation des eaux industrielles telle que pr\u00e9vue au dernier alin\u00e9a de l'article 23 est con\u00e7u de telle mani\u00e8re qu'il ne puisse donner lieu \u00e0 des pollutions accidentelles. Un dispositif d'arr\u00eat d'alimentation en eau de proc\u00e9d\u00e9 de l'installation, en cas de rejet accidentel des eaux r\u00e9utilis\u00e9es, est pr\u00e9vu."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 21 IV.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "IV. \u2015 Isolement des r\u00e9seaux d'eau."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 21"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section VI : Pollutions accidentelles"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre II : Pr\u00e9vention des accidents et des pollutions"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "EAU"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "1cCf847cfa40",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "fb1C16A19917",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "006DB8ec8dd8",
              "outer_alineas": [
                {
                  "links": [
                    {
                      "content_size": 18,
                      "position": 120,
                      "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000006833004&dateTexte=&categorieLien=cid"
                    }
                  ],
                  "text": "Le fonctionnement de l'installation est compatible avec les objectifs de qualit\u00e9 et de quantit\u00e9 des eaux vis\u00e9s au IV de l'article L. 212-1 du code de l'environnement."
                },
                {
                  "text": "Les valeurs limites d'\u00e9missions prescrites sont celles fix\u00e9es dans le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ou celles revues \u00e0 la baisse et pr\u00e9sent\u00e9es par l'exploitant dans son dossier afin d'int\u00e9grer les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 l'alin\u00e9a ci-dessus."
                },
                {
                  "text": "Pour chaque polluant, le flux rejet\u00e9 est inf\u00e9rieur \u00e0 10 % du flux admissible par le milieu."
                },
                {
                  "text": "La conception et l'exploitation des installations permettent de limiter les d\u00e9bits d'eau et les flux polluants."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 22",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 22"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section I : Principes g\u00e9n\u00e9raux"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "9EC75De3CfdD",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "21fbED12c6B4",
              "outer_alineas": [
                {
                  "links": [
                    {
                      "content_size": 18,
                      "position": 131,
                      "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000006832984&dateTexte=&categorieLien=cid"
                    }
                  ],
                  "text": "Le pr\u00e9l\u00e8vement ne se situe pas dans une zone o\u00f9 des mesures permanentes de r\u00e9partition quantitative ont \u00e9t\u00e9 institu\u00e9es au titre de l'article L. 211-2 du code de l'environnement."
                },
                {
                  "text": "Le pr\u00e9l\u00e8vement maximum effectu\u00e9 dans le r\u00e9seau public et/ ou le milieu naturel est d\u00e9termin\u00e9 par l'exploitant dans son dossier de demande d'enregistrement, sans toutefois d\u00e9passer :"
                },
                {
                  "text": "75 m\u00b3/h ni 75 000 m\u00b3/an pour les installations dont la puissance est sup\u00e9rieure \u00e0 200 kW mais inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 550 kW ;"
                },
                {
                  "text": "200 m\u00b3/h ni 200 000 m\u00b3/an pour les installations dont la puissance est sup\u00e9rieure \u00e0 550 kW."
                },
                {
                  "text": "L'utilisation et le recyclage des eaux pluviales non pollu\u00e9es sont privil\u00e9gi\u00e9s dans les proc\u00e9d\u00e9s d'exploitation, de nettoyage des installations, d'arrosage des pistes, etc. pour limiter et r\u00e9duire le plus possible la consommation d'eau."
                },
                {
                  "text": "Les eaux industrielles sont int\u00e9gralement r\u00e9utilis\u00e9es. Les rejets des eaux industrielles \u00e0 l'ext\u00e9rieur du site sont interdits."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 23",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 23"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "fF98f8C7a3a4",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant indique, dans son dossier d'enregistrement, les dispositions prises pour l'implantation, l'exploitation, le suivi, l'entretien, la surveillance et la mise \u00e0 l'arr\u00eat des ouvrages de pr\u00e9l\u00e8vement."
                },
                {
                  "text": "Les installations de pr\u00e9l\u00e8vement d'eau sont munies d'un dispositif de mesure totalisateur. Ce dispositif est relev\u00e9 mensuellement. Ces relev\u00e9s sont enregistr\u00e9s et conserv\u00e9s dans le dossier de l'installation."
                },
                {
                  "text": "En cas de raccordement, sur un r\u00e9seau public ou sur un forage en nappe, l'ouvrage est \u00e9quip\u00e9 d'un dispositif de disconnexion."
                },
                {
                  "text": "Les ouvrages de pr\u00e9l\u00e8vement dans les cours d'eau ne g\u00eanent pas l'\u00e9coulement normal des eaux et n'entravent pas les continuit\u00e9s \u00e9cologiques."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": [
                      0
                    ],
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-installation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2012-11-26",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 24",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 24"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "bC027D3B3632",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Lors de la r\u00e9alisation de forages, toutes dispositions sont prises pour ne pas mettre en communication des nappes d'eau distinctes et pour pr\u00e9venir toute introduction de pollution de surface."
                },
                {
                  "text": "En cas de cessation d'utilisation d'un forage, l'exploitant prend les mesures appropri\u00e9es pour l'obturation ou le comblement de cet ouvrage afin d'\u00e9viter la pollution des nappes d'eau souterraines."
                },
                {
                  "text": "La r\u00e9alisation de tout nouveau forage ou la mise hors service d'un forage est port\u00e9e \u00e0 la connaissance du pr\u00e9fet avec tous les \u00e9l\u00e9ments d'appr\u00e9ciation de l'impact hydrog\u00e9ologique."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 25",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 25"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section II : Pr\u00e9l\u00e8vements et consommation d'eau"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "dfCC2c3D82D6",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "4D2dEaf6Ea2d",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "La collecte des effluents s'effectue par deux types d'ouvrages ind\u00e9pendants : les foss\u00e9s de drainage pour les eaux non pollu\u00e9es et les r\u00e9seaux \u00e9quip\u00e9s de tuyauteries pour les autres effluents."
                },
                {
                  "text": "Il est interdit d'\u00e9tablir des liaisons directes entre les r\u00e9seaux de collecte des effluents devant subir un traitement ou \u00eatre d\u00e9truits et le milieu r\u00e9cepteur, \u00e0 l'exception des cas accidentels o\u00f9 la s\u00e9curit\u00e9 des personnes ou des installations serait compromise."
                },
                {
                  "text": "Les eaux r\u00e9siduaires rejet\u00e9es par les installations ne sont pas susceptibles de d\u00e9grader les r\u00e9seaux \u00e9quip\u00e9s de tuyauteries de l'installation ou de d\u00e9gager des produits toxiques ou inflammables dans ces r\u00e9seaux, \u00e9ventuellement par m\u00e9lange avec d'autres effluents. Ces effluents ne contiennent pas de substances de nature \u00e0 g\u00eaner le bon fonctionnement des ouvrages de traitement du site."
                },
                {
                  "text": "Le plan des ouvrages de collecte des effluents fait appara\u00eetre les types d'ouvrages (foss\u00e9s ou canalisations), les secteurs collect\u00e9s, le sens d'\u00e9coulement, les points de branchement, regards, avaloirs, postes de relevage, postes de mesure, vannes manuelles et automatiques, etc. Il est conserv\u00e9 dans le dossier de demande d'enregistrement, dat\u00e9 et mis \u00e0 jour en tant que de besoin."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 26",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 26"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "daB6FAd3Bf64",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les points de rejet dans le milieu naturel sont en nombre aussi r\u00e9duit que possible."
                },
                {
                  "text": "Les ouvrages de rejet permettent une bonne diffusion des effluents dans le milieu r\u00e9cepteur et une minimisation de la zone de m\u00e9lange."
                },
                {
                  "text": "Les dispositifs de rejet des eaux r\u00e9siduaires sont am\u00e9nag\u00e9s de mani\u00e8re \u00e0 r\u00e9duire autant que possible la perturbation apport\u00e9e au milieu r\u00e9cepteur, aux abords du point de rejet, en fonction de l'utilisation de l'eau \u00e0 proximit\u00e9 imm\u00e9diate et \u00e0 l'aval de celui-ci, et \u00e0 ne pas g\u00eaner la navigation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 27",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 27"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "f81e1C0E83aC",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sur chaque tuyauterie de rejet d'effluents sont pr\u00e9vus un point de pr\u00e9l\u00e8vement d'\u00e9chantillons et des points de mesure (d\u00e9bit, temp\u00e9rature, concentration en polluant...)."
                },
                {
                  "text": "Les points de mesure sont implant\u00e9s dans une section dont les caract\u00e9ristiques (rectitude de la conduite \u00e0 l'amont, qualit\u00e9 des parois, r\u00e9gime d'\u00e9coulement, etc.) permettent de r\u00e9aliser des mesures repr\u00e9sentatives de mani\u00e8re que la vitesse n'y soit pas sensiblement ralentie par des seuils ou obstacles situ\u00e9s \u00e0 l'aval et que l'effluent soit suffisamment homog\u00e8ne."
                },
                {
                  "text": "Ces points sont am\u00e9nag\u00e9s de mani\u00e8re \u00e0 \u00eatre ais\u00e9ment accessibles et permettre des interventions en toute s\u00e9curit\u00e9. Toutes dispositions sont \u00e9galement prises pour faciliter l'intervention d'organismes ext\u00e9rieurs \u00e0 la demande de l'inspection des installations class\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 28",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 28"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "25AF26eF4B72",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les eaux pluviales non pollu\u00e9es tomb\u00e9es sur des aires non imperm\u00e9abilis\u00e9es, telles que sur des stocks de mat\u00e9riaux ou de d\u00e9chets non dangereux inertes, sont drain\u00e9es par des foss\u00e9s. La circulation des engins ne pollue pas les eaux de ces foss\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Ces eaux pluviales non pollu\u00e9es peuvent \u00eatre infiltr\u00e9es dans le sol."
                },
                {
                  "text": "Les eaux pluviales entrant en contact avec les zones d'alimentation en carburant et d'entretien des v\u00e9hicules sont consid\u00e9r\u00e9es comme des eaux pluviales pollu\u00e9es"
                },
                {
                  "text": "Les eaux pluviales pollu\u00e9es suite \u00e0 un ruissellement sur les voies de circulation, aires de stationnement, de chargement et d\u00e9chargement, aires de stockages ou autres surfaces imperm\u00e9ables sont collect\u00e9es sp\u00e9cifiquement et trait\u00e9es par un ou plusieurs dispositifs adapt\u00e9s aux polluants en pr\u00e9sence."
                },
                {
                  "text": "Lorsque le ruissellement sur l'ensemble des surfaces imperm\u00e9ables du site (voiries, aires de parkings, par exemple), en cas de pluie correspondant au maximal d\u00e9cennal de pr\u00e9cipitations, est susceptible de g\u00e9n\u00e9rer un d\u00e9bit \u00e0 la sortie des ouvrages de traitement de ces eaux sup\u00e9rieur \u00e0 10 % du QMNA5 du milieu r\u00e9cepteur, l'exploitant met en place un ouvrage de collecte afin de respecter, en cas de pr\u00e9cipitations d\u00e9cennales, un d\u00e9bit inf\u00e9rieur \u00e0 10 % de ce QMNA5."
                },
                {
                  "links": [
                    {
                      "content_size": 48,
                      "position": 96,
                      "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&idArticle=LEGIARTI000006686518&dateTexte=&categorieLien=cid"
                    }
                  ],
                  "text": "En cas de rejet dans un ouvrage collectif de collecte, l'autorisation de d\u00e9versement pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 1331-10 du code de la sant\u00e9 publique fixe notamment le d\u00e9bit maximal."
                },
                {
                  "links": [
                    {
                      "content_size": 18,
                      "position": 490,
                      "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000006833004&dateTexte=&categorieLien=cid"
                    }
                  ],
                  "text": "Les eaux pluviales pollu\u00e9es (EPp) ne peuvent \u00eatre rejet\u00e9es au milieu naturel que sous r\u00e9serve de respecter les objectifs de qualit\u00e9 et les valeurs limites d'\u00e9mission fix\u00e9s par le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Leur rejet est \u00e9tal\u00e9 dans le temps en tant que de besoin en vue de respecter les valeurs limites fix\u00e9es par le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, sous r\u00e9serve de la compatibilit\u00e9 des rejets pr\u00e9sentant les niveaux de pollution d\u00e9finis ci-dessous avec les objectifs de qualit\u00e9 et de quantit\u00e9 des eaux vis\u00e9s au IV de l'article L. 212-1 du code de l'environnement."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 29",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 29"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "d2cB4eA56b8F",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les rejets directs ou indirects d'effluents vers les eaux souterraines sont interdits."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 30",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 30"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section III : Collecte et rejet des effluents liquides"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "25C6e7A0E250",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "ef38DcaaF6FF",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "La dilution des effluents est interdite."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 31",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 31"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "2a8AaC0Ec150",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les prescriptions de cet article s'appliquent uniquement aux rejets directs au milieu naturel."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant justifie, dans son dossier d'enregistrement, que le d\u00e9bit maximum journalier ne d\u00e9passe pas 1/10e du d\u00e9bit moyen interannuel du cours d'eau."
                },
                {
                  "text": "La temp\u00e9rature des effluents rejet\u00e9s est inf\u00e9rieure \u00e0 30 \u00b0C et leur pH est compris entre 5,5 et 8,5."
                },
                {
                  "text": "La modification de couleur du milieu r\u00e9cepteur (cours d'eau, lac, \u00e9tang, canal), mesur\u00e9e en un point repr\u00e9sentatif de la zone de m\u00e9lange, ne d\u00e9passe pas 100 mg Pt/l."
                },
                {
                  "text": "Pour les eaux r\u00e9ceptrices, les rejets n'induisent pas en dehors de la zone de m\u00e9lange :"
                },
                {
                  "text": "\u2015 une \u00e9l\u00e9vation de temp\u00e9rature sup\u00e9rieure \u00e0 1,5 \u00b0C pour les eaux salmonicoles, \u00e0 3 \u00b0C pour les eaux cyprinicoles et de 2 \u00b0C pour les eaux conchylicoles ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 une temp\u00e9rature sup\u00e9rieure \u00e0 21,5 \u00b0C pour les eaux salmonicoles, \u00e0 28 \u00b0C pour les eaux cyprinicoles et \u00e0 25 \u00b0C pour les eaux destin\u00e9es \u00e0 la production d'eau alimentaire ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 un pH en dehors des plages de valeurs suivantes : 6/9 pour les eaux salmonicoles, cyprinicoles et pour les eaux de baignade ; 6,5/8,5 pour les eaux destin\u00e9es \u00e0 la production alimentaire et 7/9 pour les eaux conchylicoles."
                },
                {
                  "text": "\u2015 un accroissement sup\u00e9rieur \u00e0 30 % des mati\u00e8res en suspension et une variation sup\u00e9rieure \u00e0 10 % de la salinit\u00e9 pour les eaux conchylicoles."
                },
                {
                  "text": "Les dispositions de l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent ne s'appliquent pas aux eaux marines des d\u00e9partements d'outre-mer."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": [
                      1
                    ],
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-installation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2012-11-26",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 32",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 32"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "D7dfB12b01cA",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les eaux pluviales pollu\u00e9es (EPp) rejet\u00e9es au milieu naturel respectent les valeurs limites de concentration suivantes :"
                },
                {
                  "text": "\u2015 mati\u00e8res en suspension totales : 35 mg/l ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 DCO (sur effluent non d\u00e9cant\u00e9) : 125 mg/l ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 hydrocarbures totaux : 10 mg/l."
                },
                {
                  "text": "Pour chacun de ces polluants, le flux maximal journalier est pr\u00e9cis\u00e9 dans le dossier de demande d'enregistrement."
                },
                {
                  "text": "Dans le cas de pr\u00e9l\u00e8vements instantan\u00e9s, aucun r\u00e9sultat de mesure ne d\u00e9passe le double de la valeur limite prescrite."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 33",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 33"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "2FD1f863B061",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le raccordement \u00e0 une station d'\u00e9puration collective, urbaine ou industrielle, n'est autoris\u00e9 que si l'infrastructure collective d'assainissement (r\u00e9seau et station d'\u00e9puration) est apte \u00e0 acheminer et traiter l'effluent ainsi que les boues r\u00e9sultant de ce traitement dans de bonnes conditions. Une autorisation de d\u00e9versement est \u00e9tablie par le(s) gestionnaire(s) du r\u00e9seau d'assainissement et du r\u00e9seau de collecte."
                },
                {
                  "text": "Sous r\u00e9serve de l'autorisation de raccordement \u00e0 la station d'\u00e9puration, les valeurs limites de concentration impos\u00e9es \u00e0 l'effluent \u00e0 la sortie du site ne d\u00e9passent pas :"
                },
                {
                  "text": "\u2015 MEST : 600 mg/l ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 DCO : 2 000 mg/l ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 hydrocarbures totaux : 10 mg/l."
                },
                {
                  "text": "Pour la temp\u00e9rature, le d\u00e9bit et le pH, l'autorisation de d\u00e9versement dans le r\u00e9seau public fixe la valeur \u00e0 respecter."
                },
                {
                  "text": "Sauf dispositions contraires, les valeurs limites ci-dessus s'appliquent \u00e0 des pr\u00e9l\u00e8vements, mesures ou analyses moyens r\u00e9alis\u00e9s sur vingt-quatre heures."
                },
                {
                  "text": "Dans le cas de pr\u00e9l\u00e8vements instantan\u00e9s, aucun r\u00e9sultat de mesure ne d\u00e9passe le double de la valeur limite prescrite."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 34",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 34"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section IV : Valeurs limites de rejet"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "b39d1ad5ceDf",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "b582D35Ccd3E",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les installations de traitement sont con\u00e7ues et exploit\u00e9es de mani\u00e8re \u00e0 faire face aux variations de d\u00e9bit, de temp\u00e9rature ou de composition des effluents \u00e0 traiter."
                },
                {
                  "text": "Les principaux param\u00e8tres permettant de s'assurer de leur bonne marche sont mesur\u00e9s p\u00e9riodiquement. Les r\u00e9sultats de ces mesures sont port\u00e9s sur un registre \u00e9ventuellement informatis\u00e9 et conserv\u00e9s dans le dossier d'exploitation pendant cinq ann\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Si une indisponibilit\u00e9 ou un dysfonctionnement des installations de traitement est susceptible de conduire \u00e0 un d\u00e9passement des valeurs limites impos\u00e9es par le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, l'exploitant prend les dispositions n\u00e9cessaires pour r\u00e9duire la pollution \u00e9mise en limitant ou en arr\u00eatant si besoin l'activit\u00e9 concern\u00e9e."
                },
                {
                  "text": "Les dispositifs de traitement sont correctement entretenus. Ils sont vidang\u00e9s et cur\u00e9s r\u00e9guli\u00e8rement \u00e0 une fr\u00e9quence permettant d'assurer leur bon fonctionnement. En tout \u00e9tat de cause, le report de ces op\u00e9rations de vidange et de curage ne pourra pas exc\u00e9der deux ans."
                },
                {
                  "text": "Un dispositif permettant l'obturation du r\u00e9seau d'\u00e9vacuation des eaux pluviales pollu\u00e9es est implant\u00e9 de sorte \u00e0 maintenir sur le site les eaux en cas de dysfonctionnement de l'installation de traitement."
                },
                {
                  "text": "Lors de la vidange, une v\u00e9rification du bon fonctionnement du dispositif d'obturation est \u00e9galement r\u00e9alis\u00e9e. Les fiches de suivi du nettoyage du dispositif de traitement ainsi que les bordereaux de traitement des d\u00e9chets d\u00e9truits ou retrait\u00e9s sont tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 35",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 35"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "05AfCC64B710",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'\u00e9pandage des boues, d\u00e9chets, effluents ou sous-produits est interdit."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 36",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 36"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section V : Traitement des effluents"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre III : Emissions dans l'eau"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "AIR_ODEURS"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "30d1c2D9c8bd",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "Bcbda7FF486a",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "1f0A1beaA27C",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Toutes les dispositions n\u00e9cessaires sont prises pour que l'\u00e9tablissement ne soit pas \u00e0 l'origine d'\u00e9missions de poussi\u00e8res susceptibles d'incommoder le voisinage et de nuire \u00e0 la sant\u00e9 et \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publiques, et ce m\u00eame en p\u00e9riode d'inactivit\u00e9. \u00c0 ce titre, l'exploitant d\u00e9crit les diff\u00e9rentes sources d'\u00e9mission de poussi\u00e8res, aussi bien diffuses que canalis\u00e9es, et d\u00e9finit toutes les dispositions utiles mises en \u0153uvre pour \u00e9viter ou limiter l'\u00e9mission et la propagation des poussi\u00e8res."
                },
                {
                  "text": "Des dispositions particuli\u00e8res, tant au niveau de la conception et de la construction (implantation en fonction du vent, des b\u00e2timents alentour, des rideaux d'arbres, etc.) que de l'exploitation de l'installation, sont mises en \u0153uvre de mani\u00e8re \u00e0 limiter l'\u00e9mission de poussi\u00e8res. En fonction de la granulom\u00e9trie et de l'humidit\u00e9 des produits min\u00e9raux ou des d\u00e9chets non dangereux inertes, les op\u00e9rations de chargement ou de d\u00e9chargement n\u00e9cessitent des dispositifs emp\u00eachant l'\u00e9mission de poussi\u00e8res, tels que :"
                },
                {
                  "text": "\u2013 capotage et aspiration raccord\u00e9e \u00e0 une installation de traitement des effluents ;"
                },
                {
                  "text": "\u2013 brumisation ;"
                },
                {
                  "text": "\u2013 syst\u00e8me adaptant la hauteur de la chute libre lors des d\u00e9versements."
                },
                {
                  "text": "Lorsque les stockages des produits min\u00e9raux ou des d\u00e9chets non dangereux inertes se font \u00e0 l'air libre, les stockages sont humidifi\u00e9s pour emp\u00eacher les envols de poussi\u00e8res par temps sec et lorsque la vitesse du vent le n\u00e9cessite."
                },
                {
                  "text": "Lorsque les zones de stockage sont class\u00e9es au titre de la rubrique n\u00b0 2516 de la rubrique de la nomenclature des installations class\u00e9es, les produits min\u00e9raux ou d\u00e9chets non dangereux inertes pulv\u00e9rulents sont stock\u00e9s dans des silos ou r\u00e9servoirs \u00e9tanches."
                },
                {
                  "text": "Ils doivent \u00eatre \u00e9galement munis de dispositifs de contr\u00f4le de niveau de mani\u00e8re \u00e0 \u00e9viter les d\u00e9bordements. L'air s'\u00e9chappant de ces contenants doit \u00eatre d\u00e9poussi\u00e9r\u00e9 s'il est rejet\u00e9 \u00e0 l'atmosph\u00e8re."
                },
                {
                  "text": "Les op\u00e9rations de transvasements des produits min\u00e9raux ou d\u00e9chets non dangereux inertes pulv\u00e9rulents sont r\u00e9alis\u00e9es par tuyauteries ou flexibles \u00e9tanches ou plus g\u00e9n\u00e9ralement tout dispositif ne permettant pas l'\u00e9mission de poussi\u00e8res."
                },
                {
                  "text": "Les tuyauteries et flexibles utilis\u00e9s devront avoir \u00e9t\u00e9 purg\u00e9s avant mise \u00e0 l'air libre."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 37",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 37"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "b4aBDecBBdCF",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "9edE39C8F4D7",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les points de rejet sont en nombre aussi r\u00e9duits que possible. Si plusieurs points de rejet sont n\u00e9cessaires, l'exploitant le justifie dans son dossier de demande d'enregistrement."
                },
                {
                  "text": "Les \u00e9missions canalis\u00e9es sont rejet\u00e9es \u00e0 l'atmosph\u00e8re, apr\u00e8s traitement, de mani\u00e8re \u00e0 limiter le plus possible les rejets de poussi\u00e8res. La forme des conduits est con\u00e7ue de fa\u00e7on \u00e0 favoriser au maximum l'ascension des rejets dans l'atmosph\u00e8re."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 38",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 38"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "d66FC01b437a",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant assure une surveillance de la qualit\u00e9 de l'air par la mesure des retomb\u00e9es de poussi\u00e8res."
                },
                {
                  "text": "Il met en place un r\u00e9seau permettant de mesurer le suivi de ces retomb\u00e9es de poussi\u00e8res dans l'environnement. Ce suivi est r\u00e9alis\u00e9 par la m\u00e9thode des jauges de retomb\u00e9es ou \u00e0 d\u00e9faut, pour les installations existantes, par la m\u00e9thode des plaquettes de d\u00e9p\u00f4t. Un point au moins, permettant de d\u00e9terminer le niveau d'empoussi\u00e8rement ambiant (\"bruit de fond\") est pr\u00e9vu."
                },
                {
                  "text": "Le nombre de points de mesure et les conditions dans lesquelles les appareils de mesure sont install\u00e9s et exploit\u00e9s sont d\u00e9crits dans le dossier de demande d'enregistrement."
                },
                {
                  "text": "Pour le contr\u00f4le des mesures, les modalit\u00e9s d'\u00e9chantillonnage sont d\u00e9finies de fa\u00e7on \u00e0 garantir la repr\u00e9sentativit\u00e9 des \u00e9chantillons pr\u00e9lev\u00e9s. Les modalit\u00e9s de pr\u00e9l\u00e8vements et de r\u00e9alisation des essais sont d\u00e9finies de fa\u00e7on \u00e0 assurer la justesse et la tra\u00e7abilit\u00e9 des r\u00e9sultats."
                },
                {
                  "text": "Le respect de la norme NF X 43-007 (2008)-m\u00e9thode des plaquettes de d\u00e9p\u00f4t-et de la norme NF X 43-014 (2017) - m\u00e9thode des jauges de retomb\u00e9es - est r\u00e9put\u00e9 r\u00e9pondre aux exigences d\u00e9finies par le pr\u00e9c\u00e9dent alin\u00e9a du pr\u00e9sent article."
                },
                {
                  "text": "La vitesse et la direction du vent sont mesur\u00e9es et enregistr\u00e9es en continu. \u00c0 d\u00e9faut d'une station m\u00e9t\u00e9orologique utilis\u00e9e par l'exploitant, les donn\u00e9es de la station m\u00e9t\u00e9orologique la plus proche sont r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es. Les donn\u00e9es enregistr\u00e9es ou r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es sont maintenues \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Les exploitants qui participent \u00e0 un r\u00e9seau de mesure de la qualit\u00e9 de l'air qui comporte des mesures de retomb\u00e9es de poussi\u00e8res peuvent \u00eatre dispens\u00e9s par le pr\u00e9fet de cette obligation si le r\u00e9seau existant permet de surveiller correctement les effets de leurs rejets."
                },
                {
                  "text": "Les dispositions du pr\u00e9sent article ne s'appliquent pas aux installations :"
                },
                {
                  "text": "\u2013 fonctionnant sur une p\u00e9riode unique d'une dur\u00e9e inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 six mois ;"
                },
                {
                  "text": "\u2013 implant\u00e9es sur une exploitation de carri\u00e8re qui r\u00e9alise une surveillance environnementale selon les prescriptions de l'article 19.5 et suivants de l'arr\u00eat\u00e9 du 22 septembre 1994 relatif aux exploitations de carri\u00e8re."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 39",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 39"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section II : Rejets \u00e0 l'atmosph\u00e8re"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "1AeCcfBBEe0D",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "bEE2B7f1Dea8",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Lorsque les \u00e9missions canalis\u00e9es de poussi\u00e8res proviennent d'\u00e9missaires diff\u00e9rents, les valeurs limites applicables \u00e0 chaque rejet sont d\u00e9termin\u00e9es, le cas \u00e9ch\u00e9ant, en fonction du flux total de l'ensemble des rejets canalis\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Les valeurs limites s'imposent \u00e0 des mesures, pr\u00e9l\u00e8vements et analyses moyens r\u00e9alis\u00e9s sur une dur\u00e9e d'une demi-heure."
                },
                {
                  "text": "Le volume des effluents gazeux est exprim\u00e9 en m\u00e8tres cubes normaux (Nm\u00b3), rapport\u00e9s \u00e0 des conditions normalis\u00e9es de temp\u00e9rature (273,15\u00b0 Kelvin) et de pression (101,3 kPa) apr\u00e8s d\u00e9duction de la vapeur d'eau (gaz secs)."
                },
                {
                  "text": "Les concentrations en poussi\u00e8res sont exprim\u00e9es en milligrammes par m\u00e8tre cube (mg/ Nm\u00b3) sur gaz sec."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 40",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 40"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "3fE07eb2221A",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Selon leur puissance, la concentration en poussi\u00e8res \u00e9mises par les installations respectent les valeurs limites suivantes :"
                },
                {
                  "text": "\u2013 pour les installations de premier traitement de mat\u00e9riaux de carri\u00e8re dont la puissance est sup\u00e9rieure \u00e0 550 kW : 20 mg/Nm\u00b3 ;"
                },
                {
                  "text": "\u2013 pour les autres installations : 40 mg/Nm\u00b3 pour les installations existantes, 30 mg/Nm\u00b3 pour les installations nouvelles."
                },
                {
                  "text": "Ces valeurs limites sont contr\u00f4l\u00e9es au moins annuellement selon les dispositions d\u00e9finies \u00e0 l'article 56 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Pour les installations de premier traitement de mat\u00e9riaux de carri\u00e8re dont la puissance est sup\u00e9rieure \u00e0 550 kW, l'exploitant met en \u0153uvre, selon la puissance d'aspiration des machines, les dispositions suivantes :"
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 41",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "2aE74aCaE0E7",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "La part de particules PM10 est mesur\u00e9e lors de chaque pr\u00e9l\u00e8vement aux moyens d'impacteurs."
                    },
                    {
                      "text": "Sous r\u00e9serve du respect des dispositions relatives \u00e0 la sant\u00e9 au travail, les p\u00e9riodes de pannes ou d'arr\u00eat des dispositifs de d\u00e9poussi\u00e8rement pendant lesquelles les teneurs en poussi\u00e8res de l'air rejet\u00e9 d\u00e9passent 20 mg/Nm3 sont d'une dur\u00e9e continue inf\u00e9rieure \u00e0 quarante-huit heures et leur dur\u00e9e cumul\u00e9e sur une ann\u00e9e est inf\u00e9rieure \u00e0 deux cents heures."
                    },
                    {
                      "text": "En aucun cas, la teneur de l'air d\u00e9poussi\u00e9r\u00e9 ne peut d\u00e9passer la valeur de 500 mg/Nm\u00b3 en poussi\u00e8res. En cas de d\u00e9passement de cette valeur, l'exploitant est tenu de proc\u00e9der sans d\u00e9lai \u00e0 l'arr\u00eat de l'installation en cause."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 41 a)",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "a) Capacit\u00e9 d'aspiration sup\u00e9rieure \u00e0 7 000 m\u00b3/h."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "cEDFc9DD3E7D",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Un entretien a minima annuel permettant de garantir la concentration maximale de 20 mg/Nm3 apport\u00e9e par le fabricant est \u00e0 r\u00e9aliser sur ces installations. La p\u00e9riodicit\u00e9 et les conditions d'entretien sont document\u00e9es par l'exploitant. Les documents attestant de cet entretien sont tenus \u00e0 la disposition des inspecteurs des installations class\u00e9es."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 41 b)",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "b) Capacit\u00e9 d'aspiration inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 7 000 m3/h."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 41"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "ECc6b4dAAfad",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les contr\u00f4les des rejets de poussi\u00e8res, effectu\u00e9s selon : -la norme NF X 44-052 (2002) pour les mesures de concentrations de poussi\u00e8res sup\u00e9rieures \u00e0 50 mg/m\u00b3 ;"
                },
                {
                  "text": "\u2013 la norme NF EN 13284-1 (2002) pour celles inf\u00e9rieures \u00e0 50 mg/m\u00b3 ;"
                },
                {
                  "text": "\u2013 la norme NF EN ISO 23210 (2009) pour la part de particules PM10,"
                },
                {
                  "text": "sont r\u00e9put\u00e9s garantir le respect des exigences r\u00e9glementaires d\u00e9finies au 4e alin\u00e9a de l'article 39 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Ces contr\u00f4les sont r\u00e9alis\u00e9s par un organisme agr\u00e9\u00e9."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 42",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 42"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section III : Valeurs limites d'\u00e9mission"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre IV : Emissions dans l'air"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "Aa7BdeC4ca4A",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "EE6980c75EB4",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les rejets directs dans les sols sont interdits."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 43",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 43"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre V : Emissions dans les sols"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "8Cec4C8EFaFc",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "F8DeEE1ab4C8",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les bruits \u00e9mis par les installations sont r\u00e9duits au maximum. Les installations sont, en tant que de besoin, soit install\u00e9es dans des encoffrements avec des dispositifs de traitement des poussi\u00e8res et des calories, soit capot\u00e9es au maximum ou \u00e9quip\u00e9es de tout autre moyen \u00e9quivalent."
            },
            {
              "text": "La livraison des mati\u00e8res premi\u00e8res et l'exp\u00e9dition des produits se font pr\u00e9f\u00e9rentiellement en p\u00e9riode diurne."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 44",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 44"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "6b84385eE1f5",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les mesures d'\u00e9missions sonores sont effectu\u00e9es selon la m\u00e9thode d\u00e9finie en annexe I du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
            },
            {
              "text": "Sous r\u00e9serve de dispositions plus contraignantes d\u00e9finies dans les documents d'urbanisme ou de plans de pr\u00e9vention du bruit, les \u00e9missions sonores de l'installation ne sont pas \u00e0 l'origine, dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, d'une \u00e9mergence sup\u00e9rieure aux valeurs admissibles d\u00e9finies dans le tableau 1 suivant :"
            },
            {
              "text": "Tableau 1. - Niveaux d'\u00e9mergence"
            },
            {
              "table": {
                "rows": [
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": " NIVEAU DE BRUIT AMBIANT EXISTANT dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e(incluant le bruit de l'installation)\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": " \u00c9MERGENCE ADMISSIBLE POUR LA P\u00c9RIODE allant de 7 heures \u00e0 22 heures,sauf dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": " \u00c9MERGENCE ADMISSIBLE POUR LA P\u00c9RIODE allant de 22 heures \u00e0 7 heures,ainsi que les dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nSup\u00e9rieur \u00e0 35 et inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 45 dB(A)\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n6 dB(A)\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n4 dB(A)\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nSup\u00e9rieur \u00e0 45 dB(A)\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n5 dB(A)\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n3 dB(A)\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  }
                ]
              },
              "text": ""
            },
            {
              "text": "De plus, le niveau de bruit en limite de propri\u00e9t\u00e9 de l'installation ne d\u00e9passe pas, lorsqu'elle est en fonctionnement, 70 dB(A) pour la p\u00e9riode de jour et 60 dB(A) pour la p\u00e9riode de nuit, sauf si le bruit r\u00e9siduel pour la p\u00e9riode consid\u00e9r\u00e9e est sup\u00e9rieur \u00e0 cette limite."
            },
            {
              "text": "Pour les installations appel\u00e9es \u00e0 ne fonctionner que sur une p\u00e9riode unique d'une dur\u00e9e inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 six mois, les niveaux limites de bruit pr\u00e9vus \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent s'appliquent sous r\u00e9serve de dispositions plus contraignantes pr\u00e9vues par les documents d'urbanisme ou les plans de pr\u00e9vention du bruit."
            },
            {
              "text": "Dans le cas o\u00f9 le bruit particulier de l'\u00e9tablissement est \u00e0 tonalit\u00e9 marqu\u00e9e, de mani\u00e8re \u00e9tablie ou cyclique, sa dur\u00e9e d'apparition n'exc\u00e8de pas 30 % de la dur\u00e9e de fonctionnement de l'\u00e9tablissement dans chacune des p\u00e9riodes diurne ou nocturne d\u00e9finies au point 1.9 de l'annexe I du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 45",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 45"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "4a5DD14661ed",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les v\u00e9hicules de transport, les mat\u00e9riels de manutention et les engins de chantier utilis\u00e9s sont conformes aux dispositions en vigueur en mati\u00e8re de limitation de leurs \u00e9missions sonores."
            },
            {
              "text": "L'usage de tous appareils de communication par voie acoustique (sir\u00e8nes, avertisseurs, haut-parleurs, etc.), g\u00eanant pour le voisinage, est interdit, sauf si leur emploi est r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9vention et au signalement d'incidents graves ou d'accidents."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 46",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 46"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "C9EF4B0f09Ba",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'installation est construite, \u00e9quip\u00e9e et exploit\u00e9e afin que son fonctionnement ne soit pas \u00e0 l'origine de vibrations dans les constructions avoisinantes susceptibles de compromettre la sant\u00e9 ou la s\u00e9curit\u00e9 du voisinage ou de constituer une nuisance pour celui-ci."
            },
            {
              "text": "Les cribles, sauterelles-cribleuses ou toutes autres installations sources de bruit par transmission solidienne sont \u00e9quip\u00e9es de dispositifs permettant d'absorber des chocs et des vibrations ou de tout autre \u00e9quipement permettant d'isoler l'\u00e9quipement du sol."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 47",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 47"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "7F6936A431a2",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "La vitesse particulaire des vibrations \u00e9mises est mesur\u00e9e selon la m\u00e9thode d\u00e9finie \u00e0 l'article 51 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
            },
            {
              "text": "Sont consid\u00e9r\u00e9es comme sources continues ou assimil\u00e9es :"
            },
            {
              "text": "\u2015 toutes les machines \u00e9mettant des vibrations de mani\u00e8re continue ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 les sources \u00e9mettant des impulsions \u00e0 intervalles assez courts sans limitation du nombre d'\u00e9missions."
            },
            {
              "text": "Les valeurs limites applicables \u00e0 chacune des trois composantes du mouvement vibratoire sont les suivantes :"
            },
            {
              "text": "Tableau 2. - Valeurs limites des sources continues ou assimil\u00e9es"
            },
            {
              "table": {
                "rows": [
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nFR\u00c9QUENCES\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n4 Hz - 8 Hz\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n8 Hz - 30 Hz\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n30 Hz - 100 Hz\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": true
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nConstructions r\u00e9sistantes\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n5 mm/s\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n6 mm/s\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n8 mm/s\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nConstructions sensibles\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n3 mm/s\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n5 mm/s\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n6 mm/s\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nConstructions tr\u00e8s sensibles\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n2 mm/s\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n3 mm/s\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n4 mm/s\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  }
                ]
              },
              "text": ""
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 48",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 48"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "daabcc0DdEF7",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Sont consid\u00e9r\u00e9es comme sources impulsionnelles \u00e0 impulsions r\u00e9p\u00e9t\u00e9es, toutes les sources \u00e9mettant, en nombre limit\u00e9, des impulsions \u00e0 intervalles assez courts mais sup\u00e9rieurs \u00e0 1 s et dont la dur\u00e9e d'\u00e9missions est inf\u00e9rieure \u00e0 500 ms."
            },
            {
              "text": "Les valeurs limites applicables \u00e0 chacune des trois composantes du mouvement vibratoire sont les suivantes :"
            },
            {
              "text": "Tableau 3. - Valeurs limites des sources impulsionnelles"
            },
            {
              "table": {
                "rows": [
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nFR\u00c9QUENCES\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n4 Hz - 8 Hz\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n8 Hz - 30 Hz\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n30 Hz - 100 Hz\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": true
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nConstructions r\u00e9sistantes\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n8 mm/s\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n12 mm/s\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n15 mm/s\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nConstructions sensibles\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n6 mm/s\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n9 mm/s\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n12 mm/s\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nConstructions tr\u00e8s sensibles\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n4 mm/s\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n6 mm/s\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n9 mm/s\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  }
                ]
              },
              "text": ""
            },
            {
              "text": "Quelle que soit la nature de la source, lorsque les fr\u00e9quences correspondant aux vitesses particulaires couramment observ\u00e9es pendant la p\u00e9riode de mesure s'approchent de 0,5 Hz des fr\u00e9quences de 8,30 et 100 Hz, la valeur limite \u00e0 retenir est celle correspondant \u00e0 la bande fr\u00e9quence imm\u00e9diatement inf\u00e9rieure. Si les vibrations comportent des fr\u00e9quences en dehors de l'intervalle 4-100 Hz, il convient de faire appel \u00e0 un organisme qualifi\u00e9 agr\u00e9\u00e9 par le ministre charg\u00e9 de l'environnement."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 49",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 49"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "80e2d06cc6B6",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Pour l'application des limites de vitesses particulaires, les constructions sont class\u00e9es en trois cat\u00e9gories suivant leur niveau de r\u00e9sistance :"
            },
            {
              "text": "\u2015 constructions r\u00e9sistantes : les constructions des classes 1 \u00e0 4 d\u00e9finies par la circulaire n\u00b0 23 du 23 juillet 1986 relative aux vibrations m\u00e9caniques \u00e9mises dans l'environnement par les installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 constructions sensibles : les constructions des classes 5 \u00e0 8 d\u00e9finies par la circulaire n\u00b0 23 du 23 juillet 1986 ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 constructions tr\u00e8s sensibles : les constructions des classes 9 \u00e0 13 d\u00e9finies par la circulaire n\u00b0 23 du 23 juillet 1986 ;"
            },
            {
              "text": "Les constructions suivantes sont exclues de cette classification :"
            },
            {
              "text": "\u2015 les installations li\u00e9es \u00e0 la s\u00fbret\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale sauf les constructions qui les contiennent ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 les barrages, les ponts ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 les ch\u00e2teaux d'eau ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 les tunnels ferroviaires ou routiers et autres ouvrages souterrains d'importance analogue ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 les ouvrages portuaires tels que digues, quais et les ouvrages se situant en mer, notamment les plates-formes de forage,"
            },
            {
              "text": "pour celles-ci, l'\u00e9tude des effets des vibrations est confi\u00e9e \u00e0 un organisme qualifi\u00e9. Le choix de cet organisme est approuv\u00e9 par l'inspection des installations class\u00e9es."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 50",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 50"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "d9CDaA5FdAB4",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 51",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "5F695ECBa359",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le mouvement en un point donn\u00e9 d'une construction est enregistr\u00e9 dans trois directions rectangulaires dont une verticale, les deux autres directions \u00e9tant d\u00e9finies par rapport aux axes horizontaux de l'ouvrage \u00e9tudi\u00e9 sans tenir compte de l'azimut."
                },
                {
                  "text": "Les capteurs sont plac\u00e9s sur l'\u00e9l\u00e9ment principal de la construction (appui de fen\u00eatre d'un mur porteur, point d'appui sur l'ossature m\u00e9tallique ou en b\u00e9ton dans le cas d'une construction moderne)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 51 1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1. El\u00e9ments de base."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "159A5dC0B569",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "La cha\u00eene de mesure \u00e0 utiliser permet l'enregistrement, en fonction du temps, de la vitesse particulaire dans la bande de fr\u00e9quence allant de 4 Hz \u00e0 150 Hz pour les amplitudes de cette vitesse comprises entre 0,1 mm/s et 50 mm/s. La dynamique de la cha\u00eene est au moins \u00e9gale \u00e0 54 dB."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 51 2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2. Appareillage de mesure."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "90d1c7BD9BFc",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les capteurs sont compl\u00e8tement solidaires de leur support. Il faut veiller \u00e0 ne pas installer les capteurs sur les rev\u00eatements (zinc, pl\u00e2tre, carrelage...) qui peuvent agir comme filtres de vibrations ou provoquer des vibrations parasites si ces rev\u00eatements ne sont pas bien solidaires de l'\u00e9l\u00e9ment principal de la construction. Il convient d'effectuer, si faire se peut, une mesure des agitations existantes, en dehors du fonctionnement de la source."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 51 3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3. Pr\u00e9cautions op\u00e9ratoires."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Article 51"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "c4B86aDf9EA7",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant met en place une surveillance des \u00e9missions sonores de l'installation permettant d'estimer la valeur de l'\u00e9mergence g\u00e9n\u00e9r\u00e9e dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e. Les mesures sont effectu\u00e9es selon la m\u00e9thode d\u00e9finie en annexe I du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, selon les normes r\u00e9glementaires en vigueur. Ces mesures sont effectu\u00e9es dans des conditions repr\u00e9sentatives du fonctionnement de l'installation sur une dur\u00e9e d'une demi-heure au moins."
            },
            {
              "text": "Une mesure du niveau de bruit et de l'\u00e9mergence est effectu\u00e9e par une personne ou un organisme qualifi\u00e9, en limite de propri\u00e9t\u00e9 et de zone \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, selon les modalit\u00e9s suivantes :"
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 52",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "1DcaD7B8eb4B",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "\u2015 la fr\u00e9quence des mesures est annuelle ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 si, \u00e0 l'issue de deux campagnes de mesures successives, les r\u00e9sultats des mesures de niveaux de bruit et de niveaux d'\u00e9mergence sont conformes aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, la fr\u00e9quence des mesures peut \u00eatre trisannuelle ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 si le r\u00e9sultat d'une mesure d\u00e9passe une valeur limite (niveau de bruit ou \u00e9mergence), la fr\u00e9quence des mesures redevient annuelle. Le contr\u00f4le redevient trisannuel dans les m\u00eames conditions que celles indiqu\u00e9es \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 52 1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1. Pour les \u00e9tablissements existants :"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "fF0F6Be4F4EC",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "\u2015 les premi\u00e8res mesures sont r\u00e9alis\u00e9es au cours des trois premiers mois suivant la mise en fonctionnement de l'installation ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 puis, la fr\u00e9quence des mesures est annuelle ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 si, \u00e0 l'issue de deux campagnes de mesures successives, les r\u00e9sultats des mesures de niveaux de bruit et de niveaux d'\u00e9mergence sont conformes aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, la fr\u00e9quence des mesures peut \u00eatre trisannuelle ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 si le r\u00e9sultat d'une mesure d\u00e9passe une valeur limite (niveau de bruit ou \u00e9mergence), la fr\u00e9quence des mesures redevient annuelle. Le contr\u00f4le redevient trisannuel dans les m\u00eames conditions que celles indiqu\u00e9es \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 52 2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2. Pour les nouvelles installations :"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "85fbaa1DCa5d",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 52 3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3. Pour les installations fonctionnant sur une p\u00e9riode unique d'une dur\u00e9e inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 six  mois et pour lesquelles les distances d'isolement cit\u00e9es \u00e0 l'article 5 ne sont pas applicables, une campagne de mesures est effectu\u00e9e le premier mois."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Article 52"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre VI : Bruit et vibrations"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "DECHETS"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "30cd5D5330dd",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "1dDbeaB687A9",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "A l'exception de l'article 55, les dispositions du pr\u00e9sent chapitre ne s'appliquent pas aux d\u00e9chets non dangereux inertes re\u00e7us pour traitement par l'installation."
            },
            {
              "text": "L'exploitant prend toutes les dispositions n\u00e9cessaires dans la conception et l'exploitation de ses installations pour assurer une bonne gestion des d\u00e9chets de son entreprise, notamment :"
            },
            {
              "text": "\u2015 limiter \u00e0 la source la quantit\u00e9 et la toxicit\u00e9 de ses d\u00e9chets ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 trier, recycler, valoriser ses sous-produits de fabrication ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 s'assurer du traitement ou du pr\u00e9traitement de ses d\u00e9chets ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 s'assurer, pour les d\u00e9chets ultimes dont le volume est strictement limit\u00e9, d'un stockage dans les meilleures conditions possibles."
            },
            {
              "links": [
                {
                  "content_size": 19,
                  "position": 140,
                  "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000006834227&dateTexte=&categorieLien=cid"
                },
                {
                  "content_size": 8,
                  "position": 162,
                  "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000006834443&dateTexte=&categorieLien=cid"
                }
              ],
              "text": "De fa\u00e7on g\u00e9n\u00e9rale, l'exploitant organise la gestion des d\u00e9chets dans des conditions propres \u00e0 garantir la pr\u00e9servation des int\u00e9r\u00eats vis\u00e9s \u00e0 l'article L. 511-1 et L. 541-1 du code de l'environnement. Il s'assure que les installations de destination et que les interm\u00e9diaires disposent des autorisation, enregistrement ou d\u00e9claration et agr\u00e9ment n\u00e9cessaires."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 53",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 53"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "b1e0Ef0fF4FC",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant effectue \u00e0 l'int\u00e9rieur de son \u00e9tablissement la s\u00e9paration des d\u00e9chets de fa\u00e7on \u00e0 faciliter leur traitement ou leur \u00e9limination dans des fili\u00e8res sp\u00e9cifiques."
            },
            {
              "text": "Les d\u00e9chets et r\u00e9sidus produits sont stock\u00e9s, avant leur revalorisation ou leur \u00e9limination, dans des conditions ne pr\u00e9sentant pas de risques de pollution (pr\u00e9vention d'un lessivage par les eaux m\u00e9t\u00e9oriques, d'une pollution des eaux superficielles et souterraines, des envols et des odeurs) pour les populations avoisinantes et l'environnement."
            },
            {
              "text": "La quantit\u00e9 de d\u00e9chets entrepos\u00e9s sur le site ne d\u00e9passe pas la capacit\u00e9 mensuelle produite ou, en cas de traitement externe, un lot normal d'exp\u00e9dition vers l'installation de valorisation ou d'\u00e9limination."
            },
            {
              "text": "L'exploitant tient \u00e0 jour un registre caract\u00e9risant et quantifiant tous les d\u00e9chets dangereux g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par ses activit\u00e9s (nature, tonnage, fili\u00e8re d'\u00e9limination, etc.). Il \u00e9met un bordereau de suivi d\u00e8s qu'il remet ses d\u00e9chets \u00e0 un tiers."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 54",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 54"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "a27b5Cd02320",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les seuls d\u00e9chets pouvant \u00eatre r\u00e9ceptionn\u00e9s sur l'emprise de l'installation sont des d\u00e9chets non dangereux inertes tels que d\u00e9finis par l'arr\u00eat\u00e9 du 12 d\u00e9cembre 2014 relatif aux conditions d'admission des d\u00e9chets inertes dans les installations relevant des rubriques 2515, 2516 et 2517 et dans les installations de stockage de d\u00e9chets inertes relevant de la rubrique 2760 de la nomenclature des installations class\u00e9es."
            },
            {
              "text": "Le br\u00fblage \u00e0 l'air libre est interdit."
            },
            {
              "text": "L'exploitant assure la tra\u00e7abilit\u00e9 des d\u00e9chets sortant de l'installation selon les dispositions de l'arr\u00eat\u00e9 du 29 f\u00e9vrier 2012 fixant le contenu des registres mentionn\u00e9s aux articles  R. 541-43 et  R. 541-46 du code de l'environnement."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 55",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 55"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre VII : D\u00e9chets"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "fF8ccFeA15A0",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "f6cf2bad6318",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "f7b1485Dcc6B",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant met en place un programme de surveillance de ses \u00e9missions dans les conditions fix\u00e9es aux articles 57 \u00e0 59. Les mesures sont effectu\u00e9es sous la responsabilit\u00e9 de l'exploitant et \u00e0 ses frais."
                },
                {
                  "text": "Les m\u00e9thodes de mesure, pr\u00e9l\u00e8vement et analyse, de r\u00e9f\u00e9rence en vigueur sont fix\u00e9es par l'arr\u00eat\u00e9 du 7 juillet 2009 susvis\u00e9 ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, selon les normes r\u00e9glementaires en vigueur."
                },
                {
                  "text": "Au moins une fois par an, les mesures portant sur les rejets liquides et gazeux sont effectu\u00e9es par un organisme agr\u00e9\u00e9 par le ministre en charge des installations class\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "L'inspection des installations class\u00e9es peut prescrire tout pr\u00e9l\u00e8vement ou contr\u00f4le qu'elle pourrait juger n\u00e9cessaire pour la protection de l'environnement. Les frais y aff\u00e9rents sont alors \u00e0 la charge de l'exploitant."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 56",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 56"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "AIR_ODEURS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "880E5A8A3406",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "FdA312bf9fB5",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant adresse tous les ans, \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es, un bilan des r\u00e9sultats de mesures de retomb\u00e9es de poussi\u00e8res, avec ses commentaires qui tiennent notamment compte des conditions m\u00e9t\u00e9orologiques, des \u00e9volutions significatives des valeurs mesur\u00e9es et des niveaux de production. La fr\u00e9quence des mesures de retomb\u00e9es de poussi\u00e8res est au minimum trimestrielle."
                },
                {
                  "text": "Les dispositions du pr\u00e9sent article ne s'appliquent pas aux installations fonctionnant sur une p\u00e9riode unique d'une dur\u00e9e inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 six mois."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 57",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 57"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section II : Emissions dans l'air"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "EAU"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "a03e5F7cA08E",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "ad407db07744",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Que les eaux pluviales pollu\u00e9es (EPp) soient d\u00e9vers\u00e9es dans un r\u00e9seau raccord\u00e9 \u00e0 une station d'\u00e9puration collective ou dans le milieu naturel, une mesure est r\u00e9alis\u00e9e selon la fr\u00e9quence indiqu\u00e9e dans le tableau ci-dessous pour les polluants \u00e9num\u00e9r\u00e9s ci-apr\u00e8s, \u00e0 partir d'un \u00e9chantillon pr\u00e9lev\u00e9 sur une dur\u00e9e de vingt-quatre heures proportionnellement au d\u00e9bit."
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Polluants"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nFr\u00e9quence"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": true
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nDCO (sur effluent non d\u00e9cant\u00e9).\nMati\u00e8res en suspension totales.\nHydrocarbures totaux."
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nPour les EPp d\u00e9vers\u00e9es dans une station d'\u00e9puration :\n\u2013 la fr\u00e9quence des pr\u00e9l\u00e8vements et analyses est au minimum annuelle. Le premier contr\u00f4le est r\u00e9alis\u00e9 dans les six premiers mois de fonctionnement de l'installation."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": ""
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nPour les EPp d\u00e9vers\u00e9es dans le milieu naturel :\n\u2013 la fr\u00e9quence des pr\u00e9l\u00e8vements et analyses est au minimum semestrielle ;\n\u2013 si pendant une p\u00e9riode d'au moins douze mois continus, les r\u00e9sultats des analyses semestrielles sont inf\u00e9rieurs aux valeurs pr\u00e9vues \u00e0 l'article 34, la fr\u00e9quence des pr\u00e9l\u00e8vements et analyses pourra \u00eatre au minimum annuelle ;\n\u2013 si un r\u00e9sultat d'une analyse est sup\u00e9rieur \u00e0 un des param\u00e8tres vis\u00e9s \u00e0 l'article 34, la fr\u00e9quence des pr\u00e9l\u00e8vements et analyses devra \u00eatre de nouveau au minimum semestrielle pendant douze mois continus."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                },
                {
                  "text": "Les r\u00e9sultats des mesures sont tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Les dispositions du pr\u00e9sent article ne s'appliquent pas aux installations fonctionnant sur une p\u00e9riode unique d'une dur\u00e9e inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 six mois."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 58",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 58"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section III : Emissions dans l'eau"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "EAU"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "D1aed3eCadAE",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "3f5d4Cc4B618",
              "outer_alineas": [
                {
                  "links": [
                    {
                      "content_size": 27,
                      "position": 130,
                      "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000020985401&categorieLien=cid"
                    }
                  ],
                  "text": "Dans le cas o\u00f9 l'exploitation de l'installation entra\u00eenerait l'\u00e9mission directe ou indirecte de polluants figurant aux annexes de l'arr\u00eat\u00e9 du 17 juillet 2009 susvis\u00e9, une surveillance est mise en place afin de v\u00e9rifier que l'introduction de ces polluants dans les eaux souterraines n'entra\u00eene pas de d\u00e9gradation ou de tendances \u00e0 la hausse significatives et durables des concentrations de polluants dans les eaux souterraines."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 59",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 59"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section VI : Impacts sur les eaux souterraines"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre VIII : Surveillance des \u00e9missions"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "b5a1f026c20e",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "ddF0Fcc63bEE",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la pr\u00e9vention des risques est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 60",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 60"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre IX : Ex\u00e9cution"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "F314AD745cf7",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "e0A8dd8300AF",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "La pr\u00e9sente m\u00e9thode de mesure des \u00e9missions sonores d'une installation class\u00e9e est applicable pour la mesure des niveaux de bruit en limites de propri\u00e9t\u00e9 de l'\u00e9tablissement et pour la mesure de l'\u00e9mergence dans les zones o\u00f9 celle-ci est limit\u00e9e."
            },
            {
              "text": "Les mesures sont effectu\u00e9es selon les dispositions de la norme AFNOR NF S 31-010 Caract\u00e9risation et mesurage des bruits de l'environnement. \u2015 M\u00e9thodes particuli\u00e8res de mesurage (d\u00e9cembre 1996), compl\u00e9t\u00e9es par les dispositions ci-apr\u00e8s."
            },
            {
              "text": "Cette norme fixe deux m\u00e9thodes de mesure se diff\u00e9renciant par les moyens \u00e0 mettre en \u0153uvre et par la pr\u00e9cision des r\u00e9sultats. La m\u00e9thode de mesure \u00e0 utiliser est la m\u00e9thode dite d'expertise d\u00e9finie au point 6 de la norme. Cependant, un simple contr\u00f4le du respect des prescriptions peut \u00eatre effectu\u00e9 selon la m\u00e9thode dite de contr\u00f4le d\u00e9finie au point 5 de la norme. Dans ce cas, une conclusion quant \u00e0 la conformit\u00e9 des \u00e9missions sonores de l'\u00e9tablissement ne pourra \u00eatre tir\u00e9e que si le r\u00e9sultat de la mesure diff\u00e8re de la valeur limite consid\u00e9r\u00e9e (\u00e9mergence ou niveau admissible) de plus de 2 dB(A)."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "a31708Fa18ee",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "ECF72af5B11c",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Niveau de pression acoustique continu \u00e9quivalent pond\u00e9r\u00e9 A obtenu sur un intervalle de temps \" court \". Cet intervalle de temps, appel\u00e9 dur\u00e9e d'int\u00e9gration, a pour symbole t. Le LAeq court est utilis\u00e9 pour obtenir une r\u00e9partition fine de l'\u00e9volution temporelle des \u00e9v\u00e9nements acoustiques pendant l'intervalle de mesurage. La dur\u00e9e d'int\u00e9gration retenue d\u00e9pend de la dur\u00e9e des ph\u00e9nom\u00e8nes que l'on veut mettre en \u00e9vidence. Elle est g\u00e9n\u00e9ralement de dur\u00e9e inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 10 s."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.1. Niveau de pression acoustique continu \u00e9quivalent pond\u00e9r\u00e9 A \" court \", LAeq, t."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "b6dF5bc8AB2b",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Par analyse statistique de LAeq courts, on peut d\u00e9terminer le niveau de pression acoustique pond\u00e9r\u00e9 A qui est d\u00e9pass\u00e9 pendant N % de l'intervalle de temps consid\u00e9r\u00e9, d\u00e9nomm\u00e9 \" niveau acoustique fractile \". Son symbole est LAN, t : par exemple, LA90,1s est le niveau de pression acoustique continu \u00e9quivalent pond\u00e9r\u00e9 A d\u00e9pass\u00e9 pendant 90 % de l'intervalle de mesurage, avec une dur\u00e9e d'int\u00e9gration \u00e9gale \u00e0 1 seconde."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.2. Niveau acoustique fractile, LAN, t."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "0dCAcb40C6FD",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Intervalle de temps au cours duquel la pression acoustique quadratique pond\u00e9r\u00e9e A est int\u00e9gr\u00e9e et moyenn\u00e9e."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.3. Intervalle de mesurage."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "e16cfAEDDb27",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Intervalle de temps au cours duquel tous les mesurages n\u00e9cessaires \u00e0 la caract\u00e9risation de la situation sonore sont effectu\u00e9s soit en continu, soit par intermittence."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.4. Intervalle d'observation."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "66debd17F758",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Intervalle de temps retenu pour caract\u00e9riser une situation acoustique et pour d\u00e9terminer de fa\u00e7on repr\u00e9sentative l'exposition au bruit des personnes."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.5. Intervalle de r\u00e9f\u00e9rence."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "Ec92aC35ECC0",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Bruit total existant dans une situation donn\u00e9e pendant un intervalle de temps donn\u00e9. Il est compos\u00e9 de l'ensemble des bruits \u00e9mis par toutes les sources proches et \u00e9loign\u00e9es."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.6. Bruit ambiant."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "f3f39f43E8BA",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Composante du bruit ambiant qui peut \u00eatre identifi\u00e9e sp\u00e9cifiquement et que l'on d\u00e9sire distinguer du bruit ambiant notamment parce qu'il est l'objet d'une requ\u00eate."
                    },
                    {
                      "text": "Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, le bruit particulier est constitu\u00e9 de l'ensemble des bruits \u00e9mis par l'\u00e9tablissement consid\u00e9r\u00e9."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.7.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.7. Bruit particulier (1)."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "5efBb2bc413a",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Bruit ambiant, en l'absence du (des) bruits(s) particulier(s), objet(s) de la requ\u00eate consid\u00e9r\u00e9e."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.8.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.8. Bruit r\u00e9siduel."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "D40ceAc3aD4A",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "La tonalit\u00e9 marqu\u00e9e est d\u00e9tect\u00e9e dans un spectre non pond\u00e9r\u00e9 de tiers d'octave quand la diff\u00e9rence de niveau entre la bande de tiers d'octave et les quatre bandes de tiers d'octave les plus proches (les deux bandes imm\u00e9diatement inf\u00e9rieures et les deux bandes imm\u00e9diatement sup\u00e9rieures) atteint ou d\u00e9passe les niveaux indiqu\u00e9s dans le tableau 1 ci-apr\u00e8s pour la bande consid\u00e9r\u00e9e :"
                    },
                    {
                      "text": "Tonalit\u00e9 marqu\u00e9e"
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 3,
                                "content": {
                                  "text": "DONN\u00c9ES \u00c9TABLIES SUR LA BASEd'une acquisition minimale de 10 s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "50 Hz \u00e0 315 Hz"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "400 Hz \u00e0 1 250 Hz"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "1 600 Hz \u00e0 8 000 Hz"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "10 dB"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "5 dB"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "5 dB"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    },
                    {
                      "text": "Les bandes sont d\u00e9finies par fr\u00e9quence centrale de tiers d'octave."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.9.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.9. Tonalit\u00e9 marqu\u00e9e."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "1. D\u00e9finitions."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "F9E24bBEbDc8",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "8Dde4E3eaED6",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les mesures de simple contr\u00f4le de conformit\u00e9 peuvent \u00eatre effectu\u00e9es avec un appareillage de mesure de classe 2 r\u00e9pondant aux sp\u00e9cifications du point 6.1.1 de la norme et permettant d'utiliser la technique des niveaux \u00e9quivalents courts. Cet appareillage est en outre conforme aux dispositions l\u00e9gales en mati\u00e8re de m\u00e9trologie l\u00e9gale applicables aux sonom\u00e8tres. L'appareil porte la marque de v\u00e9rification p\u00e9riodique attestant sa conformit\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "Si les mesures sont utilis\u00e9es en vue de la constatation d'une infraction, le sonom\u00e8tre utilis\u00e9 est de classe 1."
                    },
                    {
                      "text": "Avant chaque s\u00e9rie de mesurage, le sonom\u00e8tre est calibr\u00e9."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.1. Appareillage de mesure (point 6.1 de la norme)."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "cbc1A2d22ED1",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le contr\u00f4le des niveaux de bruit admissibles en limites de propri\u00e9t\u00e9 de l'\u00e9tablissement, fix\u00e9s par l'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation, est effectu\u00e9 aux emplacements d\u00e9sign\u00e9s par cet arr\u00eat\u00e9. A d\u00e9faut, les emplacements de mesures sont d\u00e9termin\u00e9s en fonction des positions respectives de l'installation et des zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, de mani\u00e8re \u00e0 avoir une repr\u00e9sentativit\u00e9 satisfaisante de l'effet potentiel des \u00e9missions sonores de l'installation sur les zones habit\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Le contr\u00f4le de l'\u00e9mergence est effectu\u00e9 aux emplacements jug\u00e9s les plus repr\u00e9sentatifs des zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e. Dans le cas du traitement d'une plainte, on privil\u00e9giera les emplacements o\u00f9 la g\u00eane est ressentie, en tenant compte de l'utilisation normale ou habituelle des lieux."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.2. Conditions de mesurage (point 6.2 de la norme)."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "DAD291fDd2Fa",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les dispositions de la norme sont applicables."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.3. Gamme de fr\u00e9quence (point 6.3 de la norme)."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "CFFc1Efde2eB",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les dispositions de la norme sont applicables."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.4. Conditions m\u00e9t\u00e9orologiques (point 6.4 de la norme)."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "671BE02144Fd",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les indicateurs acoustiques sont destin\u00e9s \u00e0 fournir une description synth\u00e9tique d'une situation sonore complexe."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.5.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "05efb3B8272E",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Le niveau \u00e9quivalent, d\u00e9termin\u00e9 dans les conditions fix\u00e9es au point 2.6 ci-apr\u00e8s, est utilis\u00e9."
                        },
                        {
                          "text": "Lorsque le mesurage est effectu\u00e9 sur plusieurs intervalles, le niveau de bruit \u00e9quivalent global est obtenu par la moyenne pond\u00e9r\u00e9e \u00e9nerg\u00e9tique des valeurs mesur\u00e9es sur chaque intervalle, en tenant compte de la dur\u00e9e de la p\u00e9riode repr\u00e9sent\u00e9e par l'intervalle de mesurage selon la formule suivante :"
                        },
                        {
                          "text": "Vous pouvez consulter la formule \u00e0 l'adresse suivante :"
                        },
                        {
                          "links": [
                            {
                              "content_size": 119,
                              "position": 0,
                              "target": "https://www.legifrance.gouv.frhttp://www.legifrance.gouv.fr/jopdf/common/jo_pdf.jsp?numJO=0&dateJO=20121128&numTexte=19&pageDebut=18683&pageFin=18693"
                            }
                          ],
                          "text": "http://www.legifrance.gouv.fr/jopdf/common/jo_pdf.jsp?numJO=0&dateJO=20121128&numTexte=19&pageDebut=18683&pageFin=18693"
                        },
                        {
                          "text": "dans laquelle :"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 T est la dur\u00e9e de l'intervalle de r\u00e9f\u00e9rence ;"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 LAeq, ti est le niveau \u00e9quivalent mesur\u00e9 pendant l'intervalle d'observation i ;"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 ti est la dur\u00e9e de la p\u00e9riode repr\u00e9sent\u00e9e par l'intervalle de mesurage i (avec \u2211ti = T)."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.5. a)",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "a) Contr\u00f4le des niveaux de bruit admissibles en limites de propri\u00e9t\u00e9."
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "2eb60faE52A2",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Des indicateurs diff\u00e9rents sont utilis\u00e9s suivant les situations."
                        },
                        {
                          "text": "Dans le cas g\u00e9n\u00e9ral, l'indicateur est la diff\u00e9rence entre les niveaux de pression continus \u00e9quivalents pond\u00e9r\u00e9s du bruit ambiant et du bruit r\u00e9siduel, d\u00e9termin\u00e9e selon le point 6.5.1 de la norme."
                        },
                        {
                          "text": "Dans certaines situations particuli\u00e8res, cet indicateur n'est pas suffisamment adapt\u00e9. Ces situations se caract\u00e9risent par la pr\u00e9sence de bruits intermittents, porteurs de beaucoup d'\u00e9nergie mais qui ont une dur\u00e9e d'apparition suffisamment faible pour ne pas pr\u00e9senter, \u00e0 l'oreille, d'effet de masque du bruit de l'installation. Une telle situation se rencontre notamment lorsqu'il existe un trafic tr\u00e8s discontinu."
                        },
                        {
                          "text": "Dans le cas o\u00f9 la diff\u00e9rence LAeq \u2015 L50 est sup\u00e9rieure \u00e0 5 dB(A), on utilise comme indicateur d'\u00e9mergence la diff\u00e9rence entre les indices fractiles L50 calcul\u00e9s sur le bruit ambiant et le bruit r\u00e9siduel."
                        },
                        {
                          "text": "Le point 6.5.2 de la norme n'est pas applicable, sauf en ce qui concerne la disposition relative \u00e0 la tonalit\u00e9 marqu\u00e9e."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.5. b)",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "b) Contr\u00f4le de l'\u00e9mergence."
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "2.5. Indicateurs (point 6.5 de la norme)."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "2Aa75Ad91d46",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les mesurages sont organis\u00e9s de fa\u00e7on \u00e0 donner une valeur repr\u00e9sentative du niveau de bruit qui existe sur l'ensemble de la p\u00e9riode de fonctionnement de l'activit\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "On entend par p\u00e9riode de fonctionnement la p\u00e9riode o\u00f9 l'activit\u00e9 est exerc\u00e9e dans des conditions normales. En r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale, cela correspond \u00e0 la p\u00e9riode de production. En dehors de cette p\u00e9riode, des op\u00e9rations de nature diff\u00e9rente (maintenance, mise en veille de machines, etc.) mais ne g\u00e9n\u00e9rant peu ou pas de bruit peuvent avoir lieu. Elles ne sont pas incluses dans l'intervalle de r\u00e9f\u00e9rence afin d'\u00e9viter une \" dilution \" du bruit correspondant au fonctionnement normal par allongement de la dur\u00e9e d'int\u00e9gration. Toutefois, si ces op\u00e9rations sont \u00e0 l'origine de niveaux de bruit comparables \u00e0 ceux de l'\u00e9tablissement en fonctionnement normal, elles sont int\u00e9gr\u00e9es dans l'intervalle de r\u00e9f\u00e9rence."
                    },
                    {
                      "text": "Si le fonctionnement se d\u00e9roule sur tout ou partie de chacune des p\u00e9riodes diurne ou nocturne, le niveau \u00e9quivalent est mesur\u00e9 s\u00e9par\u00e9ment pour chacune des parties de la p\u00e9riode de fonctionnement (que l'on retiendra comme intervalle de r\u00e9f\u00e9rence) se situant dans les tranches horaires 7 heures-22 heures ou 22 heures-7 heures."
                    },
                    {
                      "text": "De la m\u00eame fa\u00e7on, la valeur repr\u00e9sentative du bruit r\u00e9siduel est d\u00e9termin\u00e9e pour chaque intervalle de r\u00e9f\u00e9rence."
                    },
                    {
                      "text": "Exemple 1 : activit\u00e9 fonctionnant de 7 heures \u00e0 17 h 30 :"
                    },
                    {
                      "text": "L'intervalle de r\u00e9f\u00e9rence est 7 heures-17 h 30. L'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation fixe, pour un emplacement donn\u00e9, un seul niveau de bruit admissible."
                    },
                    {
                      "text": "Exemple 2 : activit\u00e9 fonctionnant de 4 heures \u00e0 23 heures :"
                    },
                    {
                      "text": "Les trois intervalles de r\u00e9f\u00e9rence sont : 4 heures-7 heures, 7 heures-22 heures et 22 heures-23 heures. L'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation fixe, pour un emplacement donn\u00e9, trois niveaux de bruit admissibles (un pour chaque intervalle de r\u00e9f\u00e9rence)."
                    },
                    {
                      "text": "Exemple 3 : activit\u00e9 fonctionnant 24 heures sur 24 :"
                    },
                    {
                      "text": "Les deux intervalles de r\u00e9f\u00e9rence sont 7 heures-22 heures et 22 heures-7 heures. L'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation fixe, pour un emplacement donn\u00e9, deux niveaux de bruit admissibles pour chacune des p\u00e9riodes diurne et nocturne."
                    },
                    {
                      "text": "Les valeurs des niveaux de bruit ambiant et r\u00e9siduel sont d\u00e9termin\u00e9es par mesure, soit sur la totalit\u00e9 de l'intervalle de r\u00e9f\u00e9rence, soit sur plusieurs \u00e9chantillons , dont la repr\u00e9sentativit\u00e9 est essentielle pour permettre une conclusion correcte quant \u00e0 la conformit\u00e9 de l'installation."
                    },
                    {
                      "text": "Toutes les garanties sont prises pour assurer \u00e0 chaque emplacement de mesure cette repr\u00e9sentativit\u00e9 :"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 les mesurages sont de pr\u00e9f\u00e9rence effectu\u00e9s sur plusieurs intervalles de mesurage distincts, de mani\u00e8re \u00e0 caract\u00e9riser correctement le ou les intervalles de r\u00e9f\u00e9rence retenus ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 la dur\u00e9e des mesurages prend en compte toutes les phases de l'\u00e9volution du bruit pendant la totalit\u00e9 de la p\u00e9riode de fonctionnement, particuli\u00e8rement dans le cas de bruits fluctuants ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 le fonctionnement de l'installation pendant le ou les mesurages correspond aux activit\u00e9s normales ; l'intervalle d'observation englobe tous les cycles de variations caract\u00e9ristiques de l'activit\u00e9 ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 la mesure du bruit r\u00e9siduel prend en compte les variations se produisant pendant le ou les intervalles de r\u00e9f\u00e9rence."
                    },
                    {
                      "text": "Pour la d\u00e9termination de chacun des niveaux de bruit ambiant ou r\u00e9siduel, la dur\u00e9e cumul\u00e9e des mesurages \u00e0 chaque emplacement est d'une demi-heure au moins, sauf dans le cas d'un bruit tr\u00e8s stable ou intermittent stable."
                    },
                    {
                      "text": "Si les valeurs mesur\u00e9es sont proches des valeurs limites (niveaux admissibles et/ou \u00e9mergence), un soin particulier sera pris dans le choix, la dur\u00e9e et le nombre des intervalles de mesurage."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.6. Acquisitions des donn\u00e9es, choix et dur\u00e9e des intervalles d'observations (point 6.6 de la norme)"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "2. M\u00e9thode d'expertise (point 6 de la norme)."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "a49aAdDd2C7E",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "La m\u00e9thode de contr\u00f4le est moins exigeante que la m\u00e9thode d'expertise, quant aux moyens \u00e0 mettre en \u0153uvre et \u00e0 l'appareillage de mesure \u00e0 utiliser. Elle n'est applicable qu'\u00e0 des situations sonores relativement simples permettant une dur\u00e9e d'observation plus faible. Elle ne fait pas appel \u00e0 la technique des niveaux \u00e9quivalents courts."
                },
                {
                  "text": "Les dispositions du point 2 ci-dessus sont \u00e9galement applicables \u00e0 la m\u00e9thode de contr\u00f4le, sous r\u00e9serve des modifications suivantes :"
                },
                {
                  "text": "\u2015 l'appareillage de mesure est un sonom\u00e8tre de classe 2 au moins permettant la d\u00e9termination directe du niveau de pression acoustique continu \u00e9quivalent ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 elle ne peut \u00eatre mise en \u0153uvre en cas de pr\u00e9sence de bruit \u00e0 tonalit\u00e9 marqu\u00e9e ainsi que dans les situations n\u00e9cessitant l'utilisation d'un indice fractile et d\u00e9crites au point 2.5 ci-dessus."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3. M\u00e9thode de contr\u00f4le (point 5 de la norme)."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "b9DFde6D081a",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le rapport de mesurage \u00e9tabli par la personne ou l'organisme qualifi\u00e9 qui effectue des mesures de contr\u00f4le en application des dispositions r\u00e9glementaires applicables contient les \u00e9l\u00e9ments mentionn\u00e9s au point 7.1 de la norme, \u00e0 l'exception de la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 cette derni\u00e8re, qui est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence au pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4. Rapport de mesurage (point 7 de la norme)."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Annexe I - M\u00c9THODE DE MESURE DES \u00c9MISSIONS SONORES"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "328Ac3E1BBFF",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les dispositions ci-apr\u00e8s sont applicables aux installations existantes telles que d\u00e9finies \u00e0 l'article 1er dans les d\u00e9lais indiqu\u00e9s ci-dessous :"
            },
            {
              "table": {
                "rows": [
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "\nD\u00e9lai d'application"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": true
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nPrescriptions d\u00e9finies aux articles"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nLa puissance de l'installation\nest inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 550 kW"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nLa puissance de l'installation\nest sup\u00e9rieure \u00e0 550 kW"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": true
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nArticles 1er \u00e0 3, 8, 9, 11, 12, 18, 20\nArticle 21, paragraphes I et II\nArticles 22, 25, 30, 31\nArticle 32, alin\u00e9a 1, alin\u00e9as 3 et suivants\nArticles 36, 43, 53, 54, 55, 56 et 59"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n1er janvier 2013"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n1 mois \u00e0 compter de la publication du d\u00e9cret qui soumet l'installation au pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nArticles 13, 15, 26 et 27"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n1er janvier 2013"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n6 mois \u00e0 compter de la publication du d\u00e9cret qui soumet l'installation au pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nArticles 37,38,39,40,41 et 42"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n1er juillet 2013"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n1 mois \u00e0 compter de la publication du d\u00e9cret qui soumet l'installation au pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 lorsque l'installation est d\u00e9j\u00e0 soumise \u00e0 un plan de surveillance, 6 mois sinon"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nArticle 4 (dossier d'exploitation)\nArticles 6, 7, 10, 16, 19\nArticle 23, alin\u00e9as 1 et 2\nArticle 24, alin\u00e9as 2 \u00e0 4\nArticles 28, 33, 34 et 35\nArticles 44 \u00e0 52, 57 et 58"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n1er juillet 2013"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n6 mois \u00e0 compter de la publication du d\u00e9cret qui soumet l'installation au pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nArticle 29 "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n1er juillet 2013"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n12 mois \u00e0 compter de la publication du d\u00e9cret qui soumet l'installation au pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nArticle 21, paragraphes III et IV\nArticle 23, alin\u00e9as 3 et 4\nArticle 17 "
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n1er janvier 2014"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n12 mois \u00e0 compter de la publication du d\u00e9cret qui soumet l'installation au pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  }
                ]
              },
              "text": ""
            },
            {
              "text": "Les distances d'\u00e9loignement d\u00e9finies au 2e et 3e alin\u00e9as de l'article 5 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 et le comportement au feu des locaux d\u00e9fini \u00e0 l'article 14 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont applicables aux installations relevant des rubriques n\u00b0 2516 ou 2517 enregistr\u00e9es depuis le 27 d\u00e9cembre 2013."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe II",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Annexe II - DISPOSITIONS APPLICABLES AUX INSTALLATIONS EXISTANTES"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Annexes"
      }
    }
  ],
  "title": {
    "text": "Arr\u00eat\u00e9 du 26/11/12 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations de broyage, concassage, criblage, etc., relevant du r\u00e9gime de l'enregistrement au titre de la rubrique n\u00b0 2515 de la nomenclature des installations class\u00e9es, y compris lorsqu'elles rel\u00e8vent \u00e9galement de l'une ou plusieurs des rubriques n\u00b0 2516 ou 2517 pour la protection de l'environnement"
  },
  "visa": [
    {
      "text": "Vu la directive 2000/60/CE du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 23 octobre 2000 \u00e9tablissant un cadre pour une politique communautaire dans le domaine de l'eau ;"
    },
    {
      "text": "Vu la directive 2006/11/CE du 15 f\u00e9vrier 2006 concernant la pollution caus\u00e9e par certaines substances dangereuses d\u00e9vers\u00e9es dans le milieu aquatique de la Communaut\u00e9 ;"
    },
    {
      "text": "Vu le code de l'environnement ;"
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 37,
          "position": 6,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000196772&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu le d\u00e9cret n\u00b0 96-1010 du 19 novembre 1996, relatif aux appareils et aux syst\u00e8mes de protection destin\u00e9s \u00e0 \u00eatre utilis\u00e9s en atmosph\u00e8re explosible ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 20 avril 1994 modifi\u00e9 relatif \u00e0 la d\u00e9claration, la classification, l'emballage et l'\u00e9tiquetage des substances ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 21 novembre 2002 relatif \u00e0 la r\u00e9action au feu des produits de construction et d'am\u00e9nagement ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 22 mars 2004 relatif \u00e0 la r\u00e9sistance au feu des produits, \u00e9l\u00e9ments de construction et d'ouvrages ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 20 avril 2005 modifi\u00e9 pris en application du d\u00e9cret du 20 avril 2005 relatif au programme national d'action contre la pollution des milieux aquatiques par certaines substances dangereuses ;"
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 46,
          "position": 77,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000257088&idArticle=JORFARTI000002065237&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 7 juillet 2005 fixant le contenu des registres mentionn\u00e9s \u00e0 l'article 2 du d\u00e9cret n\u00b0 2005-635 du 30 mai 2005 relatif au contr\u00f4le des circuits de traitement des d\u00e9chets et concernant les d\u00e9chets dangereux ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 7 juillet 2009 relatif aux modalit\u00e9s d'analyse dans l'air et dans l'eau dans les ICPE et aux normes de r\u00e9f\u00e9rence ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 17 juillet 2009 relatif aux mesures de pr\u00e9vention ou de limitation des introductions de polluants dans les eaux souterraines ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 25 janvier 2010 relatif aux m\u00e9thodes et crit\u00e8res d'\u00e9valuation de l'\u00e9tat \u00e9cologique, de l'\u00e9tat chimique et du potentiel \u00e9cologique des eaux de surface pris en application des articles R. 212-10, R. 212-11 et R. 212-18 du code de l'environnement ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 6 juillet 2011 relatif aux conditions d'admission des d\u00e9chets inertes dans les installations relevant des rubriques 2515, 2516 et 2517 de la nomenclature des installations class\u00e9es ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'avis des organisations professionnelles concern\u00e9es ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'avis du Conseil sup\u00e9rieur de la pr\u00e9vention des risques technologiques en date du 20 mars 2012,"
    }
  ]
}