{
  "aida_url": "https://aida.ineris.fr/consultation_document/41357",
  "applicability": {
    "condition_of_inapplicability": null,
    "warnings": []
  },
  "classements": [
    {
      "alinea": null,
      "regime": "E",
      "rubrique": "2260",
      "state": "ACTIVE"
    }
  ],
  "classements_with_alineas": [
    {
      "alineas": [],
      "regime": "E",
      "rubrique": "2260"
    }
  ],
  "date_of_signature": "2018-10-22",
  "id": "JORFTEXT000037519057",
  "is_transverse": false,
  "legifrance_url": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000037519057",
  "nickname": null,
  "sections": [
    {
      "annotations": {
        "topic": "DISPOSITIONS_GENERALES"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "b0EaED72A17e",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [
          {
            "alineas": null,
            "condition": {
              "conditions": [
                {
                  "parameter": {
                    "id": "date-d-enregistrement",
                    "type": "DATE"
                  },
                  "strict": true,
                  "target": "2018-10-25",
                  "type": "LITTLER"
                }
              ],
              "type": "OR"
            }
          }
        ],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "fb797e5c82c4",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 fixe les prescriptions applicables aux installations class\u00e9es soumises \u00e0 enregistrement sous la rubrique 2260."
            },
            {
              "text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 n'est pas applicable aux installations existantes, \u00e0 l'exception des dispositions pr\u00e9vues aux articles 35, 36, 44, 45, 51, 52, 53 et 54 selon les d\u00e9lais indiqu\u00e9s en annexe I."
            },
            {
              "text": "Les installations existantes sont les installations r\u00e9guli\u00e8rement autoris\u00e9es ou dont le dossier de demande d'autorisation a \u00e9t\u00e9 r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9pos\u00e9 avant l'entr\u00e9e en vigueur du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
            },
            {
              "text": "Le II de l'article 11 et l'article 19 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ne sont applicables qu'aux installations class\u00e9es soumises \u00e0 enregistrement sous la rubrique 2260 et correspondant \u00e0 l'une des activit\u00e9s suivantes : meuneries, rizeries, semouleries de bl\u00e9 dur et de ma\u00efs et usines de fabrication d'aliments compos\u00e9s pour animaux."
            },
            {
              "text": "Les stockages faisant partie int\u00e9grante des activit\u00e9s vis\u00e9es par la rubrique 2260 sont r\u00e9gis par les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. En revanche, les prescriptions de cet arr\u00eat\u00e9 ne sont pas applicables aux capacit\u00e9s de stockage type vrac quelle que soit leur conception, situ\u00e9es en amont et en aval des ateliers de travail m\u00e9canique ou de s\u00e9chage et aux \u00e9quipements associ\u00e9s suivants (fosses de r\u00e9ception, galeries de manutention, dispositifs de transport, etc.)."
            },
            {
              "text": "Dans le cas d'une extension d'une installation existante n\u00e9cessitant un nouvel enregistrement en application de l'article R. 512-46-23 du code de l'environnement :"
            },
            {
              "text": "- les articles 5, 11, 12, 13, 15, 19, 31, 41 et 42 ne s'appliquent qu'\u00e0 l'extension elle-m\u00eame, la partie existante restant, pour ces articles, soumise aux dispositions ant\u00e9rieures ;"
            },
            {
              "text": "- l'article 14 est applicable, pour la partie existante de l'installation, dans le d\u00e9lai d'un an suite au d\u00e9p\u00f4t du nouvel enregistrement ;"
            },
            {
              "text": "- les autres articles du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 s'appliquent \u00e0 l'ensemble de l'installation."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 1",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 1"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "DfAFbbc35BC2",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "D\u00e9finitions : Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on entend par :"
            },
            {
              "text": "\"Polluant sp\u00e9cifique de l'\u00e9tat \u00e9cologique\" : substance dangereuse recens\u00e9e comme \u00e9tant d\u00e9vers\u00e9e en quantit\u00e9 significative dans les masses d'eau de chaque bassin ou sous-bassin hydrographique."
            },
            {
              "text": "\"Substance dangereuse\" ou \"micropolluant\" : substances ou groupe de substances qui sont toxiques, persistantes et bioaccumulables, et autre substances ou groupe de substances qui sont consid\u00e9r\u00e9es, \u00e0 un degr\u00e9 \u00e9quivalent, comme sujettes \u00e0 caution."
            },
            {
              "text": "\"R\u00e9frig\u00e9ration en circuit ouvert\" : tout syst\u00e8me qui permet le retour des eaux de refroidissement dans le milieu naturel apr\u00e8s pr\u00e9l\u00e8vement."
            },
            {
              "text": "\"\u00c9pandage\" : toute application de d\u00e9chets ou effluents sur les sols agricoles, forestiers ou en voie de reconstitution ou de rev\u00e9g\u00e9talisation."
            },
            {
              "text": "\"COVNM\" : compos\u00e9 organique volatil non m\u00e9thanique."
            },
            {
              "text": "\"G\u00e9n\u00e9rateur de chaleur directe\" : installation dont les produits de combustion sont utilis\u00e9s pour le r\u00e9chauffement direct, le s\u00e9chage ou tout autre traitement des objets ou mat\u00e9riaux."
            },
            {
              "text": "\"\u00c9mergence\" : la diff\u00e9rence entre les niveaux de pression continus \u00e9quivalents pond\u00e9r\u00e9s A du bruit ambiant (installation en fonctionnement) et du bruit r\u00e9siduel (en l'absence du bruit g\u00e9n\u00e9r\u00e9 par l'installation)."
            },
            {
              "text": "\"Produits dangereux et mati\u00e8res dangereuses\" : substance ou m\u00e9lange class\u00e9 suivant les \"classes et cat\u00e9gories de danger d\u00e9finies \u00e0 l'annexe I, parties 2, 3 et 4 du r\u00e8glement (CE) n\u00b0 1272/2008 relatif \u00e0 la classification, l'\u00e9tiquetage et l'emballage des substances et des m\u00e9langes\" dit CLP. Ce r\u00e8glement a pour objectif de classer les substances et m\u00e9langes dangereux et de communiquer sur ces dangers via l'\u00e9tiquetage et les fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9."
            },
            {
              "text": "\"ouvrages de pr\u00e9l\u00e8vement\" : forage, puits ou tout ouvrage (surverse, barrage ou autre) n\u00e9cessaire au pr\u00e9l\u00e8vement en eau."
            },
            {
              "text": "\"Zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e\" :"
            },
            {
              "text": "- l'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers, existant \u00e0 la date du d\u00e9p\u00f4t de dossier d'enregistrement, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse) \u00e0 l'exclusion de celles des immeubles implant\u00e9s dans les zones destin\u00e9es \u00e0 recevoir des activit\u00e9s artisanales ou industrielles ;"
            },
            {
              "text": "- les zones constructibles d\u00e9finies par des documents d'urbanisme opposables aux tiers et publi\u00e9s \u00e0 la date du d\u00e9p\u00f4t de dossier d'enregistrement ;"
            },
            {
              "text": "- l'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers qui ont \u00e9t\u00e9 implant\u00e9s apr\u00e8s la date du d\u00e9p\u00f4t de dossier d'enregistrement dans les zones constructibles d\u00e9finies ci-dessus, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse), \u00e0 l'exclusion de celles des immeubles implant\u00e9s dans les zones destin\u00e9es \u00e0 recevoir des activit\u00e9s artisanales ou industrielles."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 2",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 2 - D\u00e9finitions."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "6f1F199a81dC",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'installation est implant\u00e9e, r\u00e9alis\u00e9e et exploit\u00e9e conform\u00e9ment aux plans et autres documents joints \u00e0 la demande d'enregistrement."
            },
            {
              "text": "L'exploitant \u00e9num\u00e8re et justifie en tant que de besoin toutes les dispositions prises pour la conception, la construction et l'exploitation des installations afin de respecter les prescriptions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 3",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 3 - Conformit\u00e9 de l'installation."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "92d74bDcA02F",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant \u00e9tablit et tient \u00e0 jour un dossier comportant les documents suivants :"
            },
            {
              "text": "- une copie de la demande d'enregistrement et du dossier qui l'accompagne ;"
            },
            {
              "text": "- le dossier d'enregistrement tenu \u00e0 jour et dat\u00e9 en fonction des modifications apport\u00e9es \u00e0 l'installation ;"
            },
            {
              "text": "- l'arr\u00eat\u00e9 d'enregistrement d\u00e9livr\u00e9 par le pr\u00e9fet ainsi que tout arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral relatif \u00e0 l'installation, s'il y en a ;"
            },
            {
              "text": "- les r\u00e9sultats des mesures sur les rejets dans l'air, les rejets en eau et le bruit des cinq derni\u00e8res ann\u00e9es, s'il y en a ;"
            },
            {
              "text": "- le registre rassemblant l'ensemble des d\u00e9clarations d'accidents ou d'incidents faites \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es ;"
            },
            {
              "text": "- les diff\u00e9rents documents pr\u00e9vus par le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, \u00e0 savoir :"
            },
            {
              "text": "a) Le plan de localisation des risques (cf. article 8) ;"
            },
            {
              "text": "b) Le registre indiquant la nature et la quantit\u00e9 des produits dangereux d\u00e9tenus (cf. article 9) ;"
            },
            {
              "text": "c) Le plan g\u00e9n\u00e9ral des stockages (cf. article 9) ;"
            },
            {
              "text": "d) Les fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9 des produits pr\u00e9sents dans l'installation (cf. article 9) ;"
            },
            {
              "text": "e) Les justificatifs attestant des propri\u00e9t\u00e9s de r\u00e9sistance au feu des locaux \u00e0 risque (cf. article 11) ;"
            },
            {
              "text": "f) La justification de la disponibilit\u00e9 effective des d\u00e9bits et le cas \u00e9ch\u00e9ant des r\u00e9serves d'eau (cf. article 14) ;"
            },
            {
              "text": "g) Les \u00e9l\u00e9ments justifiant la conformit\u00e9, l'entretien et la v\u00e9rification des installations \u00e9lectriques, (cf. article 16) ;"
            },
            {
              "text": "h) Le registre relatif \u00e0 la v\u00e9rification p\u00e9riodique et \u00e0 la maintenance des \u00e9quipements (cf. article 23) ;"
            },
            {
              "text": "i) Les consignes de s\u00e9curit\u00e9 et les proc\u00e9dures d'exploitation (cf. article 24) ;"
            },
            {
              "text": "j) Le plan des r\u00e9seaux de collecte des effluents (cf. article 29) ;"
            },
            {
              "text": "k) Les justificatifs du bon traitement des d\u00e9chets g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par l'installation (cf. article 49) ;"
            },
            {
              "text": "l) Le cahier d'\u00e9pandage s'il y a lieu (cf. article 50) ;"
            },
            {
              "text": "m) Le programme de surveillance des \u00e9missions (cf. article 51)."
            },
            {
              "text": "Ce dossier est tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 4",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 4 - Dossier Installation class\u00e9e."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "66b921AeFB5e",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'inspection des installations class\u00e9es peut, \u00e0 tout moment, r\u00e9aliser ou faire r\u00e9aliser des pr\u00e9l\u00e8vements d'effluents liquides ou gazeux, de d\u00e9chets ou de sol, ou des mesures de niveaux sonores. Les frais de pr\u00e9l\u00e8vement et d'analyses sont \u00e0 la charge de l'exploitant."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 41-",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 41- Contr\u00f4le au frais de l'exploitant."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "73a96676AE93",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'installation est implant\u00e9e \u00e0 une distance minimale de 10 m\u00e8tres des limites de l'\u00e9tablissement."
            },
            {
              "text": "L'installation ne se situe pas au-dessus ou en dessous de locaux habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 5",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 5 - Implantation."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "aDaEaFB3995D",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant adopte les dispositions suivantes :"
            },
            {
              "text": "- les voies de circulation et aires de stationnement des v\u00e9hicules sont am\u00e9nag\u00e9es (formes de pente, rev\u00eatement, etc.) et convenablement nettoy\u00e9es ;"
            },
            {
              "text": "- les v\u00e9hicules sortant de l'installation n'entra\u00eenent pas de d\u00e9p\u00f4t de poussi\u00e8re ou de boue sur les voies de circulation. Pour cela des dispositions telles que le lavage des roues des v\u00e9hicules sont pr\u00e9vues en cas de besoin ;"
            },
            {
              "text": "- les surfaces o\u00f9 cela est possible sont engazonn\u00e9es ou v\u00e9g\u00e9talis\u00e9es ;"
            },
            {
              "text": "- des \u00e9crans de v\u00e9g\u00e9tation sont mis en place, si cela est possible."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 6",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 6 - Envol des poussi\u00e8res."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "7ff049A0Adaa",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant prend les dispositions n\u00e9cessaires pour satisfaire \u00e0 l'esth\u00e9tique du site. L'ensemble du site est maintenu en bon \u00e9tat de propret\u00e9 (peinture, plantations, engazonnement, etc.)."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 7",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 7 - Int\u00e9gration dans le paysage."
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "RISQUES"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "61B6547d0fcc",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [
          {
            "alineas": null,
            "condition": {
              "conditions": [
                {
                  "parameter": {
                    "id": "date-d-enregistrement",
                    "type": "DATE"
                  },
                  "strict": true,
                  "target": "2018-10-25",
                  "type": "LITTLER"
                }
              ],
              "type": "OR"
            }
          }
        ],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "03D4C2CBdaa2",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "6E541B5ED37b",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant recense, sous sa responsabilit\u00e9, les parties de l'installation qui, en raison des caract\u00e9ristiques qualitatives et quantitatives des mati\u00e8res mises en \u0153uvre, stock\u00e9es, utilis\u00e9es ou produites, des proc\u00e9d\u00e9s ou des activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9s, sont susceptibles d'\u00eatre \u00e0 l'origine d'un sinistre pouvant avoir des cons\u00e9quences directes ou indirectes sur les int\u00e9r\u00eats mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 511-1 du code de l'environnement."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant dispose d'un plan g\u00e9n\u00e9ral des ateliers et des stockages indiquant ces risques."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 8",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 8 - Localisation des risques."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "9822Ac31bc56",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant dispose des documents lui permettant de conna\u00eetre la nature et les risques des produits dangereux pr\u00e9sents dans l'installation, en particulier les fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant tient \u00e0 jour un registre indiquant la nature et la quantit\u00e9 des produits dangereux d\u00e9tenus, auquel est annex\u00e9 un plan g\u00e9n\u00e9ral des stockages. Ce registre est tenu \u00e0 la disposition des services d'incendie et de secours."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 9",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 9 - Etat des stocks de produits dangereux."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "85b09Bde8838",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Tous les locaux occup\u00e9s par du personnel sont d\u00e9barrass\u00e9s r\u00e9guli\u00e8rement des poussi\u00e8res recouvrant le sol, les parois, les chemins de c\u00e2bles, les gaines, les canalisations, les appareils et les \u00e9quipements et toutes les surfaces susceptibles d'en accumuler."
                },
                {
                  "text": "La fr\u00e9quence des nettoyages est fix\u00e9e sous la responsabilit\u00e9 de l'exploitant et pr\u00e9cis\u00e9e dans les proc\u00e9dures d'exploitation. Les dates de nettoyage sont indiqu\u00e9es sur un registre tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Le nettoyage est r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 l'aide d'appareils qui pr\u00e9sentent toutes les garanties de s\u00e9curit\u00e9 n\u00e9cessaires pour \u00e9viter l'incendie et l'explosion."
                },
                {
                  "text": "Toutes dispositions sont prises en permanence pour emp\u00eacher l'introduction et la pullulation des insectes et des nuisibles, ainsi que pour en assurer la destruction."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 10",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 10 - Propret\u00e9 des locaux."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 1 : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "0b5BbCB47eDC",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "1bFa41991beb",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "I. Le b\u00e2timent abritant l'installation pr\u00e9sente au moins les caract\u00e9ristiques de comportement au feu suivantes :"
                },
                {
                  "text": "- la structure est de r\u00e9sistance au feu R 30 ;"
                },
                {
                  "text": "- les murs ext\u00e9rieurs sont de r\u00e9action au feu A2s1d0."
                },
                {
                  "text": "II. - Le b\u00e2timent abritant l'installation est install\u00e9 \u00e0 plus de 20 m\u00e8tres des locaux occup\u00e9s ou habit\u00e9s par des tiers. Cette distance minimale pourra ne pas \u00eatre respect\u00e9e si le b\u00e2timent pr\u00e9sente les caract\u00e9ristiques de r\u00e9sistance au feu minimales suivantes :"
                },
                {
                  "text": "- murs et parois s\u00e9paratifs REI 120 ;"
                },
                {
                  "text": "- planchers EI 120 et structures porteuses de planchers R 120 ;"
                },
                {
                  "text": "- portes et fermetures r\u00e9sistantes au feu (y compris celles comportant des vitrages et des quincailleries) et leurs dispositifs de fermeture EI 120."
                },
                {
                  "text": "III. - Les justificatifs attestant des propri\u00e9t\u00e9s de r\u00e9sistance au feu sont conserv\u00e9s et tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "S'il existe une chaufferie, classable ou non, elle est situ\u00e9e dans un local exclusivement r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 cet effet qui r\u00e9pond aux dispositions ci-dessus."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 11",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 11 - Comportement au feu."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "4ABCFdf3Ff7a",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 12",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "5FeeE39677Db",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'installation dispose en permanence d'un acc\u00e8s au moins pour permettre \u00e0 tout moment l'intervention des services d'incendie et de secours."
                    },
                    {
                      "text": "Les v\u00e9hicules dont la pr\u00e9sence est li\u00e9e \u00e0 l'exploitation de l'installation stationnent sans occasionner de g\u00eane pour l'accessibilit\u00e9 des engins des services d'incendie et de secours depuis les voies de circulation externes au b\u00e2timent, m\u00eame en dehors des heures d'exploitation et d'ouverture de l'installation."
                    },
                    {
                      "text": "L'acc\u00e8s au site est con\u00e7u pour pouvoir \u00eatre ouvert imm\u00e9diatement sur demande des services d'incendie et de secours ou directement par ces derniers."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 12 I.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I. - Accessibilit\u00e9 au site :"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "8A72FB50171B",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Une voie \"engins\" au moins est maintenue d\u00e9gag\u00e9e pour :"
                    },
                    {
                      "text": "- la circulation sur la p\u00e9riph\u00e9rie compl\u00e8te du b\u00e2timent ;"
                    },
                    {
                      "text": "- l'acc\u00e8s au b\u00e2timent ;"
                    },
                    {
                      "text": "- l'acc\u00e8s aux aires de mise en station des moyens a\u00e9riens ;"
                    },
                    {
                      "text": "- l'acc\u00e8s aux aires de stationnement des engins."
                    },
                    {
                      "text": "Elle est positionn\u00e9e de fa\u00e7on \u00e0 ne pouvoir \u00eatre obstru\u00e9e par l'effondrement de tout ou partie de ce b\u00e2timent ou occup\u00e9e par les eaux d'extinction."
                    },
                    {
                      "text": "Cette voie \"engins\" respecte les caract\u00e9ristiques suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "- la largeur utile est au minimum de 6 m\u00e8tres, la hauteur libre au minimum de 4,5 m\u00e8tres et la pente inf\u00e9rieure \u00e0 15 % ;"
                    },
                    {
                      "text": "- dans les virages, le rayon int\u00e9rieur R minimal est de 13 m\u00e8tres. Une surlargeur de S = 15/R m\u00e8tres est ajout\u00e9e dans les virages de rayon int\u00e9rieur R compris entre 13 et 50 m\u00e8tres ;"
                    },
                    {
                      "text": "- la voie r\u00e9siste \u00e0 la force portante calcul\u00e9e pour un v\u00e9hicule de 320 kN avec un maximum de 130 kN par essieu, ceux-ci \u00e9tant distants de 3,6 m\u00e8tres au minimum ;"
                    },
                    {
                      "text": "- chaque point du p\u00e9rim\u00e8tre du b\u00e2timent est \u00e0 une distance maximale de 60 m\u00e8tres de cette voie ;"
                    },
                    {
                      "text": "- aucun obstacle n'est dispos\u00e9 entre la voie \"engins\" et les acc\u00e8s au b\u00e2timent, les aires de mise en station des moyens a\u00e9riens et les aires de stationnement des engins."
                    },
                    {
                      "text": "En cas d'impossibilit\u00e9 de mise en place d'une voie \"engins\" permettant la circulation sur l'int\u00e9gralit\u00e9 de la p\u00e9riph\u00e9rie du b\u00e2timent et si tout ou partie de la voie est en impasse, les 40 derniers m\u00e8tres de la partie de la voie en impasse sont d'une largeur utile minimale de 7 m\u00e8tres et une aire de retournement comprise dans un cercle de 20 m\u00e8tres de diam\u00e8tre est pr\u00e9vue \u00e0 son extr\u00e9mit\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "Le positionnement de la voie \"engins\" est propos\u00e9 par le p\u00e9titionnaire dans son dossier d'enregistrement."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 12 II.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II. - Voie \"engins\" :"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "698fa4C7b8cB",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 12 III.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "9dCaC8cbA68a",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les aires de mise en station des moyens a\u00e9riens permettent aux engins de stationner pour d\u00e9ployer leurs moyens a\u00e9riens (par exemple les \u00e9chelles et les bras \u00e9l\u00e9vateurs articul\u00e9s). Elles sont directement accessibles depuis la voie \"engins\" d\u00e9finie au II."
                        },
                        {
                          "text": "Elles sont positionn\u00e9es de fa\u00e7on \u00e0 ne pouvoir \u00eatre obstru\u00e9es par l'effondrement de tout ou partie du b\u00e2timent ou occup\u00e9es par les eaux d'extinction."
                        },
                        {
                          "text": "Elles sont entretenues et maintenues d\u00e9gag\u00e9es en permanence."
                        },
                        {
                          "text": "Pour toute installation, au moins une fa\u00e7ade est desservie par au moins une aire de mise en station des moyens a\u00e9riens."
                        },
                        {
                          "text": "Par ailleurs, pour toute installation situ\u00e9e dans un b\u00e2timent de plusieurs niveaux poss\u00e9dant au moins un plancher situ\u00e9 \u00e0 une hauteur sup\u00e9rieure \u00e0 8 m\u00e8tres par rapport au sol int\u00e9rieur, une aire de mise en station des moyens a\u00e9riens permet d'acc\u00e9der \u00e0 des ouvertures sur au moins deux fa\u00e7ades."
                        },
                        {
                          "text": "Ces ouvertures permettent au moins un acc\u00e8s par \u00e9tage pour chacune des fa\u00e7ades disposant d'aires de mise en station des moyens a\u00e9riens et pr\u00e9sentent une hauteur minimale de 1,8 m\u00e8tre et une largeur minimale de 0,9 m\u00e8tre. Les panneaux d'obturation ou les ch\u00e2ssis composant ces acc\u00e8s s'ouvrent et demeurent toujours accessibles de l'ext\u00e9rieur et de l'int\u00e9rieur. Ils sont ais\u00e9ment rep\u00e9rables de l'ext\u00e9rieur par les services d'incendie et de secours."
                        },
                        {
                          "text": "Chaque aire de mise en station des moyens a\u00e9riens respecte, par ailleurs, les caract\u00e9ristiques suivantes :"
                        },
                        {
                          "text": "- la largeur utile est au minimum de 7 m\u00e8tres, la longueur au minimum de 10 m\u00e8tres, la pente au maximum de 10 % ;"
                        },
                        {
                          "text": "- elle comporte une mat\u00e9rialisation au sol ;"
                        },
                        {
                          "text": "- aucun obstacle a\u00e9rien ne g\u00eane la man\u0153uvre de ces moyens a\u00e9riens \u00e0 la verticale de cette aire ;"
                        },
                        {
                          "text": "- la distance par rapport \u00e0 la fa\u00e7ade est de 1 m\u00e8tre minimum et de 8 m\u00e8tres maximum ;"
                        },
                        {
                          "text": "- elle est maintenue en permanence entretenue, d\u00e9gag\u00e9e et accessible aux services d'incendie et de secours. Si les conditions d'exploitation ne permettent pas de maintenir ces aires d\u00e9gag\u00e9es en permanence (pr\u00e9sence de v\u00e9hicules li\u00e9s \u00e0 l'exploitation), l'exploitant fixe les mesures organisationnelles permettant de lib\u00e9rer ces aires en cas de sinistre avant l'arriv\u00e9e des services d'incendie et de secours ;"
                        },
                        {
                          "text": "- l'aire r\u00e9siste \u00e0 la force portante calcul\u00e9e pour un v\u00e9hicule de 320 kN avec un maximum de 130 kN par essieu, ceux-ci \u00e9tant distants de 3,6 m\u00e8tres au minimum et pr\u00e9sente une r\u00e9sistance au poin\u00e7onnement minimale de 88 N/cm2."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Art. 12 III.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "III.1. Aires de mise en station des moyens a\u00e9riens :"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "Ba667eAC5acF",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les aires de stationnement des engins permettent aux moyens des services d'incendie et de secours de stationner pour se raccorder aux points d'eau incendie. Elles sont directement accessibles depuis la voie \"engins\" d\u00e9finie au II. Les aires de stationnement des engins au droit des r\u00e9serves d'eau alimentant un r\u00e9seau priv\u00e9 de points d'eau incendie ne sont pas n\u00e9cessaires."
                        },
                        {
                          "text": "Les aires de stationnement des engins sont positionn\u00e9es de fa\u00e7on \u00e0 ne pouvoir \u00eatre obstru\u00e9es par l'effondrement de tout ou partie de ce b\u00e2timent ou occup\u00e9es par les eaux d'extinction."
                        },
                        {
                          "text": "Elles sont entretenues et maintenues d\u00e9gag\u00e9es en permanence."
                        },
                        {
                          "text": "Chaque aire de stationnement des engins respecte, par ailleurs, les caract\u00e9ristiques suivantes :"
                        },
                        {
                          "text": "- la largeur utile est au minimum de 4 m\u00e8tres, la longueur au minimum de 8 m\u00e8tres, la pente est comprise entre 2 et 7 % ;"
                        },
                        {
                          "text": "- elle comporte une mat\u00e9rialisation au sol ;"
                        },
                        {
                          "text": "- elle est situ\u00e9e \u00e0 5 m\u00e8tres maximum du point d'eau incendie ;"
                        },
                        {
                          "text": "- elle est maintenue en permanence entretenue, d\u00e9gag\u00e9e et accessible aux services d'incendie et de secours ; si les conditions d'exploitation ne permettent pas de maintenir ces aires d\u00e9gag\u00e9es en permanence (pr\u00e9sence de v\u00e9hicules li\u00e9s \u00e0 l'exploitation), l'exploitant fixe les mesures organisationnelles permettant de lib\u00e9rer ces aires en cas de sinistre avant l'arriv\u00e9e des services d'incendie et de secours ;"
                        },
                        {
                          "text": "- l'aire r\u00e9siste \u00e0 la force portante calcul\u00e9e pour un v\u00e9hicule de 320 kN avec un maximum de 130 kN par essieu, ceux-ci \u00e9tant distants de 3,6 m\u00e8tres au minimum."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Art. 12 III.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "III.2. Aires de stationnement des engins :"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "III. - Aires de stationnement :"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "f81fCbd7fAB0",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant tient \u00e0 disposition des services d'incendie et de secours :"
                    },
                    {
                      "text": "- des plans des locaux avec une description des dangers pour chaque local pr\u00e9sentant des risques particuliers et l'emplacement des moyens de protection incendie ;"
                    },
                    {
                      "text": "- des consignes pr\u00e9cises pour l'acc\u00e8s des secours avec des proc\u00e9dures pour acc\u00e9der \u00e0 tous les lieux."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 12 IV.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "IV. - Documents \u00e0 disposition des services d'incendie et de secours :"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 12 - Accessibilit\u00e9."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "beaB56FB612E",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les b\u00e2timents abritant les installations sont \u00e9quip\u00e9s en partie haute de dispositifs d'\u00e9vacuation naturelle de fum\u00e9es et de chaleur permettant l'\u00e9vacuation \u00e0 l'air libre des fum\u00e9es, gaz de combustion, chaleur et produits imbr\u00fbl\u00e9s d\u00e9gag\u00e9s en cas d'incendie."
                },
                {
                  "text": "Ces dispositifs sont \u00e0 commandes automatique et manuelle. Leur surface utile d'ouverture n'est pas inf\u00e9rieure \u00e0 :"
                },
                {
                  "text": "2 % si la superficie \u00e0 d\u00e9senfumer est inf\u00e9rieure \u00e0 1 600 m2 ;"
                },
                {
                  "text": "A d\u00e9terminer selon la nature des risques si la superficie \u00e0 d\u00e9senfumer est sup\u00e9rieure \u00e0 1 600 m2 sans pouvoir \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 2 % de la superficie des locaux."
                },
                {
                  "text": "En exploitation normale, le r\u00e9armement (fermeture) est possible depuis le sol du local ou depuis la zone de d\u00e9senfumage ou la cellule \u00e0 d\u00e9senfumer dans le cas de local divis\u00e9 en plusieurs cantons ou cellule."
                },
                {
                  "text": "Les commandes d'ouverture manuelle sont plac\u00e9es \u00e0 proximit\u00e9 des acc\u00e8s. Elles sont clairement signal\u00e9es et facilement accessibles."
                },
                {
                  "text": "Les dispositifs d'\u00e9vacuation naturelle de fum\u00e9es et de chaleur sont adapt\u00e9s aux risques particuliers de l'installation."
                },
                {
                  "text": "Tous les dispositifs sont fiables, compos\u00e9s de mati\u00e8res compatibles avec l'usage et conformes aux r\u00e8gles de la construction. Les \u00e9quipements conformes \u00e0 la norme NF EN 12 101-2, version d\u00e9cembre 2013, sont pr\u00e9sum\u00e9s r\u00e9pondre aux dispositions ci-dessus."
                },
                {
                  "text": "Des amen\u00e9es d'air frais d'une surface libre \u00e9gale \u00e0 la surface g\u00e9om\u00e9trique de l'ensemble des dispositifs d'\u00e9vacuation du plus grand canton sont r\u00e9alis\u00e9es pour chaque zone \u00e0 d\u00e9senfumer."
                },
                {
                  "text": "Les dispositifs d'ouverture automatique des exutoires, lorsqu'ils existent, sont r\u00e9gl\u00e9s de telle fa\u00e7on que l'ouverture des organes de d\u00e9senfumage ne puisse se produire avant le d\u00e9clenchement de l'extinction automatique, si l'installation en est \u00e9quip\u00e9e."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 13",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 13 - D\u00e9senfumage."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "06F4555dA7E7",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 14",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "D7C1BaCc2eD4",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'installation est dot\u00e9e de moyens de lutte contre l'incendie appropri\u00e9s aux risques, notamment :"
                    },
                    {
                      "text": "- d'un ou de plusieurs points d'eau incendie, tels que :"
                    },
                    {
                      "text": "a) Au moins deux prises d'eau, poteaux ou bouches d'incendie normalis\u00e9s, d'un diam\u00e8tre nominal adapt\u00e9 au d\u00e9bit \u00e0 fournir, aliment\u00e9s par un r\u00e9seau public ou priv\u00e9, sous des pressions minimale et maximale permettant la mise en \u0153uvre des pompes des engins de lutte contre l'incendie ;"
                    },
                    {
                      "text": "b) Une ou des r\u00e9serves d'eau, r\u00e9aliment\u00e9es ou non, disponibles pour le site et dont les organes de man\u0153uvre sont accessibles en permanence aux services d'incendie et de secours."
                    },
                    {
                      "text": "Les prises de raccordement sont conformes aux normes en vigueur pour permettre aux services d'incendie et de secours de s'alimenter sur ces points d'eau incendie."
                    },
                    {
                      "text": "L'acc\u00e8s ext\u00e9rieur du b\u00e2timent contenant l'installation est \u00e0 moins de 100 m\u00e8tres d'un point d'eau incendie. Les points d'eau incendie sont distants entre eux de 150 m\u00e8tres maximum (les distances sont mesur\u00e9es par les voies praticables aux engins des services d'incendie et de secours) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- d'extincteurs r\u00e9partis \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'entrep\u00f4t, sur les aires ext\u00e9rieures et dans les lieux pr\u00e9sentant des risques sp\u00e9cifiques, \u00e0 proximit\u00e9 des d\u00e9gagements, bien visibles et facilement accessibles. Les agents d'extinction sont appropri\u00e9s aux risques \u00e0 combattre et compatibles avec les mati\u00e8res stock\u00e9es ;"
                    },
                    {
                      "text": "- de robinets d'incendie arm\u00e9s, situ\u00e9s \u00e0 proximit\u00e9 des issues. Ils sont dispos\u00e9s de telle sorte qu'un foyer puisse \u00eatre attaqu\u00e9 simultan\u00e9ment par deux lances sous deux angles diff\u00e9rents. Ils sont utilisables en p\u00e9riode de gel."
                    },
                    {
                      "text": "Les points d'eau incendie sont en mesure de fournir un d\u00e9bit minimum de 60 m\u00e8tres cubes par heure, sous une pression d'un bar, durant une heure."
                    },
                    {
                      "text": "L'exploitant dispose de la justification de la disponibilit\u00e9 effective des d\u00e9bits et le cas \u00e9ch\u00e9ant des r\u00e9serves d'eau, au plus tard trois mois apr\u00e8s la mise en service de l'installation."
                    },
                    {
                      "text": "En cas d'installation de syst\u00e8mes d'extinction automatique d'incendie, ceux-ci sont con\u00e7us, install\u00e9s et entretenus r\u00e9guli\u00e8rement conform\u00e9ment aux r\u00e9f\u00e9rentiels reconnus. L'efficacit\u00e9 de cette installation est qualifi\u00e9e et v\u00e9rifi\u00e9e par des organismes reconnus comp\u00e9tents dans le domaine de l'extinction automatique. La qualification pr\u00e9cise que l'installation est adapt\u00e9e aux produits stock\u00e9s et \u00e0 leurs conditions de stockage."
                    },
                    {
                      "text": "L'installation est dot\u00e9e d'un moyen permettant d'alerter les services d'incendie et de secours."
                    },
                    {
                      "text": "L'ensemble des moyens incendie est en mesure de fournir 120 m\u00b3 pendant une heure."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 14 I.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I. - Dispositions g\u00e9n\u00e9rales :"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "67F9362beBee",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le bon fonctionnement des dispositifs de s\u00e9curit\u00e9 et des \u00e9quipements et utilit\u00e9s essentiels dans la conduite des s\u00e9choirs est contr\u00f4l\u00e9 p\u00e9riodiquement par l'exploitant conform\u00e9ment \u00e0 une proc\u00e9dure sp\u00e9cifique, avec enregistrement tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Tout \u00e9cart par rapport aux conditions normales de marche des installations doit faire l'objet d'un signalement \u00e0 l'op\u00e9rateur, voire d'une mise en s\u00e9curit\u00e9 du s\u00e9choir par asservissement automatique. Les organes de s\u00e9curit\u00e9 associ\u00e9s \u00e0 ces contr\u00f4les sont \u00e0 s\u00e9curit\u00e9 positive : leur mauvais ou non fonctionnement est signal\u00e9 par une alarme ou emp\u00eache le fonctionnement du s\u00e9choir."
                    },
                    {
                      "text": "La mise en s\u00e9curit\u00e9 des s\u00e9choirs comporte au moins les op\u00e9rations suivantes : arr\u00eat des br\u00fbleurs, des ventilateurs, fermeture des volets d'extraction d'air. Des dispositifs d'obturation peuvent \u00eatre implant\u00e9s sur les entr\u00e9es d'air pour \u00e9viter le d\u00e9veloppement d'un incendie (effet chemin\u00e9e)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 14 II.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II. - Dispositions particuli\u00e8res applicables aux s\u00e9cheurs :"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 14 - Pr\u00e9vention et moyens de lutte contre l'incendie."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 2 : Dispositions constructives"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "0CD8ff017362",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "11Ced6C0f8e4",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Dans les parties de l'installation vis\u00e9es \u00e0 l'article 8 et recens\u00e9es \u00ab atmosph\u00e8res explosibles \u00bb, les installations \u00e9lectriques, m\u00e9caniques, hydrauliques et pneumatiques sont conformes aux dispositions des articles R. 557-7-1 \u00e0 R. 557-7-9 du code de l'environnement. Elles sont r\u00e9duites \u00e0 ce qui est strictement n\u00e9cessaire aux besoins de l'exploitation et sont enti\u00e8rement constitu\u00e9es de mat\u00e9riels utilisables dans les atmosph\u00e8res explosives."
                },
                {
                  "text": "Les syst\u00e8mes de d\u00e9poussi\u00e9rage et de transport des produits situ\u00e9s dans les ateliers sont con\u00e7us de mani\u00e8re \u00e0 limiter les \u00e9missions de poussi\u00e8res. Ils sont rendus aussi \u00e9tanches que possible et \u00e9quip\u00e9s de dispositifs d\u00e9tectant tout incident de fonctionnement et d\u00e9clenchant l'arr\u00eat de l'installation (asservissement \u00e0 la ventilation, bourrage, d\u00e9faut moteur, etc.)."
                },
                {
                  "text": "Les transporteurs \u00e0 bandes sont \u00e9quip\u00e9s de bandes non propagatrices de la flamme."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 15",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 15 - Mat\u00e9riels utilisables en atmosph\u00e8res explosibles."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "f3ae9e18f665",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant tient \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es les \u00e9l\u00e9ments justifiant que ses installations \u00e9lectriques sont r\u00e9alis\u00e9es conform\u00e9ment aux r\u00e8gles en vigueur, entretenues en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Les \u00e9quipements m\u00e9talliques sont mis \u00e0 la terre conform\u00e9ment aux r\u00e8glements et aux normes applicables."
                },
                {
                  "text": "Les mat\u00e9riaux utilis\u00e9s pour l'\u00e9clairage naturel ne produisent pas, lors d'un incendie, de gouttes enflamm\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Le chauffage de l'installation et de ses annexes ne peut \u00eatre r\u00e9alis\u00e9 que par eau chaude, vapeur produite par un g\u00e9n\u00e9rateur thermique ou autre syst\u00e8me pr\u00e9sentant un degr\u00e9 de s\u00e9curit\u00e9 \u00e9quivalent."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 16",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 16 - Installations \u00e9lectriques, \u00e9clairage et chauffage."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "29dBd3F9D63c",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant met en \u0153uvre les dispositions de la section III de l'arr\u00eat\u00e9 du 4 octobre 2010 susvis\u00e9."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 17",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 17 - Protection contre la foudre."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "BcDE3F3abfA2",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "En phase normale de fonctionnement, les locaux sont convenablement ventil\u00e9s pour \u00e9viter tout risque d'atmosph\u00e8re explosive ou toxique. Le d\u00e9bouch\u00e9 \u00e0 l'atmosph\u00e8re de la ventilation est \u00e9loign\u00e9 des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers et des bouches d'aspiration d'air ext\u00e9rieur, et \u00e0 une hauteur suffisante compte tenu de la hauteur des b\u00e2timents environnants afin de favoriser la dispersion des gaz rejet\u00e9s et au minimum \u00e0 1 m\u00e8tre au-dessus du fa\u00eetage."
                },
                {
                  "text": "La forme du conduit d'\u00e9vacuation, notamment dans la partie la plus proche du d\u00e9bouch\u00e9 \u00e0 l'atmosph\u00e8re, est con\u00e7ue de mani\u00e8re \u00e0 favoriser au maximum l'ascension et la dispersion des gaz de combustion dans l'atmosph\u00e8re (par exemple l'utilisation de chapeaux est interdite)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 18",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 18 - Ventilation des locaux."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "FB8dEbCDeA75",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Dans les parties de l'installation recens\u00e9es selon les dispositions de l'article 8 en raison des risques d'explosion, l'exploitant met en place des \u00e9vents ou parois soufflables dispos\u00e9 (e) s de fa\u00e7on \u00e0 ne pas produire de projection \u00e0 hauteur d'homme en cas d'explosion ou toute autre solution technique dont la d\u00e9monstration de l'\u00e9quivalence est jointe par l'exploitant \u00e0 sa demande d'enregistrement. Cette disposition ne s'applique pas aux installations incluses dans un silo de stockage."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 19",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 19 - Events et parois soufflables."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 3 : Dispositif de pr\u00e9vention des accidents"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "79E2F02663B0",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "6C2Fd6FF3Eeb",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Tout stockage de produits liquides susceptibles de cr\u00e9er une pollution de l'eau ou du sol est associ\u00e9 \u00e0 une capacit\u00e9 de r\u00e9tention dont le volume est au moins \u00e9gal \u00e0 la plus grande des deux valeurs suivantes :"
                },
                {
                  "text": "100 % de la capacit\u00e9 du plus grand r\u00e9servoir ;"
                },
                {
                  "text": "50 % de la capacit\u00e9 globale des r\u00e9servoirs associ\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Cette disposition ne s'applique pas aux bassins de traitement des eaux r\u00e9siduaires."
                },
                {
                  "text": "Lorsque les stockages sont \u00e0 l'air libre, les r\u00e9tentions sont vid\u00e9es d\u00e8s que possible des eaux pluviales s'y versant."
                },
                {
                  "text": "Les r\u00e9servoirs fixes sont munis de jauges de niveau et pour les stockages enterr\u00e9s de limiteurs de remplissage. Le stockage sous le niveau du sol n'est autoris\u00e9 que dans des r\u00e9servoirs en fosse ma\u00e7onn\u00e9e ou assimil\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Lorsque le stockage est constitu\u00e9 exclusivement de r\u00e9cipients de capacit\u00e9 unitaire inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 250 litres, admis au transport, le volume minimal de la r\u00e9tention est \u00e9gal soit \u00e0 la capacit\u00e9 totale des r\u00e9cipients si cette capacit\u00e9 est inf\u00e9rieure \u00e0 800 litres, soit \u00e0 20 % de la capacit\u00e9 totale ou 50 % dans le cas de liquides inflammables avec un minimum de 800 litres si cette capacit\u00e9 exc\u00e8de 800 litres."
                },
                {
                  "text": "La capacit\u00e9 de r\u00e9tention est \u00e9tanche aux produits qu'elle pourrait contenir et r\u00e9siste \u00e0 l'action physique et chimique des fluides. Dans le cas d'une \u00e9vacuation gravitaire, il en est de m\u00eame pour son dispositif d'obturation qui est maintenu ferm\u00e9 en conditions normales."
                },
                {
                  "text": "L'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 du (ou des) r\u00e9servoir (s) peut \u00eatre contr\u00f4l\u00e9e \u00e0 tout moment. Les r\u00e9servoirs ou r\u00e9cipients contenant des produits incompatibles ne sont pas associ\u00e9s \u00e0 une m\u00eame r\u00e9tention."
                },
                {
                  "text": "Les produits r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s en cas d'accident ne peuvent \u00eatre rejet\u00e9s que dans des conditions conformes au pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ou sont \u00e9limin\u00e9s comme les d\u00e9chets."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 20",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 20"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 4 : Dispositif de r\u00e9tention des pollutions accidentelles"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "bE91368ce2eB",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "BfcDf05D7Ec8",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitation se fait sous la surveillance d'une personne nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9e par l'exploitant et sp\u00e9cialement form\u00e9e aux caract\u00e9ristiques de l'installation et aux questions de s\u00e9curit\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Toutes dispositions sont prises afin que les personnes non autoris\u00e9es ou en dehors de toute surveillance ne puissent pas avoir acc\u00e8s aux installations (par exemple : cl\u00f4ture ou panneaux d'interdiction de p\u00e9n\u00e9trer ou proc\u00e9dures d'identification \u00e0 respecter)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 21",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 21 - Surveillance de l'installation et formation du personnel."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "D6d7CD58b2fd",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Dans les parties de l'installation recens\u00e9es \u00e0 l'article 8, les travaux de r\u00e9paration ou d'am\u00e9nagement ne peuvent \u00eatre effectu\u00e9s qu'apr\u00e8s \u00e9laboration d'un document ou dossier comprenant les \u00e9l\u00e9ments suivants :"
                },
                {
                  "text": "- la d\u00e9finition des phases d'activit\u00e9 dangereuses et des moyens de pr\u00e9vention sp\u00e9cifiques correspondants ;"
                },
                {
                  "text": "- l'adaptation des mat\u00e9riels, installations et dispositifs \u00e0 la nature des op\u00e9rations \u00e0 r\u00e9aliser ainsi que la d\u00e9finition de leurs conditions d'entretien ;"
                },
                {
                  "text": "- les instructions \u00e0 donner aux personnes en charge des travaux ;"
                },
                {
                  "text": "- l'organisation mise en place pour assurer les premiers secours en cas d'urgence ;"
                },
                {
                  "text": "- lorsque les travaux sont effectu\u00e9s par une entreprise ext\u00e9rieure, les conditions de recours par cette derni\u00e8re \u00e0 de la sous-traitance et l'organisation mise en place dans un tel cas pour assurer le maintien de la s\u00e9curit\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Ce document ou dossier est \u00e9tabli, sur la base d'une analyse des risques li\u00e9s aux travaux, et vis\u00e9 par l'exploitant ou par une personne qu'il aura nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9e. Le respect des dispositions pr\u00e9c\u00e9dentes peut \u00eatre assur\u00e9 par l'\u00e9laboration du document relatif \u00e0 la protection d\u00e9fini \u00e0 l'article R. 4227-52 du code du travail et par l'obtention de l'autorisation mentionn\u00e9e au 6\u00b0 du m\u00eame article. Lorsque les travaux sont effectu\u00e9s par une entreprise ext\u00e9rieure, le document ou dossier est sign\u00e9 par l'exploitant et l'entreprise ext\u00e9rieure ou les personnes qu'ils auront nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Dans les parties de l'installation pr\u00e9sentant des risques d'incendie ou d'explosion, il est interdit d'apporter du feu sous une forme quelconque, sauf pour la r\u00e9alisation de travaux ayant fait l'objet d'un document ou dossier sp\u00e9cifique conforme aux dispositions pr\u00e9c\u00e9dentes. Cette interdiction est affich\u00e9e en caract\u00e8res apparents."
                },
                {
                  "text": "Une v\u00e9rification de la bonne r\u00e9alisation des travaux est effectu\u00e9e par l'exploitant ou son repr\u00e9sentant avant la reprise de l'activit\u00e9. Elle fait l'objet d'un enregistrement et est tenue \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 22",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 22 - Travaux."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "D21Ad527136a",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 23",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "fDc91c46E5A3",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant assure ou fait effectuer la v\u00e9rification p\u00e9riodique et la maintenance des mat\u00e9riels de s\u00e9curit\u00e9 et de lutte contre l'incendie mis en place (exutoires, syst\u00e8mes de d\u00e9tection et d'extinction, portes coupe-feu, colonne s\u00e8che, r\u00e9seau incendie par exemple) ainsi que des \u00e9ventuelles installations \u00e9lectriques et de chauffage, conform\u00e9ment aux r\u00e9f\u00e9rentiels en vigueur."
                    },
                    {
                      "text": "Les v\u00e9rifications p\u00e9riodiques de ces mat\u00e9riels sont enregistr\u00e9es sur un registre sur lequel sont \u00e9galement mentionn\u00e9es les suites donn\u00e9es \u00e0 ces v\u00e9rifications."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 23 I.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I. - R\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales :"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "b3b8F56f6B46",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les syst\u00e8mes de s\u00e9curit\u00e9 intervenant dans les proc\u00e9d\u00e9s de production (d\u00e9tections, asservissements, etc.) sont r\u00e9guli\u00e8rement contr\u00f4l\u00e9s conform\u00e9ment aux pr\u00e9conisations du constructeur sp\u00e9cifiques \u00e0 chacun de ces \u00e9quipements."
                    },
                    {
                      "text": "Les v\u00e9rifications p\u00e9riodiques de ces mat\u00e9riels doivent \u00eatre inscrites sur un registre sur lequel sont \u00e9galement mentionn\u00e9es les suites donn\u00e9es \u00e0 ces v\u00e9rifications."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 23 II.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II. - Contr\u00f4le de l'outil de production :"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 23 - V\u00e9rification p\u00e9riodique et maintenance des \u00e9quipements."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "4B83bDC6eEec",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 24",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "08fDA32ec11d",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les consignes de s\u00e9curit\u00e9 et les proc\u00e9dures d'exploitation de l'ensemble des installations comportent la liste des contr\u00f4les \u00e0 effectuer en marche normale, au d\u00e9marrage, lors de nettoyages, de p\u00e9riodes de maintenance, en fonctionnement d\u00e9grad\u00e9, \u00e0 la suite d'un arr\u00eat pour travaux de modification ou d'entretien des installations et \u00e0 la remise en service de celles-ci en cas d'incident grave ou d'accident. Les consignes de s\u00e9curit\u00e9 sont tenues \u00e0 jour et affich\u00e9es dans les lieux fr\u00e9quent\u00e9s par le personnel. Les proc\u00e9dures d'exploitation sont tenues \u00e0 jour et mises \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Il est interdit de fumer dans l'ensemble des installations."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 24 I.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I. - Consignes g\u00e9n\u00e9rales de s\u00e9curit\u00e9 :"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "DBb0d20f8CDC",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "La quantit\u00e9 de produits combustibles pr\u00e9sente dans l'installation est limit\u00e9e aux n\u00e9cessit\u00e9s de l'exploitation. Les \u00e9ventuels rebuts de production sont \u00e9vacu\u00e9s au fur et \u00e0 mesure de leur production."
                    },
                    {
                      "text": "L'exploitant s'assure p\u00e9riodiquement que les conditions de stockage des produits (dur\u00e9e, taux d'humidit\u00e9, temp\u00e9rature, etc.) n'entra\u00eenent pas des d\u00e9gagements de gaz inflammables et de risques d'auto-\u00e9chauffement."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 24 II.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II. - Dispositions relatives \u00e0 la pr\u00e9vention des risques dans le cadre de l'exploitation :"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 24 - Consignes."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 5 : Dispositions d'exploitation"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre II : Pr\u00e9vention des accidents et des pollutions"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "EAU"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "54104A8CABf1",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "C6Cd6CCF2c9a",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "conditions": [
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-enregistrement",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2018-10-25",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  ],
                  "type": "OR"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "443864AD36Db",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le rejet respecte les dispositions de l'article 22 du 2 f\u00e9vrier 1998 modifi\u00e9 en mati\u00e8re de :"
                },
                {
                  "text": "- compatibilit\u00e9 avec le milieu r\u00e9cepteur (article 22-2-I) ;"
                },
                {
                  "text": "- suppression des \u00e9missions de substances dangereuses (article 22-2-III)."
                },
                {
                  "text": "Pour chaque polluant, le flux rejet\u00e9 est inf\u00e9rieur \u00e0 10 % du flux admissible par le milieu."
                },
                {
                  "text": "La conception et l'exploitation des installations permettent de limiter les d\u00e9bits d'eau et les flux polluants."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 25",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 25 - Compatibilit\u00e9 avec les objectifs de qualit\u00e9 du milieu."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 1 : Principes g\u00e9n\u00e9raux"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "AdCFFbB9Bcd7",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "conditions": [
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-enregistrement",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2018-10-25",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  ],
                  "type": "OR"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "83AeBC0B51BC",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le pr\u00e9l\u00e8vement maximum journalier effectu\u00e9 dans le r\u00e9seau public et/ou le milieu naturel est d\u00e9termin\u00e9 par l'exploitant dans son dossier de demande d'enregistrement."
                },
                {
                  "text": "Le pr\u00e9l\u00e8vement ne se situe pas dans une zone o\u00f9 des mesures permanentes de r\u00e9partition quantitative ont \u00e9t\u00e9 institu\u00e9es au titre de l'article L. 211-2 du code de l'environnement."
                },
                {
                  "text": "Le pr\u00e9l\u00e8vement maximum journalier effectu\u00e9 dans le r\u00e9seau public et/ou le milieu naturel est d\u00e9termin\u00e9 par l'exploitant dans son dossier de demande d'enregistrement."
                },
                {
                  "text": "La r\u00e9frig\u00e9ration en circuit ouvert est interdite."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 26",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 26 - Dispositions g\u00e9n\u00e9rales applicables au pr\u00e9l\u00e8vement d'eau."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "465eCbbfaaed",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'installation de pr\u00e9l\u00e8vement d'eau est munie d'un dispositif de mesure totalisateur. Ce dispositif est relev\u00e9 quotidiennement si le d\u00e9bit pr\u00e9lev\u00e9 est susceptible de d\u00e9passer 100 m3/j, mensuellement si ce d\u00e9bit est inf\u00e9rieur. Ces r\u00e9sultats sont port\u00e9s sur un registre \u00e9ventuellement informatis\u00e9 et conserv\u00e9s dans le dossier de l'installation."
                },
                {
                  "text": "Le raccordement \u00e0 une nappe d'eau ou au r\u00e9seau public de distribution d'eau destin\u00e9 \u00e0 la consommation humaine est muni d'un dispositif de protection visant \u00e0 pr\u00e9venir d'\u00e9ventuelles contaminations par le retour d'eau pouvant \u00eatre pollu\u00e9e."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 27",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 27"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "9D52C0DD0Bf6",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les ouvrages de pr\u00e9l\u00e8vement dans les cours d'eau ne g\u00eanent pas le libre \u00e9coulement des eaux. Le fonctionnement de ces ouvrages est conforme aux dispositions de l'article L. 214.18."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 28",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 28"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 2 : Pr\u00e9l\u00e8vements et consommation d'eau"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "c621515f76f9",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "conditions": [
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-enregistrement",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2018-10-25",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  ],
                  "type": "OR"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "9243E457AEcB",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Il est interdit d'\u00e9tablir des liaisons directes entre les r\u00e9seaux de collecte des effluents devant subir un traitement ou \u00eatre d\u00e9truits et le milieu r\u00e9cepteur, \u00e0 l'exception des cas accidentels o\u00f9 la s\u00e9curit\u00e9 des personnes ou des installations serait compromise."
                },
                {
                  "text": "Les effluents aqueux rejet\u00e9s par les installations ne sont pas susceptibles de d\u00e9grader les r\u00e9seaux de l'installation ou de d\u00e9gager des produits toxiques ou inflammables dans ces r\u00e9seaux, \u00e9ventuellement par m\u00e9lange avec d'autres effluents. Ces effluents ne contiennent pas de substances de nature \u00e0 g\u00eaner le bon fonctionnement des ouvrages de traitement du site."
                },
                {
                  "text": "Le plan des r\u00e9seaux de collecte des effluents fait appara\u00eetre les secteurs collect\u00e9s, les points de branchement, regards, avaloirs, postes de relevage, postes de mesure, vannes manuelles et automatiques. Il est conserv\u00e9 dans le dossier de l'installation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 29",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 29 - Collecte des effluents."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "61cb01fa7d36",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les points de rejet dans le milieu naturel sont en nombre aussi r\u00e9duit que possible."
                },
                {
                  "text": "Ils sont am\u00e9nag\u00e9s pour permettre un pr\u00e9l\u00e8vement ais\u00e9 d'\u00e9chantillons et l'installation d'un dispositif de mesure du d\u00e9bit."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 30",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 30 - Points de rejets et points de pr\u00e9l\u00e8vements pour les contr\u00f4les."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "4AD3abD70581",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "En mati\u00e8re de dispositif de gestion des eaux pluviales, les dispositions de l'article 43 du 2 f\u00e9vrier 1998 modifi\u00e9 s'appliquent."
                },
                {
                  "text": "Les eaux pluviales susceptibles d'\u00eatre significativement pollu\u00e9es du fait des activit\u00e9s men\u00e9es par l'installation industrielle respectent les valeurs limites fix\u00e9es \u00e0 l'article 35 avant rejet au milieu naturel."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 31",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 31 - Rejet des eaux pluviales."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "0184AeEdcB40",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les rejets directs ou indirects d'effluents vers les eaux souterraines sont interdits."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 32",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 32 - Eaux souterraines."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 3 : Collecte et rejet des effluents"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "3C55CBdFbcA2",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "CC26aF5cE3Ba",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Tous les effluents aqueux sont canalis\u00e9s. La dilution des effluents est interdite."
                },
                {
                  "text": "Si l'exploitant justifie dans son dossier d'enregistrement l'absence de tout rejet d'eau li\u00e9 au fonctionnement de l'installation, les dispositions des articles 34, 35, 36, 37, 38 et 53 ne lui sont pas applicables."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-enregistrement",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2018-10-25",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      ],
                      "type": "OR"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 33",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 33 - G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "4577Fa3534Ac",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant justifie que le d\u00e9bit maximum journalier ne d\u00e9passe pas 1/10 du d\u00e9bit moyen interannuel du cours d'eau."
                },
                {
                  "text": "La temp\u00e9rature des effluents rejet\u00e9s est inf\u00e9rieure \u00e0 30\u00b0C sauf si la temp\u00e9rature en amont d\u00e9passe 30\u00b0C. Dans ce cas, la temp\u00e9rature des effluents rejet\u00e9s n'est pas sup\u00e9rieure \u00e0 la temp\u00e9rature de la masse d'eau amont. Pour les installations raccord\u00e9es, la temp\u00e9rature des effluents rejet\u00e9s pourra aller jusqu'\u00e0 50\u00b0C, sous r\u00e9serve que l'autorisation de raccordement ou la convention de d\u00e9versement le pr\u00e9voit ou sous r\u00e9serve de l'accord pr\u00e9alable du gestionnaire de r\u00e9seau. Leur pH est compris entre 5,5 et 8,5, 9,5 s'il y a neutralisation alcaline."
                },
                {
                  "text": "La modification de couleur du milieu r\u00e9cepteur, mesur\u00e9e en un point repr\u00e9sentatif de la zone o\u00f9 s'effectue le m\u00e9lange ne d\u00e9passe pas 100 mg Pt/l."
                },
                {
                  "text": "Pour les eaux r\u00e9ceptrices, les rejets n'induisent pas (cette disposition ne s'applique pas aux eaux marines des d\u00e9partements d'outre-mer) :"
                },
                {
                  "text": "- une \u00e9l\u00e9vation de temp\u00e9rature sup\u00e9rieure \u00e0 1,5\u00b0C pour les eaux salmonicoles, \u00e0 3\u00b0C pour les eaux cyprinicoles et de 2\u00b0C pour les eaux conchylicoles ;"
                },
                {
                  "text": "- une temp\u00e9rature sup\u00e9rieure \u00e0 21,5\u00b0C pour les eaux salmonicoles, \u00e0 28\u00b0C pour les eaux cyprinicoles et \u00e0 25\u00b0C pour les eaux destin\u00e9es \u00e0 la production d'eau alimentaire ;"
                },
                {
                  "text": "- un pH en dehors des plages de valeurs suivantes : 6/9 pour les eaux salmonicoles, cyprinicoles et pour les eaux de baignade ; 6,5/8,5 pour les eaux destin\u00e9es \u00e0 la production alimentaire et 7/9 pour les eaux conchylicoles ;"
                },
                {
                  "text": "- un accroissement sup\u00e9rieur \u00e0 30 % des mati\u00e8res en suspension et une variation sup\u00e9rieure \u00e0 10 % de la salinit\u00e9 pour les eaux conchylicoles."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-enregistrement",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2018-10-25",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      ],
                      "type": "OR"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 34",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 34 - Conditions de rejet dans l'eau."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "0Ae7EFf95Afc",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 35",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "4B7Afb8fbaA4",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions de l'article 25, les eaux r\u00e9siduaires rejet\u00e9es au milieu naturel respectent les valeurs limites de concentration suivantes, selon le flux journalier maximal autoris\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "Pour chacun des polluants rejet\u00e9s par l'installation le flux maximal journalier est \u00e0 pr\u00e9ciser dans le dossier d'enregistrement."
                    },
                    {
                      "text": "Dans le cas o\u00f9 le rejet s'effectue dans le m\u00eame milieu que le milieu de pr\u00e9l\u00e8vement, la conformit\u00e9 du rejet par rapport aux valeurs limites d'\u00e9missions pourra \u00eatre \u00e9valu\u00e9e selon les modalit\u00e9s d\u00e9finies au 2\u1d49 alin\u00e9a de l'article 32 de l'arr\u00eat\u00e9 du 2 f\u00e9vrier 1998 modifi\u00e9."
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1. Mati\u00e8res en suspension (MES), demandes chimique et biochimique en oxyg\u00e8ne (DCO et DBO5)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": true
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nMati\u00e8res en suspension (Code SANDRE : 1305)\n100 mg/l si flux journalier maximal inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 15 kg/j, 35 mg/l au-del\u00e0 ;\n150 mg/l dans le cas d'une \u00e9puration par lagunage"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nDBO5 (sur effluent non d\u00e9cant\u00e9)(Code SANDRE : 1313)\n100 mg/l si flux journalier maximal inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 15 kg/j, 30 mg/l au-del\u00e0"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nDCO (sur effluent non d\u00e9cant\u00e9) (Code SANDRE : 1314)\n300 mg/l si flux journalier maximal inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 50 kg/j, 125 mg/l au-del\u00e0\nToutefois, des valeurs limites de concentration diff\u00e9rentes peuvent \u00eatre propos\u00e9es par l'exploitant dans son dossier d'enregistrement lorsque la station d'\u00e9puration de l'installation a un rendement au moins \u00e9gal \u00e0 95 % pour la DCO, la DBO5 et les MES."
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n2. Azote et phosphore"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": true
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nAzote global comprenant l'azote organique, l'azote ammoniacal, l'azote oxyd\u00e9 : (Code SANDRE : 1551)\n30 mg/l en concentration moyenne mensuelle si flux journalier maximal sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 50 kg/j\n15 mg/l en concentration moyenne mensuelle si flux journalier maximal sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 150 kg/j\n10 mg/l en concentration moyenne mensuelle si flux journalier maximal sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 300 kg/j\nToutefois, des valeurs limites de concentration diff\u00e9rentes peuvent \u00eatre propos\u00e9es par l'exploitant dans son dossier d'enregistrement lorsque la station d'\u00e9puration de l'installation a un rendement au moins \u00e9gal \u00e0 95 % pour la DCO, la DBO5 et les MES."
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nPhosphore (phosphore total) (Code SANDRE : 1350)\n10 mg/l en concentration moyenne mensuelle si flux journalier maximal sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 15 kg/j\n2 mg/l en concentration moyenne mensuelle si flux journalier maximal sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 40 kg/j\n1 mg/l en concentration moyenne mensuelle si flux journalier maximal sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 80 kg/j\nToutefois, des valeurs limites de concentration diff\u00e9rentes peuvent \u00eatre propos\u00e9es par l'exploitant dans son dossier d'enregistrement lorsque la station d'\u00e9puration de l'installation a un rendement au moins \u00e9gal \u00e0 95 % pour la DCO, la DBO5 et les MES."
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 5,
                                "content": {
                                  "text": "\n3. Substances sp\u00e9cifiques du secteur d'activit\u00e9"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": true
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": ""
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nN\u00b0 CAS"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nCode SANDRE"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nValeur limite\nde concentration"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nSeuil de flux"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nChrome et ses compos\u00e9s (en Cr)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n7440-47-3"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1389"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n0,1 mg/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nsi le rejet d\u00e9passe 5 g/j"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nCuivre et ses compos\u00e9s (en Cu)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n7440-50-8"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1392"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n0,15 mg/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nsi le rejet d\u00e9passe 5 g/j"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nNickel et ses compos\u00e9s (en Ni)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n7440-02-0"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1386"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n0,1 mg/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nsi le rejet d\u00e9passe 5 g/j"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nZinc et ses compos\u00e9s (en Zn)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n7440-66-6"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1383"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n0,8 mg/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nsi le rejet d\u00e9passe 20 g/j"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 5,
                                "content": {
                                  "text": "\n4. Autres param\u00e8tres globaux"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": true
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": ""
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nN\u00b0 CAS"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nCode SANDRE"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nValeur limite\nde concentration"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nSeuil de flux"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nSEH (en cas de rejets susceptibles de contenir de la graisse)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": ""
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n7464"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n300 mg/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": ""
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nTrichlorom\u00e9thane (chloroforme)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": ""
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1135"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n100 \u00b5g/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nflux journalier maximal sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 2 g/j"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nIndice ph\u00e9nols"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n108-95-2"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1440"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n0,3 mg/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": ""
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nCyanures libres (en CN-)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n57-12-5"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1084"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n0,1 mg/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": ""
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nMangan\u00e8se et compos\u00e9s (en Mn)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n7439-96-5"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1394"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1 mg/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": ""
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nFer, aluminium et compos\u00e9s (en Fe+Al)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n-"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n7714"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n5 mg/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": ""
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n\u00c9tain et ses compos\u00e9s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n7440-31-5"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1380"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n2 mg/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": ""
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nCompos\u00e9s organiques halog\u00e9n\u00e9s (en AOX ou EOX) ou halog\u00e8nes des compos\u00e9s organiques absorbables (AOX) (1)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n-"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1106 (AOX)\n1760 (EOX)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1 mg/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": ""
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nHydrocarbures totaux"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n-"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n7009"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n10 mg/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": ""
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 5,
                                "content": {
                                  "text": "\n5. Autres substances dangereuses entrant dans la qualification de l'\u00e9tat des masses d'eau"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": true
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": ""
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nN\u00b0 CAS"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nCode SANDRE"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nValeur limite\nde concentration"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nSeuil de flux"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 5,
                                "content": {
                                  "text": "\nSubstances de l'\u00e9tat chimique"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nCadmium et ses compos\u00e9s (*) (en Cd)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n7440-43-9"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1388"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n25 \u00b5g/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": ""
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nFluoranth\u00e8ne"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n206-44-0"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1191"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n50 \u00b5g/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nsi le rejet d\u00e9passe 2 g/j"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nNaphtal\u00e8ne"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n91-20-3"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1517"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n130 \u00b5g/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nsi le rejet d\u00e9passe 1 g/j"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nPlomb et ses compos\u00e9s (en Pb)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n7439-92-1"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1382"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n50 \u00b5g/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nsi le rejet d\u00e9passe 2 g/j"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nNonylph\u00e9nols (*)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n84-852-15-3"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1958"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n25 \u00b5g/ll"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": ""
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nT\u00e9trachlorure de carbone"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n56-23-5"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1276"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n25 \u00b5g/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nsi le rejet d\u00e9passe 1 g/j"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 5,
                                "content": {
                                  "text": "\nAutres substances de l'\u00e9tat chimique"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nDioxines et compos\u00e9s de dioxines (*) dont certains PCDD et PCB-DF"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n-"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n7707"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n25 \u00b5g/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": ""
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nDi (2-\u00e9thylhexyl) phtalate (DEHP) (*)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n117-81-7"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n6616"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n25 \u00b5g/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": ""
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nAcide perfluo rooctanesulfonique et ses d\u00e9riv\u00e9s (*) (PFOS)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n45298-90-6"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n6561"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n25 \u00b5g/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": ""
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nQuinoxyf\u00e8ne (*)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n124495-18-7"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n2028"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n25 \u00b5g/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": ""
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nAclonif\u00e8ne"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n74070-46-5"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1688"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n25 \u00b5g/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nsi le rejet d\u00e9passe 1 g/j"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nBif\u00e9nox"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n42576-02-3"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1119"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n25 \u00b5g/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nsi le rejet d\u00e9passe 1 g/j"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nCybutryne"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n28159-98-0"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1935"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n25 \u00b5g/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nsi le rejet d\u00e9passe 1 g/j"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nCyperm\u00e9thrine"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n52315-07-8"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1140"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n25 \u00b5g/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nsi le rejet d\u00e9passe 1 g/j"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nHexabromocyclodod\u00e9cane* (HBCDD)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n3194-55-6"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n7128"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n25 \u00b5g/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": ""
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nHeptachlore (*) et \u00e9poxyde d'heptachlore (*)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n76-44-8/\n1024-57-3"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n7706"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n25 \u00b5g/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": ""
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 5,
                                "content": {
                                  "text": "\nPolluants sp\u00e9cifiques de l'\u00e9tat \u00e9cologique"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nArsenic et ses compos\u00e9s (en As)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n7440-38-2"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1369"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n25 \u00b5g/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nsi le rejet d\u00e9passe 0,5 g/j"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nAutre polluant sp\u00e9cifique de l'\u00e9tat \u00e9cologique \u00e0 l'origine d'un impact local"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n-"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n-"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nNQE\n25 \u00b5g/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nsi le rejet d\u00e9passe 1g/j et dans le cas o\u00f9 la NQE est sup\u00e9rieure \u00e0 25 \u00b5g/l\nsi le rejet d\u00e9passe 1g/j et dans le cas o\u00f9 la NQE est inf\u00e9rieure \u00e0 25 \u00b5g/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 35",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "C4DFafd66AdE",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les substances dangereuses marqu\u00e9es d'une* dans le tableau ci-dessus sont vis\u00e9es par des objectifs de suppression des \u00e9missions et doivent en cons\u00e9quence satisfaire en plus aux dispositions de l'article 22-2-III de l'arr\u00eat\u00e9 du 2 f\u00e9vrier 1998 modifi\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "(1) Cette valeur limite ne s'applique pas si pour au moins 80 % du flux d'AOX, les substances organochlor\u00e9es composant le m\u00e9lange sont clairement identifi\u00e9es et que leurs niveaux d'\u00e9missions sont d\u00e9j\u00e0 r\u00e9glement\u00e9s de mani\u00e8re individuelle."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 35",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 35 - VLE pour rejet dans le milieu naturel."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "8AEF303a121F",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "En mati\u00e8re de traitement externe des effluents par une station d'\u00e9puration collective, les dispositions de l'article 34 de l'arr\u00eat\u00e9 du 2 f\u00e9vrier 1998 modifi\u00e9 s'appliquent."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 36",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 36 - Raccordement \u00e0 une station d'\u00e9puration."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "0A7aceA4DDD9",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Dispositions communes au VLE pour rejet dans le milieu naturel et au raccordement \u00e0 une station d'\u00e9puration."
                },
                {
                  "text": "Les valeurs limites ci-dessus s'appliquent \u00e0 des pr\u00e9l\u00e8vements, mesures ou analyses moyens r\u00e9alis\u00e9s sur 24 heures."
                },
                {
                  "text": "Dans le cas o\u00f9 une auto-surveillance est mise en place, 10 % de la s\u00e9rie des r\u00e9sultats des mesures peuvent d\u00e9passer les valeurs limites prescrites, sans toutefois d\u00e9passer le double de ces valeurs. Dans le cas d'une auto-surveillance journali\u00e8re (ou plus fr\u00e9quente) des effluents aqueux, ces 10 % sont compt\u00e9s sur une base mensuelle."
                },
                {
                  "text": "Dans le cas de pr\u00e9l\u00e8vements instantan\u00e9s, aucun r\u00e9sultat de mesure ne d\u00e9passe le double de la valeur limite prescrite."
                },
                {
                  "text": "Pour l'azote et le phosphore, la concentration moyenne sur un pr\u00e9l\u00e8vement de 24 heures ne d\u00e9passe pas le double des valeurs limites fix\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-enregistrement",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2018-10-25",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      ],
                      "type": "OR"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 37",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 37"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 4 : Valeurs limites d'\u00e9mission"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "dC26D9bAEAcA",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "eb4dEd3E1c8A",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les installations de traitement en cas de rejet direct dans le milieu naturel et les installations de pr\u00e9traitement en cas de raccordement \u00e0 une station d'\u00e9puration collective, urbaine ou industrielle, lorsqu'elles sont n\u00e9cessaires au respect des valeurs limites impos\u00e9es au rejet, sont con\u00e7ues et exploit\u00e9es de mani\u00e8re \u00e0 faire face aux variations de d\u00e9bit, de temp\u00e9rature ou de composition des effluents \u00e0 traiter en particulier \u00e0 l'occasion du d\u00e9marrage ou de l'arr\u00eat des installations."
                },
                {
                  "text": "Les installations de traitement et/ou de pr\u00e9traitement sont correctement entretenues. Les principaux param\u00e8tres permettant de s'assurer de leur bonne marche sont mesur\u00e9s p\u00e9riodiquement."
                },
                {
                  "text": "Les r\u00e9sultats de ces mesures sont port\u00e9s sur un registre \u00e9ventuellement informatis\u00e9 et conserv\u00e9s dans le dossier de l'installation pendant cinq ann\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Si une indisponibilit\u00e9 ou un dysfonctionnement des installations de traitement et/ou de pr\u00e9-traitement est susceptible de conduire \u00e0 un d\u00e9passement des valeurs limites impos\u00e9es par le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, l'exploitant prend les dispositions n\u00e9cessaires pour r\u00e9duire la pollution \u00e9mise en limitant ou en arr\u00eatant si besoin l'activit\u00e9 concern\u00e9e."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-enregistrement",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2018-10-25",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      ],
                      "type": "OR"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 38",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 38 - Installations de traitement."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 5 : Traitement des effluents"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre III : Emissions dans l'eau"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "AIR_ODEURS"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "F34dd847Dc94",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "d86eb2Efb0Fa",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "aB7dcFC26B13",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les poussi\u00e8res, gaz polluants ou odeurs sont capt\u00e9s \u00e0 la source et canalis\u00e9s, sauf dans le cas d'une impossibilit\u00e9 technique justifi\u00e9e. Les rejets sont conformes aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Les stockages de produits pulv\u00e9rulents ou volatils, susceptibles de conduire \u00e0 des \u00e9missions diffuses de polluants dans l'atmosph\u00e8re, sont confin\u00e9s (r\u00e9cipients, silos, b\u00e2timents ferm\u00e9s, etc.)."
                },
                {
                  "text": "Le stockage des autres produits en vrac est r\u00e9alis\u00e9 dans la mesure du possible dans des espaces ferm\u00e9s. \u00c0 d\u00e9faut, des dispositions particuli\u00e8res tant au niveau de la conception et de la construction (implantation en fonction du vent, etc.) que de l'exploitation sont mises en \u0153uvre."
                },
                {
                  "text": "Lorsque les stockages de produits pulv\u00e9rulents se font \u00e0 l'air libre, l'humidification du stockage ou la pulv\u00e9risation d'additifs pour limiter les envols par temps sec sont permis."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-enregistrement",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2018-10-25",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      ],
                      "type": "OR"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 39",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 39"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 1 : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "29940bcBfb76",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "3Bfb8feF3A5d",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les points de rejet dans le milieu naturel sont en nombre aussi r\u00e9duit que possible. Si plusieurs points de rejet sont n\u00e9cessaires, l'exploitant le justifie."
                },
                {
                  "text": "Les effluents sont collect\u00e9s et rejet\u00e9s \u00e0 l'atmosph\u00e8re, apr\u00e8s traitement \u00e9ventuel, par l'interm\u00e9diaire de conduits d'\u00e9vacuation pour permettre une bonne diffusion des rejets. La forme des conduits, notamment dans leur partie la plus proche du d\u00e9bouch\u00e9 \u00e0 l'atmosph\u00e8re, est con\u00e7ue de fa\u00e7on \u00e0 favoriser au maximum l'ascension des gaz dans l'atmosph\u00e8re. L'emplacement de ces conduits est tel qu'il ne peut y avoir \u00e0 aucun moment siphonage des effluents rejet\u00e9s dans les conduits ou prises d'air avoisinants. Les contours des conduits ne pr\u00e9sentent pas de point anguleux et la variation de la section des conduits au voisinage du d\u00e9bouch\u00e9 est continue et lente."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-enregistrement",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2018-10-25",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      ],
                      "type": "OR"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 40",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 40 - Points de rejets."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "A744B2EaaD62",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les points de mesure et les points de pr\u00e9l\u00e8vement d'\u00e9chantillons sont am\u00e9nag\u00e9s conform\u00e9ment aux r\u00e8gles en vigueur et \u00e9quip\u00e9s des appareils n\u00e9cessaires pour effectuer les mesures pr\u00e9vues par le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 dans des conditions repr\u00e9sentatives."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-enregistrement",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2018-10-25",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      ],
                      "type": "OR"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 41",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 41 - Points de mesures."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "4b10AEf345Ee",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "La hauteur de la chemin\u00e9e (diff\u00e9rence entre l'altitude du d\u00e9bouch\u00e9 \u00e0 l'air libre et l'altitude moyenne du sol \u00e0 l'endroit consid\u00e9r\u00e9) exprim\u00e9e en m\u00e8tres est d\u00e9termin\u00e9e, d'une part, en fonction du niveau des \u00e9missions de polluants \u00e0 l'atmosph\u00e8re, d'autre part, en fonction de l'existence d'obstacles susceptibles de g\u00eaner la dispersion des gaz."
                },
                {
                  "text": "Cette hauteur respecte les dispositions de l'annexe II de l'arr\u00eat\u00e9 du 24 avril 2017 susvis\u00e9."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-enregistrement",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2018-10-25",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      ],
                      "type": "OR"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 42",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 42 - Hauteur de chemin\u00e9e."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 2 : Rejets \u00e0 l'atmosph\u00e8re"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "f1F2A5486BC6",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "3cA3b17cC3E7",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Pour la d\u00e9termination des flux, les \u00e9missions canalis\u00e9es et les \u00e9missions diffuses sont prises en compte. Les m\u00e9thodes de mesure, pr\u00e9l\u00e8vement et analyse, de r\u00e9f\u00e9rence en vigueur sont fix\u00e9es par l'arr\u00eat\u00e9 du 7 juillet 2009 susvis\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Si plusieurs points de rejets ont les m\u00eames caract\u00e9ristiques (\u00e9quipement raccord\u00e9, traitement r\u00e9alis\u00e9, flux, etc., une mesure pourra \u00eatre r\u00e9alis\u00e9 sur un seul des points de rejet. La justification technique correspondante est jointe au dossier d'enregistrement."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-enregistrement",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2018-10-25",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      ],
                      "type": "OR"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 43",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 43 - G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "4b0Bde8CCe4C",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les d\u00e9bits et concentrations en polluants sont exprim\u00e9s en gramme(s) ou milligrammes(s) par m\u00e8tre cube rapport\u00e9 aux m\u00eames conditions normalis\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Pour les valeurs limites d'\u00e9mission fix\u00e9es au II. de l'article 45, le d\u00e9bit des effluents gazeux est exprim\u00e9 en m\u00e8tres cubes par heure rapport\u00e9 \u00e0 des conditions normalis\u00e9es de temp\u00e9rature (273 kelvins) et de pression (101,3 kilopascals) apr\u00e8s d\u00e9duction de la vapeur d'eau (gaz secs) et \u00e0 la teneur r\u00e9elle en oxyg\u00e8ne."
                },
                {
                  "text": "Pour les valeurs limites d'\u00e9mission fix\u00e9es au III. de l'article 45, le d\u00e9bit des effluents gazeux est exprim\u00e9 en m\u00e8tres cubes par heure rapport\u00e9 \u00e0 des conditions normalis\u00e9es de temp\u00e9rature (273 kelvins) et de pression (101,3 kilopascals) sur gaz humide. La teneur en oxyg\u00e8ne utilis\u00e9e est la teneur r\u00e9elle en oxyg\u00e8ne des gaz de combustion non dilu\u00e9s par addition d'air non indispensable au proc\u00e9d\u00e9. L'exploitant peut justifier la teneur r\u00e9elle en oxyg\u00e8ne mesur\u00e9e sauf dans le cas du s\u00e9chage des pulpes de betteraves o\u00f9 le taux d'oxyg\u00e8ne est fix\u00e9 forfaitairement \u00e0 16 %."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 44",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 44 - D\u00e9bit et mesures."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "0264AF9aE7bd",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 45",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "Ec1c9b33CAC2",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les valeurs limites s'imposent \u00e0 des mesures, pr\u00e9l\u00e8vements et analyses moyens r\u00e9alis\u00e9s sur une dur\u00e9e d'une demi-heure."
                    },
                    {
                      "text": "Dans le cas de pr\u00e9l\u00e8vements instantan\u00e9s, aucun r\u00e9sultat de mesure ne d\u00e9passe le double de la valeur limite prescrite."
                    },
                    {
                      "text": "Dans le cas de mesures p\u00e9riodiques, la moyenne de toutes les mesures r\u00e9alis\u00e9es lors d'une op\u00e9ration de surveillance ne d\u00e9passe pas les valeurs limites d'\u00e9mission."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 45",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "b3BCC97deDda",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Dispositions g\u00e9n\u00e9rales hors installations de s\u00e9chage par contact direct :"
                    },
                    {
                      "text": "Les effluents gazeux respectent les valeurs limites figurant dans le tableau ci-apr\u00e8s selon le flux horaire. Dans le cas o\u00f9 le m\u00eame polluant est \u00e9mis par divers rejets canalis\u00e9s, les valeurs limites applicables \u00e0 chaque rejet canalis\u00e9 sont d\u00e9termin\u00e9es le cas \u00e9ch\u00e9ant en fonction du flux total de l'ensemble des rejets canalis\u00e9s et diffus."
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nPolluant"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nValeur limite d'\u00e9mission"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": true
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 2,
                                "content": {
                                  "text": "\nPoussi\u00e8res totales :"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nFlux horaire inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 1 kg/h\nFlux horaire est sup\u00e9rieur \u00e0 1 kg/h"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n100 mg/m3\n40 mg/m3"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    },
                    {
                      "text": "Les dispositions du pr\u00e9sent article s'appliquent sans pr\u00e9judice des dispositions \u00e9ventuellement plus contraignantes impos\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral aux installations existantes."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 45",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "A122dfDC20c4",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Dispositions particuli\u00e8res applicables aux installations de s\u00e9chage par contact direct :"
                    },
                    {
                      "text": "Les valeurs limites d'\u00e9mission reprises ci-dessous ne sont applicables qu'aux installations d'une puissance sup\u00e9rieure \u00e0 1 MW."
                    },
                    {
                      "text": "Pour les oxydes d'azote, les oxydes de soufre et les m\u00e9taux :"
                    },
                    {
                      "text": "Pour les installations de plus de 1 MW mais moins de 50 MW, l'installation respecte les valeurs limites d'\u00e9mission applicables aux g\u00e9n\u00e9rateurs de chaleur directe (NOx et m\u00e9taux) ou aux installations de combustion (SOx) telles que d\u00e9finies par les arr\u00eat\u00e9s relatifs aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement au titre de la rubrique 2910 selon la puissance de l'installation."
                    },
                    {
                      "text": "Pour les installations de plus de 50 MW, les teneurs en oxyde d'azote, oxyde de soufre et en m\u00e9taux respectent les valeurs limites d'\u00e9mission applicables aux installations de combustion telles que d\u00e9finies par les arr\u00eat\u00e9s relatifs aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement au titre de la rubrique 3110."
                    },
                    {
                      "text": "Pour les COVNM et les poussi\u00e8res, les valeurs limites sont les suivantes :"
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nParam\u00e8tre suivi"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nValeur limite d'\u00e9mission (mg/ Nm3)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": true
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 2,
                                "content": {
                                  "text": "\nPour les installations existantes \u00e0 la date d'entr\u00e9e en vigueur du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nPoussi\u00e8res"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\npour les installations entre 1 et 50 MW : 200\npour les installations sup\u00e9rieures 50 MW :\n-180 (d\u00e8s l'entr\u00e9e en vigueur du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9)\n-150 (au 1er janvier 2030)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nCOVNM issus de la combustion exprim\u00e9s en carbone total (*)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n110 (applicable au 1er janvier 2023 pour les installations sup\u00e9rieures \u00e0 50 MW et au 1er janvier 2025 pour les autres installations)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 2,
                                "content": {
                                  "text": "\nPour les installations nouvelles"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nPoussi\u00e8res"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n150"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nCOVNM issus de la combustion exprim\u00e9s en carbone total (*)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n110"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    },
                    {
                      "text": "(*) : la teneur en COVNM mesur\u00e9e pourra \u00eatre d\u00e9pass\u00e9e si l'exploitant justifie par une \u00e9tude sectorielle ou tout autre moyen que le d\u00e9passement n'est pas li\u00e9 au combustible mais au s\u00e9chage du produit."
                    },
                    {
                      "text": "Pour l'ensemble des VLE, les dispositions du pr\u00e9sent article s'appliquent sans pr\u00e9judice des dispositions \u00e9ventuellement plus contraignantes impos\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral aux installations existantes."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 45",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "III."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 45 - Valeur limite d'\u00e9mission."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "7Bd75b73Fcf2",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Toutes les dispositions n\u00e9cessaires sont prises pour que l'\u00e9tablissement ne soit pas \u00e0 l'origine d'\u00e9mission de gaz odorant susceptibles d'incommoder le voisinage."
                },
                {
                  "text": "Lorsqu'il y a des sources potentielles d'odeurs de grande surface (bassins de stockage, de traitement, etc.) difficiles \u00e0 confiner, celles-ci sont implant\u00e9es de mani\u00e8re \u00e0 limiter la g\u00eane pour le voisinage (\u00e9loignement, etc.)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-enregistrement",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2018-10-25",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      ],
                      "type": "OR"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 46",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 46 - Odeurs."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 3 : Valeurs limites d'\u00e9mission"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre IV : Emissions dans l'air"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "DcFdd079Ca88",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [
          {
            "alineas": null,
            "condition": {
              "conditions": [
                {
                  "parameter": {
                    "id": "date-d-enregistrement",
                    "type": "DATE"
                  },
                  "strict": true,
                  "target": "2018-10-25",
                  "type": "LITTLER"
                }
              ],
              "type": "OR"
            }
          }
        ],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "AF689eC5dC86",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 47",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 47 - Hors \u00e9pandage d\u00e9fini \u00e0 l'article 50, les rejets directs dans les sols sont interdits."
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre V : Emissions dans les sols"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "56fC462C294E",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [
          {
            "alineas": null,
            "condition": {
              "conditions": [
                {
                  "parameter": {
                    "id": "date-d-enregistrement",
                    "type": "DATE"
                  },
                  "strict": true,
                  "target": "2018-10-25",
                  "type": "LITTLER"
                }
              ],
              "type": "OR"
            }
          }
        ],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "efaBC5Ae6d5e",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 48",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "dffD156FAcA4",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les \u00e9missions sonores de l'installation ne sont pas \u00e0 l'origine, dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, d'une \u00e9mergence sup\u00e9rieure aux valeurs admissibles d\u00e9finies dans le tableau suivant :"
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nNiveau de bruit ambiant existant\ndans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e\n(incluant le bruit de l'installation)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n\u00c9mergence admissible pour la p\u00e9riode\nallant de 7 h \u00e0 22 h,\nsauf dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n\u00c9mergence admissible pour la p\u00e9riode\nallant de 22 h \u00e0 7 h, ainsi que les dimanches\net jours f\u00e9ri\u00e9s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": true
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nsup\u00e9rieur \u00e0 35 et inf\u00e9rieur\nou \u00e9gal \u00e0 45 dB (A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n6 dB (A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n4 dB (A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nsup\u00e9rieur \u00e0 45 dB (A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n5 dB (A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n3 dB (A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                },
                {
                  "text": "De plus, le niveau de bruit en limite de propri\u00e9t\u00e9 de l'installation ne d\u00e9passe pas, lorsqu'elle est en fonctionnement, 70 dB (A) pour la p\u00e9riode de jour et 60 dB (A) pour la p\u00e9riode de nuit, sauf si le bruit r\u00e9siduel pour la p\u00e9riode consid\u00e9r\u00e9e est sup\u00e9rieur \u00e0 cette limite."
                },
                {
                  "text": "Dans le cas o\u00f9 le bruit particulier de l'\u00e9tablissement est \u00e0 tonalit\u00e9 marqu\u00e9e au sens du point 1.9 de l'annexe de l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997 susvis\u00e9, de mani\u00e8re \u00e9tablie ou cyclique, sa dur\u00e9e d'apparition n'exc\u00e8de pas 30 pour cent de la dur\u00e9e de fonctionnement de l'\u00e9tablissement dans chacune des p\u00e9riodes diurne ou nocturne d\u00e9finies dans le tableau ci-dessus."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 48 I.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "I. - Valeurs limites de bruit :"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "649Ea36B6DF5",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les v\u00e9hicules de transport, les mat\u00e9riels de manutention et les engins de chantier utilis\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'installation sont conformes aux dispositions en vigueur en mati\u00e8re de limitation de leurs \u00e9missions sonores."
                },
                {
                  "text": "L'usage de tous appareils de communication par voie acoustique (sir\u00e8nes, avertisseurs, haut-parleurs, etc.), g\u00eanant pour le voisinage, est interdit, sauf si leur emploi est exceptionnel et r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9vention et au signalement d'incidents graves ou d'accidents."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 48 II.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "II. - V\u00e9hicules - engins de chantier :"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "2dD4Af95bACA",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les vibrations \u00e9mises sont conformes aux dispositions fix\u00e9es \u00e0 l'annexe I de l'arr\u00eat\u00e9 du 24 avril 2017 susvis\u00e9."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 48 III.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "III. - Vibrations :"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "DeEe2975Fb65",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Une mesure du niveau de bruit et de l'\u00e9mergence est effectu\u00e9e un an au maximum apr\u00e8s la mise en service de l'installation. Les mesures sont effectu\u00e9es selon la m\u00e9thode d\u00e9finie en annexe de l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997 susvis\u00e9. Ces mesures sont effectu\u00e9es dans des conditions repr\u00e9sentatives du fonctionnement de l'installation sur une dur\u00e9e d'une demi-heure au moins."
                },
                {
                  "text": "Une mesure des \u00e9missions sonores peut \u00eatre effectu\u00e9e aux frais de l'exploitant, par un organisme qualifi\u00e9 \u00e0 la demande de l'inspection des installations class\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 48 IV.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "IV. - Surveillance par l'exploitant des \u00e9missions sonores :"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Article 48"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre VI : Bruit et vibration"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "DECHETS"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "326894dD85ae",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [
          {
            "alineas": null,
            "condition": {
              "conditions": [
                {
                  "parameter": {
                    "id": "date-d-enregistrement",
                    "type": "DATE"
                  },
                  "strict": true,
                  "target": "2018-10-25",
                  "type": "LITTLER"
                }
              ],
              "type": "OR"
            }
          }
        ],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "53dd920C3Ca9",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les d\u00e9chets produits par l'installation sont entrepos\u00e9s dans des conditions pr\u00e9venant toute d\u00e9gradation qui remettrait en cause leur valorisation ou \u00e9limination appropri\u00e9e."
            },
            {
              "text": "La quantit\u00e9 de d\u00e9chets entrepos\u00e9s sur le site ne d\u00e9passe pas la capacit\u00e9 correspondant \u00e0 six mois de production ou, en cas de traitement externe, un lot normal d'exp\u00e9dition vers l'installation de traitement."
            },
            {
              "text": "Lorsque la quantit\u00e9 de d\u00e9chets produite d\u00e9passe le seuil d\u00e9fini \u00e0 l'article D. 543-280 du code de l'environnement, le tri et la valorisation pr\u00e9vus aux articles D. 543-281 et suivants de ce m\u00eame code son mis en place."
            },
            {
              "text": "L'exploitant conserve pendant 10 ans l'attestation pr\u00e9vue \u00e0 l'article D. 543-284 de ce m\u00eame code ou la preuve de la valorisation de ces d\u00e9chets par lui-m\u00eame ou par une installation de valorisation \u00e0 laquelle il a confi\u00e9 directement ses d\u00e9chets."
            },
            {
              "text": "Les d\u00e9chets dangereux font l'objet d'un bordereau de suivi qui est conserv\u00e9 pendant 10 ans."
            },
            {
              "text": "Le br\u00fblage des d\u00e9chets liquides, solides et gazeux est interdit sur le site."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 49",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 49 - G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "3aCAC9941E39",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'\u00e9pandage de d\u00e9chets ou d'effluents est autoris\u00e9 sous r\u00e9serve du respect des dispositions de l'annexe III de l'arr\u00eat\u00e9 du 24 avril 2017 susvis\u00e9."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 50",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 50 - Dispositions techniques applicables \u00e0 l'\u00e9pandage."
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre VII : D\u00e9chets"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "8F7D77Fb2c6e",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "3E6D2FB8B487",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "D38f3bcEA636",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant met en place un programme de surveillance de ses \u00e9missions dans les conditions fix\u00e9es aux articles 52 \u00e0 53. Les mesures sont effectu\u00e9es sous la responsabilit\u00e9 de l'exploitant et \u00e0 ses frais."
                },
                {
                  "text": "Les dispositions des alin\u00e9as II et III de l'article 58 de l'arr\u00eat\u00e9 du 2 f\u00e9vrier 1998 modifi\u00e9 s'appliquent."
                },
                {
                  "text": "Les r\u00e9sultats des mesures sont tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es. Les r\u00e9sultats de ces mesures sont port\u00e9s sur un registre \u00e9ventuellement informatis\u00e9 et conserv\u00e9s dans le dossier de l'installation pendant cinq ann\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 51",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 51"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 1 : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "AIR_ODEURS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "BF7Bdd3fa86E",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "8EE4c57D15bA",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 52",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "AeA8dEE9223f",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Une mesure de poussi\u00e8res totales est effectu\u00e9e par un organisme agr\u00e9\u00e9 au minimum un an apr\u00e8s la mise en service de l'installation, puis tous les trois ans."
                    },
                    {
                      "text": "Les r\u00e9sultats des mesures sont tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "De plus, lorsque les rejets \u00e0 l'atmosph\u00e8re d\u00e9passent au moins l'un des seuils ci-dessous, l'exploitant r\u00e9alise dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 46, le pr\u00e9l\u00e8vement et la mesure pour le param\u00e8tre concern\u00e9 conform\u00e9ment aux dispositions ci-apr\u00e8s. Dans le cas o\u00f9 les \u00e9missions diffuses repr\u00e9sentent une part notable des flux autoris\u00e9s, ces \u00e9missions sont \u00e9valu\u00e9es p\u00e9riodiquement."
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 2,
                                "content": {
                                  "text": "\n1\u00b0 Poussi\u00e8res totales"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": true
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nFlux horaire sup\u00e9rieur \u00e0 50 kg/h"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nMesure en permanence par une m\u00e9thode gravim\u00e9trique"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nFlux horaire sup\u00e9rieur \u00e0 5 kg/h, mais inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 50 kg/h"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n\u00c9valuation en permanence de la teneur en poussi\u00e8res des rejets (opacim\u00e8tre, autre)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 52 I.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I. - Dispositions g\u00e9n\u00e9rales hors installations de s\u00e9chage par contact direct :"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "7dcEC1C4ea86",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le suivi des \u00e9missions dans l'air est r\u00e9alis\u00e9 conform\u00e9ment aux fr\u00e9quences et conditions d\u00e9finies ci-dessous."
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nPolluant"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nPuissance de 1 \u00e0 5 MW"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nPuissance sup\u00e9rieure \u00e0 5 et inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 20 MW"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nPuissance sup\u00e9rieure \u00e0 20MW et, ind\u00e9pendamment de la puissance, en cas d'utilisation d'un combustible vis\u00e9 par la rubrique 2910 B"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": true
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nPoussi\u00e8res"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nTriennal"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nBiennal"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nSemestriel (trimestriel pour les installations multi-produits)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nNOx"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nTriennal"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nBiennal"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nSemestriel"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nSO2 (1)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nTriennal"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nBiennal"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nSemestriel"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nCOV"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nPremi\u00e8re mesure"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nBiennal"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nAnnuel"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nM\u00e9taux"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": ""
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": ""
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nAnnuel"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    },
                    {
                      "text": "La teneur en oxyg\u00e8ne et la temp\u00e9rature sont suivies en continu."
                    },
                    {
                      "text": "Pour les diff\u00e9rents polluants, les dispositions \u00e9ventuellement plus contraignantes impos\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral aux installations existantes demeurent applicables."
                    },
                    {
                      "text": "(1) les installations fonctionnant exclusivement au gaz naturel sont exempt\u00e9es du suivi."
                    },
                    {
                      "text": "Pour les installations de combustion utilisant de la biomasse ou d'autres combustibles liquides ou gazeux, si l'exploitant peut prouver que les \u00e9missions de SO2 ne peuvent en aucun cas \u00eatre sup\u00e9rieures aux valeurs limites d'\u00e9mission prescrites, les installations concern\u00e9es sont exempt\u00e9es du suivi."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 52 II.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II. - Dispositions particuli\u00e8res applicables aux installations de s\u00e9chage par contact direct :"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 52"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 2 : Emissions dans l'air"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "EAU"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "d266DBC82aE0",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "541bFD2a8FdF",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Que les effluents soient rejet\u00e9s dans le milieu naturel ou dans un r\u00e9seau de raccordement \u00e0 une station d'\u00e9puration collective et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, lorsque les flux journaliers autoris\u00e9s d\u00e9passent les valeurs indiqu\u00e9es en contributions nettes, une mesure est r\u00e9alis\u00e9e selon la fr\u00e9quence indiqu\u00e9e dans le tableau ci-dessous pour les polluants \u00e9num\u00e9r\u00e9s ci-apr\u00e8s, \u00e0 partir d'un \u00e9chantillon repr\u00e9sentatif sur une dur\u00e9e de vingt-quatre heures :"
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nD\u00e9bit"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nJournellement ou en continu lorsque le d\u00e9bit est sup\u00e9rieur \u00e0 200 m\u00b3/j"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nTemp\u00e9rature"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nJournellement ou en continu lorsque le d\u00e9bit est sup\u00e9rieur \u00e0 200 m\u00b3/j"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\npH"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nJournellement ou en continu lorsque le d\u00e9bit est sup\u00e9rieur \u00e0 200 m\u00b3/j"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nDCO (sur effluent non d\u00e9cant\u00e9)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nSemestrielle pour les effluents raccord\u00e9s\nMensuelle pour les rejets dans le milieu naturel"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nMati\u00e8res en suspension"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nSemestrielle pour les effluents raccord\u00e9s\nMensuelle pour les rejets dans le milieu naturel"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nDBO5 (*) (sur effluent non d\u00e9cant\u00e9)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nSemestrielle pour les effluents raccord\u00e9s\nMensuelle pour les rejets dans le milieu naturel"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nAzote global"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nSemestrielle pour les effluents raccord\u00e9s\nMensuelle pour les rejets dans le milieu naturel"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nPhosphore total"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nSemestrielle pour les effluents raccord\u00e9s\nMensuelle pour les rejets dans le milieu naturel"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nChrome et compos\u00e9s (en Cr)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nTrimestrielle si le flux rejet\u00e9 est sup\u00e9rieur \u00e0 200 g/j pour les rejets raccord\u00e9s et \u00e0 d\u00e9faut d'une fr\u00e9quence de suivi d\u00e9finie par document contractuel entre l'exploitant et le gestionnaire de station\nTrimestrielle si le flux rejet\u00e9 est sup\u00e9rieur \u00e0 200 g/j pour les rejets dans le milieu naturel"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nCuivre et compos\u00e9s (en Cu)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nTrimestrielle si le flux rejet\u00e9 est sup\u00e9rieur \u00e0 200 g/j pour les rejets raccord\u00e9s et \u00e0 d\u00e9faut d'une fr\u00e9quence de suivi d\u00e9finie par document contractuel entre l'exploitant et le gestionnaire de station\nTrimestrielle si le flux rejet\u00e9 est sup\u00e9rieur \u00e0 200 g/j pour les rejets dans le milieu naturel"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nNickel et compos\u00e9s (en Ni)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nTrimestrielle si le flux rejet\u00e9 est sup\u00e9rieur \u00e0 20 g/j pour les rejets raccord\u00e9s et \u00e0 d\u00e9faut d'une fr\u00e9quence de suivi d\u00e9finie par document contractuel entre l'exploitant et le gestionnaire de station\nTrimestrielle si le flux rejet\u00e9 est sup\u00e9rieur \u00e0 20 g/j pour les rejets dans le milieu naturel"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nZinc et compos\u00e9s (en Zn)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nTrimestrielle si le flux rejet\u00e9 est sup\u00e9rieur \u00e0 200 g/j pour les rejets raccord\u00e9s et \u00e0 d\u00e9faut d'une fr\u00e9quence de suivi d\u00e9finie par document contractuel entre l'exploitant et le gestionnaire de station\nTrimestrielle si le flux rejet\u00e9 est sup\u00e9rieur \u00e0 200 g/j pour les rejets dans le milieu naturel"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nAutre substance dangereuse vis\u00e9e \u00e0 l'article 36-5"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nTrimestrielle si le flux rejet\u00e9 est sup\u00e9rieur \u00e0 20 g/j pour les rejets raccord\u00e9s et \u00e0 d\u00e9faut d'une fr\u00e9quence de suivi d\u00e9finie par document contractuel entre l'exploitant et le gestionnaire de station\nTrimestrielle si le flux rejet\u00e9 est sup\u00e9rieur \u00e0 20 g/j pour les rejets dans le milieu naturel"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                },
                {
                  "text": "Lorsque les polluants b\u00e9n\u00e9ficient, au sein du p\u00e9rim\u00e8tre autoris\u00e9, d'une dilution telle qu'ils ne sont plus mesurables au niveau du rejet au milieu ext\u00e9rieur ou au niveau du raccordement avec un r\u00e9seau d'assainissement, ils sont mesur\u00e9s au sein du p\u00e9rim\u00e8tre autoris\u00e9 avant dilution."
                },
                {
                  "text": "Les polluants qui ne sont pas susceptibles d'\u00eatre \u00e9mis par l'installation ne font pas l'objet des mesures p\u00e9riodiques pr\u00e9vues. Dans ce cas, l'exploitant tient \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es les \u00e9l\u00e9ments techniques permettant d'attester l'absence d'\u00e9mission de ces produits par l'installation."
                },
                {
                  "text": "(*) Pour la DBO5, la fr\u00e9quence peut \u00eatre moindre s'il est d\u00e9montr\u00e9 que le suivi d'un autre param\u00e8tre est repr\u00e9sentatif de ce polluant et lorsque la mesure de ce param\u00e8tre n'est pas n\u00e9cessaire au suivi de la station d'\u00e9puration sur lequel le rejet est raccord\u00e9."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 53",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 53"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 3 : Emissions dans l'eau"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre VIII : Surveillance des \u00e9missions"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "6E459eFA22cb",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "8Fe2dbD85726",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les dispositions des articles 1, 2, 3, 4, 5, 7, 11, 12, 13, 14, 15, 16 et 17 de l'arr\u00eat\u00e9 du 18 f\u00e9vrier 2010 susvis\u00e9 sont applicables aux installations existantes."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 54",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 54"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre IX : Disposition particuli\u00e8re"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "bA0cD57e50CC",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "B666Fd3B51De",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la pr\u00e9vention des risques est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 55",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 55"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre X : Ex\u00e9cution"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "b25619267Bed",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "cb1b6a52E318",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "DISPOSITIONS APPLICABLES AUX INSTALLATIONS EXISTANTES"
            },
            {
              "text": "Les dispositions ci-apr\u00e8s sont applicables aux installations existantes dans les d\u00e9lais indiqu\u00e9s :"
            },
            {
              "table": {
                "rows": [
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nPrescription"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nD\u00e9lai d'application"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": true
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nArticles 35 et 36"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n1er janvier 2020\nDans le cas particulier des substances dangereuses vis\u00e9es par la Directive 2013/39/UE, les dispositions autres que celles relatives \u00e0 la r\u00e9alisation de la surveillance s'appliquent au 1er janvier 2023."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nArticle 44"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n1er janvier 2019"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nArticle 45"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n1er janvier 2021"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nArticles 51, 52 et 53"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n1er janvier 2020"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nArticle 54"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nLe lendemain de l'entr\u00e9e en vigueur du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  }
                ]
              },
              "text": ""
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe Art. -",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article - ANNEXE I"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Annexe"
      }
    }
  ],
  "title": {
    "text": "Arr\u00eat\u00e9 du 22/10/18 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations relevant du r\u00e9gime de l'enregistrement au titre de la rubrique n\u00b0 2260 de la nomenclature des installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement"
  },
  "visa": [
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 23,
          "position": 6,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu le code de l'environnement ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997 relatif \u00e0 la limitation des bruits \u00e9mis dans l'environnement par les installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 18 f\u00e9vrier 2010 relatif \u00e0 la pr\u00e9vention des risques accidentels pr\u00e9sent\u00e9s par certaines installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement soumises \u00e0 autorisation sous la rubrique n\u00b0 2260 \u00ab broyage, concassage, criblage, d\u00e9chiquetage, ensachage, pulv\u00e9risation, trituration, granulation, nettoyage, tamisage, blutage, m\u00e9lange, \u00e9pluchage et d\u00e9cortication des substances v\u00e9g\u00e9tales et de tous produits organiques naturels, y compris la fabrication d'aliments compos\u00e9s pour animaux \u00bb ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 24 avril 2017 modifi\u00e9 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations relevant du r\u00e9gime de l'enregistrement au titre de la rubrique n\u00b0 2230 de la nomenclature des installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 4 octobre 2010 modifi\u00e9 relatif \u00e0 la pr\u00e9vention des risques accidentels au sein des installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement soumises \u00e0 autorisation ;"
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 46,
          "position": 125,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000032975869&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu les observations formul\u00e9es lors de la consultation publique r\u00e9alis\u00e9e du 26 avril 2018 au 17 mai 2018, en application de l'article L. 123-19-1 du code de l'environnement ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'avis des organisations professionnelles concern\u00e9es ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'avis des ministres int\u00e9ress\u00e9s ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'avis du Conseil sup\u00e9rieur de la pr\u00e9vention des risques technologiques en date du 22 mai 2018,"
    }
  ]
}