{
  "aida_url": "https://aida.ineris.fr/consultation_document/4851",
  "applicability": {
    "condition_of_inapplicability": null,
    "warnings": []
  },
  "classements": [
    {
      "alinea": null,
      "regime": "D",
      "rubrique": "2510",
      "state": "ACTIVE"
    }
  ],
  "classements_with_alineas": [
    {
      "alineas": [],
      "regime": "D",
      "rubrique": "2510"
    }
  ],
  "date_of_signature": "2006-12-26",
  "id": "JORFTEXT000000427983",
  "is_transverse": false,
  "legifrance_url": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000000427983",
  "nickname": null,
  "sections": [
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "dcf0E3Ee0C1B",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Sont soumises aux dispositions de l'annexe au pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 les installations class\u00e9es soumises \u00e0 d\u00e9claration sous les rubriques suivantes :"
        },
        {
          "text": "- n\u00b0 2510-5 : \u00ab Carri\u00e8res de marne, de craie et de tout mat\u00e9riau destin\u00e9 au marnage des sols ou d'ar\u00e8ne granitique, \u00e0 ciel ouvert, sans but commercial, distantes d'au moins 500 m\u00e8tres d'une carri\u00e8re soumise \u00e0 autorisation ou \u00e0 d\u00e9claration, lorsque la superficie d'extraction est inf\u00e9rieure \u00e0 500 m\u00e8tres carr\u00e9s et lorsque la quantit\u00e9 de mat\u00e9riaux \u00e0 extraire est inf\u00e9rieure \u00e0 250 tonnes par an et que la quantit\u00e9 totale d'extraction n'exc\u00e8de pas 1 000 tonnes, lesdites carri\u00e8res \u00e9tant exploit\u00e9es soit par l'exploitant agricole dans ces propres champs, soit par la commune, le groupement de communes ou le syndicat intercommunal dans un int\u00e9r\u00eat public \u00bb ;"
        },
        {
          "text": "- n\u00b0 2510-6 : \u00ab Carri\u00e8res de pierre, de sable et d'argile destin\u00e9es :"
        },
        {
          "text": "- \u00e0 la restauration des monuments historiques class\u00e9s ou inscrits ou des immeubles figurant au plan de sauvegarde et de mise en valeur d'un secteur sauvegard\u00e9 en tant qu'immeubles dont la d\u00e9molition, l'enl\u00e8vement ou l'alt\u00e9ration sont interdits ;"
        },
        {
          "text": "- ou \u00e0 la restauration de b\u00e2timents anciens dont l'int\u00e9r\u00eat patrimonial ou architectural justifie que celle-ci soit effectu\u00e9e avec leurs mat\u00e9riaux d'origine, lorsqu'elles sont distantes d'au moins 500 m\u00e8tres d'une exploitation de carri\u00e8re soumise \u00e0 autorisation ou \u00e0 d\u00e9claration et lorsque la quantit\u00e9 de mat\u00e9riaux \u00e0 extraire est inf\u00e9rieure \u00e0 100 m\u00e8tres cubes par an et que la quantit\u00e9 totale d'extraction n'exc\u00e8de pas 500 m\u00e8tres cubes \u00bb."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 1",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 1"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "04c5Ef1Daefa",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le pr\u00e9fet peut, pour une installation donn\u00e9e, adapter par arr\u00eat\u00e9 les dispositions de l'annexe dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 512-12 du code de l'environnement et \u00e0 l'article 30 du d\u00e9cret n\u00b0 77-1133 du 21 septembre 1977 susvis\u00e9s."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 2",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 2"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "0aF86782B200",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "L'arr\u00eat\u00e9 du 26 d\u00e9cembre 2002 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux exploitations de carri\u00e8res de marne ou d'ar\u00e8ne granitique \u00e0 ciel ouvert, sans but commercial, soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 2510 de la nomenclature des installations class\u00e9es est abrog\u00e9 et remplac\u00e9 par le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
        },
        {
          "text": "Toutes les exploitations de carri\u00e8res de marne ou d'ar\u00e8ne granitique existantes sont soumises aux prescriptions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 \u00e0 compter de sa date d'entr\u00e9e en vigueur."
        },
        {
          "text": "Les exploitations de carri\u00e8res qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9es entre la date d'entr\u00e9e en vigueur du d\u00e9cret n\u00b0 2006-646 du 31 mai 2006 modifiant la nomenclature des installations class\u00e9es et la date d'entr\u00e9e en vigueur du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont soumises aux prescriptions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 3",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 3"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "fa9dCAC48702",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le directeur de la pr\u00e9vention des pollutions et des risques est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 4",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 4"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "9Ca1b3102bde",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe -",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": "DISPOSITIONS_GENERALES"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "BcabeCA7a18d",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe - 1.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "41303C201c4f",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe - 1.1.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "dceBBfE860eC",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'installation est implant\u00e9e, r\u00e9alis\u00e9e et exploit\u00e9e conform\u00e9ment aux plans et autres documents joints \u00e0 la d\u00e9claration, sous r\u00e9serve du respect des prescriptions ci-dessous."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe - 1.1.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.1.1. Conformit\u00e9 de l'installation \u00e0 la d\u00e9claration"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "721dC566C154",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'installation vis\u00e9e par la rubrique 2510-6 est soumise \u00e0 des contr\u00f4les p\u00e9riodiques par des organismes agr\u00e9\u00e9s dans les conditions d\u00e9finies par les articles R. 512-55 \u00e0 R. 512-60 du code de l'environnement."
                    },
                    {
                      "text": "Ces contr\u00f4les ont pour objet de v\u00e9rifier la conformit\u00e9 de l'installation aux prescriptions rep\u00e9r\u00e9es dans la pr\u00e9sente annexe par le terme : \"objet du contr\u00f4le\", \u00e9ventuellement modifi\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral, lorsqu'elles lui sont applicables."
                    },
                    {
                      "text": "Les prescriptions dont le non-respect constitue une non-conformit\u00e9 majeure entra\u00eenant l'information du pr\u00e9fet dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 512-59-1 sont rep\u00e9r\u00e9es dans la pr\u00e9sente annexe par la mention : \"le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure\"."
                    },
                    {
                      "text": "L'exploitant conserve le rapport de visite que l'organisme agr\u00e9\u00e9 lui adresse dans le dossier installations class\u00e9es pr\u00e9vu au point 1.4. Si le rapport fait appara\u00eetre des non-conformit\u00e9s aux dispositions faisant l'objet du contr\u00f4le, l'exploitant met en \u0153uvre les actions correctives n\u00e9cessaires pour y rem\u00e9dier. Ces actions ainsi que leurs dates de mise en \u0153uvre sont formalis\u00e9es et conserv\u00e9es dans le dossier susmentionn\u00e9."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe - 1.1.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.1.2. Contr\u00f4le p\u00e9riodique"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "1.1. Conformit\u00e9 de l'installation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "b8Ab9fCA5ad3",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Toute modification apport\u00e9e par le d\u00e9clarant \u00e0 l'installation, \u00e0 son mode d'exploitation ou \u00e0 son voisinage, entra\u00eenant un changement notable des \u00e9l\u00e9ments du dossier de d\u00e9claration initiale, doit \u00eatre port\u00e9e, avant sa r\u00e9alisation, \u00e0 la connaissance du pr\u00e9fet, qui peut exiger une nouvelle d\u00e9claration."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe - 1.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.2. Modifications"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "a17fC2B388Cd",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "La d\u00e9claration doit pr\u00e9ciser les mesures prises relatives aux conditions d'utilisation, d'\u00e9puration et d'\u00e9vacuation des eaux r\u00e9siduaires et des \u00e9manations de toutes natures ainsi que d'\u00e9limination des d\u00e9chets et r\u00e9sidus en vue de respecter les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe - 1.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.3. Contenu de la d\u00e9claration"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "ABdb1ac419b8",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Ind\u00e9pendamment des documents du dossier de d\u00e9claration, de la preuve de d\u00e9p\u00f4t de la d\u00e9claration et \u00e9ventuellement d'un arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral de prescriptions particuli\u00e8res, l'exploitant de la carri\u00e8re doit \u00e9tablir et tenir \u00e0 jour un dossier comportant les documents suivants :"
                },
                {
                  "text": "1. Une attestation de la ma\u00eetrise fonci\u00e8re sur l'emprise de l'exploitation."
                },
                {
                  "text": "2. Un plan de l'exploitation \u00e0 une \u00e9chelle adapt\u00e9e \u00e0 la superficie sur lequel seront port\u00e9es :"
                },
                {
                  "text": "- les limites du p\u00e9rim\u00e8tre sur lequel porte le droit d'exploiter ainsi que ses abords dans un rayon de 200 m\u00e8tres ;"
                },
                {
                  "text": "- la position des diff\u00e9rentes bornes mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 2.1 ci-apr\u00e8s ;"
                },
                {
                  "text": "- les zones remises en \u00e9tat."
                },
                {
                  "text": "Ce plan est actualis\u00e9 annuellement."
                },
                {
                  "text": "3. Une note succincte indiquant la nature de la substance extraite, la quantit\u00e9 maximale de mat\u00e9riaux \u00e0 extraire en m\u00e8tres cubes et la quantit\u00e9 maximale \u00e0 extraire par an, l'\u00e9paisseur moyenne pour laquelle l'extraction est projet\u00e9e, la nature et l'\u00e9paisseur moyenne des mat\u00e9riaux de recouvrement ainsi que les cotes minimales NGF d'extraction."
                },
                {
                  "text": "4. Pour les carri\u00e8res vis\u00e9es \u00e0 la rubrique 2510-6, la justification de la destination des mat\u00e9riaux conform\u00e9ment aux d\u00e9finitions de la rubrique 2510-6 comprenant le premier bon de commande ou tout document sign\u00e9 par le demandeur pr\u00e9cisant la destination finale des mat\u00e9riaux et l'avis \u00e9crit du service d\u00e9partemental de l'architecture et du patrimoine du lieu o\u00f9 l'ouverture de la carri\u00e8re est d\u00e9clar\u00e9e pour toutes les carri\u00e8res vis\u00e9es par la rubrique 2510-6."
                },
                {
                  "text": "5. Une description des modalit\u00e9s d'extraction et de remise en \u00e9tat du site."
                },
                {
                  "text": "6. Les documents et registres pr\u00e9vus aux articles 3.5 et 4.7 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                },
                {
                  "text": "7. Les r\u00e9sultats des derni\u00e8res mesures sur les effluents et le bruit, le cas \u00e9ch\u00e9ant."
                },
                {
                  "text": "Ce dossier doit \u00eatre tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es et de l'organisme agr\u00e9\u00e9 charg\u00e9 du contr\u00f4le p\u00e9riodique."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sence de la preuve de d\u00e9p\u00f4t de la d\u00e9claration ;"
                },
                {
                  "text": "- v\u00e9rification des volumes maximaux au regard des volumes d\u00e9clar\u00e9s ;"
                },
                {
                  "text": "- v\u00e9rification que les volumes maximaux sont inf\u00e9rieurs aux paliers sup\u00e9rieurs du r\u00e9gime d\u00e9claratif tel que d\u00e9fini \u00e0 l'annexe de l'article R. 511-9 du code de l'environnement (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sence des prescriptions g\u00e9n\u00e9rales ;"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sence des arr\u00eat\u00e9s pr\u00e9fectoraux relatifs \u00e0 l'installation, s'il y en a ;"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sence du plan de l'exploitation mis \u00e0 jour il y a au plus un an ;"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sence de l'attestation de la ma\u00eetrise fonci\u00e8re sur l'emprise de l'exploitation (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sence du plan de l'exploitation sur lequel figure les limites, la position des bornes et les zones remises en \u00e9tat (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sence de la note succincte ;"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sence de la justification de la destination des mat\u00e9riaux ;"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sence de la description des modalit\u00e9s d'extraction et de remise en \u00e9tat du site."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe - 1.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.4. Dossier installation class\u00e9e"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "9Ca5EFc8E190",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant d'une installation est tenu de d\u00e9clarer dans les meilleurs d\u00e9lais \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es les accidents ou incidents survenus du fait du fonctionnement de cette installation qui sont de nature \u00e0 porter atteinte aux int\u00e9r\u00eats mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 511-1 du code de l'environnement."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe - 1.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.5. D\u00e9claration d'accident ou de pollution accidentelle"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "B1aBCCB0a839",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Lorsque l'installation change d'exploitant, le nouvel exploitant doit en faire la d\u00e9claration au pr\u00e9fet dans le mois qui suit la prise en charge de l'exploitation. Cette d\u00e9claration doit mentionner, s'il s'agit d'une personne physique, les nom, pr\u00e9noms et domicile du nouvel exploitant et, s'il s'agit d'une personne morale, sa d\u00e9nomination ou sa raison sociale, sa forme juridique, l'adresse de son si\u00e8ge social ainsi que la qualit\u00e9 du signataire de la d\u00e9claration. L'attestation de la ma\u00eetrise fonci\u00e8re de l'emprise de l'exploitation doit \u00eatre jointe \u00e0 la d\u00e9claration ainsi que la mention de la quantit\u00e9 de mat\u00e9riaux d\u00e9j\u00e0 extraits par le pr\u00e9c\u00e9dent d\u00e9clarant."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe - 1.6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.6. Changement d'exploitant"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "A52CeC72110f",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Lorsqu'une installation cesse l'activit\u00e9 au titre de laquelle elle \u00e9tait d\u00e9clar\u00e9e, l'exploitant notifie au pr\u00e9fet la date de l'arr\u00eat d\u00e9finitif au moins six mois avant celui-ci. La notification de l'exploitant indique les mesures prises ou pr\u00e9vues pour assurer, d\u00e8s l'arr\u00eat de l'exploitation, la mise en s\u00e9curit\u00e9 du site. L'activit\u00e9 doit cesser d\u00e8s que les quantit\u00e9s limites d'extraction indiqu\u00e9es ci-apr\u00e8s ont \u00e9t\u00e9 atteintes :"
                },
                {
                  "text": "- pour les carri\u00e8res de marne, de craie et de tout mat\u00e9riau destin\u00e9 au marnage des sols ou d'ar\u00e8ne granitique, une superficie maximale d'extraction de 500 m\u00e8tres carr\u00e9s ou le tonnage maximal de 1 000 tonnes ;"
                },
                {
                  "text": "- pour les carri\u00e8res de pierre, de sable et d'argile destin\u00e9es \u00e0 la restauration des monuments historiques class\u00e9s ou \u00e0 la restauration du b\u00e2ti ancien, un volume maximal de mat\u00e9riaux extraits de 500 m\u00e8tres cubes."
                },
                {
                  "text": "Lorsque l'installation class\u00e9e est mise \u00e0 l'arr\u00eat d\u00e9finitif, l'exploitant place son site dans un \u00e9tat, conform\u00e9ment au point 9 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, tel qu'il ne s'y manifeste aucun des inconv\u00e9nients mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 511-1 du code de l'environnement."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe - 1.7.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.7. Cessation d'activit\u00e9"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "1. Dispositions g\u00e9n\u00e9rales"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "IMPLANTATION_AMENAGEMENT"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "8CdaedE246Ea",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe - 2.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Cf683F1EAdfB",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "La distance entre l'exploitation et tout cours d'eau doit garantir la stabilit\u00e9 des berges. Elle ne peut \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 50 m\u00e8tres vis-\u00e0-vis des cours d'eau ayant un lit mineur d'au moins 7,50 m\u00e8tres de largeur. Elle ne peut \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 10 m\u00e8tres vis-\u00e0-vis des autres cours d'eau."
                },
                {
                  "text": "Les bords des excavations de la carri\u00e8re sont tenus \u00e0 une distance d'au moins 10 m\u00e8tres des limites de propri\u00e9t\u00e9 des tiers et de l'emprise des \u00e9l\u00e9ments de surface dont l'int\u00e9grit\u00e9 conditionne le respect de la s\u00e9curit\u00e9 et de la salubrit\u00e9 publique."
                },
                {
                  "text": "L'exploitation du gisement \u00e0 son niveau le plus bas est arr\u00eat\u00e9e \u00e0 compter du bord sup\u00e9rieur de la fouille \u00e0 une distance horizontale telle que la stabilit\u00e9 des terrains voisins ne soit pas compromise. Cette distance prend en compte la hauteur totale des excavations, la nature et l'\u00e9paisseur des diff\u00e9rentes couches pr\u00e9sentes sur toute cette hauteur."
                },
                {
                  "text": "L'acc\u00e8s \u00e0 la voirie publique est am\u00e9nag\u00e9 de sorte qu'il ne cr\u00e9e pas de risques pour la s\u00e9curit\u00e9 publique."
                },
                {
                  "text": "Arr\u00eat de l'exploitation au point le plus bas selon la distance horizontale qui ne compromet pas la stabilit\u00e9 des terrains voisins."
                },
                {
                  "text": "Les v\u00e9hicules sortant de l'installation ne doivent pas entra\u00eener de d\u00e9p\u00f4t de poussi\u00e8res ou de boue sur les voies de circulation. Pour cela, des dispositions telles que le nettoyage des roues sont pr\u00e9vues en cas de besoin."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant est tenu, avant le d\u00e9but de l'exploitation, de mettre en place sur chacune des voies d'acc\u00e8s au chantier des panneaux indiquant en caract\u00e8res apparents son identit\u00e9 et l'objet des travaux."
                },
                {
                  "text": "Pr\u00e9alablement \u00e0 la mise en exploitation de la carri\u00e8re, l'exploitant est tenu de placer :"
                },
                {
                  "text": "- des bornes permettant de d\u00e9terminer le p\u00e9rim\u00e8tre de la surface d'emprise de l'exploitation ;"
                },
                {
                  "text": "- une ou des bornes de nivellement mat\u00e9rialisant la cote NGF du fond de fouille."
                },
                {
                  "text": "Ces bornes doivent demeurer en place jusqu'\u00e0 l'ach\u00e8vement des travaux d'exploitation et de remise en \u00e9tat du site."
                },
                {
                  "text": "Lorsqu'il existe un risque pour les int\u00e9r\u00eats vis\u00e9s \u00e0 l'article L. 211-1 du code de l'environnement, un r\u00e9seau de d\u00e9rivation emp\u00eachant les eaux de ruissellement d'atteindre la zone en exploitation est mis en place \u00e0 la p\u00e9riph\u00e9rie de cette zone."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "- respect des distances de 50 ou 10 m\u00e8tres vis-\u00e0-vis des cours d'eau (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "- respect de la distance de 10 m\u00e8tres vis-\u00e0-vis des limites de propri\u00e9t\u00e9s (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "- respect de l'arr\u00eat de l'exploitation au point le plus bas selon la distance horizontale qui ne compromet pas la stabilit\u00e9 des terrains voisins ;"
                },
                {
                  "text": "- acc\u00e8s \u00e0 la voirie publique am\u00e9nag\u00e9 sans risque pour la s\u00e9curit\u00e9 publique (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "- absence de d\u00e9p\u00f4t de poussi\u00e8res ou de boue sur les voies de circulation ;"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sence des panneaux comprenant l'identit\u00e9 et l'objet des travaux sur chacune des voies d'acc\u00e8s ;"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sence des bornes qui restent en place jusqu'\u00e0 la remise en \u00e9tat, permettant de d\u00e9terminer l'emprise de l'exploitation ;"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sence des bornes qui restent en place jusqu'\u00e0 la remise en \u00e9tat, mat\u00e9rialisant la cote NGF du fond de fouille ;"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sence d'un r\u00e9seau de d\u00e9rivation emp\u00eachant les eaux de ruissellement d'atteindre la zone en exploitation si n\u00e9cessaire."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe - 2.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.1. R\u00e8gles d'implantation et d'am\u00e9nagement"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "77Df2bB32BA7",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant prend les dispositions n\u00e9cessaires pour pr\u00e9server l'esth\u00e9tique du site."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe - 2.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.2. Int\u00e9gration dans le paysage"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "5A6FCF6243a1",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Aucun local occup\u00e9 ou habit\u00e9 par des tiers ne doit \u00eatre install\u00e9 sur l'emprise de l'exploitation."
                },
                {
                  "text": "2.4."
                },
                {
                  "text": "2.7."
                },
                {
                  "text": "2.9."
                },
                {
                  "text": "2.11."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe - 2.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.3. Interdiction de locaux occup\u00e9s par des tiers ou habit\u00e9s au-dessus de l'installation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "CBdad2A396fe",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'ensemble du site doit \u00eatre maintenu propre, notamment de mani\u00e8re \u00e0 \u00e9viter les amas de mati\u00e8res polluantes, de mat\u00e9riaux extraits et de poussi\u00e8res."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "- absence d'amas de mati\u00e8res polluantes, de mat\u00e9riaux extraits et de poussi\u00e8res."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe - 2. 3.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.4. Propret\u00e9"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "BeeDE97932aE",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant tient \u00e0 jour un registre indiquant le nom du destinataire, la date du pr\u00e9l\u00e8vement, le type et la quantit\u00e9 de mat\u00e9riaux extraite, le mode de transport utilis\u00e9 pour l'acheminement des mat\u00e9riaux et, s'il y a lieu, le nom de la soci\u00e9t\u00e9 ext\u00e9rieure r\u00e9alisant le transport. Ce registre est tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es et de l'organisme agr\u00e9\u00e9 charg\u00e9 du contr\u00f4le p\u00e9riodique. Un bon de sortie d\u00fbment compl\u00e9t\u00e9 et sign\u00e9 par la personne en charge de l'extraction est joint au registre."
                },
                {
                  "text": "La pr\u00e9sence sur l'ensemble du site de mati\u00e8res dangereuses explosives est interdite."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sence du registre tenu \u00e0 jour ;"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sence des bons de sortie ;"
                },
                {
                  "text": "- absence de mati\u00e8res dangereuses explosives sur le site."
                },
                {
                  "text": "3.6."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe - 2. 3.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.5. \u00c9tat des stocks de produits. - Registre des sorties"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "06DfAF6ABf99",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions r\u00e9glementaires appropri\u00e9es relatives \u00e0 la protection et \u00e0 la sant\u00e9 des travailleurs, des mat\u00e9riels de protection individuelle (casques...) adapt\u00e9s aux risques pr\u00e9sent\u00e9s par l'installation doivent \u00eatre utilis\u00e9s sur le site. Ces mat\u00e9riels doivent \u00eatre entretenus en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9s p\u00e9riodiquement. Les utilisateurs de la carri\u00e8re doivent \u00eatre form\u00e9s \u00e0 l'emploi de ces mat\u00e9riels."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe - 2. 4.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.2. Protection individuelle"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "A70DFd074d1E",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'installation doit \u00eatre \u00e9quip\u00e9e de moyens de lutte contre l'incendie appropri\u00e9s aux risques."
                },
                {
                  "text": "4.4."
                },
                {
                  "text": "4.6."
                },
                {
                  "text": "5.2."
                },
                {
                  "text": "5.4."
                },
                {
                  "text": "5.6."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe - 2. 4.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.3. Moyens de lutte contre l'incendie"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "2. Implantation. - Am\u00e9nagement"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "AIR_ODEURS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "f2F1c1A3bA68",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe - 6.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "41FEAC0BaAfB",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant prend les dispositions utiles pour limiter les \u00e9missions de poussi\u00e8res notamment dues \u00e0 la circulation d'engins ou de v\u00e9hicules dans l'enceinte de l'installation."
                },
                {
                  "text": "6.2."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe - 6.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "6.1. Captage et \u00e9puration des rejets \u00e0 l'atmosph\u00e8re"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "6. Air. - Odeurs"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "DECHETS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "2Ae63aDfEBcb",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "7.1"
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe - 7.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "cC7BAaFCB1dD",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le stockage de d\u00e9chets est interdit."
                },
                {
                  "text": "7.4."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe - 7.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.3. Stockage des d\u00e9chets"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "A2eA0863A16f",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le br\u00fblage des d\u00e9chets \u00e0 l'air libre est interdit."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe - 7.6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.6. Br\u00fblage"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "7. D\u00e9chets"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "fdf45e6Db77b",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe - 8.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "B7441BdBdEd5",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on appelle :"
                },
                {
                  "text": "- \"\u00e9mergence\" : la diff\u00e9rence entre les niveaux de pression continus \u00e9quivalents pond\u00e9r\u00e9s A du bruit ambiant (installation en fonctionnement) et du bruit r\u00e9siduel (en l'absence du bruit g\u00e9n\u00e9r\u00e9 par l'installation) ;"
                },
                {
                  "text": "\"zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e\" :"
                },
                {
                  "text": "- a) l'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers, existant \u00e0 la date de la d\u00e9claration, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse) ;"
                },
                {
                  "text": "- b) les zones constructibles d\u00e9finies par des documents d'urbanisme opposables aux tiers et publi\u00e9s \u00e0 la date de la d\u00e9claration ;"
                },
                {
                  "text": "- c) l'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers qui ont \u00e9t\u00e9 implant\u00e9s apr\u00e8s la date de la d\u00e9claration dans les zones constructibles d\u00e9finies ci-dessus, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse), \u00e0 l'exclusion de celles des immeubles implant\u00e9s dans les zones destin\u00e9es \u00e0 recevoir des activit\u00e9s artisanales ou industrielles."
                },
                {
                  "text": "Pour les installations existantes qui sont soumises \u00e0 la sous-rubrique 2510-5 et qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9es avant le 1er f\u00e9vrier 2003, la date de la d\u00e9claration est remplac\u00e9e, dans la d\u00e9finition ci-dessus des zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, par la date du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                },
                {
                  "text": "L'installation est construite, \u00e9quip\u00e9e et exploit\u00e9e de fa\u00e7on telle que son fonctionnement ne puisse \u00eatre \u00e0 l'origine de bruits transmis par voie a\u00e9rienne ou solidienne susceptibles de compromettre la sant\u00e9 ou la s\u00e9curit\u00e9 du voisinage ou de constituer une nuisance pour celui-ci."
                },
                {
                  "text": "Les \u00e9missions sonores \u00e9mises par l'installation ne doivent pas \u00eatre \u00e0 l'origine, dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, d'une \u00e9mergence sup\u00e9rieure aux valeurs admissibles d\u00e9finies dans le tableau suivant :"
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "NIVEAU DE BRUIT AMBIANT EXISTANT\ndans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e\n(incluant le bruit de l'installation)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\u00c9MERGENCE ADMISSIBLE POUR LA P\u00c9RIODE\nallant de 7 heures \u00e0 22 heures,\nsauf dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Sup\u00e9rieur \u00e0 35 et inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 45 dB (A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "6 dB (A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Sup\u00e9rieur \u00e0 45 dB (A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "5 dB (A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                },
                {
                  "text": "De plus, le niveau de bruit en limite de propri\u00e9t\u00e9 de l'installation ne devra pas d\u00e9passer, lorsqu'elle est en fonctionnement, 70 dB (A), sauf si le bruit r\u00e9siduel pour la p\u00e9riode consid\u00e9r\u00e9e est sup\u00e9rieur \u00e0 cette limite."
                },
                {
                  "text": "Dans le cas o\u00f9 le bruit particulier de l'\u00e9tablissement est \u00e0 tonalit\u00e9 marqu\u00e9e au sens du point 1.9 de l'annexe de l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997 relatif \u00e0 la limitation des bruits \u00e9mis dans l'environnement par les installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement, de mani\u00e8re \u00e9tablie ou cyclique, sa dur\u00e9e d'apparition ne peut exc\u00e9der 30 % de la dur\u00e9e de fonctionnement de l'installation dans la p\u00e9riode d\u00e9finie dans le tableau ci-dessus."
                },
                {
                  "text": "Lorsque plusieurs installations class\u00e9es, soumises \u00e0 d\u00e9claration au titre de rubriques diff\u00e9rentes, sont situ\u00e9es au sein d'un m\u00eame \u00e9tablissement, le niveau de bruit global \u00e9mis par ces installations devra respecter les valeurs limites ci-dessus."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe - 8.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "8.1. Valeurs limites de bruit"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "cB9Dae9e0406",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'usage de tous appareils de communication par voie acoustique (sir\u00e8nes, avertisseurs, haut-parleurs, etc.), g\u00eanant pour le voisinage, est interdit, sauf si leur emploi est exceptionnel et r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9vention et au signalement d'incidents graves ou d'accidents."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe - 8.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "8.2. V\u00e9hicules"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "dAa6E57e7F4E",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le fonctionnement de l'installation ne doit pas \u00eatre \u00e0 l'origine de vibrations dans les constructions avoisinantes susceptibles de compromettre la sant\u00e9 ou la s\u00e9curit\u00e9 du voisinage ou de constituer une nuisance pour celui-ci."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant pourra se r\u00e9f\u00e9rer aux dispositions de la circulaire du 23 juillet 1986 relative aux vibrations m\u00e9caniques \u00e9mises dans l'environnement par les installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe - 8.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "8.3. Vibrations"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "ae5Ebf145b6c",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe - 8.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "8.4. Sans objet."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "8. Bruit et vibrations"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Annexe - PRESCRIPTIONS G\u00c9N\u00c9RALES ET FAISANT L'OBJET DU CONTR\u00d4LE P\u00c9RIODIQUE APPLICABLES AUX INSTALLATIONS CLASS\u00c9ES POUR LA PROTECTION DE L'ENVIRONNEMENT SOUMISES \u00c0 D\u00c9CLA\u00adRATION SOUS LA RUBRIQUE No 2510"
      }
    }
  ],
  "title": {
    "text": "Arr\u00eat\u00e9 du 26/12/06 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux exploitations de carri\u00e8res soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 2510 de la nomenclature des installations class\u00e9es"
  },
  "visa": []
}