{
  "aida_url": "https://aida.ineris.fr/consultation_document/3427",
  "applicability": {
    "condition_of_inapplicability": null,
    "warnings": []
  },
  "classements": [
    {
      "alinea": null,
      "regime": "D",
      "rubrique": "2250",
      "state": "ACTIVE"
    }
  ],
  "classements_with_alineas": [
    {
      "alineas": [],
      "regime": "D",
      "rubrique": "2250"
    }
  ],
  "date_of_signature": "2012-05-25",
  "id": "JORFTEXT000026140269",
  "is_transverse": false,
  "legifrance_url": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000026140269",
  "nickname": null,
  "sections": [
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "6A616143cAe8",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les installations class\u00e9es soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 2250 relative \u00e0 la production par distillation d'alcools de bouche d'origine agricole sont soumises aux dispositions de l'annexe I. Les pr\u00e9sentes dispositions s'appliquent sans pr\u00e9judice des autres l\u00e9gislations."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 1er",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 1er"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "a8BaEaE5FD76",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les dispositions de l'annexe I sont applicables aux installations d\u00e9clar\u00e9es post\u00e9rieurement au 1er juillet 2012."
        },
        {
          "text": "Les dispositions de l'annexe I sont applicables aux installations existantes, d\u00e9clar\u00e9es avant le 1er juillet 2012, dans les conditions pr\u00e9cis\u00e9es en annexes III et IV. Les prescriptions auxquelles les installations existantes sont d\u00e9j\u00e0 soumises demeurent applicables jusqu'\u00e0 l'entr\u00e9e en vigueur de ces dispositions."
        },
        {
          "text": "Les dispositions de l'annexe I sont \u00e9galement applicables aux installations class\u00e9es soumises \u00e0 d\u00e9claration incluses dans un \u00e9tablissement qui comporte au moins une installation soumise au r\u00e9gime de l'autorisation d\u00e8s lors que ces installations ne sont pas r\u00e9gies par l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d'autorisation."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 2",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 2"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "bBc51aeA8CDF",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le pr\u00e9fet peut, en application de l'article L. 512-10 du code de l'environnement, adapter par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral aux circonstances locales :"
        },
        {
          "text": "\t- installation par installation, les prescriptions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 512-52 du code de l'environnement ;"
        },
        {
          "text": "\t- pour l'ensemble des installations du d\u00e9partement, les prescriptions des articles 2.4.4, 4.2 et de l'alin\u00e9a I de l'article 5.10.3 de l'annexe I dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 512-52 du code de l'environnement."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 3",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 3"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "E8CC0c9d7Bb0",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la pr\u00e9vention des risques est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise."
        },
        {
          "text": "Fait le 25 mai 2012.\u00a0"
        },
        {
          "text": "Pour la ministre et par d\u00e9l\u00e9gation :"
        },
        {
          "text": "\tLe directeur g\u00e9n\u00e9ral de la pr\u00e9vention des risques,"
        },
        {
          "text": "\tL. Michel"
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 4",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 4"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "769fCDF571E5",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe I",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "e3dafBC6BeDA",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on entend par :"
            },
            {
              "text": "\u00ab R\u00e9frig\u00e9ration en circuit ouvert \u00bb : tout syst\u00e8me qui permet le retour des eaux de refroidissement dans le milieu naturel apr\u00e8s pr\u00e9l\u00e8vement."
            },
            {
              "text": "\u00ab Distillerie \u00bb : atelier abritant les unit\u00e9s de distillation (alambic, colonne, installation de combustion, salle de contr\u00f4le...). Ces ateliers peuvent \u00eatre ouverts ou ferm\u00e9s."
            },
            {
              "text": "\u00ab Alcools de bouche \u00bb : on entend par alcool de bouche tout produit d\u2019origine agricole obtenu par distillation et destin\u00e9 \u00e0 la consommation humaine."
            },
            {
              "text": "\u00ab Capacit\u00e9 de production d\u2019alcool pur en hl/jour \u00bb : quantit\u00e9 maximale th\u00e9orique d\u2019alcool exprim\u00e9e en alcool pur (tout alcool issu de l\u2019unit\u00e9 de distillation incluant les eaux de vie et les brouillis pour les distillations discontinues) pouvant \u00eatre produite par l\u2019unit\u00e9 de distillation en une journ\u00e9e de production. La dur\u00e9e de cette journ\u00e9e de production est d\u00e9finie par l\u2019exploitant dans son dossier de d\u00e9claration."
            },
            {
              "text": "\u00ab Volume d\u2019alcool exprim\u00e9 en alcool pur \u00bb : volume calcul\u00e9 pour un titre alcoom\u00e9trique volumique (TAV) \u00e9gal \u00e0 100 % VOL. Il se calcule \u00e0 partir du volume du produit obtenu et de son titre alcoom\u00e9trique volumique r\u00e9el."
            },
            {
              "text": "\u00ab Titre alcoom\u00e9trique volumique d\u2019un m\u00e9lange hydro-alcoolique (TAV) \u00bb : rapport entre le volume d\u2019alcool \u00e0 l\u2019\u00e9tat pur, \u00e0 la temp\u00e9rature de 20 oC, contenu dans ce m\u00e9lange et le volume total de ce m\u00e9lange \u00e0 la m\u00eame temp\u00e9rature. La masse volumique de l\u2019alcool pur est de 0,786 g/cm3."
            },
            {
              "text": "\u00ab Chai de distillation \u00bb : stockages attenant \u00e0 une distillerie o\u00f9 sont stock\u00e9s les alcools distill\u00e9s durant la campagne de distillation en cours. Dans le cas o\u00f9 le chai de distillation fait \u00e9galement usage pour le vieillissement d\u2019alcool, sa capacit\u00e9 maximale de stockage n\u2019exc\u00e8de pas 200 m3 et sa surface 300 m2. Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ne vise pas les chais mais seulement les activit\u00e9s de distillation et donc les chais de distillation tels que d\u00e9finis dans la pr\u00e9sente d\u00e9finition."
            },
            {
              "text": "\u00ab Surface \u00bb : les surfaces \u00e0 prendre en consid\u00e9ration sont les surfaces int\u00e9rieures des chais, lorsqu\u2019ils sont ind\u00e9pendants, et pour les stockages ext\u00e9rieurs, celles des cuvettes de r\u00e9tention associ\u00e9es susceptibles de contenir des effluents enflamm\u00e9s."
            },
            {
              "text": "\u00ab Vinasses \u00bb : r\u00e9sidus de la distillation."
            },
            {
              "text": "\u00ab Effluents vinicoles \u00bb : effluents provenant des activit\u00e9s de production de vin du site o\u00f9 est implant\u00e9e l\u2019installation relevant de la rubrique 2250, les effluents venant des bassins de lagunage et notamment les boues de curage de ces bassins n\u2019\u00e9tant pas inclus dans cette d\u00e9finition."
            },
            {
              "text": "\u00ab Local de vie du distillateur \u00bb : ce local est utilis\u00e9 pour le repos des salari\u00e9s. Ne r\u00e9pondent pas \u00e0 cette d\u00e9finition les salles de contr\u00f4les et les laboratoires associ\u00e9s."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "D\u00e9finitions"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "DISPOSITIONS_GENERALES"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "03eb82E3Bf8C",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 1.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "9BD4EA316FbA",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019installation est implant\u00e9e, r\u00e9alis\u00e9e et exploit\u00e9e conform\u00e9ment aux plans et autres documents joints \u00e0 la d\u00e9claration, sous r\u00e9serve du respect des prescriptions ci-dessous."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.1. Conformit\u00e9 de l\u2019installation \u00e0 la d\u00e9claration"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "7cC19F1C1a8e",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Toute modification apport\u00e9e par le d\u00e9clarant \u00e0 l\u2019installation, \u00e0 son mode d\u2019exploitation ou \u00e0 son voisinage, entra\u00eenant un changement notable des \u00e9l\u00e9ments du dossier de d\u00e9claration initiale, est port\u00e9e, avant sa r\u00e9alisation, \u00e0 la connaissance du pr\u00e9fet qui peut exiger une nouvelle d\u00e9claration."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.2. Modifications"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "16bFceaC544a",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "La d\u00e9claration pr\u00e9cise les mesures prises relatives aux conditions d\u2019utilisation, d\u2019\u00e9puration et d\u2019\u00e9vacuation des eaux r\u00e9siduaires et des \u00e9manations de toutes natures ainsi que d\u2019\u00e9limination des d\u00e9chets et r\u00e9sidus en vue de respecter les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.3. Contenu de la d\u00e9claration"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "8f9ac124103b",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "(D\u00e9cret n\u00b02015-1614 du 9 d\u00e9cembre 2015, article 16)"
                },
                {
                  "text": "L\u2019exploitant \u00e9tablit et tient \u00e0 jour un dossier comportant les documents suivants :"
                },
                {
                  "text": "\t- le dossier de d\u00e9claration ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les plans tenus \u00e0 jour ;"
                },
                {
                  "text": "\t- \u00ab la preuve de d\u00e9p\u00f4t de la d\u00e9claration \u00bb et les prescriptions g\u00e9n\u00e9rales ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les arr\u00eat\u00e9s pr\u00e9fectoraux relatifs \u00e0 l\u2019installation concern\u00e9e, pris en application de la l\u00e9gislation relative aux installations class\u00e9es, s\u2019il y en a ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les r\u00e9sultats des derni\u00e8res mesures sur les effluents et le bruit s\u2019il y a lieu ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les documents pr\u00e9vus aux points 3.7, 4.6 et 5.3 et ceux pr\u00e9vus au point 7.5 dans le cas de la production de d\u00e9chets dangereux ;"
                },
                {
                  "text": "\t- tous \u00e9l\u00e9ments utiles relatifs aux risques ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les documents relatifs \u00e0 l\u2019\u00e9pandage des effluents exig\u00e9s \u00e0 l\u2019annexe II le cas \u00e9ch\u00e9ant."
                },
                {
                  "text": "Ce dossier doit \u00eatre tenu \u00e0 la disposition de l\u2019inspection des installations class\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.4. Dossier installation class\u00e9e disponible sur site"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "F8e4924E5666",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant d\u2019une installation est tenu de d\u00e9clarer dans les meilleurs d\u00e9lais \u00e0 l\u2019inspection des installations class\u00e9es les accidents ou incidents survenus du fait du fonctionnement de cette installation qui sont de nature \u00e0 porter atteinte aux int\u00e9r\u00eats mentionn\u00e9s \u00e0 l\u2019article L. 511-1 du code de l\u2019environnement."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.5. D\u00e9claration d\u2019accident ou de pollution accidentelle"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "5dce8a076D89",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Lorsque l\u2019installation change d\u2019exploitant, le nouvel exploitant ou son repr\u00e9sentant en fait la d\u00e9claration au pr\u00e9fet dans le mois qui suit la prise en charge de l\u2019exploitation. Cette d\u00e9claration mentionne, s\u2019il s\u2019agit d\u2019une personne physique, les nom, pr\u00e9noms et domicile du nouvel exploitant et, s\u2019il s\u2019agit d\u2019une personne morale, sa d\u00e9nomination ou sa raison sociale, sa forme juridique, l\u2019adresse de son si\u00e8ge social ainsi que la qualit\u00e9 du signataire de la d\u00e9claration."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.6. Changement d\u2019exploitant"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "B1B46812c2eE",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Lorsqu\u2019une installation cesse l\u2019activit\u00e9 au titre de laquelle elle \u00e9tait d\u00e9clar\u00e9e, son exploitant en informe le pr\u00e9fet au moins un mois avant l\u2019arr\u00eat d\u00e9finitif. La notification de l\u2019exploitant indique les mesures de remise en \u00e9tat pr\u00e9vues ou r\u00e9alis\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.7.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.7. Cessation d\u2019activit\u00e9"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "1. Dispositions g\u00e9n\u00e9rales"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "IMPLANTATION_AMENAGEMENT"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "DF859f8E5d5E",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 2.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "C5aD24Ad63Ef",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "I. L\u2019installation est implant\u00e9e \u00e0 une distance d\u2019au moins 10 m\u00e8tres des limites de propri\u00e9t\u00e9. Par ailleurs, l\u2019installation est implant\u00e9e \u00e0 20 m\u00e8tres des \u00e9tablissements recevant du public (ERP), sauf dans le cas des ERP de 5e cat\u00e9gorie sans h\u00e9bergement."
                },
                {
                  "text": "II. A l\u2019exception des chais de distillation, la distance entre le local abritant l\u2019unit\u00e9 de distillation et une installation de stockage (alcool, mati\u00e8res combustibles, etc.) est au minimum de :"
                },
                {
                  "text": "\t- 6 m\u00e8tres pour une installation de stockage dont la surface au sol est inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 500 m2 ;"
                },
                {
                  "text": "\t- 15 m\u00e8tres pour une installation de stockage dont la surface au sol est sup\u00e9rieure \u00e0 500 m2."
                },
                {
                  "text": "Pour les unit\u00e9s de distillation qui ne sont pas situ\u00e9es dans des locaux ferm\u00e9s, les distances pr\u00e9vues respectivement aux points I et II susvis\u00e9s sont doubl\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "III. En cas d\u2019impossibilit\u00e9 technique de respecter ces distances, l\u2019exploitant met en oeuvre un mur REI 240 et des ouvertures EI 240 entre le local abritant l\u2019unit\u00e9 de distillation et les installations de stockage ou des mesures alternatives permettant d\u2019assurer un niveau de s\u00e9curit\u00e9 \u00e9quivalent."
                },
                {
                  "text": "IV. Pour les installations existantes conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 2 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, dans les d\u00e9lais sp\u00e9cifi\u00e9s \u00e0 l\u2019annexe III du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, l\u2019installation est s\u00e9par\u00e9e des b\u00e2timents habit\u00e9s par des tiers par un mur REI 240 ou \u00e9quivalent. Le mur mitoyen ne poss\u00e8de aucune ouverture et ne permet pas l\u2019infiltration d\u2019alcool."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": [
                      0,
                      1,
                      2,
                      3,
                      4,
                      5
                    ],
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-declaration",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2012-07-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.1. R\u00e8gles d\u2019implantation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "90DaDCAD3cfd",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant prend les dispositions n\u00e9cessaires pour satisfaire \u00e0 l\u2019esth\u00e9tique du site. L\u2019ensemble du site est maintenu en bon \u00e9tat de propret\u00e9 (peinture, plantations, engazonnement...)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.2. Int\u00e9gration dans le paysage"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "A1Db5Db0cFDa",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019installation ne surmonte pas ou n\u2019est pas surmont\u00e9e de locaux occup\u00e9s par des tiers ou habit\u00e9s."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-declaration",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2012-07-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.3. Interdiction de locaux habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "4bEAE9cEA5EB",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.4.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "a17F79a43E48",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sont consid\u00e9r\u00e9s comme locaux \u00e0 risque incendie les locaux abritant la ou les unit\u00e9s de distillation."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-declaration",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2012-07-01",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.4.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.4.1. D\u00e9finition des locaux \u00e0 risque incendie"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "3c42fe6abB5f",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "I. Lorsque la ou les unit\u00e9s de distillation sont situ\u00e9es dans des locaux ferm\u00e9s, les locaux les abritant pr\u00e9sentent les caract\u00e9ristiques de r\u00e9action et de r\u00e9sistance au feu minimales suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "Sol : le sol est en mat\u00e9riau incombustible et permet d\u2019emp\u00eacher l\u2019infiltration d\u2019\u00e9coulements accidentels."
                    },
                    {
                      "text": "Dans le cas d\u2019utilisation de gaz de p\u00e9trole liqu\u00e9fi\u00e9, le sol et notamment les volumes de stockages d\u2019alcool situ\u00e9s en dessous du niveau du sol sont con\u00e7us pour \u00e9viter toute accumulation de gaz dans le local abritant l\u2019unit\u00e9 de distillation. Pour cela, les ouvertures des cuves de stockage d\u2019alcool enterr\u00e9es sont rehauss\u00e9es et \u00e9quip\u00e9es de couvercle les isolant du reste du local abritant l\u2019unit\u00e9 de distillation."
                    },
                    {
                      "text": "Murs : les murs ext\u00e9rieurs, et notamment ceux s\u00e9parant l\u2019unit\u00e9 de distillation du local de vie du distillateur, sont construits en mat\u00e9riaux de classe A2s1d0 et REI 120. Les murs s\u00e9parant le local abritant l\u2019unit\u00e9 de distillation d\u2019un autre b\u00e2timent contigu \u00e0 l\u2019exception des stockages de vin, sont REI 240 et d\u00e9passent d\u2019au moins un m\u00e8tre la toiture de l\u2019autre b\u00e2timent."
                    },
                    {
                      "text": "Ouvertures/issues : les portes ext\u00e9rieures du local abritant l\u2019unit\u00e9 de distillation sont E30 s\u2019ouvrent vers l\u2019ext\u00e9rieur et sont manoeuvrables de l\u2019int\u00e9rieur en toutes circonstances."
                    },
                    {
                      "text": "De plus, ces portes sont \u00e9quip\u00e9es d\u2019un seuil ou d\u2019un caniveau ou de tout moyen \u00e9quivalent \u00e9vitant tout \u00e9coulement de liquides enflamm\u00e9s ou non vers l\u2019ext\u00e9rieur."
                    },
                    {
                      "text": "Aucune ouverture ou issue n\u2019est autoris\u00e9e entre le local abritant l\u2019unit\u00e9 de distillation et l\u2019habitation."
                    },
                    {
                      "text": "Aucun point du local abritant l\u2019unit\u00e9 de distillation n\u2019est situ\u00e9 \u00e0 plus de 25 m\u00e8tres d\u2019une porte ext\u00e9rieure, 10 m\u00e8tres dans les parties du local abritant l\u2019unit\u00e9 de distillation formant cul-de-sac."
                    },
                    {
                      "text": "Les portes sont largement d\u00e9gag\u00e9es et ont une largeur minimale de 0,80 m\u00e8tre."
                    },
                    {
                      "text": "II. L\u2019ensemble des ateliers de distillation, qu\u2019ils soient ferm\u00e9s ou ouverts, respectent les dispositions suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "Communication entre le local abritant l\u2019unit\u00e9 de distillation et le chai de distillation : les portes situ\u00e9es entre le local abritant l\u2019unit\u00e9 de distillation et le chai de distillation sont EI 60. Les portes normalement ferm\u00e9es sont \u00e9quip\u00e9es d\u2019un dispositif de refermeture automatique marqu\u00e9 CE et compatible avec les fermetures r\u00e9sistant au feu. Les portes maintenues ouvertes en position d\u2019attente et se fermant automatiquement en cas d\u2019incendie (dispositif actionn\u00e9 de s\u00e9curit\u00e9 \u2013 DAS) sont conformes aux normes de la s\u00e9rie NFS 61-937 et \u00e9quip\u00e9es d\u2019un ferme-porte."
                    },
                    {
                      "text": "De plus, ces portes sont \u00e9quip\u00e9es de seuil ou de caniveau ou de tout moyen \u00e9quivalent \u00e9vitant tout \u00e9coulement de liquides enflamm\u00e9s ou non entre le local abritant l\u2019unit\u00e9 de distillation et le chai de distillation."
                    },
                    {
                      "text": "Transfert d\u2019alcool : les tuyauteries et les canalisations fixes de transfert d\u2019alcool sont en mat\u00e9riaux incombustibles et parfaitement lut\u00e9s, munis d\u2019un syst\u00e8me de vanne ais\u00e9ment accessible et manoeuvrable en toutes circonstances."
                    },
                    {
                      "text": "Lorsqu\u2019elles sont mobiles, les tuyauteries et canalisations de transfert d\u2019alcool font l\u2019objet d\u2019une surveillance permanente de leur \u00e9tat et de leur \u00e9tanch\u00e9it\u00e9. Les passages dans les murs sont situ\u00e9s au dessus des cuvettes de r\u00e9tention et sont obtur\u00e9s en dehors des transferts."
                    },
                    {
                      "text": "Les installations sont con\u00e7ues de telle sorte qu\u2019il ne puisse y avoir de communication permettant l\u2019\u00e9coulement d\u2019alcool du local abritant l\u2019unit\u00e9 de distillation vers un autre b\u00e2timent."
                    },
                    {
                      "text": "Local de vie du distillateur : s\u2019il existe, le local de vie du distillateur est s\u00e9par\u00e9 du local abritant l\u2019unit\u00e9 de distillation et des installations de stockage d\u2019alcool par une porte EI 30 et dot\u00e9e de seuil ou de caniveau \u00e9vitant tout \u00e9coulement d\u2019alcool. Le local poss\u00e8de une issue vers l\u2019ext\u00e9rieur."
                    },
                    {
                      "text": "III. Lorsque la ou les unit\u00e9s de distillation sont situ\u00e9es en plein air, elles sont s\u00e9par\u00e9es des autres b\u00e2timents, \u00e0 l\u2019exception des stockages de vin, par des murs REI 240 ou par des mesures alternatives permettant d\u2019assurer un niveau de s\u00e9curit\u00e9 \u00e9quivalent."
                    },
                    {
                      "text": "IV. Les justificatifs attestant des propri\u00e9t\u00e9s de r\u00e9sistance au feu sont conserv\u00e9s et tenus \u00e0 la disposition de l\u2019inspection des installations class\u00e9es."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": [
                          3,
                          4,
                          5,
                          6,
                          7,
                          8,
                          9,
                          11,
                          13,
                          14,
                          16,
                          17,
                          1,
                          0,
                          2
                        ],
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-declaration",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2012-07-01",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.4.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.4.2. R\u00e9sistance et r\u00e9action au feu"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "bf616DC54AB6",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L\u2019ensemble de la charpente offre une stabilit\u00e9 au feu Broof (t3) au minimum. La toiture est en mat\u00e9riaux l\u00e9gers de mani\u00e8re \u00e0 offrir le moins de r\u00e9sistance possible en cas d\u2019explosion ou comporte des dispositifs permettant de limiter les surpressions (\u00e9vents d\u2019explosion, etc)."
                    },
                    {
                      "text": "En cas d\u2019incendie, la chute des \u00e9l\u00e9ments de la charpente ne porte pas atteinte \u00e0 la stabilit\u00e9 des murs ext\u00e9rieurs qui respectent les dispositions ci-dessus."
                    },
                    {
                      "text": "La couverture est en mat\u00e9riaux de classe A2s1d0, except\u00e9 pour les syst\u00e8mes d\u2019\u00e9vacuation des fum\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Les \u00e9l\u00e9ments du plafond et/ou du faux plafond et d\u2019isolation sont en mat\u00e9riaux de classe A2s1d0 ou Bs2d1."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-declaration",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2012-07-01",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.4.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.4.3. Toitures et couvertures de toiture"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "b0F9BfF577eC",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "I. Les locaux \u00e0 risque incendie d\u00e9finis \u00e0 l\u2019article 2.4.1 sont \u00e9quip\u00e9s d\u2019un syst\u00e8me de d\u00e9senfumage en toiture ou dans le tiers sup\u00e9rieur du b\u00e2timent permettant l\u2019\u00e9vacuation \u00e0 l\u2019air libre des fum\u00e9es, gaz de combustion, chaleur et produits imbr\u00fbl\u00e9s d\u00e9gag\u00e9s en cas d\u2019incendie."
                    },
                    {
                      "text": "Les dispositifs d\u2019\u00e9vacuation des fum\u00e9es sont compos\u00e9s d\u2019exutoires \u00e0 commande automatique ou manuelle. Ces commandes d\u2019ouverture manuelle sont plac\u00e9es \u00e0 proximit\u00e9 des acc\u00e8s."
                    },
                    {
                      "text": "Des amen\u00e9es d\u2019air frais sont r\u00e9alis\u00e9es soit par des ouvrants en fa\u00e7ade, soit par des bouches raccord\u00e9es \u00e0 des conduits, soit par les portes donnant sur l\u2019ext\u00e9rieur."
                    },
                    {
                      "text": "II. Dispositions relatives aux installations existantes :"
                    },
                    {
                      "text": "La surface utile d\u2019ouverture de l\u2019ensemble des exutoires ne peut \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 1 % de la surface au sol, avec un minimum d\u2019un m\u00e8tre carr\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "III. - Dispositions relatives aux installations nouvelles :"
                    },
                    {
                      "text": "Dans les cas de cr\u00e9ation de b\u00e2timents ou de cr\u00e9ation d\u2019extension de b\u00e2timent, la surface utile d\u2019ouverture de l\u2019ensemble des exutoires ne peut \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 2 % de la surface au sol du local."
                    },
                    {
                      "text": "Pour les b\u00e2timents existants, la surface utile d\u2019ouverture de l\u2019ensemble des exutoires ne peut \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 1 % de la surface au sol, avec un minimum d\u2019un m\u00e8tre carr\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "Afin d\u2019\u00e9quilibrer le syst\u00e8me de d\u00e9senfumage et de le r\u00e9partir de mani\u00e8re optimale, un dispositif d\u2019\u00e9vacuation de superficie utile comprise entre 1 et 6 m2 est pr\u00e9vu pour 250 m2 de superficie projet\u00e9e de toiture."
                    },
                    {
                      "text": "En exploitation normale, le r\u00e9armement (fermeture) est possible depuis le sol du local, depuis la zone de d\u00e9senfumage."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": [
                          5,
                          6,
                          7,
                          8,
                          9
                        ],
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-declaration",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2012-07-01",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.4.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.4.4. D\u00e9senfumage"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "2.4. Comportement au feu des locaux"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "3fb00dfB51fa",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019installation est accessible pour permettre l\u2019intervention des services d\u2019incendie et de secours. Elle est desservie, sur au moins une face, par une voie carrossable d\u2019au moins 3 m\u00e8tres de large et 3,5 m\u00e8tres de haut."
                },
                {
                  "text": "Une des fa\u00e7ades est \u00e9quip\u00e9e d\u2019ouvrants permettant le passage de sauveteurs \u00e9quip\u00e9s."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-declaration",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2012-07-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.5. Accessibilit\u00e9"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "57BDfDae09EE",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail et en phase normale de fonctionnement, les locaux sont convenablement ventil\u00e9s pour \u00e9viter tout risque d\u2019atmosph\u00e8re explosive ou toxique. Le d\u00e9bouch\u00e9 \u00e0 l\u2019atmosph\u00e8re de la ventilation est plac\u00e9 aussi loin que possible des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers et des bouches d\u2019aspiration d\u2019air ext\u00e9rieur, et \u00e0 une hauteur suffisante compte tenu de la hauteur des b\u00e2timents environnants afin de favoriser la dispersion des gaz rejet\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "La ventilation assure en permanence, y compris en cas d\u2019arr\u00eat de l\u2019\u00e9quipement, notamment en cas de mise en s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019installation, un balayage de l\u2019atmosph\u00e8re du local, compatible avec le bon fonctionnement des appareils de combustion, au moyen d\u2019ouvertures en parties haute et basse permettant une circulation efficace de l\u2019air ou par tout autre moyen \u00e9quivalent."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.6. Ventilation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "27C9fc0766Da",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "I. L\u2019exploitant tient \u00e0 la disposition de l\u2019inspection des installations class\u00e9es les \u00e9l\u00e9ments justifiant que ses installations \u00e9lectriques sont r\u00e9alis\u00e9es conform\u00e9ment aux r\u00e8gles en vigueur, entretenues en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "II. Pour la cr\u00e9ation de b\u00e2timent ou d\u2019extension de b\u00e2timent, les appareils de protection, de commande et de manoeuvre (fusibles, discontacteurs, interrupteurs, disjoncteurs...) sont tol\u00e9r\u00e9s \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur du local abritant l\u2019unit\u00e9 de distillation sous r\u00e9serve d\u2019\u00eatre contenus dans des enveloppes pr\u00e9sentant un degr\u00e9 de protection \u00e9gal ou sup\u00e9rieur \u00e0 IP 55 (prot\u00e9g\u00e9 contre la poussi\u00e8re et contre les jets d\u2019eau), install\u00e9s en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la norme NF EN 60529 version juin 2000 ou version ult\u00e9rieure."
                },
                {
                  "text": "Les appareils utilisant de l\u2019\u00e9nergie \u00e9lectrique (pompes, brasseurs...) ainsi que les prises de courant, situ\u00e9s \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur du local abritant l\u2019unit\u00e9 de distillation, sont au minimum de degr\u00e9 de protection \u00e9gal ou sup\u00e9rieur \u00e0 IP 55. Ce degr\u00e9 de protection est \u00e9gal ou sup\u00e9rieur \u00e0 IP 44 du c\u00f4t\u00e9 des alambics dans le cas de foyers invers\u00e9s tels que d\u00e9finis \u00e0 l\u2019article 10.4 ainsi que dans le cas des installations existantes."
                },
                {
                  "text": "L\u2019\u00e9clairage artificiel par lampes dites \u00ab baladeuses \u00bb \u00e0 incandescence est interdit. Il est fait usage de lampes dites \u00ab baladeuses \u00bb \u00e0 fluorescence sous r\u00e9serve qu\u2019elles pr\u00e9sentent un degr\u00e9 de protection \u00e9gal ou sup\u00e9rieur \u00e0 IP 55 avec protection m\u00e9canique."
                },
                {
                  "text": "L\u2019\u00e9clairage fixe \u00e0 incandescence et l\u2019\u00e9clairage fluorescent sont r\u00e9alis\u00e9s par des luminaires ayant un degr\u00e9 de protection \u00e9gal ou sup\u00e9rieur \u00e0 IP 55 (IP 44 du c\u00f4t\u00e9 alambics dans le cas de foyers invers\u00e9s) avec une protection m\u00e9canique."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.7.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.7. Installations \u00e9lectriques"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "F9B9E7B99D5a",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les \u00e9quipements m\u00e9talliques (r\u00e9servoirs, cuves, canalisations) sont mis \u00e0 la terre conform\u00e9ment aux r\u00e8glements et aux normes applicables, compte tenu notamment de la nature explosive ou inflammable des produits."
                },
                {
                  "text": "Si elle existe, chaque zone de chargement/d\u00e9chargement des alcools est mise \u00e0 la terre."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.8.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.8. Mise \u00e0 la terre des \u00e9quipements"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "d5e70fBA4D8E",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.9.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.9. (1)"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "7089E045DFb1",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Tout \u00e9coulement accidentel d\u2019un liquide susceptible de cr\u00e9er une pollution des eaux ou des sols est contenu \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur du local abritant l\u2019unit\u00e9 de distillation ou canalis\u00e9 vers une r\u00e9tention ext\u00e9rieure."
                },
                {
                  "text": "Pour cela, un seuil sur\u00e9lev\u00e9 par rapport au niveau du sol ou tout dispositif \u00e9quivalent les s\u00e9pare de l\u2019ext\u00e9rieur ou d\u2019autres aires ou locaux."
                },
                {
                  "text": "Les mati\u00e8res recueillies sont de pr\u00e9f\u00e9rence r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es et recycl\u00e9es ou, en cas d\u2019impossibilit\u00e9, trait\u00e9es conform\u00e9ment au point 5.7 et au titre 7. Les produits r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s en cas d\u2019accident ne peuvent \u00eatre rejet\u00e9s que dans des conditions conformes au pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ou sont \u00e9limin\u00e9s comme les d\u00e9chets."
                },
                {
                  "text": "Le volume de cette r\u00e9tention ainsi que tout stockage d\u2019un liquide susceptible de cr\u00e9er une pollution des eaux ou des sols est associ\u00e9 \u00e0 une capacit\u00e9 de r\u00e9tention dont le volume est au moins \u00e9gal \u00e0 la plus grande des deux valeurs suivantes :"
                },
                {
                  "text": "\t- 100 % de la capacit\u00e9 du plus grand r\u00e9servoir ;"
                },
                {
                  "text": "\t- 50 % de la capacit\u00e9 globale des r\u00e9servoirs associ\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Cette disposition n\u2019est pas applicable aux bassins de traitement des eaux r\u00e9siduaires."
                },
                {
                  "text": "Pour les stockages de r\u00e9cipients de capacit\u00e9 unitaire inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 250 litres, la capacit\u00e9 de r\u00e9tention est au moins \u00e9gale \u00e0 :"
                },
                {
                  "text": "\t- dans le cas de liquides inflammables, \u00e0 l\u2019exception des lubrifiants, 50 % de la capacit\u00e9 totale des f\u00fbts ;"
                },
                {
                  "text": "\t- dans les autres cas, 20 % de la capacit\u00e9 totale des f\u00fbts ;"
                },
                {
                  "text": "\t- dans tous les cas 800 litres minimum ou \u00e9gale \u00e0 la capacit\u00e9 totale lorsque celle-l\u00e0 est inf\u00e9rieure \u00e0 800 litres."
                },
                {
                  "text": "Le stockage des liquides inflammables, ainsi que des autres produits toxiques ou dangereux pour l\u2019environnement, n\u2019est autoris\u00e9 sous le niveau du sol que dans des r\u00e9servoirs en fosse ma\u00e7onn\u00e9e, ou assimil\u00e9s, et pour les liquides inflammables, dans les conditions \u00e9nonc\u00e9es ci-dessus."
                },
                {
                  "text": "Des r\u00e9servoirs ou r\u00e9cipients contenant des produits susceptibles de r\u00e9agir dangereusement ensemble ou contenant des produits incompatibles ne sont pas associ\u00e9s \u00e0 la m\u00eame cuvette de r\u00e9tention."
                },
                {
                  "text": "La capacit\u00e9 de r\u00e9tention est \u00e9tanche aux produits qu\u2019elle pourrait contenir et r\u00e9siste \u00e0 l\u2019action physique et chimique des fluides. Il en est de m\u00eame pour son dispositif d\u2019obturation qui est maintenu ferm\u00e9. L\u2019\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 du ou des r\u00e9servoirs associ\u00e9s doit pouvoir \u00eatre contr\u00f4l\u00e9e \u00e0 tout moment."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-declaration",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2012-07-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.10.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.10. R\u00e9tention des aires et locaux de travail et cuvettes de r\u00e9tention"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "2. Implantation. \u2013 Am\u00e9nagement"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "EXPLOITATION"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "1cd38DF39cb4",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 3.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "b4a4bC719C01",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitation, et notamment toute manipulation de produit liquide, se fait sous la surveillance directe, indirecte ou de proximit\u00e9 d\u2019une personne nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9e par l\u2019exploitant et ayant une connaissance de la conduite de l\u2019installation et des dangers et inconv\u00e9nients que son exploitation induit et des produits utilis\u00e9s ou stock\u00e9s dans l\u2019installation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.1. Surveillance de l\u2019exploitation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "2eAfbb9e1Ec7",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les personnes \u00e9trang\u00e8res \u00e0 l\u2019\u00e9tablissement n\u2019ont pas un acc\u00e8s libre aux installations."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.2. Contr\u00f4le de l\u2019acc\u00e8s"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "D086094FFEb2",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant garde \u00e0 sa disposition des documents lui permettant de conna\u00eetre la nature et les risques des produits dangereux pr\u00e9sents dans l\u2019installation, en particulier les fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Les f\u00fbts, r\u00e9servoirs et autres emballages (hors alambic et r\u00e9cipient[s] destin\u00e9[s] \u00e0 recevoir l\u2019alcool en cours de distillation) portent en caract\u00e8res tr\u00e8s lisibles le nom des produits et, s\u2019il y a lieu, les symboles de danger conform\u00e9ment \u00e0 la r\u00e9glementation relative \u00e0 l\u2019\u00e9tiquetage des substances et pr\u00e9parations chimiques dangereuses."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.3. Connaissance des produits. \u2013 Etiquetage"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "b2BCbF4931fe",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les locaux sont maintenus propres et r\u00e9guli\u00e8rement nettoy\u00e9s notamment de mani\u00e8re \u00e0 \u00e9viter les amas de mati\u00e8res dangereuses ou polluantes et de poussi\u00e8res. Le mat\u00e9riel de nettoyage est adapt\u00e9 aux risques pr\u00e9sent\u00e9s par les produits et poussi\u00e8res."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.4. Propret\u00e9"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "DF0A943bB4fC",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.5. (1)"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Ce4DB7ae6C21",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Toutes les installations \u00e9lectriques doivent \u00eatre entretenues en bon \u00e9tat et doivent \u00eatre contr\u00f4l\u00e9es, apr\u00e8s leur installation ou leur modification, par une personne comp\u00e9tente. La p\u00e9riodicit\u00e9, l\u2019objet et l\u2019\u00e9tendue des v\u00e9rifications des installations \u00e9lectriques ainsi que le contenu des rapports relatifs aux dites v\u00e9rifications sont fix\u00e9s par l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 26 d\u00e9cembre 2011 fixant la p\u00e9riodicit\u00e9, l\u2019objet et l\u2019\u00e9tendue des v\u00e9rifications des installations \u00e9lectriques au titre de la protection des travailleurs ainsi que le contenu des rapports relatifs auxdites v\u00e9rifications."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.6. V\u00e9rification p\u00e9riodique des installations \u00e9lectriques"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "bfdb8DC5FcE9",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les op\u00e9rations comportant des manipulations dangereuses et la conduite des installations (d\u00e9marrage et arr\u00eat, fonctionnement normal, entretien...) font l\u2019objet de consignes d\u2019exploitation \u00e9crites. Ces consignes pr\u00e9voient notamment :"
                },
                {
                  "text": "\t- les modes op\u00e9ratoires pour le fonctionnement des installations et pour les chargements/d\u00e9chargements pr\u00e9cisant notamment la mise \u00e0 la terre de la citerne ;"
                },
                {
                  "text": "\t- la fr\u00e9quence de v\u00e9rification des dispositifs de s\u00e9curit\u00e9 et de traitement des pollutions et nuisances g\u00e9n\u00e9r\u00e9es ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les instructions de maintenance et de nettoyage ;"
                },
                {
                  "text": "\t- le maintien dans le local de distillation des seules quantit\u00e9s de mati\u00e8res dangereuses ou combustibles n\u00e9cessaires au fonctionnement de l\u2019installation et autoris\u00e9es en application des articles 4.7 et 10.5 ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les conditions de conservation et de stockage des produits ;"
                },
                {
                  "text": "\t- la fr\u00e9quence de contr\u00f4les de l\u2019\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 des r\u00e9servoirs et de v\u00e9rification des dispositifs de r\u00e9tention."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.7.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.7. Consignes d\u2019exploitation"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "3. Exploitation. \u2013 Entretien"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "RISQUES"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "F7C17feaBfae",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 4.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "9d7caF7E4BaE",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.1. (1)"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "1ED81F4CFA93",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les locaux \u00e0 risque incendie sont \u00e9quip\u00e9s de moyens de lutte contre l\u2019incendie appropri\u00e9s aux risques et conformes aux normes en vigueur, notamment :"
                },
                {
                  "text": "- d\u2019un ou plusieurs appareils d\u2019incendie (prises d\u2019eau, poteaux, par exemple) d\u2019un r\u00e9seau public ou priv\u00e9 implant\u00e9s de telle sorte que tout point de la limite des locaux se trouve \u00e0 moins de 200 m\u00e8tres d\u2019un ou plusieurs appareils permettant de fournir un d\u00e9bit minimal de 60 m3/h pendant une dur\u00e9e d\u2019au moins deux heures. \u00c0 d\u00e9faut, une r\u00e9serve d\u2019eau destin\u00e9e \u00e0 l\u2019extinction est accessible en toutes circonstances et \u00e0 une distance de l\u2019installation ayant recueilli l\u2019avis formel des services d\u00e9partementaux d\u2019incendie et de secours ;"
                },
                {
                  "text": "\t- d\u2019extincteurs, r\u00e9partis \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de l\u2019installation lorsqu\u2019elle est couverte, avec a minima deux extincteurs de type 144B par local de distillation, judicieusement dispos\u00e9s, bien visibles et facilement accessibles. Les agents d\u2019extinction sont appropri\u00e9s aux risques \u00e0 combattre et compatibles avec les mati\u00e8res pr\u00e9sentent dans les locaux ;"
                },
                {
                  "text": "\t- d\u2019un moyen permettant d\u2019alerter les services d\u2019incendie et de secours ;"
                },
                {
                  "text": "\t- de plans des locaux facilitant l\u2019intervention des services d\u2019incendie et de secours avec une description des dangers pour chaque local."
                },
                {
                  "text": "Ces mat\u00e9riels sont maintenus en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9s au moins une fois par an."
                },
                {
                  "text": "Le personnel est form\u00e9 \u00e0 la mise en oeuvre de l\u2019ensemble des moyens de secours contre l\u2019incendie."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.2. Moyens de lutte contre l\u2019incendie"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "4b5a56EdeD28",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.3. (1)"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "EefcD857c8F1",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Dans les parties de l\u2019installation pr\u00e9sentant des risques d\u2019incendie ou d\u2019explosion, en dehors du foyer des unit\u00e9s de distillation, il est interdit d\u2019apporter du feu sous une forme quelconque, sauf pour la r\u00e9alisation de travaux ayant fait l\u2019objet d\u2019un \u00ab permis de feu \u00bb. Cette interdiction est affich\u00e9e en caract\u00e8res apparents en limite de zone."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.4. Interdiction des feux"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "EdD2EB0b1f2B",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Dans les locaux \u00e0 risque incendie, tous les travaux de r\u00e9paration ou d\u2019am\u00e9nagement conduisant \u00e0 une augmentation des risques (emploi d\u2019une flamme ou d\u2019une source chaude, par exemple) ne peuvent \u00eatre effectu\u00e9s qu\u2019apr\u00e8s d\u00e9livrance d\u2019un \u00ab permis d\u2019intervention \u00bb (pour une intervention sans flamme et sans source de chaleur) et \u00e9ventuellement d\u2019un \u00ab permis de feu \u00bb (pour une intervention avec source de chaleur ou flamme) et en respectant les consignes particuli\u00e8res d\u00e9finies par l\u2019exploitant. Ces permis sont d\u00e9livr\u00e9s apr\u00e8s analyse des risques li\u00e9s aux travaux et d\u00e9finition des mesures appropri\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Le \u00ab permis d\u2019intervention \u00bb et \u00e9ventuellement le \u00ab permis de feu \u00bb et la consigne particuli\u00e8re sont \u00e9tablis et vis\u00e9s par l\u2019exploitant ou par une personne qu\u2019il aura nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9e. Lorsque les travaux sont effectu\u00e9s par une entreprise ext\u00e9rieure, le \u00ab permis d\u2019intervention \u00bb et \u00e9ventuellement le \u00ab permis de feu \u00bb et la consigne particuli\u00e8re relative \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019installation sont sign\u00e9s par l\u2019exploitant et l\u2019entreprise ext\u00e9rieure ou les personnes qu\u2019ils auront nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Apr\u00e8s la fin des travaux et avant la reprise de l\u2019activit\u00e9, une v\u00e9rification des installations est effectu\u00e9e par l\u2019exploitant ou son repr\u00e9sentant."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.5. \u00ab Permis d\u2019intervention \u00bb, \u00ab permis de feu \u00bb, dans les locaux \u00e0 risque incendie"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "fF2e70e57EAb",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, des consignes pr\u00e9cisant les modalit\u00e9s d\u2019application des dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont \u00e9tablies, tenues \u00e0 jour et port\u00e9es \u00e0 la connaissance du personnel dans les lieux fr\u00e9quent\u00e9s par le personnel. Ces consignes indiquent notamment :"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019interdiction d\u2019apporter du feu sous une forme quelconque, dans les zones pr\u00e9sentant des risques d\u2019incendie ou d\u2019explosion ;"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019obligation du \u00ab permis d\u2019intervention \u00bb ou du \u00ab permis de feu \u00bb dans les zones pr\u00e9sentant des risques d\u2019incendie ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les proc\u00e9dures d\u2019arr\u00eat d\u2019urgence et de mise en s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019installation (\u00e9lectricit\u00e9, r\u00e9seaux de fluides) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les mesures \u00e0 prendre en cas de fuite sur un r\u00e9cipient ou une canalisation d\u2019alcool ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les pr\u00e9cautions \u00e0 prendre avec l\u2019emploi et le stockage de produits incompatibles ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les moyens d\u2019extinction \u00e0 utiliser en cas d\u2019incendie ;"
                },
                {
                  "text": "\t- la proc\u00e9dure d\u2019alerte avec les num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone du responsable d\u2019intervention de l\u2019\u00e9tablissement, des services d\u2019incendie et de secours, etc. ;"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019obligation d\u2019informer l\u2019inspection des installations class\u00e9es en cas d\u2019accident."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.6. Consignes de s\u00e9curit\u00e9"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "ED507aE2EB1E",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les stockages d\u2019alcool sup\u00e9rieurs \u00e0 40 % VOL sont interdits dans le ou les locaux abritant les unit\u00e9s de distillation en dehors de ceux en cours de distillation."
                },
                {
                  "text": "Pendant la p\u00e9riode de distillation, sans pr\u00e9judice des r\u00e8gles pr\u00e9cis\u00e9es \u00e0 l\u2019article 10.5 et des en-cours de distillation vis\u00e9s \u00e0 l\u2019alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent, aucun stockage de mati\u00e8res combustibles n\u2019est autoris\u00e9 dans le ou les locaux abritant les unit\u00e9s de distillation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.7.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.7. Stockage d\u2019alcool et de mati\u00e8res combustibles"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "4. Risques"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "EAU"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "1dF5aCBa2c74",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 5.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Feec167d8DCC",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les conditions de pr\u00e9l\u00e8vements et de rejets li\u00e9s au fonctionnement de l\u2019installation sont compatibles avec les objectifs du SDAGE et les documents de planification associ\u00e9s le cas \u00e9ch\u00e9ant."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.1. Compatibilit\u00e9 avec le SDAGE"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Ed4AE45F1B91",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Si des ouvrages li\u00e9s au fonctionnement de l\u2019installation n\u00e9cessitent au titre de la loi sur l\u2019eau une autorisation, ils ne font pas l\u2019objet d\u2019une instruction s\u00e9par\u00e9e, sauf si les dispositions sp\u00e9cifiques \u00e0 appliquer \u00e0 ces ouvrages ne figurent pas dans la pr\u00e9sente annexe."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.2. Connexit\u00e9 avec des ouvrages soumis \u00e0 la nomenclature eau"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "CEd30A6C481d",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les installations de pr\u00e9l\u00e8vement d\u2019eau sont munies de dispositifs de mesure totalisateurs de la quantit\u00e9 d\u2019eau pr\u00e9lev\u00e9e."
                },
                {
                  "text": "Ces mesures sont relev\u00e9es mensuellement. Le r\u00e9sultat est enregistr\u00e9 et tenu \u00e0 la disposition de l\u2019inspection des installations class\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Pour les installations pr\u00e9sentant un caract\u00e8re saisonnier, durant la campagne de distillation, ces mesures sont relev\u00e9es mensuellement si le d\u00e9bit moyen pr\u00e9lev\u00e9 est sup\u00e9rieur \u00e0 10 m3/j, sinon il est relev\u00e9 en d\u00e9but et fin de campagne de distillation et le r\u00e9sultat est enregistr\u00e9 et tenu \u00e0 la disposition de l\u2019inspection des installations class\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Le raccordement \u00e0 une nappe d\u2019eau ou au r\u00e9seau public de distribution d\u2019eau potable est muni d\u2019un dispositif \u00e9vitant en toute circonstance le retour d\u2019eau pouvant \u00eatre pollu\u00e9e."
                },
                {
                  "text": "L\u2019usage du r\u00e9seau d\u2019eau incendie est strictement r\u00e9serv\u00e9 aux sinistres et aux exercices de secours, et aux op\u00e9rations d\u2019entretien ou de maintien hors gel de ce r\u00e9seau."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.3. Pr\u00e9l\u00e8vements"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "B42b9A0078E2",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Toutes dispositions sont prises pour limiter la consommation d\u2019eau."
                },
                {
                  "text": "Notamment, la r\u00e9frig\u00e9ration en circuit ouvert est interdite au-del\u00e0 d\u2019un d\u00e9bit de 10 m3/j utilis\u00e9 pour le refroidissement, ce d\u00e9bit pouvant \u00eatre augment\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 30 m3/j pour les installations fonctionnant moins de six mois par an."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.4. Consommation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "e1cDfb4Cacbf",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le r\u00e9seau de collecte est de type s\u00e9paratif permettant d\u2019isoler les eaux r\u00e9siduaires pollu\u00e9es des eaux pluviales non susceptibles d\u2019\u00eatre pollu\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Les points de rejet des eaux r\u00e9siduaires sont en nombre aussi r\u00e9duit que possible. Ils sont am\u00e9nag\u00e9s pour permettre un pr\u00e9l\u00e8vement ais\u00e9 d\u2019\u00e9chantillons et l\u2019installation d\u2019un dispositif de mesure du d\u00e9bit."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-declaration",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2012-07-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.5. R\u00e9seau de collecte"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "d7251e61fafA",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Mensuellement, la quantit\u00e9 d\u2019eau rejet\u00e9e est mesur\u00e9e ou, \u00e0 d\u00e9faut, \u00e9valu\u00e9e \u00e0 partir d\u2019un bilan mati\u00e8re sur l\u2019eau, tenant compte notamment de la mesure des quantit\u00e9s d\u2019eau pr\u00e9lev\u00e9es dans le r\u00e9seau de distribution publique ou dans le milieu naturel."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.6. Mesure des volumes rejet\u00e9s"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "cCAeC4Ef9aA5",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice de l\u2019autorisation de d\u00e9versement dans le r\u00e9seau public (article L. 1331-10 du code de la sant\u00e9 publique), dans le cas o\u00f9 ces eaux ne sont pas stock\u00e9es et trait\u00e9es comme les vinasses, les rejets d\u2019eaux r\u00e9siduaires (int\u00e9grant les eaux de refroidissement) font l\u2019objet en tant que de besoin d\u2019un traitement permettant de respecter les valeurs limites suivantes, contr\u00f4l\u00e9es, sauf stipulation contraire de la norme, sur effluent brut non d\u00e9cant\u00e9 et non filtr\u00e9, sans dilution pr\u00e9alable ou m\u00e9lange avec d\u2019autres effluents :"
                },
                {
                  "text": "a) Dans tous les cas, avant rejet au milieu naturel ou dans un r\u00e9seau d\u2019assainissement collectif :"
                },
                {
                  "text": "\t- pH 5,5 \u2013 8,5 (9,5 en cas de neutralisation alcaline) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- temp\u00e9rature < 30 \u00b0C (cette prescription ne s\u2019applique pas aux rejets dans les DOM)."
                },
                {
                  "text": "b) Dans le cas de rejet dans un r\u00e9seau d\u2019assainissement collectif muni d\u2019une station d\u2019\u00e9puration, lorsque le flux maximal apport\u00e9 par l\u2019effluent est susceptible de d\u00e9passer 15 kg/j de MEST ou 15 kg/j de DBO5 ou 45 kg/j de DCO :"
                },
                {
                  "text": "\t- mati\u00e8res en suspension : 600 mg/l ;"
                },
                {
                  "text": "\t- DCO : 2 000 mg/l ;"
                },
                {
                  "text": "\t- DBO5 : 800 mg/l."
                },
                {
                  "text": "Ces valeurs limites ne sont pas applicables lorsque l\u2019autorisation de d\u00e9versement dans le r\u00e9seau public pr\u00e9voit une valeur sup\u00e9rieure."
                },
                {
                  "text": "c) Dans le cas de rejet dans le milieu naturel (ou dans un r\u00e9seau d\u2019assainissement collectif d\u00e9pourvu de station d\u2019\u00e9puration) :"
                },
                {
                  "text": "\t- mati\u00e8res en suspension : la concentration ne doit pas d\u00e9passer 100 mg/l si le flux journalier n\u2019exc\u00e8de pas 15 kg/j, 35 mg/l au-del\u00e0 ;"
                },
                {
                  "text": "\t- DCO : la concentration ne doit pas d\u00e9passer 300 mg/l si le flux journalier n\u2019exc\u00e8de pas 100 kg/j, 125 mg/l au-del\u00e0 ;"
                },
                {
                  "text": "\t- DBO5 : la concentration ne doit pas d\u00e9passer 100 mg/l si le flux journalier n\u2019exc\u00e8de pas 30 kg/j, 30 mg/l au-del\u00e0."
                },
                {
                  "text": "Dans tous les cas, les rejets doivent \u00eatre compatibles avec la qualit\u00e9 ou les objectifs de qualit\u00e9 des cours d\u2019eau."
                },
                {
                  "text": "d) Polluants sp\u00e9cifiques : avant rejet dans le milieu naturel ou dans un r\u00e9seau d\u2019assainissement collectif urbain : cuivre dissous : 0.5 mg/l si le flux est sup\u00e9rieur \u00e0 5 g/j."
                },
                {
                  "text": "Ces valeurs limites sont \u00e0 respecter en moyenne quotidienne. Aucune valeur instantan\u00e9e ne doit d\u00e9passer le double des valeurs limites de concentration."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.7.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.7. Valeurs limites de rejet"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "6Ce6fb10b9F0",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le rejet direct ou indirect m\u00eame apr\u00e8s \u00e9puration d\u2019eaux r\u00e9siduaires dans une nappe souterraine est interdit."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.8.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.8. Interdiction des rejets en nappe"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "EeEeCA02dCDE",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Des dispositions sont prises pour qu\u2019il ne puisse pas y avoir en cas d\u2019accident (rupture de r\u00e9cipient, cuvette, etc.), d\u00e9versement de mati\u00e8res dangereuses dans les \u00e9gouts publics ou le milieu naturel. L\u2019\u00e9vacuation des effluents recueillis se fait, soit dans les conditions pr\u00e9vues au point 5.7 ci-dessus, soit comme des d\u00e9chets dans les conditions pr\u00e9vues au titre 7 ci-apr\u00e8s."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.9.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.9. Pr\u00e9vention des pollutions accidentelles"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "CD383f4A00Ca",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.10.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "AAfEaF8c5F5D",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L\u2019\u00e9pandage des vinasses, m\u00e9lang\u00e9es le cas \u00e9ch\u00e9ant avec des effluents vinicoles et les eaux de rin\u00e7age de l\u2019unit\u00e9 de distillation, est autoris\u00e9 si le volume annuel total des effluents \u00e9pandus est inf\u00e9rieur \u00e0 5 000 m3/an pour les installations fonctionnant par campagne de distillation ou de mani\u00e8re saisonni\u00e8re, ou 10 000 m3/an pour les autres installations."
                    },
                    {
                      "text": "Dans ce cas, l\u2019exploitant respecte les r\u00e8gles \u00e9dict\u00e9es aux paragraphes 5.10.2 et 5.10.3."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.10.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.10.1. R\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "58190d4F4309",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "I. Pour les installations fonctionnant toute l\u2019ann\u00e9e, les ouvrages permanents d\u2019entreposage de d\u00e9chets ou d\u2019effluents destin\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9pandage sont dimensionn\u00e9s pour faire face aux p\u00e9riodes o\u00f9 l\u2019\u00e9pandage est soit impossible, soit interdit par l\u2019\u00e9tude pr\u00e9alable ou, en zone vuln\u00e9rable, par les programmes d\u2019action pr\u00e9vus aux articles R. 211-80 \u00e0 83 du code de l\u2019environnement. De plus, l\u2019exploitant identifie les installations de traitement du d\u00e9chet ou de l\u2019effluent auxquelles il peut faire appel en cas de d\u00e9passement de ces capacit\u00e9s de stockage du d\u00e9chet ou effluent."
                    },
                    {
                      "text": "Pour les installations fonctionnant par campagne de distillation ou de mani\u00e8re saisonni\u00e8re, la capacit\u00e9 minimale de stockage des vinasses lorsqu\u2019elles sont \u00e9pandues est de 50 % de la quantit\u00e9 de vin distill\u00e9 au cours de la campagne de distillation, diminu\u00e9e de la quantit\u00e9 de vinasses trait\u00e9e par un proc\u00e9d\u00e9 autre que l\u2019\u00e9pandage. Dans le cas o\u00f9 des effluents vinicoles sont stock\u00e9s avec les vinasses, la capacit\u00e9 minimale de stockage est augment\u00e9e de 0,2 m3 par m3 de vin produit par les installations vinicoles du site. De plus, l\u2019exploitant identifie les installations de traitement du d\u00e9chet ou de l\u2019effluent auxquelles il peut faire appel en cas de d\u00e9passement de ces capacit\u00e9s de stockage du d\u00e9chet ou effluent."
                    },
                    {
                      "text": "II. Toutes dispositions sont prises pour que les dispositifs d\u2019entreposage ne soient pas source de g\u00eane ou de nuisances pour le voisinage et n\u2019entra\u00eenent pas de pollution des eaux ou des sols par ruissellement ou infiltration. Le d\u00e9versement dans le milieu naturel des trop-pleins des ouvrages d\u2019entreposage est interdit. Les ouvrages d\u2019entreposage \u00e0 l\u2019air libre sont interdits d\u2019acc\u00e8s aux tiers non autoris\u00e9s."
                    },
                    {
                      "text": "III. Le stockage des vinasses est \u00e9tanche et r\u00e9sistant aux agressions chimiques et thermiques des effluents. L\u2019exploitant v\u00e9rifie r\u00e9guli\u00e8rement et au moins une fois pas an l\u2019\u00e9tat de l\u2019\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 du stockage."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.10.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.10.2. Stockage"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "AabC54cA133B",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "I. L\u2019exploitant respecte les dispositions de l\u2019annexe II concernant les dispositions techniques \u00e0 appliquer pour l\u2019\u00e9pandage."
                    },
                    {
                      "text": "II. Les dispositions techniques de l\u2019annexe II peuvent \u00eatre adapt\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral aux circonstances locales."
                    },
                    {
                      "text": "III. En outre, dans les zones vuln\u00e9rables, d\u00e9limit\u00e9es en application des articles R. 211-75 \u00e0 R. 211-77 du code de l\u2019environnement, les dispositions fix\u00e9es par les programmes d\u2019actions \u00e0 mettre en oeuvre en vue de la protection des eaux contre la pollution par les nitrates d\u2019origine agricole pr\u00e9vus aux articles R. 211-80 \u00e0 R. 211-83 du code de l\u2019environnement sont applicables \u00e0 l\u2019installation."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.10.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.10.3. R\u00e8gles relatives \u00e0 l\u2019\u00e9pandage"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "5.10. Epandage"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "aBD17DBbA2fA",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "(Arr\u00eat\u00e9 du 17 d\u00e9cembre 2020, article 5)"
                },
                {
                  "text": "Une mesure des concentrations des diff\u00e9rents polluants vis\u00e9s au point 5.7 doit \u00eatre effectu\u00e9e au moins tous les trois ans par un organisme agr\u00e9\u00e9 par le ministre charg\u00e9 de l\u2019environnement selon les m\u00e9thodes de r\u00e9f\u00e9rence pr\u00e9cis\u00e9es dans \u00ab un avis publi\u00e9 au Journal officiel \u00bb. Cette mesure ne concerne pas les eaux r\u00e9siduaires si elles sont \u00e9pandues et les eaux de refroidissement (sauf si elles sont m\u00e9lang\u00e9es avec les eaux r\u00e9siduaires et non \u00e9pandues) qui feront l\u2019objet d\u2019une mesure dans les conditions pr\u00e9cit\u00e9es uniquement sur demande de l\u2019inspection des installations class\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Ces mesures sont effectu\u00e9es sur un \u00e9chantillon repr\u00e9sentatif du fonctionnement sur une journ\u00e9e de l\u2019installation et constitu\u00e9, soit par un pr\u00e9l\u00e8vement continu d\u2019une demi-heure, soit par au moins deux pr\u00e9l\u00e8vements instantan\u00e9s espac\u00e9s d\u2019une demi-heure. En cas d\u2019impossibilit\u00e9 d\u2019obtenir un tel \u00e9chantillon, une \u00e9valuation des capacit\u00e9s des \u00e9quipements d\u2019\u00e9puration \u00e0 respecter les valeurs limites est r\u00e9alis\u00e9e."
                },
                {
                  "text": "Une mesure du d\u00e9bit des eaux r\u00e9siduaires est \u00e9galement r\u00e9alis\u00e9e tous les trois ans si celui-ci est sup\u00e9rieur \u00e0 10 m3/j. Cette mesure ne concerne pas les eaux r\u00e9siduaires si elles sont \u00e9pandues et les eaux de refroidissement sauf si elles sont m\u00e9lang\u00e9es avec les eaux r\u00e9siduaires et non \u00e9pandues qui feront l\u2019objet d\u2019une mesure dans les conditions pr\u00e9cit\u00e9es uniquement sur demande de l\u2019inspection des installations class\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Les polluants vis\u00e9s au point 5.7 qui ne sont pas susceptibles d\u2019\u00eatre \u00e9mis par l\u2019installation ne font pas l\u2019objet des mesures p\u00e9riodiques pr\u00e9vues au pr\u00e9sent point. Dans ce cas, l\u2019exploitant tient \u00e0 la disposition de l\u2019inspection des installations class\u00e9es les \u00e9l\u00e9ments techniques permettant d\u2019attester l\u2019absence d\u2019\u00e9mission de ces produits par l\u2019installation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.11.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.11. Surveillance par l\u2019exploitant de la pollution rejet\u00e9e"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "5. Eau"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "AIR_ODEURS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "aF3ffd6cDA92",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 6.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Dbd3cC2A15f4",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 6.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "6.1. (1)"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "f8D153108f3F",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 6.2.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "ffaBEc1bEFf4",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 6.2.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "6.2.1. (1)"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "CDCb1AD5FB5A",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 6.2.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "6.2.2. (1)"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "2c89d68C7eD7",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 6.2.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "6.2.3. (1)"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "E3d9BCC1BF58",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 6.2.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "6.2.4. (1)"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "aeF9bD69676d",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L\u2019exploitant met en oeuvre toutes les dispositions n\u00e9cessaires pour limiter les odeurs. Les effluents gazeux diffus ou canalis\u00e9s d\u00e9gageant des \u00e9missions d\u2019odeurs sont r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s et achemin\u00e9s vers uneinstallation d\u00e9puration des gaz. Lorsqu\u2019il y a des sources potentielles d\u2019odeurs de grande surface (bassins de stockage, de traitement...) difficiles \u00e0 confiner, celles-ci sont implant\u00e9es de mani\u00e8re \u00e0 limiter la g\u00eane pour le voisinage (\u00e9loignement...). Les produits bruts ou interm\u00e9diaires susceptibles d\u2019\u00eatre \u00e0 l\u2019origine d\u2019\u00e9missions d\u2019odeurs sont entrepos\u00e9s autant que possible dans des conteneurs ferm\u00e9s."
                    },
                    {
                      "text": "L\u2019exploitant met en oeuvre toutes les dispositions n\u00e9cessaires pour \u00e9viter en toute circonstance, \u00e0 l\u2019exception des proc\u00e9d\u00e9s de traitement ana\u00e9robie, l\u2019apparition de conditions ana\u00e9robies dans les bassins de stockage ou de traitement, ou dans les canaux \u00e0 ciel ouvert."
                    },
                    {
                      "text": "Le d\u00e9bit d\u2019odeur des gaz \u00e9mis \u00e0 l\u2019atmosph\u00e8re par l\u2019ensemble des sources odorantes canalis\u00e9es, canalisables et diffuses, ne d\u00e9passe pas les valeurs suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "Le niveau d\u2019une odeur ou concentration d\u2019un m\u00e9lange odorant est d\u00e9fini conventionnellement comme \u00e9tant le facteur de dilution qu\u2019il faut appliquer \u00e0 un effluent pour qu\u2019il ne soit plus ressenti comme odorant par 50 % des personnes constituant un \u00e9chantillon de population. Le d\u00e9bit d\u2019odeur est d\u00e9fini conventionnellement comme \u00e9tant le produit du d\u00e9bit d\u2019air rejet\u00e9, exprim\u00e9 en m3/h, par le facteur de dilution au seuil de perception."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 6.2.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "6.2.5. Odeurs"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "87Fe7c0f8221",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "La mesure du d\u00e9bit d\u2019odeur est effectu\u00e9e, notamment \u00e0 la demande du pr\u00e9fet, selon les m\u00e9thodes normalis\u00e9es en vigueur si l\u2019installation fait l\u2019objet de plaintes relatives aux nuisances olfactives."
                    },
                    {
                      "text": "Les mesures sont effectu\u00e9es par un organisme agr\u00e9\u00e9 par le ministre charg\u00e9 de l\u2019environnement quand il existe. En l\u2019absence d\u2019organisme agr\u00e9\u00e9, les mesures olfactom\u00e9triques sont effectu\u00e9es selon la norme NF EN 13725 par un laboratoire ind\u00e9pendant et comp\u00e9tent ayant mis en place un syst\u00e8me d\u2019assurance qualit\u00e9 et travaillant en r\u00e9seau comme, par exemple, les laboratoires accr\u00e9dit\u00e9s par le Comit\u00e9 fran\u00e7ais d\u2019accr\u00e9ditation (COFRAC) ou par tout autre organisme d\u2019accr\u00e9ditation signataire de l\u2019accord de reconnaissance multilat\u00e9ral \u00e9tabli dans le cadre de la coordination europ\u00e9enne des organismes d\u2019accr\u00e9ditation (European Cooperation for Accreditation ou \u00ab EA \u00bb). Cet organisme pourra utiliser des m\u00e9thodes simplifi\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "A d\u00e9faut de m\u00e9thode sp\u00e9cifique normalis\u00e9e et lorsque les compos\u00e9s sont sous forme particulaire ou v\u00e9siculaire, les conditions d\u2019\u00e9chantillonnage isocin\u00e9tique d\u00e9crites par la norme NF X 44-052 sont respect\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Ces mesures sont effectu\u00e9es sur une dur\u00e9e voisine d\u2019une demi-heure, dans des conditions repr\u00e9sentatives du fonctionnement de l\u2019installation."
                    },
                    {
                      "text": "En cas d\u2019impossibilit\u00e9, li\u00e9e \u00e0 l\u2019activit\u00e9 ou aux \u00e9quipements, d\u2019effectuer une mesure repr\u00e9sentative des rejets, une \u00e9valuation des conditions de fonctionnement et des capacit\u00e9s des \u00e9quipements d\u2019\u00e9puration \u00e0 respecter les valeurs limites est r\u00e9alis\u00e9e."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 6.2.6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "6.2.6. Surveillance du d\u00e9bit d\u2019odeur"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "6.2. Valeurs limites et conditions de rejet"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "6. Air. \u2013 Odeurs"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "DECHETS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "EaDfDb13BAa4",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 7.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "B5F34bCa12BB",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant \u00e9limine ou fait \u00e9liminer les d\u00e9chets produits dans des conditions propres \u00e0 garantir les int\u00e9r\u00eats vis\u00e9s \u00e0 l\u2019article L. 511-1 du code de l\u2019environnement. Il s\u2019assure que les installations utilis\u00e9es pour cette \u00e9limination sont r\u00e9guli\u00e8rement autoris\u00e9es \u00e0 cet effet."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.1. R\u00e9cup\u00e9ration. \u2013 Recyclage. \u2013 Elimination"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "88CECcda587D",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant est tenu aux obligations de registre, de d\u00e9claration d\u2019\u00e9limination de d\u00e9chets et de bordereau de suivi dans les conditions fix\u00e9es par la r\u00e9glementation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.2. Contr\u00f4les des circuits"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "aAEA484Df4d2",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant effectue \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de son \u00e9tablissement la s\u00e9paration des d\u00e9chets (dangereux ou non) de fa\u00e7on \u00e0 faciliter leur traitement ou leur \u00e9limination dans des fili\u00e8res sp\u00e9cifiques."
                },
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets et r\u00e9sidus produits sont stock\u00e9s, avant leur revalorisation ou leur \u00e9limination, dans des conditions ne pr\u00e9sentant pas de risques de pollution (pr\u00e9vention d\u2019un lessivage par les eaux m\u00e9t\u00e9oriques, d\u2019une pollution des eaux superficielles et souterraines, des envols et des odeurs) pour les populations avoisinantes et l\u2019environnement."
                },
                {
                  "text": "Les stockages temporaires, avant recyclage ou \u00e9limination des d\u00e9chets dangereux, sont r\u00e9alis\u00e9s sur des cuvettes de r\u00e9tention \u00e9tanches et prot\u00e9g\u00e9es des eaux m\u00e9t\u00e9oriques."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.3. Stockage des d\u00e9chets"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "EA5F62a87a9c",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets non dangereux (bois, papier, verre, textile, plastique, caoutchouc, etc.) et non souill\u00e9s par des produits toxiques ou polluants peuvent \u00eatre r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s, valoris\u00e9s ou \u00e9limin\u00e9s dans des installations autoris\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Les seuls modes d\u2019\u00e9limination autoris\u00e9s pour les d\u00e9chets d\u2019emballage sont la valorisation par r\u00e9emploi, recyclage ou toute autre action visant \u00e0 obtenir des mat\u00e9riaux utilisables ou de l\u2019\u00e9nergie."
                },
                {
                  "text": "Cette disposition n\u2019est pas applicable aux d\u00e9tenteurs de d\u00e9chets d\u2019emballage qui en produisent un volume hebdomadaire inf\u00e9rieur \u00e0 1 100 litres et qui les remettent au service de collecte et de traitement des communes."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.4. D\u00e9chets non dangereux"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "F06C08A685EA",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets dangereux sont \u00e9limin\u00e9s dans des installations r\u00e9glement\u00e9es \u00e0 cet effet au titre du code de l\u2019environnement, dans des conditions propres \u00e0 assurer la protection de l\u2019environnement."
                },
                {
                  "text": "Un registre des d\u00e9chets dangereux produits (nature, tonnage, fili\u00e8re d\u2019\u00e9limination, etc.) est tenu \u00e0 jour. L\u2019exploitant \u00e9met un bordereau de suivi d\u00e8s qu\u2019il remet ces d\u00e9chets \u00e0 un tiers et est en mesure d\u2019en justifier l\u2019\u00e9limination. Les documents justificatifs sont conserv\u00e9s trois ans."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.5. D\u00e9chets dangereux"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "3DF1FBa4DC2E",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le br\u00fblage des d\u00e9chets \u00e0 l\u2019air libre est interdit."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.6. Br\u00fblage"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "7. D\u00e9chets"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "36210c8eEc23",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 8.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "b7b1adaf48EE",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on appelle :"
                },
                {
                  "text": "\t- \u00e9mergence : la diff\u00e9rence entre les niveaux de pression continus \u00e9quivalents pond\u00e9r\u00e9s A du bruit ambiant (installation en fonctionnement) et du bruit r\u00e9siduel (en l\u2019absence du bruit g\u00e9n\u00e9r\u00e9 par l\u2019installation) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e :"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers, existant \u00e0 la date de la d\u00e9claration, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse), \u00e0 l\u2019exclusion de celles des immeubles implant\u00e9s dans les zones destin\u00e9es \u00e0 recevoir des activit\u00e9s artisanales ou industrielles ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les zones constructibles d\u00e9finies par des documents d\u2019urbanisme opposables aux tiers et publi\u00e9s \u00e0 la date de la d\u00e9claration ;"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers qui ont \u00e9t\u00e9 implant\u00e9s apr\u00e8s la date de la d\u00e9claration dans les zones constructibles d\u00e9finies ci-dessus, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse), \u00e0 l\u2019exclusion de celles des immeubles implant\u00e9s dans les zones destin\u00e9es \u00e0 recevoir des activit\u00e9s artisanales ou industrielles."
                },
                {
                  "text": "Pour les installations existantes, la date de la d\u00e9claration est remplac\u00e9e, dans la d\u00e9finition ci-dessus des zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, par la date du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                },
                {
                  "text": "L\u2019installation est construite, \u00e9quip\u00e9e et exploit\u00e9e de fa\u00e7on telle que son fonctionnement ne puisse \u00eatre \u00e0 l\u2019origine de bruits transmis par voie a\u00e9rienne ou solidienne susceptibles de compromettre la sant\u00e9 ou la s\u00e9curit\u00e9 du voisinage ou de constituer une nuisance pour celui-ci."
                },
                {
                  "text": "Les \u00e9missions sonores \u00e9mises par l\u2019installation ne sont pas \u00e0 l\u2019origine, dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, d\u2019une \u00e9mergence sup\u00e9rieure aux valeurs admissibles d\u00e9finies dans le tableau suivant :"
                },
                {
                  "text": "De plus, le niveau de bruit en limite de propri\u00e9t\u00e9 de l\u2019installation ne d\u00e9passe pas, lorsqu\u2019elle est en fonctionnement, 70 dB(A) pour la p\u00e9riode de jour et 60 dB(A) pour la p\u00e9riode de nuit, sauf si le bruit r\u00e9siduel pour la p\u00e9riode consid\u00e9r\u00e9e est sup\u00e9rieur \u00e0 cette limite."
                },
                {
                  "text": "Dans le cas o\u00f9 le bruit particulier de l\u2019\u00e9tablissement est \u00e0 tonalit\u00e9 marqu\u00e9e au sens du point 1.9 de l\u2019annexe de l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997 relatif \u00e0 la limitation des bruits \u00e9mis dans l\u2019environnement par les installations class\u00e9es pour la protection de l\u2019environnement, de mani\u00e8re \u00e9tablie ou cyclique, sa dur\u00e9e d\u2019apparition ne peut exc\u00e9der 30 % de la dur\u00e9e de fonctionnement de l\u2019\u00e9tablissement dans chacune des p\u00e9riodes diurne ou nocturne d\u00e9finies dans le tableau ci-dessus."
                },
                {
                  "text": "Lorsque plusieurs installations class\u00e9es, soumises \u00e0 d\u00e9claration au titre de rubriques diff\u00e9rentes, sont situ\u00e9es au sein d\u2019un m\u00eame \u00e9tablissement, le niveau de bruit global \u00e9mis par ces installations respectera les valeurs limites ci-dessus."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 8.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "8.1. Valeurs limites de bruit"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "3F68e99f7e8d",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les v\u00e9hicules de transport, les mat\u00e9riels de manutention et les engins de chantier utilis\u00e9s \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de l\u2019installation sont conformes aux dispositions en vigueur en mati\u00e8re de limitation de leurs \u00e9missions sonores."
                },
                {
                  "text": "L\u2019usage de tous appareils de communication par voie acoustique (sir\u00e8nes, avertisseurs, hautparleurs, etc.), g\u00eanant pour le voisinage, est interdit, sauf si leur emploi est exceptionnel et r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9vention et au signalement d\u2019incidents graves ou d\u2019accidents."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 8.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "8.2. V\u00e9hicules. \u2013 Engins de chantier"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "6dce0c2a1fd5",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 8.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "8.3. (1)"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "0c5DBe325DB3",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Une mesure du niveau de bruit et de l\u2019\u00e9mergence est effectu\u00e9e, notamment \u00e0 la demande du pr\u00e9fet, par une personne ou un organisme qualifi\u00e9 si l\u2019installation fait l\u2019objet de plaintes relatives au bruit. Les mesures sont effectu\u00e9es selon la m\u00e9thode d\u00e9finie en annexe de l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997 susvis\u00e9. Ces mesures sont effectu\u00e9es dans des conditions repr\u00e9sentatives du fonctionnement de l\u2019installation sur une dur\u00e9e d\u2019une demi-heure au moins."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 8.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "8.4. Surveillance par l\u2019exploitant des \u00e9missions sonores"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "8. Bruit et vibrations"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "FIN_EXPLOITATION"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "ec8ABCf63Ee2",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Outre les dispositions pr\u00e9vues au point 1.7, l\u2019exploitant remet en \u00e9tat le site de sorte qu\u2019il ne s\u2019y manifeste plus aucun danger et inconv\u00e9nient. En particulier :"
            },
            {
              "text": "\t- tous les produits dangereux ainsi que tous les d\u00e9chets sont valoris\u00e9s ou \u00e9vacu\u00e9s vers des installations d\u00fbment autoris\u00e9es ;"
            },
            {
              "text": "\t- les cuves ayant contenu des produits susceptibles de polluer les eaux ou de provoquer un incendie ou une explosion sont vid\u00e9es, nettoy\u00e9es, d\u00e9gaz\u00e9es et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, d\u00e9contamin\u00e9es."
            },
            {
              "text": "Elles sont si possible enlev\u00e9es, sinon elles sont neutralis\u00e9es par remplissage avec un solide inerte. Le produit utilis\u00e9 pour la neutralisation recouvre toute la surface de la paroi interne et poss\u00e8de une r\u00e9sistance \u00e0 terme suffisante pour emp\u00eacher l\u2019affaissement du sol en surface."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 9.",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "9. Remise en \u00e9tat en fin d\u2019exploitation"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "25ec7235fbC6",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 10.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "12FDBDEc66C8",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les installations de combustion class\u00e9es au titre de la rubrique 2910 sont soumises aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables au titre de cette rubrique. Les installations de combustion qui ne sont pas class\u00e9es au titre de la r\u00e9glementation des installations pour la protection de l\u2019environnement respectent les prescriptions \u00e9dict\u00e9es aux articles 10.2 \u00e0 10.5 ci-apr\u00e8s."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 10.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "10.1. R\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "a9e69F5BAaeb",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les r\u00e9seaux d\u2019alimentation en combustible doivent \u00eatre con\u00e7us et r\u00e9alis\u00e9s de mani\u00e8re \u00e0 r\u00e9duire les risques en cas de fuite notamment dans des espaces confin\u00e9s. Les canalisations sont, en tant que de besoin, prot\u00e9g\u00e9es contre les agressions ext\u00e9rieures (corrosion, choc, temp\u00e9rature excessive...) et rep\u00e9r\u00e9es par les couleurs normalis\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Un dispositif de coupure, ind\u00e9pendant de tout \u00e9quipement de r\u00e9gulation de d\u00e9bit, est plac\u00e9 \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur des b\u00e2timents pour permettre d\u2019interrompre l\u2019alimentation en combustible des appareils de combustion. Ce dispositif, clairement rep\u00e9r\u00e9 et indiqu\u00e9 dans des consignes d\u2019exploitation, est plac\u00e9 :"
                },
                {
                  "text": "\t- dans un endroit accessible rapidement et en toutes circonstances ;"
                },
                {
                  "text": "\t- \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur et en aval du poste de livraison et/ou du stockage du combustible."
                },
                {
                  "text": "Il est parfaitement signal\u00e9."
                },
                {
                  "text": "De plus, chaque appareil de combustion est \u00e9quip\u00e9 d\u2019un organe de coupure rapide. Cet organe parfaitement signal\u00e9 est situ\u00e9 \u00e0 proximit\u00e9 du br\u00fbleur, il est maintenu en bon \u00e9tat de fonctionnement et comporte une indication du sens de la manoeuvre ainsi que le rep\u00e9rage des positions ouverte et ferm\u00e9e."
                },
                {
                  "text": "Dans le cas d\u2019unit\u00e9s de distillation aliment\u00e9es en combustibles gazeux, la coupure de l\u2019alimentation de gaz est assur\u00e9e par deux vannes automatiques (2) redondantes, plac\u00e9es en s\u00e9rie sur la conduite d\u2019alimentation en gaz. Ces vannes sont chacune asservies \u00e0 des capteurs de d\u00e9tection de gaz (3) et un pressostat (4). Toute la cha\u00eene de coupure automatique (d\u00e9tection, transmission du signal, fermeture de l\u2019alimentation de gaz) est test\u00e9e p\u00e9riodiquement. La position ouverte ou ferm\u00e9e de ces organes est clairement identifiable par le personnel d\u2019exploitation."
                },
                {
                  "text": "Le parcours des canalisations \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur des locaux o\u00f9 se trouvent les appareils de combustion est aussi r\u00e9duit que possible."
                },
                {
                  "text": "La consignation d\u2019un tron\u00e7on de canalisation, notamment en cas de travaux, s\u2019effectue selon un cahier des charges pr\u00e9cis d\u00e9fini par l\u2019exploitant. Les obturateurs \u00e0 opercule, non manoeuvrables sans fuite possible vers l\u2019atmosph\u00e8re, sont interdits \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur des b\u00e2timents."
                },
                {
                  "text": "(2) Vanne automatique : cette vanne assure la fermeture de l\u2019alimentation en combustible gazeux lorsqu\u2019une fuite de gaz est d\u00e9tect\u00e9e par un capteur. Elle est situ\u00e9e sur le circuit d\u2019alimentation en gaz. Son niveau de fiabilit\u00e9 est maximum, compte tenu des normes en vigueur relatives \u00e0 ce mat\u00e9riel."
                },
                {
                  "text": "\t(3) Capteur de d\u00e9tection de gaz : une redondance est assur\u00e9e par la pr\u00e9sence d\u2019au moins deux capteurs."
                },
                {
                  "text": "\t(4) Pressostat : ce dispositif permet de d\u00e9tecter une chute de pression dans la tuyauterie. Son seuil est aussi \u00e9lev\u00e9 que possible, compte tenu des contraintes d\u2019exploitation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 10.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "10.2. Alimentation en combustible"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "359F76493c6C",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les appareils de combustion sont \u00e9quip\u00e9s de dispositifs permettant, d\u2019une part, de contr\u00f4ler leur bon fonctionnement et, d\u2019autre part, en cas de d\u00e9faut, de mettre en s\u00e9curit\u00e9 l\u2019appareil concern\u00e9 et au besoin l\u2019installation."
                },
                {
                  "text": "Les appareils de combustion sous chaudi\u00e8re utilisant un combustible liquide ou gazeux comportent un dispositif de contr\u00f4le de la flamme. Le d\u00e9faut de son fonctionnement entra\u00eene la mise en s\u00e9curit\u00e9 des appareils et l\u2019arr\u00eat de l\u2019alimentation en combustible."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 10.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "10.3. Contr\u00f4le de la combustion"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "EdcA280e3cb5",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Afin d\u2019\u00e9viter toute possibilit\u00e9 de contact entre l\u2019alcool et le foyer de combustion, en cas d\u2019implantation d\u2019une nouvelle installation de combustion, si celle-ci n\u2019est pas implant\u00e9e au sein d\u2019un b\u00e2timent existant abritant d\u00e9j\u00e0 une unit\u00e9 de distillation, le foyer de l\u2019appareil de combustion n\u2019est pas situ\u00e9 dans le local abritant l\u2019unit\u00e9 de distillation (foyer dit invers\u00e9) ou le foyer de l\u2019appareil de combustion est s\u00e9par\u00e9 du stockage d\u2019alcool en cours de coulage par une paroi REI 120, dont la hauteur ne peut \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 celle du point de coulage par gravit\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Les \u00e9l\u00e9ments de construction entre le local de distillation et le foyer de l\u2019appareil de combustion pr\u00e9senteront les caract\u00e9ristiques de r\u00e9action au feu suivantes :"
                },
                {
                  "text": "\t- paroi REI 120 ;"
                },
                {
                  "text": "\t- couverture en mat\u00e9riaux de classe A2s1d0 ;"
                },
                {
                  "text": "\t- communication entre le local abritant l\u2019unit\u00e9 de distillation et le foyer de l\u2019appareil de combustion munie d\u2019une porte EI 30 et \u00e9quip\u00e9e d\u2019un ferme porte."
                },
                {
                  "text": "Dans le cas des foyers invers\u00e9s, aucune canalisation de gaz n\u2019est situ\u00e9e du cot\u00e9 de l\u2019unit\u00e9 de distillation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-declaration",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2012-07-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 10.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "10.4. Dispositions constructives"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "9BFFfbBe9fFd",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le stockage de combustible dans le local abritant l\u2019unit\u00e9 de distillation est interdit, \u00e0 l\u2019exclusion des b\u00fbches de bois dans un volume maximal de 5 m3."
                },
                {
                  "text": "Pour les installations munies d\u2019un dispositif d\u2019alimentation automatique du foyer en combustible solide (cas de certaines chaudi\u00e8res \u00e0 granul\u00e9s de bois), l\u2019alimentation du foyer de combustion est \u00e9quip\u00e9e afin d\u2019\u00e9viter toute propagation d\u2019un incendie du foyer de combustion vers le stockage de combustible."
                },
                {
                  "text": "Les stockages de combustibles sont isol\u00e9s par rapport aux installations de combustion, au minimum par un mur REI 120 ou par une distance d\u2019isolement qui ne peut \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 10 m\u00e8tres."
                },
                {
                  "text": "(1) Sans objet."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 10.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "10.5. Modalit\u00e9s de stockage de combustible"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "10. Installations de combustion"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Annexe I : Prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations class\u00e9es soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 2250"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "da18Fc2b6c84",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "L\u2019\u00e9pandage des d\u00e9chets ou des effluents respecte les dispositions suivantes, sans pr\u00e9judice des dispositions fix\u00e9es par les programmes d\u2019action en vue de la protection des eaux contre la pollution par les nitrates applicables \u00e0 l\u2019installation :"
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe II",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "32Fb76d842f8",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Le d\u00e9chet ou effluent \u00e9pandu a un int\u00e9r\u00eat pour les sols ou la nutrition des cultures et son application ne porte pas atteinte, directe ou indirecte, \u00e0 la sant\u00e9 de l\u2019homme et des animaux, \u00e0 la qualit\u00e9 et \u00e0 l\u2019\u00e9tat phytosanitaire des cultures ni \u00e0 la qualit\u00e9 des sols et des milieux aquatiques et est mis en oeuvre afin que les nuisances soient r\u00e9duites au minimum."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe II a)",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "a) Int\u00e9r\u00eat agronomique du d\u00e9chet \u00e9pandu"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "109Ea8F3C605",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Une \u00e9tude pr\u00e9alable d\u2019\u00e9pandage pr\u00e9cise l\u2019innocuit\u00e9 (dans les conditions d\u2019emploi) et l\u2019int\u00e9r\u00eat agronomique des d\u00e9chets ou des effluents au regard des param\u00e8tres d\u00e9finis au point g.2 ci-apr\u00e8s, l\u2019aptitude du sol \u00e0 les recevoir, et le plan d\u2019\u00e9pandage d\u00e9taill\u00e9 ci-apr\u00e8s. Cette \u00e9tude justifie la compatibilit\u00e9 de l\u2019\u00e9pandage avec les contraintes environnementales recens\u00e9es et les documents de planification existants, notamment les plans pr\u00e9vus \u00e0 l\u2019article L. 541-14 du code de l\u2019environnement et les sch\u00e9mas d\u2019am\u00e9nagement et de gestion des eaux, pr\u00e9vus aux articles L. 212-1 et 3 du code de l\u2019environnement."
            },
            {
              "text": "L\u2019\u00e9tude pr\u00e9alable comprend notamment :"
            },
            {
              "text": "\t- la caract\u00e9risation des d\u00e9chets ou des effluents \u00e0 \u00e9pandre : quantit\u00e9s pr\u00e9visionnelles, rythme de production, valeur agronomique au regard des param\u00e8tres d\u00e9finis au point g.2 ci-apr\u00e8s, \u00e9tat physique, traitements pr\u00e9alables (d\u00e9shydratation, pressage, chaulage...) en distinguant les formes liquides, p\u00e2teuses ou solides ;"
            },
            {
              "text": "\t- l\u2019indication des doses de d\u00e9chets ou des effluents \u00e0 \u00e9pandre selon les diff\u00e9rents types de culture \u00e0 fertiliser et les rendements pr\u00e9visionnels des cultures ; l\u2019exploitant d\u00e9montre en particulier qu\u2019il dispose des surfaces suffisantes pour respecter pour l\u2019azote les r\u00e8gles de la fertilisation \u00e9quilibr\u00e9e dans la limite des capacit\u00e9s exportatrices des cultures ;"
            },
            {
              "text": "\t- l\u2019emplacement, le volume, les caract\u00e9ristiques et les modalit\u00e9s d\u2019emploi des stockages de d\u00e9chets ou des effluents en attente d\u2019\u00e9pandage ; l\u2019identification des fili\u00e8res alternatives d\u2019\u00e9limination ou de valorisation ;"
            },
            {
              "text": "\t- la description des caract\u00e9ristiques des sols notamment au regard des param\u00e8tres d\u00e9finis au II du point g.2 ci-apr\u00e8s, au vu d\u2019analyses datant de moins de moins de trois ans ;"
            },
            {
              "text": "\t- la localisation, le volume et les caract\u00e9ristiques des ouvrages d\u2019entreposage ;"
            },
            {
              "text": "\t- la d\u00e9monstration de l\u2019ad\u00e9quation entre les surfaces agricoles ma\u00eetris\u00e9es par les exploitant ou mises \u00e0 sa disposition par des pr\u00eateurs de terre et les flux de d\u00e9chets ou des effluents \u00e0 \u00e9pandre (productions, rendements objectifs, doses \u00e0 l\u2019hectare et temps de retour sur une m\u00eame parcelle p\u00e9riodes d\u2019interdiction d\u2019\u00e9pandage....)."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe II b)",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "b) Etude pr\u00e9alable \u00e0 l\u2019\u00e9pandage"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "1fAf95069239",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Au vu de cette \u00e9tude pr\u00e9alable, un plan d\u2019\u00e9pandage est r\u00e9alis\u00e9 ; il est constitu\u00e9 :"
            },
            {
              "text": "\t\u2013 d\u2019une carte \u00e0 une \u00e9chelle minimum de 1/12500 (ou toute autre \u00e9chelle plus adapt\u00e9e) permettant de localiser les surfaces o\u00f9 l\u2019\u00e9pandage est possible compte tenu des surfaces exclues de l\u2019\u00e9pandage (cf. notamment d r\u00e8gles d\u2019\u00e9pandages). Cette carte fait appara\u00eetre les contours et les"
            },
            {
              "text": "\tnum\u00e9ros des unit\u00e9s de surface permettant de les rep\u00e9rer, ainsi que les zones exclues \u00e0 l\u2019\u00e9pandage, les points de r\u00e9f\u00e9rence et les zones homog\u00e8nes telles que d\u00e9finies au point g ;"
            },
            {
              "text": "\t- d\u2019un document mentionnant l\u2019identit\u00e9 et l\u2019adresse des pr\u00eateurs de terres qui ont souscrit un contrat \u00e9crit avec l\u2019exploitant, pr\u00e9cisant notamment leurs engagements et responsabilit\u00e9s r\u00e9ciproques ;"
            },
            {
              "text": "\t- d\u2019un tableau r\u00e9f\u00e9ren\u00e7ant les surfaces rep\u00e9r\u00e9es sur le support cartographique et indiquant, pour chaque unit\u00e9, les num\u00e9ros d\u2019\u00eelots de r\u00e9f\u00e9rence PAC ou \u00e0 d\u00e9faut les r\u00e9f\u00e9rences cadastrales, la superficie totale et la superficie \u00e9pandable, ainsi que le nom de l\u2019exploitant agricole."
            },
            {
              "text": "L\u2019\u00e9tude pr\u00e9alable et le plan d\u2019\u00e9pandage sont tenus \u00e0 la disposition de l\u2019inspection des installations class\u00e9es. Ils lui sont adress\u00e9s sur sa demande."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe II c)",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "c) Plan d\u2019\u00e9pandage"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "b4E3FaC41Ae9",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe II d)",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "EA4b2dcd5Cfa",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les apports d\u2019azote, de phosphore et de potasse, organique et min\u00e9rale, toutes origines confondues (vinasses, effluents vinicoles, engrais chimique ou autres apports d\u2019origine organique ou min\u00e9rale...), sur les terres faisant l\u2019objet d\u2019un \u00e9pandage, tiennent compte de la rotation des cultures ainsi que de la nature particuli\u00e8re des terrains et de leur teneur en \u00e9l\u00e9ments fertilisants. Les quantit\u00e9s \u00e9pandues et les p\u00e9riodes d\u2019\u00e9pandage sont adapt\u00e9es de mani\u00e8re \u00e0 assurer l\u2019apport des \u00e9l\u00e9ments utiles aux sols ou aux cultures sans exc\u00e9der les besoins, compte tenu des apports de toute nature, y compris les engrais, les amendements et les supports de culture. La fertilisation azot\u00e9e organique est interdite sur toutes les l\u00e9gumineuses sauf la luzerne et les prairies d\u2019association gramin\u00e9esl\u00e9gumineuses."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II d)",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "d.1) Les apports"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "EdcE2bD4dB57",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le pH des effluents ou des d\u00e9chets est compris entre 6,5 et 8,5. Toutefois, des valeurs diff\u00e9rentes peuvent \u00eatre retenues sous r\u00e9serve de conclusions favorables de l\u2019\u00e9tude pr\u00e9alable."
                },
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets ou effluents ne contiennent pas d\u2019\u00e9l\u00e9ments ou substances ind\u00e9sirables (morceaux de plastiques, de m\u00e9taux, de verres, etc.) ni d\u2019agents pathog\u00e8nes."
                },
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets ou effluents ne peuvent \u00eatre \u00e9pandus :"
                },
                {
                  "text": "\t- si les teneurs en \u00e9l\u00e9ments-traces m\u00e9talliques dans les sols d\u00e9passent l\u2019une des valeurs limites figurant au tableau 2 du point g.1 ci-dessous."
                },
                {
                  "text": "\t- d\u00e8s lors que l\u2019une des teneurs en \u00e9l\u00e9ments contenus dans le d\u00e9chet ou l\u2019effluent exc\u00e8de les valeurs limites figurant au tableau 1 du point g.1 ci-dessous ;"
                },
                {
                  "text": "\t- d\u00e8s lors que le flux, cumul\u00e9 sur une dur\u00e9e de dix ans, apport\u00e9 par les d\u00e9chets ou les effluents sur l\u2019un de ces \u00e9l\u00e9ments ou compos\u00e9s exc\u00e8de les valeurs limites figurant au tableau 1 du point g.1 ci dessous."
                },
                {
                  "text": "En outre, lorsque les d\u00e9chets ou effluents sont \u00e9pandus sur des p\u00e2turages, le flux maximum des \u00e9l\u00e9ments-traces m\u00e9talliques \u00e0 prendre en compte, cumul\u00e9 sur une dur\u00e9e de dix ans, est celui du tableau 3 du point g.1 ci-dessous."
                },
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets ou effluents ne doivent pas \u00eatre \u00e9pandus sur des sols dont le pH avant \u00e9pandage est inf\u00e9rieur \u00e0 6, sauf lorsque les trois conditions suivantes sont simultan\u00e9ment remplies :"
                },
                {
                  "text": "\t- le pH du sol est sup\u00e9rieur \u00e0 5 ;"
                },
                {
                  "text": "\t- la nature des d\u00e9chets ou effluents peut contribuer \u00e0 remonter le pH du sol \u00e0 une valeur sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 6 (apr\u00e8s neutralisation des effluents si n\u00e9cessaire) ou des dispositions agronomiques sont prises pour remonter le pH du sol \u00e0 des valeurs sup\u00e9rieures ou \u00e9gales \u00e0 6 (ex : chaulage) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- le flux cumul\u00e9 maximum des \u00e9l\u00e9ments apport\u00e9s aux sols est inf\u00e9rieur aux valeurs du tableau 3 ci-dessous."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II d)",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "d.2) Caract\u00e9ristique des mati\u00e8res \u00e9pandues"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Ebd3d588AC9f",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Un programme pr\u00e9visionnel annuel d\u2019\u00e9pandage est \u00e9tabli, en accord avec les exploitants agricoles pr\u00eateurs de terres, au plus tard un mois avant le d\u00e9but des op\u00e9rations concern\u00e9es. Il inclut \u00e9galement les parcelles du producteur de d\u00e9chets ou d\u2019effluents lorsque celui ci est \u00e9galement exploitant agricole."
                },
                {
                  "text": "Ce programme comprend au moins :"
                },
                {
                  "text": "\t- la liste des parcelles concern\u00e9es par la campagne ainsi que la caract\u00e9risation des syst\u00e8mes de culture (cultures implant\u00e9es avant et apr\u00e8s l\u2019\u00e9pandage, p\u00e9riode d\u2019inter culture) sur ces parcelles ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les pr\u00e9conisations sp\u00e9cifiques d\u2019apport des d\u00e9chets ou des effluents (calendrier et doses d\u2019\u00e9pandage...) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019identification des personnes morales ou physiques intervenant dans la r\u00e9alisation de l\u2019\u00e9pandage."
                },
                {
                  "text": "Ce programme pr\u00e9visionnel est tenu \u00e0 la disposition de l\u2019inspection des installations class\u00e9es. Il lui est adress\u00e9 sur sa demande."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II d)",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "d.3) Programme pr\u00e9visionnel d\u2019\u00e9pandage"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Ed0168CC826B",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "La caract\u00e9risation des d\u00e9chets ou effluents \u00e0 \u00e9pandre fournie dans l\u2019\u00e9tude pr\u00e9alable est v\u00e9rifi\u00e9e par analyse avant le premier \u00e9pandage. En dehors de la premi\u00e8re ann\u00e9e d\u2019\u00e9pandage, les effluents ou d\u00e9chets sont analys\u00e9s \u00e0 chaque fois que des changements dans les proc\u00e9d\u00e9s ou les traitements sont susceptibles de modifier leur qualit\u00e9. Ces analyses compl\u00e9mentaires sont tenues \u00e0 la disposition de l\u2019inspection et jointes \u00e0 l\u2019\u00e9tude pr\u00e9alable."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II d)",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "d.4) Caract\u00e9risation des d\u00e9chets ou effluents"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "f40db59C8eA6",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Dans le cas d\u2019une installation nouvelle, les donn\u00e9es relatives aux caract\u00e9ristiques des d\u00e9chets ou des effluents et aux doses d\u2019emploi sont actualis\u00e9es et sont adress\u00e9es au pr\u00e9fet \u00e0 l\u2019issue de la premi\u00e8re ann\u00e9e de fonctionnement."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II d)",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "d.5) Cas d\u2019une installation nouvelle"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "abaa854b6bda",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets solides ou p\u00e2teux non stabilis\u00e9s sont enfouis le plus t\u00f4t possible, dans un d\u00e9lai maximum de quarante-huit heures, pour r\u00e9duire les nuisances olfactives et les pertes par volatilisation."
                },
                {
                  "text": "Des d\u00e9rogations \u00e0 l\u2019obligation d\u2019enfouissement peuvent toutefois \u00eatre accord\u00e9es sur justification dans le dossier pour des cultures en place \u00e0 condition que celles-ci ne soient pas destin\u00e9es \u00e0 la consommation humaine directe."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II d)",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "d.6) Enfouissement"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "c31FcBDD792A",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sous r\u00e9serve des prescriptions fix\u00e9es en application de l\u2019article L. 1321-2 du code de la sant\u00e9 publique, l\u2019\u00e9pandage de d\u00e9chets ou d\u2019effluents respecte les distances et d\u00e9lais minima suivants :"
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II d)",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "d.7) Distances et d\u00e9lais d\u2019\u00e9pandage"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "3b7DCb176ffF",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les p\u00e9riodes d\u2019\u00e9pandage et les quantit\u00e9s \u00e9pandues sont adapt\u00e9es de mani\u00e8re :"
                },
                {
                  "text": "\t- \u00e0 assurer l\u2019apport des \u00e9l\u00e9ments utiles aux sols et aux cultures sans exc\u00e9der leurs besoins en la mati\u00e8re compte tenu des apports de toute nature qu\u2019ils peuvent recevoir par ailleurs ;"
                },
                {
                  "text": "\t- \u00e0 emp\u00eacher la stagnation prolong\u00e9e sur les sols, le ruissellement en dehors des parcelles d\u2019\u00e9pandage, une percolation rapide ;"
                },
                {
                  "text": "\t- \u00e0 emp\u00eacher l\u2019accumulation dans le sol de substances susceptibles \u00e0 long terme de d\u00e9grader sa structure ou de pr\u00e9senter un risque \u00e9cotoxicologique."
                },
                {
                  "text": "L\u2019\u00e9pandage est interdit :"
                },
                {
                  "text": "\t\u2013 pendant les p\u00e9riodes o\u00f9 le sol est pris en masse par le gel ou abondamment enneig\u00e9, exception faite des d\u00e9chets solides ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pendant les p\u00e9riodes de forte pluviosit\u00e9 et pendant les p\u00e9riodes o\u00f9 il existe un risque d\u2019inondation ;"
                },
                {
                  "text": "\t- en dehors des terres r\u00e9guli\u00e8rement travaill\u00e9es et des prairies ou des for\u00eats exploit\u00e9es ;"
                },
                {
                  "text": "\t- sur les terrains \u00e0 forte pente, dans des conditions qui entra\u00eeneraient leur ruissellement hors du champ d\u2019\u00e9pandage."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II d)",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "d.8) P\u00e9riodes d\u2019\u00e9pandage"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "0Ccdeb097367",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Toute anomalie constat\u00e9e sur les sols, les cultures et leur environnement lors ou \u00e0 la suite de l\u2019\u00e9pandage de d\u00e9chets ou des effluents et susceptible d\u2019\u00eatre en relation avec ces \u00e9pandages est signal\u00e9e sans d\u00e9lai \u00e0 l\u2019inspection des installations class\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II d)",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "d.9) D\u00e9tection d\u2019anomalies"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "d) R\u00e8gles d\u2019\u00e9pandage"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "6507AE764c5C",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Le d\u00e9p\u00f4t temporaire de d\u00e9chets, sur les parcelles d\u2019\u00e9pandage et sans travaux d\u2019am\u00e9nagement, n\u2019est autoris\u00e9 que lorsque les cinq conditions suivantes sont simultan\u00e9ment remplies :"
            },
            {
              "text": "\t- les d\u00e9chets sont solides et peu fermentescibles, \u00e0 d\u00e9faut, la dur\u00e9e du d\u00e9p\u00f4t est inf\u00e9rieure \u00e0 quarante-huit heures ;"
            },
            {
              "text": "\t- toutes les pr\u00e9cautions ont \u00e9t\u00e9 prises pour \u00e9viter le ruissellement sur ou en dehors des parcelles d\u2019\u00e9pandage ou une percolation rapide vers les nappes superficielles ou souterraines ;"
            },
            {
              "text": "\t- une pancarte est appos\u00e9e sur ou \u00e0 proximit\u00e9 du d\u00e9p\u00f4t, indiquant la nature du d\u00e9p\u00f4t, la quantit\u00e9 stock\u00e9e, la date pr\u00e9visionnelle d\u2019\u00e9pandage et les coordonn\u00e9es t\u00e9l\u00e9phoniques de l\u2019exploitant ayant produit ces d\u00e9chets destin\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9pandage, pour le contacter en cas de besoin ;"
            },
            {
              "text": "\t- le d\u00e9p\u00f4t respecte les distances minimales d\u2019isolement d\u00e9finies pour l\u2019\u00e9pandage au point d.7 sauf pour la distance vis-\u00e0-vis des habitations ou locaux habit\u00e9s par des tiers qui est toujours \u00e9gale \u00e0 100 m\u00e8tres. En outre, une distance d\u2019au moins 3 m\u00e8tres vis-\u00e0-vis des routes et foss\u00e9s est respect\u00e9e ;"
            },
            {
              "text": "\t- le volume du d\u00e9p\u00f4t est adapt\u00e9 \u00e0 la fertilisation raisonn\u00e9e des parcelles r\u00e9ceptrices pour la p\u00e9riode d\u2019\u00e9pandage consid\u00e9r\u00e9e ;"
            },
            {
              "text": "\t- la dur\u00e9e maximale ne d\u00e9passe pas un an et le retour sur un m\u00eame emplacement ne peut intervenir avant un d\u00e9lai de trois ans."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe II e)",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "e) Stockage temporaire des d\u00e9chets ou effluents"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "e1dedA6bAD0B",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Un cahier d\u2019\u00e9pandage, tenu sous la responsabilit\u00e9 de l\u2019exploitant, \u00e0 la disposition de l\u2019inspection des installations class\u00e9es pendant une dur\u00e9e de dix ans, comporte pour chacune des parcelles (ou \u00eelots) r\u00e9ceptrices \u00e9pandues :"
            },
            {
              "text": "\t- les surfaces effectivement \u00e9pandues ;"
            },
            {
              "text": "\t- les r\u00e9f\u00e9rences parcellaires ;"
            },
            {
              "text": "\t- les dates d\u2019\u00e9pandage ;"
            },
            {
              "text": "\t- la nature des cultures ;"
            },
            {
              "text": "\t- les volumes et la nature de toutes les mati\u00e8res \u00e9pandues au titre du pr\u00e9sent plan d\u2019\u00e9pandage de l\u2019ICPE ;"
            },
            {
              "text": "\t- les quantit\u00e9s d\u2019azote global \u00e9pandues au titre du pr\u00e9sent plan d\u2019\u00e9pandage de l\u2019ICPE ;"
            },
            {
              "text": "\t- l\u2019identification des personnes morales ou physiques charg\u00e9es des op\u00e9rations d\u2019\u00e9pandage."
            },
            {
              "text": "Ce cahier d\u2019\u00e9pandage est renseign\u00e9 de mani\u00e8re inalt\u00e9rable \u00e0 la fin de chaque semaine au cours desquelles des \u00e9pandages ont \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9s."
            },
            {
              "text": "Lorsque les d\u00e9chets ou les effluents sont \u00e9pandus sur des parcelles mises \u00e0 disposition par un pr\u00eateur de terres, un bordereau cosign\u00e9 par l\u2019exploitant et le pr\u00eateur de terre est r\u00e9f\u00e9renc\u00e9 et joint au cahier d\u2019\u00e9pandage. Ce bordereau est \u00e9tabli au plus tard \u00e0 la fin du chantier d\u2019\u00e9pandage et au moins une fois par semaine. Il comporte l\u2019identification des parcelles r\u00e9ceptrices, les volumes et les quantit\u00e9s d\u2019azote global \u00e9pandues."
            },
            {
              "text": "Une synth\u00e8se annuelle du cahier d\u2019\u00e9pandage, r\u00e9alis\u00e9e selon le format de l\u2019annexe VI de l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 8 janvier 1998, est adress\u00e9e \u00e0 la fin de chaque ann\u00e9e civile aux utilisateurs des mati\u00e8res \u00e9pandues et est tenue \u00e0 la disposition de l\u2019inspection des installations class\u00e9es pendant dix ans."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe II f)",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "f) Cahier d\u2019\u00e9pandage"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "40fadAdccbf5",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les sols doivent \u00eatre analys\u00e9s sur chaque point de r\u00e9f\u00e9rence repr\u00e9sentatifs de chaque zone homog\u00e8ne ou de chaque unit\u00e9 culturale. Par zone homog\u00e8ne on entend une partie d\u2019unit\u00e9 culturale homog\u00e8ne d\u2019un point de vue p\u00e9dologique n\u2019exc\u00e9dant pas 20 hectares ; par unit\u00e9 culturale, on entend une parcelle ou un groupe de parcelles exploit\u00e9es selon un syst\u00e8me unique de rotations de cultures par un seul exploitant :"
            },
            {
              "text": "\t- apr\u00e8s l\u2019ultime \u00e9pandage, sur le ou les points de r\u00e9f\u00e9rence, sur chaque parcelle exclue du p\u00e9rim\u00e8tre d\u2019\u00e9pandage ;"
            },
            {
              "text": "\t- au minimum tous les dix ans."
            },
            {
              "text": "Ces analyses portent sur les \u00e9l\u00e9ments et substances figurant au g.2 ci-dessous."
            },
            {
              "text": "Les m\u00e9thodes d\u2019\u00e9chantillonnage et d\u2019analyse des sols sont conformes aux dispositions du point g.3 ci-apr\u00e8s."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe II g)",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "dE7298aDdbE4",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Tableau 1. \u2013 Teneurs limites en \u00e9l\u00e9ments-traces m\u00e9talliques dans les d\u00e9chets ou effluents"
                },
                {
                  "text": "Tableau 2. \u2013 Valeurs limites de concentration dans les sols"
                },
                {
                  "text": "Tableau 3. \u2013 Flux cumul\u00e9 maximum en \u00e9l\u00e9ments-traces m\u00e9talliques apport\u00e9 par les d\u00e9chets ou effluents pour les p\u00e2turages ou les sols de pH inf\u00e9rieurs \u00e0 6"
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II g)",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "g.1) Seuils en \u00e9l\u00e9ments-traces m\u00e9talliques"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "646C7AF4E3Aa",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "1. Analyses pour la caract\u00e9risation de la valeur agronomique des d\u00e9chets ou des effluents destin\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9pandage :"
                },
                {
                  "text": "\t- mati\u00e8re s\u00e8che (%) ; mati\u00e8re organique (%) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pH;"
                },
                {
                  "text": "\t- azote global ;"
                },
                {
                  "text": "\t- azote ammoniacal (en NH4) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- rapport C/N ;"
                },
                {
                  "text": "\t- phosphore total (en P2O5) ; potassium total (en K2O) ; calcium total (en CaO) ; magn\u00e9sium total (en MgO) ;"
                },
                {
                  "text": "\t\u2013 oligo-\u00e9l\u00e9ments (B, Co, Cu, Fe, Mn, Mo, Zn). Cu, Zn, et B seront mesur\u00e9s \u00e0 la fr\u00e9quence pr\u00e9vue pour les \u00e9l\u00e9ments-traces. Les autres oligo-\u00e9l\u00e9ments seront analys\u00e9s dans le cadre de la caract\u00e9risation initiale des d\u00e9chets ou des effluents."
                },
                {
                  "text": "2. Analyses pour la caract\u00e9risation de la valeur agronomique des sols :"
                },
                {
                  "text": "\t- granulom\u00e9trie ;"
                },
                {
                  "text": "\t- m\u00eames param\u00e8tres que pr\u00e9c\u00e9demment, en rempla\u00e7ant les \u00e9l\u00e9ments concern\u00e9s par P2O5 \u00e9changeable, K2O \u00e9changeable, MgO \u00e9changeable et CaO \u00e9changeable."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II g)",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "g.2) El\u00e9ments de caract\u00e9risation de la valeur agronomique des d\u00e9chets ou des effluents et des sols"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "dD87bC50F3DB",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Echantillonnage des sols :"
                },
                {
                  "text": "Les pr\u00e9l\u00e8vements de sol doivent \u00eatre effectu\u00e9s dans un rayon de 7,50 m\u00e8tres autour du point de r\u00e9f\u00e9rence rep\u00e9r\u00e9 par ses coordonn\u00e9es Lambert, \u00e0 raison de 16 pr\u00e9l\u00e8vements \u00e9l\u00e9mentaires pris au hasard dans le cercle ainsi dessin\u00e9 :"
                },
                {
                  "text": "\t- de pr\u00e9f\u00e9rence en fin de culture et avant le labour pr\u00e9c\u00e9dant la mise en place de la suivante ;"
                },
                {
                  "text": "\t- avant un nouvel \u00e9pandage \u00e9ventuel de d\u00e9chets ou d\u2019effluents ;"
                },
                {
                  "text": "\t- en observant de toute fa\u00e7on un d\u00e9lai suffisant apr\u00e8s un apport de mati\u00e8res fertilisantes pour permettre leur int\u00e9gration correcte au sol ;"
                },
                {
                  "text": "\t- \u00e0 la m\u00eame \u00e9poque de l\u2019ann\u00e9e que la premi\u00e8re analyse et au m\u00eame point de pr\u00e9l\u00e8vement."
                },
                {
                  "text": "Les modalit\u00e9s d\u2019ex\u00e9cution des pr\u00e9l\u00e8vements \u00e9l\u00e9mentaires et de constitution et de conditionnement des \u00e9chantillons sont conformes \u00e0 la norme NF X 31 100."
                },
                {
                  "text": "M\u00e9thodes de pr\u00e9paration et d\u2019analyse des sols :"
                },
                {
                  "text": "\tLa pr\u00e9paration des \u00e9chantillons de sols en vue d\u2019analyse est effectu\u00e9e selon la norme NF ISO 11464 (d\u00e9cembre 1994). L\u2019extraction des \u00e9l\u00e9ments-traces m\u00e9talliques Cd, Cr, Cu, Ni, Pb et Zn et leur analyse sont effectu\u00e9es selon la norme NF X 31-147 (juillet 1996). Le pH est mesur\u00e9 selon la norme NF ISO 10390 (novembre 1994)."
                },
                {
                  "text": "Echantillonnage des effluents et des d\u00e9chets :"
                },
                {
                  "text": "\tLes m\u00e9thodes d\u2019\u00e9chantillonnage peuvent \u00eatre adapt\u00e9es en fonction des caract\u00e9ristiques du d\u00e9chet ou de l\u2019effluent \u00e0 partir des normes suivantes :"
                },
                {
                  "text": "\tEN 12579 : produits organiques, amendements organiques, support de culture-\u00e9chantillonnage ;"
                },
                {
                  "text": "\tNF U 44-108 : boues des ouvrages de traitement des eaux us\u00e9es urbaines, boues liquides, \u00e9chantillonnage en vue de l\u2019estimation de la teneur moyenne d\u2019un lot ;"
                },
                {
                  "text": "\tNF EN ISO 5667-13 : 2011 : Qualit\u00e9 de l\u2019eau \u2013 \u00c9chantillonnage \u2013 Partie 13 : lignes directrices pour l\u2019\u00e9chantillonnage de boues."
                },
                {
                  "text": "\tNF U 42-051 : engrais, th\u00e9orie de l\u2019\u00e9chantillonnage et de l\u2019estimation d\u2019un lot ;"
                },
                {
                  "text": "\tNF U 42-053 : mati\u00e8res fertilisantes, engrais, contr\u00f4le de r\u00e9ception d\u2019un grand lot, m\u00e9thode pratique ;"
                },
                {
                  "text": "\tNF U 42-080 : engrais, solutions et suspensions ;"
                },
                {
                  "text": "\tNF U 42-090 : engrais, amendements calciques et magn\u00e9siens, produits solides, pr\u00e9paration de l\u2019\u00e9chantillon pour essai."
                },
                {
                  "text": "La proc\u00e9dure retenue donne lieu \u00e0 un proc\u00e8s-verbal comportant les informations suivantes :"
                },
                {
                  "text": "\t- identification et description du produit \u00e0 \u00e9chantillonner (aspect, odeur, \u00e9tat physique) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- objet de l\u2019\u00e9chantillonnage ;"
                },
                {
                  "text": "\t- identification de l\u2019op\u00e9rateur et des diverses op\u00e9rations n\u00e9cessaires ;"
                },
                {
                  "text": "\t- date, heure et lieu de r\u00e9alisation ;"
                },
                {
                  "text": "\t- mesures prises pour freiner l\u2019\u00e9volution de l\u2019\u00e9chantillon ;"
                },
                {
                  "text": "\t- fr\u00e9quence des pr\u00e9l\u00e8vements dans l\u2019espace et dans le temps ;"
                },
                {
                  "text": "\t- plan des localisations des prises d\u2019\u00e9chantillons \u00e9l\u00e9mentaires (surface et profondeur) avec leurs caract\u00e9ristiques (poids et volume) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- descriptif de la m\u00e9thode de constitution de l\u2019\u00e9chantillon repr\u00e9sentatif (au moins 2 kg) \u00e0 partir des pr\u00e9l\u00e8vements \u00e9l\u00e9mentaires (division, r\u00e9duction, m\u00e9lange, homog\u00e9n\u00e9isation) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- descriptif des mat\u00e9riels de pr\u00e9l\u00e8vement ;"
                },
                {
                  "text": "\t- descriptif des conditionnements des \u00e9chantillons ;"
                },
                {
                  "text": "\t- condition d\u2019exp\u00e9dition."
                },
                {
                  "text": "La pr\u00e9sentation de ce proc\u00e8s-verbal peut \u00eatre inspir\u00e9e de la norme U 42-060 (proc\u00e8s-verbaux d\u2019\u00e9chantillonnage des fertilisants)."
                },
                {
                  "text": "M\u00e9thodes de pr\u00e9paration et d\u2019analyse des effluents et des d\u00e9chets :"
                },
                {
                  "text": "\tLa pr\u00e9paration des \u00e9chantillons peut \u00eatre effectu\u00e9e selon la norme NF U 44-110 relative aux boues, amendements organiques et supports de culture."
                },
                {
                  "text": "La m\u00e9thode d\u2019extraction qui n\u2019est pas toujours normalis\u00e9e est d\u00e9finie par le laboratoire selon les bonnes pratiques de laboratoire."
                },
                {
                  "text": "Les analyses retenues peuvent \u00eatre choisies parmi les listes ci-dessous, en utilisant dans la mesure du possible des m\u00e9thodes normalis\u00e9es pour autant qu\u2019elles soient adapt\u00e9es \u00e0 la nature du d\u00e9chet \u00e0 analyser. Si des m\u00e9thodes normalis\u00e9es existent et ne sont pas employ\u00e9es par le laboratoire d\u2019analyses, la m\u00e9thode retenue devra faire l\u2019objet d\u2019une justification."
                },
                {
                  "text": "Tableau 4. \u2013 M\u00e9thodes analytiques pour les \u00e9l\u00e9ments-traces"
                },
                {
                  "text": "Analyses sur les \u00e9luats."
                },
                {
                  "text": "Elles peuvent \u00eatre faites apr\u00e8s extraction selon la norme NF EN 12457 ou sur colonne lysim\u00e9trique et portent sur des polluants s\u00e9lectionn\u00e9s en fonction de leur pr\u00e9sence dans le d\u00e9chet, de leur solubilit\u00e9 et de leur toxicit\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Les m\u00e9thodes d\u2019analyses recommand\u00e9es appartiennent \u00e0 la s\u00e9rie des NFT 90, puisqu\u2019il s\u2019agit des solutions aqueuses."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II g)",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "g.3) M\u00e9thodes d\u2019\u00e9chantillonnage et d\u2019analyse"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "g) Les analyses de sol"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Annexe II : Dispositions techniques en mati\u00e8re d'\u00e9pandage"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "32fD726d9271",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les dispositions de l\u2019annexe I sont applicables aux installations existantes selon le calendrier suivant :"
        },
        {
          "table": {
            "rows": [
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "DATE D\u2019ENTR\u00c9E EN VIGUEUR"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "DATE D\u2019ENTR\u00c9E EN VIGUEUR + 12 MOIS"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "1. Dispositions g\u00e9n\u00e9rales"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "2.4.2.II. \u2013 Comportement au feu des b\u00e2timents : sont applicables les points :\n\u2013 communication entre le local abritant l\u2019unit\u00e9 de distillation et le chai de distillation;\n\u2013 transfert d\u2019alcool ;\n\u2013 local de vie du distillateur."
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "2.2, 2.6 et 2.8 Am\u00e9nagement"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "2.7. Installations \u00e9lectriques"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "3. Exploitation-entretien"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "5.1. Compatibilit\u00e9 avec le SDAGE"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "4. Risques (hors article 4.2, point 1 \u2013 appareil incendie)"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "5.5. R\u00e9seau de collecte (2e alin\u00e9a)"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "5.2, 5.3, 5.8. Eau"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "5.6. Mesure des volumes rejet\u00e9s"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "7. D\u00e9chets"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "5.7. Valeurs limites de rejet"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "8. Bruit et vibrations"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "5.9. Pr\u00e9vention des pollutions accidentelles"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "9. Remise en \u00e9tat"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "5.11. Eau-surveillance par l\u2019exploitant"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": ""
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "6. Air-odeurs"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              }
            ]
          },
          "text": ""
        },
        {
          "table": {
            "rows": [
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "DATE D\u2019ENTR\u00c9E EN VIGUEUR + 24 MOIS"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "DATE D\u2019ENTR\u00c9E EN VIGUEUR + 36 MOIS"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "2.4.4.I et 2.4.4.II. \u2013 D\u00e9senfumage"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "2.1.IV. \u2013 Implantation"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "5.10. \u00c9pandage"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "4.2. Point 1 - appareil incendie - risques"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "2.10. R\u00e9tentions"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "5.4. Consommation d\u2019eau \u2013 Refroidissement"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "10.1, 10.2, 10.3 et 10.5 Installations de combustion"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": ""
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              }
            ]
          },
          "text": ""
        },
        {
          "text": "Les dispositions ne figurant pas dans le tableau ci-dessus ne sont pas applicables aux installations existantes."
        },
        {
          "text": "Pour les installations existantes, la disposition du premier alin\u00e9a du point 5.5 de l\u2019annexe I s\u2019applique dans le d\u00e9lai suivant :"
        },
        {
          "text": "\t- quatre ans apr\u00e8s l\u2019entr\u00e9e en vigueur du pr\u00e9sent texte, si la commune o\u00f9 est implant\u00e9e l\u2019installation est \u00e9quip\u00e9e d\u2019un r\u00e9seau s\u00e9paratif ;"
        },
        {
          "text": "\t- quatre ans apr\u00e8s mise en oeuvre d\u2019un tel r\u00e9seau dans le cas contraire, sans pr\u00e9judice toutefois d\u2019\u00e9ventuels r\u00e8glements locaux pris par la commune ou les collectivit\u00e9s locales notamment."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe III",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Annexe III : Dispositions applicables aux installations existantes"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "4f2DDB18ce3D",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les installations d\u00e9clar\u00e9es ant\u00e9rieurement au 1er juillet 2012 qui font l\u2019objet d\u2019une augmentation de la capacit\u00e9 de production soit :"
        },
        {
          "text": "\t- par le remplacement d\u2019un alambic existant par un alambic de plus grande capacit\u00e9 ;"
        },
        {
          "text": "\t- par la mise en place d\u2019un alambic suppl\u00e9mentaire dans le local abritant l\u2019unit\u00e9 de distillation"
        },
        {
          "text": "\t- par les deux \u00e0 la fois, doivent respecter les dispositions applicables aux installations existantes telles que d\u00e9finies \u00e0 l\u2019annexe III, sous r\u00e9serve que :"
        },
        {
          "text": "\t- la mise en place du ou des nouveaux alambics n\u2019entra\u00eene aucune modification des murs, de la charpente et de la couverture du local abritant les installations existantes ;"
        },
        {
          "text": "\t- le ou les nouveaux alambics sont situ\u00e9s dans le m\u00eame local que les installations existantes."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe IV",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Annexe IV : Dispositions applicables aux augmentations de production des installation existantes"
      }
    }
  ],
  "title": {
    "text": "Arr\u00eat\u00e9 du 25/05/12 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations class\u00e9es soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 2250 (production par distillation d'alcools de bouche d'origine agricole)"
  },
  "visa": []
}