{
  "aida_url": "https://aida.ineris.fr/consultation_document/3385",
  "applicability": {
    "condition_of_inapplicability": null,
    "warnings": []
  },
  "classements": [
    {
      "alinea": null,
      "regime": "D",
      "rubrique": "2719",
      "state": "ACTIVE"
    }
  ],
  "classements_with_alineas": [
    {
      "alineas": [],
      "regime": "D",
      "rubrique": "2719"
    }
  ],
  "date_of_signature": "2012-07-30",
  "id": "JORFTEXT000026274584",
  "is_transverse": false,
  "legifrance_url": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000026274584",
  "nickname": null,
  "sections": [
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "80C1b86b94dD",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les dispositions des annexes\u00a0 I \u00e0 V du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont applicables aux installations class\u00e9es soumises \u00e0 d\u00e9claration sous\u00a0 la rubrique n\u00b0 2719."
        },
        {
          "text": "Les pr\u00e9sentes dispositions s'appliquent sans pr\u00e9judice des autres l\u00e9gislations."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 1er",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 1er de l'arr\u00eat\u00e9 du 30 juillet 2012"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "cc4F037ca1bB",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les dispositions des annexes II \u00e0 V sont applicables aux installations class\u00e9es soumises \u00e0 d\u00e9claration incluses dans un \u00e9tablissement qui comporte au moins une installation soumise au r\u00e9gime de l'autorisation d\u00e8s lors que ces installations ne sont pas r\u00e9gies par l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d'autorisation."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 2",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 2 de l'arr\u00eat\u00e9 du 30 juillet 2012"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "0becf2CE2DaF",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le pr\u00e9fet peut, pour une installation donn\u00e9e, adapter par arr\u00eat\u00e9 les dispositions des annexes II \u00e0 V dans les conditions pr\u00e9vues aux articles L. 512-12 et R. 512-52 du code de l'environnement."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 3",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 3 de l'arr\u00eat\u00e9 du 30 juillet 2012"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "bc8de6bc2a04",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 entre en vigueur le 1er janvier 2013."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 4",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 4 de l'arr\u00eat\u00e9 du 30 juillet 2012"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "FaEC6B69Bd75",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la pr\u00e9vention des risques est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise."
        },
        {
          "text": "Fait le 30 juillet 2012."
        },
        {
          "text": "Pour la ministre et par d\u00e9l\u00e9gation :"
        },
        {
          "text": "\tPar emp\u00eachement du directeur g\u00e9n\u00e9ral de la pr\u00e9vention des risques :"
        },
        {
          "text": "\tL'adjoint au directeur g\u00e9n\u00e9ral de la pr\u00e9vention des risques,"
        },
        {
          "text": "\tJ.-M. Durand"
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 5",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 5 de l'arr\u00eat\u00e9 du 30 juillet 2012"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "a3da6aAf9dBF",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe I",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "5fe9B85f8dAc",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 1.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "6fB1763eEf08",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on entend par installations temporaires de transit de d\u00e9chets issus de pollutions accidentelles marines ou fluviales :"
                },
                {
                  "text": "1\u00b0 Les aires d\u2019entreposage primaire temporaire de d\u00e9chets issus de pollutions accidentelles marines ou fluviales dits \u00ab stockages primaires \u00bb : ces aires de transit de d\u00e9chets sont constitu\u00e9es des sites dits de \u00ab haut de plage \u00bb ou \u00ab de berge \u00bb et des sites portuaires dits \u00ab \u00e0 quai \u00bb. Ces aires se d\u00e9finissent comme des plates-formes de proximit\u00e9 pour le d\u00e9p\u00f4t imm\u00e9diat et le transfert r\u00e9gulier des d\u00e9chets. Ces sites d\u2019entreposage primaire re\u00e7oivent les d\u00e9chets provenant directement des chantiers de d\u00e9pollution."
                },
                {
                  "text": "Les dispositions applicables aux aires d\u2019entreposage primaire sont d\u00e9finies \u00e0 l\u2019annexe II."
                },
                {
                  "text": "2\u00b0 Les sites d\u2019entreposage interm\u00e9diaire recevant des d\u00e9chets provenant de diff\u00e9rents sites primaires, voire d\u2019autres sites d\u2019entreposage interm\u00e9diaire. Toute installation ne recevant pas de d\u00e9chets directement des chantiers de d\u00e9pollution et n\u2019\u00e9tant pas un site d\u2019entreposage lourd est un site d\u2019entreposage interm\u00e9diaire."
                },
                {
                  "text": "Les dispositions applicables aux sites d\u2019entreposage interm\u00e9diaire sont d\u00e9finies \u00e0 l\u2019annexe III."
                },
                {
                  "text": "3\u00b0 Les sites d\u2019entreposage lourd dits \u00ab de stockage lourd \u00bb des d\u00e9chets issus de pollutions accidentelles marines ou fluviales. Ces sites re\u00e7oivent des d\u00e9chets provenant des sites d\u2019entreposage interm\u00e9diaire ou primaire en vue de pr\u00e9parer leur traitement."
                },
                {
                  "text": "Les dispositions applicables aux sites d\u2019entreposage lourd sont d\u00e9finies \u00e0 l\u2019annexe IV."
                },
                {
                  "text": "Sur l\u2019ensemble de ces installations peuvent en outre \u00eatre r\u00e9alis\u00e9es des op\u00e9rations de tri ou des op\u00e9rations simples de s\u00e9paration gravitaire ou granulom\u00e9trique des d\u00e9chets. Aucune op\u00e9ration de traitement physico-chimique ou biologique ne peut \u00eatre r\u00e9alis\u00e9e."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.1. Pollutions accidentelles marines ou fluviales"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "ff0c443f0a7e",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les aires de d\u00e9pose des d\u00e9chets, r\u00e9alis\u00e9es spontan\u00e9ment par les populations sinistr\u00e9es ou les amas de d\u00e9chets cr\u00e9\u00e9s lors du d\u00e9blaiement des routes ne sont pas consid\u00e9r\u00e9es comme des installations d\u2019entreposage temporaire. Ainsi, les prescriptions techniques du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ne sont pas applicables \u00e0 ces aires."
                },
                {
                  "text": "Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on entend par installations d\u2019entreposage interm\u00e9diaire de d\u00e9chets issus de catastrophes naturelles :"
                },
                {
                  "text": "1\u00b0 Les sites d\u2019entreposage interm\u00e9diaire de niveau 1 implant\u00e9s en dehors des zones sinistr\u00e9es recevant des d\u00e9chets provenant des aires de d\u00e9pose et du d\u00e9blaiement des routes."
                },
                {
                  "text": "2\u00b0 Les sites d\u2019entreposage interm\u00e9diaire de niveau 2 recevant des d\u00e9chets provenant des sites d\u2019entreposage interm\u00e9diaire de niveau 1 ou directement des aires de d\u00e9pose et du d\u00e9blaiement des routes en vue de leur transfert vers un centre de traitement."
                },
                {
                  "text": "Les dispositions applicables aux installations d\u2019entreposage interm\u00e9diaire de d\u00e9chets issus de catastrophes naturelles sont d\u00e9finies \u00e0 l\u2019annexe V."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.2. Catastrophes naturelles"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "1. D\u00e9finitions"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Annexe I : Prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations class\u00e9es pour la protection de l\u2019environnement soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 2719"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "44e7eEfa416F",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe II",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": "DISPOSITIONS_GENERALES"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "dcfAAc0D03a5",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe II 1.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "fA5918fBDC18",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019installation est implant\u00e9e, r\u00e9alis\u00e9e et exploit\u00e9e conform\u00e9ment aux plans et autres documents joints \u00e0 la d\u00e9claration, sous r\u00e9serve du respect des prescriptions ci-dessous."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 1.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.1. Conformit\u00e9 de l\u2019installation \u00e0 la d\u00e9claration"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "D0a1dDBa709B",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "La d\u00e9claration pr\u00e9cise les mesures prises relatives aux conditions d\u2019utilisation, d\u2019\u00e9puration et d\u2019\u00e9vacuation des eaux r\u00e9siduaires et des \u00e9manations de toute nature, ainsi que d\u2019\u00e9limination des d\u00e9chets et r\u00e9sidus, en vue de respecter les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 1.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.2. Contenu de la d\u00e9claration"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "1358B6A6b2AB",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "(D\u00e9cret n\u00b02015-1614 du 9 d\u00e9cembre 2015, article 16)"
                },
                {
                  "text": "L\u2019exploitant \u00e9tablit et tient \u00e0 jour un dossier comportant les documents suivants :"
                },
                {
                  "text": "\t- le dossier de d\u00e9claration ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les plans, sch\u00e9mas et croquis tenus \u00e0 jour ;"
                },
                {
                  "text": "\t- \u00ab la preuve de d\u00e9p\u00f4t de la d\u00e9claration \u00bb et les prescriptions g\u00e9n\u00e9rales ;"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019\u00e9valuation des risques et leurs mesures de r\u00e9duction."
                },
                {
                  "text": "L\u2019ensemble de ces documents est tenu \u00e0 la disposition de l\u2019inspection des installations class\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 1.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.3. Dossier installation class\u00e9e"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "CBDc96beeef6",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant d\u2019une installation est tenu de d\u00e9clarer dans les meilleurs d\u00e9lais \u00e0 l\u2019inspection des installations class\u00e9es les accidents ou incidents survenus du fait du fonctionnement de l\u2019installation qui sont de nature \u00e0 porter atteinte aux int\u00e9r\u00eats mentionn\u00e9s \u00e0 l\u2019article L. 511-1 du code de l\u2019environnement."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 1.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.4. D\u00e9claration d\u2019accident"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "3594CBdb2A2d",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Lorsque l\u2019installation change d\u2019exploitant, le nouvel exploitant ou son repr\u00e9sentant en fait la d\u00e9claration au pr\u00e9fet dans le mois qui suit la prise en charge de l\u2019exploitation. Cette d\u00e9claration mentionne, s\u2019il s\u2019agit d\u2019une personne physique, les nom, pr\u00e9noms et domicile du nouvel exploitant et, s\u2019il s\u2019agit d\u2019une personne morale, sa d\u00e9nomination ou sa raison sociale, sa forme juridique, l\u2019adresse de son si\u00e8ge social ainsi que la qualit\u00e9 du signataire de la d\u00e9claration."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 1.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.5. Changement d\u2019exploitant"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "AFFdC7AA0547",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Lorsqu\u2019une installation class\u00e9e est mise \u00e0 l\u2019arr\u00eat d\u00e9finitif, l\u2019exploitant notifie au pr\u00e9fet la date de cet arr\u00eat au moins trois mois avant celui-ci. La notification de l\u2019exploitant indique notamment les mesures de mise en s\u00e9curit\u00e9 du site et de remise en \u00e9tat pr\u00e9vues ou r\u00e9alis\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 1.6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.6. Cessation d\u2019activit\u00e9"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "1. Dispositions g\u00e9n\u00e9rales"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "IMPLANTATION_AMENAGEMENT"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "a63CCC2EECcb",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe II 2.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "4fDB1EB42279",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019implantation des sites dits de \u00ab stockage primaire \u00bb est situ\u00e9e aussi proche que possible de la zone pollu\u00e9e pour permettre la collecte des d\u00e9chets issus de la pollution marine ou fluviale."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 2.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.1. Implantation des installations"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "dfda40d8A920",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le choix des contenants pour l\u2019entreposage des d\u00e9chets est compatible avec la nature, les caract\u00e9ristiques et la quantit\u00e9 des d\u00e9chets. Ces contenants sont \u00e9tanches ou rendus \u00e9tanches :"
                },
                {
                  "text": "\t- fosses, bac et citernes pour les d\u00e9chets liquides ;"
                },
                {
                  "text": "\t- bennes, cellules avec merlons ou fosses pour les d\u00e9chets p\u00e2teux ;"
                },
                {
                  "text": "\t- plate-forme pour les d\u00e9chets solides en vrac ou en sac."
                },
                {
                  "text": "\tLes entreposages de d\u00e9chets (en vrac ou dans les alv\u00e9oles, conteneurs ou bennes, par exemple) disposent de couverture, si n\u00e9cessaire pour les prot\u00e9ger des intemp\u00e9ries ou de l\u2019humidit\u00e9 (film \u00e9tanche, couvercles)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 2.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.2. Am\u00e9nagement des installations"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "FBFeb292bf8a",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les aires d\u2019entreposage sont recouvertes de films \u00e9tanches ou tout autre moyen appropri\u00e9 afin d\u2019emp\u00eacher l\u2019impr\u00e9gnation superficielle et l\u2019infiltration de polluant dans le sol."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 2.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.3. Protection des aires d\u2019entreposage des d\u00e9chets"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "2. Implantation \u2013 Am\u00e9nagement"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "EXPLOITATION"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "79Dd2D9aafcb",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe II 3.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "F8Ae5fceF61d",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant assure un contr\u00f4le d\u2019acc\u00e8s au site en p\u00e9riode d\u2019exploitation. L\u2019aire du site est d\u00e9limit\u00e9e et visible. L\u2019interdiction de p\u00e9n\u00e9trer sur le site en dehors des heures d\u2019exploitation est affich\u00e9e de mani\u00e8re visible."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 3.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.1. Contr\u00f4le de l\u2019acc\u00e8s"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "5cf022e31afE",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets admissibles sont les d\u00e9chets issus de pollutions accidentelles marines ou fluviales. Les d\u00e9chets radioactifs ne sont pas admis. Tout autre d\u00e9chet qui n\u2019est pas g\u00e9n\u00e9r\u00e9 pas l\u2019accident lui-m\u00eame ou issu de la pollution est interdit."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 3.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.2. D\u00e9chets accept\u00e9s et proc\u00e9dure d\u2019admission"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "0f1F25aD73E5",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 3.3.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "3bCef20eb411",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L\u2019exploitant garde \u00e0 sa disposition les documents lui permettant de conna\u00eetre la nature, les dangers et les risques que pr\u00e9sentent les produits dangereux, en particulier, les fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9 pr\u00e9vues par l\u2019article R. 4624-4 du code du travail."
                    },
                    {
                      "text": "Ces documents sont conserv\u00e9s pendant la dur\u00e9e d\u2019exploitation et sont tenus \u00e0 disposition de l\u2019inspection des installations class\u00e9es."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe II 3.3.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.3.1. Connaissance et \u00e9tiquetage des produits"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "001Aee6ab2e5",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les contenants des d\u00e9chets sont \u00e9tiquet\u00e9s et portent en caract\u00e8res lisibles :"
                    },
                    {
                      "text": "\t-la nature des d\u00e9chets ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- le ou les symboles de dangers pour les d\u00e9chets dangereux."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe II 3.3.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.3.2. Connaissance et \u00e9tiquetage des d\u00e9chets"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "3.3. Connaissance et \u00e9tiquetage"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "5C2F13eF8ab2",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les locaux, voies de circulation et aires de stationnement sont maintenus propres et r\u00e9guli\u00e8rement nettoy\u00e9s, notamment de mani\u00e8re \u00e0 \u00e9viter les amas de mati\u00e8res dangereuses, polluantes, combustibles ou de poussi\u00e8res. Le mat\u00e9riel de nettoyage est adapt\u00e9 aux risques pr\u00e9sent\u00e9s par les produits, d\u00e9chets et poussi\u00e8res."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 3.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.4. Propret\u00e9"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "d489ef9a9987",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant met en oeuvre des dispositions pour limiter les envols de d\u00e9chets, notamment lors des op\u00e9rations de chargement/d\u00e9chargement et de transport. En particulier, s\u2019il est fait usage de bennes ouvertes, les d\u00e9chets seront couverts d\u2019une b\u00e2che ou d\u2019un filet. L\u2019exploitant s\u2019assure que les entreprises ext\u00e9rieures de transport intervenant sur son site respectent ces dispositions."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 3.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.5. Envol de d\u00e9chets"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "3. Exploitation \u2013 Entretien"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "RISQUES"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "135EeE230E8b",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe II 4.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "2E6Cf4f1aCa6",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant r\u00e9alise une \u00e9valuation sommaire des risques pr\u00e9sents sur le site et s\u2019assure de l\u2019absence de risques. Le cas \u00e9ch\u00e9ant, il met en place les dispositifs n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9duction de ceux-ci."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 4.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.1. Localisation des risques"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "F219eBF487C4",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, des mat\u00e9riels de protection individuelle, adapt\u00e9s aux risques pr\u00e9sent\u00e9s par l\u2019installation et permettant l\u2019intervention en cas de sinistre, sont conserv\u00e9s \u00e0 proximit\u00e9 de l\u2019installation et du lieu d\u2019utilisation ou mis \u00e0 disposition permanente du personnel d\u2019exploitation autoris\u00e9. Ces mat\u00e9riels sont facilement accessibles, entretenus en bon \u00e9tat"
                },
                {
                  "text": "\tet v\u00e9rifi\u00e9s p\u00e9riodiquement. Le personnel d\u2019exploitation est form\u00e9 \u00e0 l\u2019emploi de ces mat\u00e9riels."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 4.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.2. Protection individuelle"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "bbbcdbdFDa55",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 4.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.3. *"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "2Cedd2f4ffB3",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Dans les parties de l\u2019installation pr\u00e9sentant des risques d\u2019incendie ou d\u2019explosion, il est interdit d\u2019apporter une source d\u2019ignition sous une forme quelconque, sauf pour la r\u00e9alisation de travaux ayant fait l\u2019objet d\u2019un \u00ab permis de feu \u00bb. Cette interdiction est affich\u00e9e en caract\u00e8res apparents."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 4.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.4. Interdiction des feux"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "0271C64c02B0",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, des consignes de s\u00e9curit\u00e9 pr\u00e9cisant les modalit\u00e9s d\u2019application des dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont \u00e9tablies, tenues \u00e0 jour et port\u00e9es \u00e0 la connaissance du personnel dans les lieux fr\u00e9quent\u00e9s par le personnel."
                },
                {
                  "text": "Ces consignes indiquent notamment :"
                },
                {
                  "text": "\t- toutes les informations utiles sur les produits ou d\u00e9chets manipul\u00e9s (caract\u00e9ristiques et dangers associ\u00e9s), les r\u00e9actions chimiques et les risques des op\u00e9rations mises en oeuvre ainsi que les pr\u00e9cautions \u00e0 prendre pour l\u2019emploi et le stockage ;"
                },
                {
                  "text": "\t- la proc\u00e9dure d\u2019alerte avec les num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone du responsable d\u2019intervention de l\u2019\u00e9tablissement, des services d\u2019incendie et de secours, etc., ainsi que les moyens \u00e0 mettre en oeuvre en cas d\u2019accident (notamment, les moyens d\u2019extinction \u00e0 utiliser en cas d\u2019incendie) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019obligation d\u2019informer l\u2019inspection des installations class\u00e9es en cas d\u2019accident."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 4.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.5. Consignes de s\u00e9curit\u00e9"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "4. Risques"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "EAU"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "503c6EaaE4EB",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe II 5.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "8ffBaFa77B9e",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 5.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.1. *"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "1FdbB5BfCB34",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le rejet direct ou indirect dans une nappe souterraine, m\u00eame apr\u00e8s \u00e9puration d\u2019eaux r\u00e9siduaires, est interdit."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 5.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.2. Interdiction des rejets en nappe"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "68c9c8dd8FE4",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019\u00e9pandage des d\u00e9chets et effluents est interdit."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 5.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.3. \u00c9pandage"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "5. Eau"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "e95EDAa1E736",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe II 6.",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "6. *"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "DECHETS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "f6dd65A10085",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe II 7.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "f19EF67aecf4",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets produits par l\u2019installation font l\u2019objet d\u2019une gestion similaire \u00e0 celle r\u00e9alis\u00e9e pour les d\u00e9chets re\u00e7us sur le site."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 7.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.1. D\u00e9chets produits par l\u2019installation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "70C1AFDf1cfc",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant organise la gestion des d\u00e9chets sortants dans des conditions propres \u00e0 garantir la pr\u00e9servation des int\u00e9r\u00eats vis\u00e9s aux articles L. 511-1 et L. 541-1 du code de l\u2019environnement. Il s\u2019assure que les installations de destination disposent des autorisations, enregistrements ou d\u00e9clarations et agr\u00e9ments n\u00e9cessaires."
                },
                {
                  "text": "L\u2019\u00e9vacuation des d\u00e9chets se fait r\u00e9guli\u00e8rement pour \u00e9viter l\u2019engorgement du site. Chaque lot de d\u00e9chets sortants fait l\u2019objet d\u2019une estimation du volume."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 7.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.2. D\u00e9chets sortants"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "1AfA1Ad8E19d",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant consigne le volume des lots de d\u00e9chets sortant du site dans un registre."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 7.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.3. Registre des d\u00e9chets"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "CCbFAD3ffDAB",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le br\u00fblage des d\u00e9chets liquides, solides et gazeux \u00e0 l\u2019air libre est interdit."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 7.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.4. Br\u00fblage"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "7. D\u00e9chets"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "8A7dF726368e",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L\u2019usage de tous appareils de communication par voie acoustique (par exemple, sir\u00e8nes, avertisseurs, haut-parleurs), g\u00eanants pour le voisinage, est limit\u00e9 aux seuls besoins op\u00e9rationnels et \u00e0 la pr\u00e9vention et au signalement d\u2019incidents graves ou d\u2019accidents."
            },
            {
              "text": "Les v\u00e9hicules de transport, les mat\u00e9riels de manutention et les engins de chantier utilis\u00e9s \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de l\u2019installation sont conformes aux dispositions en vigueur en mati\u00e8re de limitation de leurs \u00e9missions sonores. En particulier, les engins de chantier sont conformes \u00e0 un type homologu\u00e9."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe II 8.",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "8. Bruit et vibrations"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "FIN_EXPLOITATION"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "bAcBDFFAeb96",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L\u2019exploitant pr\u00e9voit d\u00e8s l\u2019ouverture du site sa restauration finale. Il remet en \u00e9tat le site d\u00e8s la fin d\u2019exploitation (sol, sous-sol, chemins d\u2019acc\u00e8s, v\u00e9g\u00e9tation environnante, am\u00e9nagements ant\u00e9rieurs aux op\u00e9rations de lutte antipollution), de sorte qu\u2019il ne s\u2019y manifeste plus aucun danger et que le site soit restaur\u00e9 au niveau de ce qu\u2019il \u00e9tait avant son utilisation comme installation temporaire de transit. Une \u00e9valuation du bruit de fond est r\u00e9alis\u00e9e dans la zone environnante du site pour \u00eatre utilis\u00e9e comme valeur de r\u00e9f\u00e9rence. Les \u00e9tapes de restauration sont les suivantes :"
            },
            {
              "text": "\t- un nettoyage grossier (d\u00e9capage, extraction, le cas \u00e9ch\u00e9ant) doit permettre d\u2019\u00e9liminer toutes les couches pollu\u00e9es et les poches d\u2019accumulation ;"
            },
            {
              "text": "\t- un diagnostic est r\u00e9alis\u00e9 par un organisme tiers, comportant :"
            },
            {
              "text": "\t- une cartographie de la pollution \u00e9ventuelle du site (\u00e9tendue, profondeur, avec les teneurs) ;"
            },
            {
              "text": "\t- le cas \u00e9ch\u00e9ant, une proposition de travaux de d\u00e9pollution \u00e0 effectuer avec les seuils \u00e0 atteindre."
            },
            {
              "text": "Cette remise en \u00e9tat intervient pour les sites dits de stockage primaire, apr\u00e8s la fermeture des chantiers qu\u2019ils desservaient, dans un d\u00e9lai de deux mois maximum."
            },
            {
              "text": "L\u2019exploitant proc\u00e8de ou fait proc\u00e9der au d\u00e9montage des \u00e9quipements et \u00e0 l\u2019enl\u00e8vement des structures et mat\u00e9riaux apport\u00e9s ou mis en place sur le site. Les \u00e9quipements, structures et mat\u00e9riaux ainsi d\u00e9mont\u00e9s et enlev\u00e9s sont nettoy\u00e9s ou d\u00e9pollu\u00e9s."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe II 9.",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "9. Remise en \u00e9tat en fin d\u2019exploitation"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Annexe II : Prescriptions sp\u00e9cifiques aux sites d\u2019entreposage primaire"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "dEaFF4F95a78",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe III",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": "DISPOSITIONS_GENERALES"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "2386DBf2243D",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe III 1.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "593e3567F7CB",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019installation est implant\u00e9e, r\u00e9alis\u00e9e et exploit\u00e9e conform\u00e9ment aux plans et autres documents joints \u00e0 la d\u00e9claration, sous r\u00e9serve du respect des prescriptions ci-dessous."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 1.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.1. Conformit\u00e9 de l\u2019installation \u00e0 la d\u00e9claration"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "E0be9FF7Bb5c",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Toute modification apport\u00e9e par le d\u00e9clarant \u00e0 l\u2019installation, \u00e0 son mode d\u2019exploitation ou \u00e0 son voisinage, entra\u00eenant un changement notable des \u00e9l\u00e9ments du dossier de d\u00e9claration initiale, est port\u00e9e, avant sa r\u00e9alisation, \u00e0 la connaissance du pr\u00e9fet."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 1.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.2. Modifications"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "2409e17791De",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "La d\u00e9claration pr\u00e9cise les mesures prises relatives aux conditions d\u2019utilisation, d\u2019\u00e9puration et d\u2019\u00e9vacuation des eaux r\u00e9siduaires et des \u00e9manations de toute nature, ainsi que d\u2019\u00e9limination des d\u00e9chets et r\u00e9sidus, en vue de respecter les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 1.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.3. Contenu de la d\u00e9claration"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "4A22d40C46aA",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant \u00e9tablit et tient \u00e0 jour un dossier comportant les documents suivants :"
                },
                {
                  "text": "\t- le dossier de d\u00e9claration ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les plans, sch\u00e9mas et croquis tenus \u00e0 jour ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les mesures de r\u00e9duction des impacts sur l\u2019environnement en cas de localisation en zone sensible ;"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019avis des services de secours et d\u2019incendie concernant les risques de l\u2019installation ;"
                },
                {
                  "text": "\t- le r\u00e9c\u00e9piss\u00e9 de d\u00e9claration et les prescriptions g\u00e9n\u00e9rales ;"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019\u00e9valuation des risques et les mesures de r\u00e9duction."
                },
                {
                  "text": "L\u2019ensemble de ces documents est tenu \u00e0 la disposition de l\u2019inspection des installations class\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 1.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.4. Dossier installation class\u00e9e"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "2eAB3fb8085E",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant d\u2019une installation est tenu de d\u00e9clarer dans les meilleurs d\u00e9lais \u00e0 l\u2019inspection des installations class\u00e9es les accidents ou incidents survenus du fait du fonctionnement de l\u2019installation qui sont de nature \u00e0 porter atteinte aux int\u00e9r\u00eats mentionn\u00e9s \u00e0 l\u2019article L. 511-1 du code de l\u2019environnement."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 1.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.5. D\u00e9claration d\u2019accident"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "c54EBCCDbD59",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Lorsque l\u2019installation change d\u2019exploitant, le nouvel exploitant ou son repr\u00e9sentant en fait la d\u00e9claration au pr\u00e9fet dans le mois qui suit la prise en charge de l\u2019exploitation. Cette d\u00e9claration mentionne, s\u2019il s\u2019agit d\u2019une personne physique, les nom, pr\u00e9noms et domicile du nouvel exploitant et, s\u2019il s\u2019agit d\u2019une personne morale, sa d\u00e9nomination ou sa raison sociale, sa forme juridique, l\u2019adresse de son si\u00e8ge social ainsi que la qualit\u00e9 du signataire de la d\u00e9claration."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 1.6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.6. Changement d\u2019exploitant"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "0B63aFe86A10",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Lorsqu\u2019une installation class\u00e9e est mise \u00e0 l\u2019arr\u00eat d\u00e9finitif, l\u2019exploitant notifie au pr\u00e9fet la date de cet arr\u00eat au moins trois mois avant celui-ci. La notification de l\u2019exploitant indique notamment les mesures de mise en s\u00e9curit\u00e9 du site et de remise en \u00e9tat pr\u00e9vues ou r\u00e9alis\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 1.7.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.7. Cessation d\u2019activit\u00e9"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "1. Dispositions g\u00e9n\u00e9rales"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "IMPLANTATION_AMENAGEMENT"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "0AD23C9C7e8f",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe III 2.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "f5fAaD913f8C",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Elles sont localis\u00e9s en dehors des zones sensibles telles que d\u00e9finies par l\u2019article R. 211-94 du code de l\u2019environnement. A d\u00e9faut, l\u2019exploitant prend les mesures n\u00e9cessaires justifiant d\u2019une limitation des impacts sur l\u2019environnement."
                },
                {
                  "text": "Les sites sont situ\u00e9s \u00e0 au moins 50 m\u00e8tres des habitations. Dans le cas o\u00f9 ces sites ne peuvent \u00eatre \u00e9loign\u00e9s suffisamment des habitations, l\u2019exploitant met en place les dispositifs n\u00e9cessaires pour limiter la g\u00eane pour le voisinage."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 2.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.1. Implantation des installations"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "cdE80C5c1ed6",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le choix des contenants pour l\u2019entreposage des d\u00e9chets est compatible avec la nature, les caract\u00e9ristiques et la quantit\u00e9 des d\u00e9chets. Les contenants \u00e9tanches ou rendu \u00e9tanches sont :"
                },
                {
                  "text": "\t- fosses, bac et citernes pour les d\u00e9chets liquides ;"
                },
                {
                  "text": "\t- bennes, cellules avec merlons ou fosses pour les d\u00e9chets p\u00e2teux ;"
                },
                {
                  "text": "\t- plate-forme pour les d\u00e9chets solides en vrac ou en sac."
                },
                {
                  "text": "Tous les entreposages de d\u00e9chets (en vrac ou dans les alv\u00e9oles, conteneurs ou bennes, par exemple) disposent de couverture les prot\u00e9geant des intemp\u00e9ries ou de l\u2019humidit\u00e9 (film \u00e9tanche, couvercles)."
                },
                {
                  "text": "Un sas de nettoyage des v\u00e9hicules et des personnes est am\u00e9nag\u00e9."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 2.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.2. Am\u00e9nagement des installations"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "1Ce293cA8A27",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019installation est dispos\u00e9e de mani\u00e8re \u00e0 \u00e9laborer un plan de circulation sur le site. Le sens de circulation est visiblement affich\u00e9 pour les conducteurs. Un croisement de la circulation est toutefois envisageable pour le passage par une aire sp\u00e9cifique. Une entr\u00e9e unique est \u00e9galement possible. Le plan de circulation est compatible avec des camions gros porteurs."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 2.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.3. Accessibilit\u00e9"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "BF4E4Da9ECdc",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le sol des aires de r\u00e9ception, d\u2019entreposage et plus largement de manipulation des produits dangereux et des d\u00e9chets est par nature \u00e9tanche ou est rendu \u00e9tanche."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 2.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.4. Protection des aires d\u2019entreposage des d\u00e9chets"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "2. Implantation \u2013 Am\u00e9nagement"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "EXPLOITATION"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "d147Ee2C96Ea",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe III 3.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "a84fBDAB71CA",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitation se fait sous la surveillance, directe ou indirecte, d\u2019une personne nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9e par l\u2019exploitant et ayant une connaissance de la conduite de l\u2019installation et des dangers et inconv\u00e9nients des \u00e9quipements, des produits utilis\u00e9s et des d\u00e9chets stock\u00e9s dans l\u2019installation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 3.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.1. Surveillance de l\u2019exploitation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "6667f5Eecd9B",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019installation est ceinte d\u2019une cl\u00f4ture mobile de mani\u00e8re \u00e0 interdire toute entr\u00e9e non autoris\u00e9e. Si la non-accessibilit\u00e9 du site ne peut \u00eatre assur\u00e9e, l\u2019exploitant veille \u00e0 la s\u00fbret\u00e9 du site."
                },
                {
                  "text": "Les personnes \u00e9trang\u00e8res n\u2019ont pas d\u2019acc\u00e8s libre \u00e0 l\u2019installation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 3.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.2. Contr\u00f4le de l\u2019acc\u00e8s"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "AbDc6514c602",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets admissibles sont les d\u00e9chets issus de pollutions accidentelles marines ou fluviales. Les d\u00e9chets radioactifs ne sont pas admis. Tout autre d\u00e9chet qui n\u2019est pas g\u00e9n\u00e9r\u00e9 pas l\u2019accident lui-m\u00eame ou issu de la pollution est interdit."
                },
                {
                  "text": "Chaque apport de d\u00e9chets fait l\u2019objet d\u2019une estimation du volume de d\u00e9chets entrant sur le site."
                },
                {
                  "text": "Un affichage des d\u00e9chets pris en charge par l\u2019installation est visible \u00e0 l\u2019entr\u00e9e du site."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 3.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.3. D\u00e9chets accept\u00e9s et proc\u00e9dure d\u2019admission"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "CA9D1dDCbCBE",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 3.4.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "938e8C7acd0d",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L\u2019exploitant garde \u00e0 sa disposition les documents lui permettant de conna\u00eetre la nature, les dangers et les risques que pr\u00e9sentent les produits dangereux, en particulier, les fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9 pr\u00e9vues par l\u2019article R. 4624-4 du code du travail."
                    },
                    {
                      "text": "Ces documents sont conserv\u00e9s pendant la dur\u00e9e d\u2019exploitation et sont tenus \u00e0 disposition de l\u2019inspection des installations class\u00e9es."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe III 3.4.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.4.1. Connaissance et \u00e9tiquetage des produits"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "335Cc6Cba3C5",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les contenants des d\u00e9chets sont \u00e9tiquet\u00e9s et portent en caract\u00e8res lisibles :"
                    },
                    {
                      "text": "\t- la nature des d\u00e9chets ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- le ou les symboles de dangers pour les d\u00e9chets dangereux."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe III 3.4.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.4.2. Connaissance et \u00e9tiquetage des d\u00e9chets"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "3.4. Connaissance et \u00e9tiquetage"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "53eb82BfaD6B",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les locaux, voies de circulation et aires de stationnement sont maintenus propres et r\u00e9guli\u00e8rement nettoy\u00e9s, notamment de mani\u00e8re \u00e0 \u00e9viter les amas de mati\u00e8res dangereuses, polluantes, combustibles ou de poussi\u00e8res. Le mat\u00e9riel de nettoyage est adapt\u00e9 aux risques pr\u00e9sent\u00e9s par les produits, d\u00e9chets et poussi\u00e8res."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 3.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.5. Propret\u00e9"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "FCFABe5C6976",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les op\u00e9rations comportant des manipulations dangereuses et la conduite des installations (en fonctionnement normal, pendant les phases de d\u00e9marrage, d\u2019arr\u00eat et d\u2019entretien, et en fonctionnement d\u00e9grad\u00e9) font l\u2019objet de consignes d\u2019exploitation."
                },
                {
                  "text": "Ces consignes pr\u00e9voient notamment :"
                },
                {
                  "text": "\t- les instructions de nettoyage ;"
                },
                {
                  "text": "\t- la tenue d\u2019un cahier d\u2019exploitation consignant tout les mouvements et \u00e9v\u00e9nements ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les conditions de stockage des produits et des d\u00e9chets."
                },
                {
                  "text": "Ces \u00e9l\u00e9ments sont consign\u00e9s dans le dossier \u00ab installations class\u00e9es \u00bb pr\u00e9vu au point 1.4."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 3.6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.6. Consignes d\u2019exploitation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "9e2Ff48db7b2",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant met en oeuvre des dispositions pour limiter les envols de d\u00e9chets, notamment lors des op\u00e9rations de chargement/d\u00e9chargement et de transport. En particulier, s\u2019il est fait usage de bennes ouvertes, les d\u00e9chets seront couverts d\u2019une b\u00e2che ou d\u2019un filet. L\u2019exploitant s\u2019assure que les entreprises ext\u00e9rieures de transport intervenant sur son site respectent ces dispositions."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 3.7.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.7. Envol de d\u00e9chets"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "3. Exploitation \u2013 Entretien"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "RISQUES"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "7CCB4Ff0eF7b",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe III 4.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "b530c2Aab8eA",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant r\u00e9alise une \u00e9valuation sommaire des risques pr\u00e9sents sur le site et s\u2019assure de l\u2019absence de risques. Le cas \u00e9ch\u00e9ant, il met en place les dispositifs n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9duction de ceux-ci."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 4.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.1. Localisation des risques"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "e1c93c3F793E",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, des mat\u00e9riels de protection individuelle, adapt\u00e9s aux risques pr\u00e9sent\u00e9s par l\u2019installation et permettant l\u2019intervention en cas de sinistre, sont conserv\u00e9s \u00e0 proximit\u00e9 de l\u2019installation et du lieu d\u2019utilisation ou mis \u00e0 disposition permanente du personnel d\u2019exploitation autoris\u00e9. Ces mat\u00e9riels sont facilement accessibles, entretenus en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9s p\u00e9riodiquement. Le personnel d\u2019exploitation est form\u00e9 \u00e0 l\u2019emploi de ces mat\u00e9riels."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 4.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.2. Protection individuelle"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "BbEccDAeaFF1",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 4.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.3. *"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "afB3ed4C744F",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Dans les parties de l\u2019installation pr\u00e9sentant des risques d\u2019incendie ou d\u2019explosion, il est interdit d\u2019apporter du feu sous une forme quelconque, sauf pour la r\u00e9alisation de travaux ayant fait l\u2019objet d\u2019un \u00ab permis de feu \u00bb. Cette interdiction est affich\u00e9e en caract\u00e8res apparents."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 4.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.4. Interdiction des feux"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "7f13381f6Feb",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, des consignes de s\u00e9curit\u00e9 pr\u00e9cisant les modalit\u00e9s d\u2019application des dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont \u00e9tablies, tenues \u00e0 jour et port\u00e9es \u00e0 la connaissance du personnel dans les lieux fr\u00e9quent\u00e9s par le personnel."
                },
                {
                  "text": "Ces consignes indiquent notamment :"
                },
                {
                  "text": "\t- toutes les informations utiles sur les produits ou d\u00e9chets manipul\u00e9s (caract\u00e9ristiques et dangers associ\u00e9s), les r\u00e9actions chimiques et les risques des op\u00e9rations mises en oeuvre ainsi que les pr\u00e9cautions \u00e0 prendre pour l\u2019emploi et le stockage ;"
                },
                {
                  "text": "\t- la proc\u00e9dure d\u2019alerte avec les num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone du responsable d\u2019intervention de l\u2019\u00e9tablissement, des services d\u2019incendie et de secours, etc., ainsi que les moyens \u00e0 mettre en oeuvre en cas d\u2019accident (notamment, les moyens d\u2019extinction \u00e0 utiliser en cas d\u2019incendie) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019obligation d\u2019informer l\u2019inspection des installations class\u00e9es en cas d\u2019accident."
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019obligation d\u2019informer l\u2019inspection des installations class\u00e9es en cas d\u2019accident."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 4.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.5. Consignes de s\u00e9curit\u00e9"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "4. Risques"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "EAU"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "d2261a464c3C",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe III 5.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "F8f8B7aF5CEf",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Des caniveaux et rigoles sont \u00e0 pr\u00e9voir pour d\u00e9river les eaux de ruissellement dans des bassins ou cuves de stockage en vue de les r\u00e9cup\u00e9rer pour \u00e9limination."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 5.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.1. R\u00e9cup\u00e9ration des eaux de pluie et des eaux us\u00e9es"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "CeacBd1Da52A",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le rejet direct ou indirect dans une nappe souterraine, m\u00eame apr\u00e8s \u00e9puration d\u2019eaux r\u00e9siduaires, est interdit."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 5.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.2. Interdiction des rejets en nappe"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "3DCcd75BbaE0",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019\u00e9pandage des d\u00e9chets et effluents est interdit."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 5.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.3. Epandage"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "e8fBecF581Df",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "(Arr\u00eat\u00e9 du 17 d\u00e9cembre 2020, article 7)"
                },
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice de l\u2019autorisation de d\u00e9versement dans le r\u00e9seau public (art. L. 1331-10 du code de la sant\u00e9 publique), les rejets d\u2019eaux r\u00e9siduaires et de tous les effluents des sites d\u2019entreposage de type interm\u00e9diaire, notamment de la d\u00e9contamination des v\u00e9hicules, font l\u2019objet en tant que de besoin d\u2019un traitement permettant de respecter les valeurs limites suivantes, contr\u00f4l\u00e9es, sauf stipulation contraire de la norme, sur effluent brut non d\u00e9cant\u00e9 et non filtr\u00e9, sans dilution pr\u00e9alable ou m\u00e9lange avec d\u2019autres effluents :"
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 5.4.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "43E48eC35f5D",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "\t- pH (selon la norme mentionn\u00e9e \u00ab dans un avis publi\u00e9 au Journal officiel \u00bb) : 6,5 \u2013 8,5 (9,5 en cas de neutralisation alcaline) ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- temp\u00e9rature < 30 \u00b0C."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe III 5.4. a)",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "a) Dans tous les cas, avant rejet au milieu naturel ou dans un r\u00e9seau d\u2019assainissement collectif :"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "8ebafaD3B92e",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "\t- DCO (selon les normes mentionn\u00e9es \u00ab dans un avis publi\u00e9 au Journal officiel \u00bb) : la concentration ne d\u00e9passe pas 300 mg/l."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe III 5.4. b)",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "b) Dans le cas de rejet dans le milieu naturel (ou dans un r\u00e9seau d\u2019assainissement collectif d\u00e9pourvu de station d\u2019\u00e9puration) :"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "dd62e0D5Cd37",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "\t- hydrocarbures totaux : 10 mg/l ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- m\u00e9taux totaux : 15 mg/l ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- indice ph\u00e9nols (NFT90-109) : 0,3 mg/l ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- chrome hexavalent (NFT90-112) : 0,1 mg/l ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- cyanures (ISO 6703/2) : 0,1 mg/l ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- arsenic et compos\u00e9s (NFT 90-026) : 0,1 mg/l."
                    },
                    {
                      "text": "Les valeurs limites du pr\u00e9sent point sont respect\u00e9es en moyenne journali\u00e8re. Aucune valeur instantan\u00e9e ne d\u00e9passe le double des valeurs limites de concentration fix\u00e9es par la pr\u00e9sente annexe."
                    },
                    {
                      "text": "Dans tous les cas, les rejets sont compatibles avec les objectifs de qualit\u00e9 et de quantit\u00e9 des eaux vis\u00e9s au IV de l\u2019article L. 212-1 du code de l\u2019environnement."
                    },
                    {
                      "text": "En fonction de la nature des d\u00e9chets incrimin\u00e9s dans la catastrophe, la liste des polluants sp\u00e9cifiques \u00e0 analyser pourra \u00eatre \u00e9largie ou modifi\u00e9e sur demande de l\u2019inspection des installations class\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Les dispositifs de traitement \u00e0 envisager sont :"
                    },
                    {
                      "text": "\t- d\u00e9shuileurs d\u00e9bourbeurs ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- lagune de r\u00e9ception des eaux de ruissellement ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- siphon de sortie avec contr\u00f4le de la teneur en hydrocarbures ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- ou tout autre moyen \u00e9quivalent."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe III 5.4. c)",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "c) Polluants sp\u00e9cifiques : avant rejet dans le milieu naturel ou dans un r\u00e9seau d\u2019assainissement collectif urbain :"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "5.4. Valeurs limites de rejet"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "5. Eau"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "AIR_ODEURS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "9026bDaAaD7e",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe III 6.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "7b5A537D48BC",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant prend toutes les dispositions n\u00e9cessaires dans l\u2019exploitation et l\u2019entretien des installations de mani\u00e8re \u00e0 limiter au maximum les \u00e9missions de gaz, d\u2019odeurs ou de vapeurs toxiques \u00e0 l\u2019atmosph\u00e8re."
                },
                {
                  "text": "Des \u00e9vents sont pr\u00e9vues pour l\u2019\u00e9vacuation d\u2019\u00e9ventuels gaz de fermentation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 6.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "6.1. Captage et \u00e9puration des rejets \u00e0 l\u2019atmosph\u00e8re"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "6f4fdb15e3Bf",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Lorsqu\u2019il y a des sources potentielles d\u2019odeurs de grande surface (bassin de stockage, bassin de traitement...) difficiles \u00e0 confiner, celles-ci sont implant\u00e9es de mani\u00e8re \u00e0 limiter la g\u00eane pour le voisinage."
                },
                {
                  "text": "Les produits bruts ou interm\u00e9diaires susceptibles d\u2019\u00eatre \u00e0 l\u2019origine d\u2019\u00e9missions d\u2019odeurs sont entrepos\u00e9s autant que possible dans des conteneurs ferm\u00e9s."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 6.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "6.2. Odeurs"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "6. Air \u2013 Odeurs"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "DECHETS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "7f4A25eB8d83",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe III 7.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "4fDF27efcace",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets produits par l\u2019installation font l\u2019objet d\u2019une gestion similaire \u00e0 celle r\u00e9alis\u00e9e pour les d\u00e9chets re\u00e7us sur le site."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 7.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.1. D\u00e9chets produits par l\u2019installation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "51CbedAC6C1e",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant organise la gestion des d\u00e9chets sortants dans des conditions propres \u00e0 garantir la pr\u00e9servation des int\u00e9r\u00eats vis\u00e9s \u00e0 l\u2019article L. 511-1 et L. 541-1 du code de l\u2019environnement. Il s\u2019assure que les installations de destination disposent des autorisations, enregistrements ou d\u00e9clarations et agr\u00e9ments n\u00e9cessaires."
                },
                {
                  "text": "L\u2019\u00e9vacuation des d\u00e9chets se fait r\u00e9guli\u00e8rement pour \u00e9viter l\u2019engorgement du site. Chaque lot de d\u00e9chets sortants fait l\u2019objet d\u2019une estimation du volume."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 7.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.2. D\u00e9chets sortants"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "CFbFC8cBaDb1",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant \u00e9tablit et tient \u00e0 jour des registres o\u00f9 sont consign\u00e9s toutes les quantit\u00e9s de d\u00e9chets entrant et sortant du site."
                },
                {
                  "text": "Le registre des d\u00e9chets contient a minima les informations suivantes :"
                },
                {
                  "text": "1. R\u00e9ception :"
                },
                {
                  "text": "\t- la nature de d\u00e9chets ;"
                },
                {
                  "text": "\t- le tonnage ;"
                },
                {
                  "text": "\t- la provenance (commune, site d\u2019entreposage primaire ou interm\u00e9diaire) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- la date et l\u2019heure de r\u00e9ception ;"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019identit\u00e9 du transporteur ;"
                },
                {
                  "text": "\t- le num\u00e9ro d\u2019immatriculation du v\u00e9hicule."
                },
                {
                  "text": "2. Exp\u00e9dition :"
                },
                {
                  "text": "\t- la nature de d\u00e9chets ;"
                },
                {
                  "text": "\t- le tonnage ;"
                },
                {
                  "text": "\t- le destinataire (site d\u2019entreposage interm\u00e9diaire ou site d\u2019entreposage lourd) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- le num\u00e9ro du ou des bordereaux de suivi des d\u00e9chets sortants ;"
                },
                {
                  "text": "\t- la date et l\u2019heure de r\u00e9ception ;"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019identit\u00e9 du transporteur ;"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019op\u00e9ration de traitement qui va \u00eatre op\u00e9r\u00e9e ainsi que le code associ\u00e9 au regard des codes \u00e9limination et valorisation d\u00e9finis dans la directive 2008/98/CE du 19 novembre 2008."
                },
                {
                  "text": "Le registre des d\u00e9chets peut \u00eatre construit sur la base d\u2019une compilation des bordereaux de suivi de d\u00e9chets."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 7.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.3. Registre des d\u00e9chets"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "3Beb3fFbfCF8",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le br\u00fblage des d\u00e9chets liquides, solides et gazeux \u00e0 l\u2019air libre est interdit."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 7.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.4. Br\u00fblage"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "a0aD741Ccf2a",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "La dur\u00e9e d\u2019entreposage des d\u00e9chets sur le site n\u2019exc\u00e8de pas six mois."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 7.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.5. Dur\u00e9e d\u2019entreposage des d\u00e9chets"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "7. D\u00e9chets"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "b8c19fdEDDFB",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L\u2019usage de tous appareils de communication par voie acoustique (par exemple, sir\u00e8nes, avertisseurs, haut-parleurs), g\u00eanants pour le voisinage, est limit\u00e9 aux seuls besoins op\u00e9rationnels et \u00e0 la pr\u00e9vention et au signalement d\u2019incidents graves ou d\u2019accidents."
            },
            {
              "text": "Les v\u00e9hicules de transport, les mat\u00e9riels de manutention et les engins de chantier utilis\u00e9s \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de l\u2019installation sont conformes aux dispositions en vigueur en mati\u00e8re de limitation de leurs \u00e9missions sonores. En particulier, les engins de chantier sont conformes \u00e0 un type homologu\u00e9."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe III 8.",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "8. Bruit et vibrations"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "FIN_EXPLOITATION"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "17081E6ad680",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L\u2019exploitant pr\u00e9voit d\u00e8s l\u2019ouverture du site sa restauration finale. Il remet en \u00e9tat le site d\u00e8s la fin d\u2019exploitation (sol, sous-sol, chemins d\u2019acc\u00e8s, v\u00e9g\u00e9tation environnante, am\u00e9nagements ant\u00e9rieurs aux op\u00e9rations de lutte antipollution), de sorte qu\u2019il ne s\u2019y manifeste plus aucun danger et que le site soit restaur\u00e9 au niveau de ce qu\u2019il \u00e9tait avant son utilisation comme installation temporaire de transit. Une \u00e9valuation du bruit de fond est r\u00e9alis\u00e9e dans la zone environnante du site pour \u00eatre utilis\u00e9e comme valeur de r\u00e9f\u00e9rence \u00ab \u00e9tat initial \u00bb."
            },
            {
              "text": "En cas de modification de l\u2019\u00e9tat initial, les \u00e9tapes de restauration sont les suivantes :"
            },
            {
              "text": "\t- un nettoyage grossier (d\u00e9capage, extraction, le cas \u00e9ch\u00e9ant) doit permettre d\u2019\u00e9liminer toutes les couches pollu\u00e9es et les poches d\u2019accumulation ;"
            },
            {
              "text": "\t- un diagnostic est r\u00e9alis\u00e9 par un organisme tiers, comportant :"
            },
            {
              "text": "\t- une cartographie de la pollution \u00e9ventuelle du site (\u00e9tendue, profondeur, avec les teneurs) ;"
            },
            {
              "text": "\t- le cas \u00e9ch\u00e9ant, une proposition de travaux de d\u00e9pollution \u00e0 effectuer avec les seuils \u00e0 atteindre."
            },
            {
              "text": "Cette remise en \u00e9tat intervient pour les sites d\u2019entreposage interm\u00e9diaire sous huit mois maximum et le nettoyage est r\u00e9alis\u00e9 d\u00e8s la fermeture des chantiers."
            },
            {
              "text": "L\u2019exploitant proc\u00e8de ou fait proc\u00e9der au d\u00e9montage des \u00e9quipements et \u00e0 l\u2019enl\u00e8vement des structures et mat\u00e9riaux apport\u00e9s ou mis en place sur le site pour les besoins des op\u00e9rations de stockage ou de d\u00e9stockage des d\u00e9chets. Les \u00e9quipements, structures et mat\u00e9riaux ainsi d\u00e9mont\u00e9s et enlev\u00e9s sont nettoy\u00e9s ou d\u00e9pollu\u00e9s."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe III 9.",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "9. Remise en \u00e9tat en fin d\u2019exploitation"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Annexe III : Prescriptions sp\u00e9cifiques aux sites d'entreposage interm\u00e9diaire"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "B7eeDfE2BDdf",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe IV",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": "DISPOSITIONS_GENERALES"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "6A162521C2E2",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe IV 1.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "22f1BbaF1C47",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019installation est implant\u00e9e, r\u00e9alis\u00e9e et exploit\u00e9e conform\u00e9ment aux plans et autres documents joints \u00e0 la d\u00e9claration, sous r\u00e9serve du respect des prescriptions ci-dessous."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe IV 1.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.1. Conformit\u00e9 de l\u2019installation \u00e0 la d\u00e9claration"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "BA5EA903ECC0",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Toute modification apport\u00e9e par le d\u00e9clarant \u00e0 l\u2019installation, \u00e0 son mode d\u2019exploitation ou \u00e0 son voisinage, entra\u00eenant un changement notable des \u00e9l\u00e9ments du dossier de d\u00e9claration initiale, est port\u00e9e, avant sa r\u00e9alisation, \u00e0 la connaissance du pr\u00e9fet."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe IV 1.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.2. Modifications"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "79Fe4fd22FBd",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "La d\u00e9claration pr\u00e9cise les mesures prises relatives aux conditions d\u2019utilisation, d\u2019\u00e9puration et d\u2019\u00e9vacuation des eaux r\u00e9siduaires et des \u00e9manations de toute nature, ainsi que d\u2019\u00e9limination des d\u00e9chets et r\u00e9sidus, en vue de respecter les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe IV 1.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.3. Contenu de la d\u00e9claration"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "4fDFaC76D4Be",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant \u00e9tablit et tient \u00e0 jour un dossier comportant les documents suivants :"
                },
                {
                  "text": "\t- le dossier de d\u00e9claration ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les plans, sch\u00e9mas et croquis tenus \u00e0 jour ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les mesures de r\u00e9duction des impacts sur l\u2019environnement en cas de localisation en zone sensible ;"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019avis des services de secours et d\u2019incendie concernant les risques de l\u2019installation ;"
                },
                {
                  "text": "\t- le r\u00e9c\u00e9piss\u00e9 de d\u00e9claration et les prescriptions g\u00e9n\u00e9rales ;"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019\u00e9valuation des risques et les mesures de r\u00e9duction."
                },
                {
                  "text": "L\u2019ensemble de ces documents est tenu \u00e0 la disposition de l\u2019inspection des installations class\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe IV 1.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.4. Dossier installation class\u00e9e"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "40DEC0c68eA2",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant d\u2019une installation est tenu de d\u00e9clarer dans les meilleurs d\u00e9lais \u00e0 l\u2019inspection des installations class\u00e9es les accidents ou incidents survenus du fait du fonctionnement de l\u2019installation qui sont de nature \u00e0 porter atteinte aux int\u00e9r\u00eats mentionn\u00e9s \u00e0 l\u2019article L. 511-1 du code de l\u2019environnement."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe IV 1.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.5. D\u00e9claration d\u2019accident"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "e64d7A5De0ae",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Lorsque l\u2019installation change d\u2019exploitant, le nouvel exploitant ou son repr\u00e9sentant en fait la d\u00e9claration au pr\u00e9fet dans le mois qui suit la prise en charge de l\u2019exploitation. Cette d\u00e9claration mentionne, s\u2019il s\u2019agit d\u2019une personne physique, les nom, pr\u00e9noms et domicile du nouvel exploitant et, s\u2019il s\u2019agit d\u2019une personne morale, sa d\u00e9nomination ou sa raison sociale, sa forme juridique, l\u2019adresse de son si\u00e8ge social ainsi que la qualit\u00e9 du signataire de la d\u00e9claration."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe IV 1.6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.6. Changement d\u2019exploitant"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "F9cF31D16aed",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Lorsqu\u2019une installation class\u00e9e est mise \u00e0 l\u2019arr\u00eat d\u00e9finitif, l\u2019exploitant notifie au pr\u00e9fet la date de cet arr\u00eat au moins trois mois avant celui-ci. La notification de l\u2019exploitant indique notamment les mesures de mise en s\u00e9curit\u00e9 du site et de remise en \u00e9tat pr\u00e9vues ou r\u00e9alis\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe IV 1.7.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.7. Cessation d\u2019activit\u00e9"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "1. Dispositions g\u00e9n\u00e9rales"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "IMPLANTATION_AMENAGEMENT"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "f39e9dEB12b9",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe IV 2.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "eB11188d1bF3",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Elles sont localis\u00e9s en dehors des zones sensibles : notamment les captages d\u2019eau potable et les p\u00e9rim\u00e8tres de protection les d\u00e9limitant, les zones inondables/submersibles, les zones d\u2019int\u00e9r\u00eat environnemental (NATURA 2000, par exemple). L\u2019exploitant utilise dans la mesure du possible les opportunit\u00e9s d\u00e9j\u00e0 en place telles que les installations de stockage ou de traitement de d\u00e9chets existantes."
                },
                {
                  "text": "Elles sont situ\u00e9es au minimum \u00e0 100 m\u00e8tres des habitations."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe IV 2.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.1. Implantation des installations"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "AbddB9a1Bff1",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le choix des contenants pour l\u2019entreposage des d\u00e9chets est compatible avec la nature, les caract\u00e9ristiques et la quantit\u00e9 des d\u00e9chets. Les contenants \u00e9tanches ou rendus \u00e9tanches sont :"
                },
                {
                  "text": "\t- fosses, bacs et citernes pour les d\u00e9chets liquides ;"
                },
                {
                  "text": "\t- bennes, cellules avec merlons ou fosses pour les d\u00e9chets p\u00e2teux ;"
                },
                {
                  "text": "\t- plate-forme pour les d\u00e9chets solides en vrac ou en sac."
                },
                {
                  "text": "Tous les entreposages de d\u00e9chets (en vrac ou dans les alv\u00e9oles, conteneurs ou bennes par exemple) disposent de couverture si n\u00e9cessaire pour les prot\u00e9ger des intemp\u00e9ries ou de l\u2019humidit\u00e9 (film \u00e9tanche, couvercles)."
                },
                {
                  "text": "Un sas de nettoyage des v\u00e9hicules et des personnes est am\u00e9nag\u00e9."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe IV 2.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.2. Am\u00e9nagement des installations"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "E695e19aDaa0",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019installation est dispos\u00e9e de mani\u00e8re \u00e0 \u00e9laborer un plan de circulation sur le site. Le sens de circulation est visiblement affich\u00e9 pour les conducteurs. Un croisement de la circulation est toutefois envisageable pour le passage par une aire sp\u00e9cifique. Une entr\u00e9e unique est \u00e9galement possible. Le plan de circulation est compatible avec des camions gros porteurs."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe IV 2.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.3. Accessibilit\u00e9"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "24FfA6afF6BC",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le sol des aires de r\u00e9ception, d\u2019entreposage et plus largement de manipulation des produits dangereux et des d\u00e9chets, est par nature \u00e9tanche ou est rendu \u00e9tanche."
                },
                {
                  "text": "En cas de stockage en casier, des merlons sont implant\u00e9s. Une s\u00e9curit\u00e9 active est mise en place dans le fond des casiers et au niveau des merlons."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe IV 2.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.4. Protection des aires d\u2019entreposage des d\u00e9chets"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "A8aB83f67554",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les f\u00fbts ou r\u00e9cipients utilis\u00e9s pour les engins et les liquides dangereux (carburants, d\u00e9chets liquides concentr\u00e9s...) ou contenant des substances et pr\u00e9parations dangereuses mentionn\u00e9es \u00e0 l\u2019article R. 511-10 du code de l\u2019environnement, stock\u00e9s ou entrepos\u00e9s sur le site, sont associ\u00e9s \u00e0 une capacit\u00e9 de r\u00e9tention dont le volume est au moins \u00e9gal \u00e0 la plus grande des deux valeurs suivantes :"
                },
                {
                  "text": "\t\u2013 100 % de la capacit\u00e9 du plus grand r\u00e9servoir ;"
                },
                {
                  "text": "\t\u2013 50 % de la capacit\u00e9 globale des r\u00e9servoirs associ\u00e9s."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe IV 2.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.5. Cuvettes de r\u00e9tention"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "2. Implantation \u2013 Am\u00e9nagement"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "EXPLOITATION"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "AB93e84Db911",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe IV 3.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "dDaF0fBB4F84",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitation se fait sous la surveillance, directe ou indirecte, d\u2019une personne nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9e par l\u2019exploitant et ayant une connaissance de la conduite de l\u2019installation et des dangers et inconv\u00e9nients des \u00e9quipements, des produits utilis\u00e9s et des d\u00e9chets stock\u00e9s dans l\u2019installation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe IV 3.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.1. Surveillance de l\u2019exploitation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "96F24B33eDB3",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019installation est ceinte d\u2019une cl\u00f4ture, de mani\u00e8re \u00e0 interdire toute entr\u00e9e non autoris\u00e9e. Un acc\u00e8s principal est am\u00e9nag\u00e9 pour les conditions normales de fonctionnement du site, tout autre acc\u00e8s devant \u00eatre r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 un usage secondaire ou exceptionnel."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe IV 3.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.2. Contr\u00f4le de l\u2019acc\u00e8s"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "7140e058BEeC",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets admissibles sont les d\u00e9chets issus de pollutions accidentelles marines ou fluviales. Les d\u00e9chets radioactifs ne sont pas admis. Tout autre d\u00e9chet qui n\u2019est pas g\u00e9n\u00e9r\u00e9 par l\u2019accident lui-m\u00eame ou issu de la pollution est interdit. Un affichage des d\u00e9chets pris en charge par l\u2019installation est visible \u00e0 l\u2019entr\u00e9e du site."
                },
                {
                  "text": "L\u2019installation doit \u00eatre \u00e9quip\u00e9e d\u2019un moyen de pes\u00e9e \u00e0 l\u2019entr\u00e9e du site et chaque apport de d\u00e9chets fait l\u2019objet d\u2019un mesurage. A d\u00e9faut, le d\u00e9posant doit \u00eatre en mesure de justifier la masse ou le volume de d\u00e9chets qu\u2019il apporte."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe IV 3.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.3. D\u00e9chets accept\u00e9s et proc\u00e9dure d\u2019admission"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "0274AbA98c8f",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant garde \u00e0 sa disposition les documents lui permettant de conna\u00eetre la nature, les dangers et les risques que pr\u00e9sentent les produits dangereux, en particulier, les fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9 pr\u00e9vues par l\u2019article R. 4624-4 du code du travail."
                },
                {
                  "text": "Ces documents sont conserv\u00e9s pendant la dur\u00e9e d\u2019exploitation et sont tenus \u00e0 disposition de l\u2019inspection des installations class\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Les contenants des d\u00e9chets sont \u00e9tiquet\u00e9s et portent en caract\u00e8res lisibles :"
                },
                {
                  "text": "\t- la nature des d\u00e9chets ;"
                },
                {
                  "text": "\t- le ou les symboles de dangers pour les d\u00e9chets dangereux."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe IV 3.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.4. Connaissance et \u00e9tiquetage des produits et des d\u00e9chets"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "4AD73D696165",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les locaux, voies de circulation et aires de stationnement, sont maintenus propres et r\u00e9guli\u00e8rement nettoy\u00e9s, notamment de mani\u00e8re \u00e0 \u00e9viter les amas de mati\u00e8res dangereuses, polluantes, combustibles ou de poussi\u00e8res. Le mat\u00e9riel de nettoyage est adapt\u00e9 aux risques pr\u00e9sent\u00e9s par les produits, d\u00e9chets et poussi\u00e8res."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe IV 3.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.5. Propret\u00e9"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "0B53F1fD475D",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les op\u00e9rations comportant des manipulations dangereuses et la conduite des installations (en fonctionnement normal, pendant les phases de d\u00e9marrage, d\u2019arr\u00eat et d\u2019entretien et en fonctionnement d\u00e9grad\u00e9) font l\u2019objet de consignes d\u2019exploitation."
                },
                {
                  "text": "Ces consignes pr\u00e9voient notamment :"
                },
                {
                  "text": "\t- les instructions de nettoyage ;"
                },
                {
                  "text": "\t- la tenue d\u2019un cahier d\u2019exploitation consignant tous les mouvements et \u00e9v\u00e9nements ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les conditions de stockage des produits et des d\u00e9chets."
                },
                {
                  "text": "Ces \u00e9l\u00e9ments sont consign\u00e9s dans le dossier \u00ab installations class\u00e9es \u00bb pr\u00e9vu au point 1.4."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe IV 3.6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.6. Consignes d\u2019exploitation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "FA6C1F3B4961",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant met en oeuvre des dispositions pour limiter les envols de d\u00e9chets, notamment lors des op\u00e9rations de chargement/d\u00e9chargement et de transport. En particulier, s\u2019il est fait usage de bennes ouvertes, les d\u00e9chets seront couverts d\u2019une b\u00e2che ou d\u2019un filet. L\u2019exploitant s\u2019assure que les entreprises ext\u00e9rieures de transport intervenant sur son site respectent ces dispositions."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe IV 3.7.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.7. Envol de d\u00e9chets"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "3. Exploitation \u2013 Entretien"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "RISQUES"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "a3c7B1c7c145",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe IV 4.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "DbE62AbEFe9A",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant r\u00e9alise une \u00e9valuation sommaire des risques pr\u00e9sents sur le site et s\u2019assure de l\u2019absence de risques. Le cas \u00e9ch\u00e9ant, il met en place les dispositifs n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9duction de ceux-ci."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe IV 4.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.1. Localisation des risques"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "0c5B2A3cbE1D",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, des mat\u00e9riels de protection individuelle, adapt\u00e9s aux risques pr\u00e9sent\u00e9s par l\u2019installation et permettant l\u2019intervention en cas de sinistre, sont conserv\u00e9s \u00e0 proximit\u00e9 de l\u2019installation et du lieu d\u2019utilisation, ou mis \u00e0 disposition permanente du personnel d\u2019exploitation autoris\u00e9. Ces mat\u00e9riels sont facilement accessibles, entretenus en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9s p\u00e9riodiquement. Le personnel d\u2019exploitation est form\u00e9 \u00e0 l\u2019emploi de ces mat\u00e9riels."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe IV 4.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.2. Protection individuelle"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "D2c8FBDCA121",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe IV 4.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.3. *"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "a6DBf8dB81f7",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Dans les parties de l\u2019installation pr\u00e9sentant des risques d\u2019incendie ou d\u2019explosion, il est interdit d\u2019apporter du feu sous une forme quelconque, sauf pour la r\u00e9alisation de travaux ayant fait l\u2019objet d\u2019un \u00ab permis de feu \u00bb. Cette interdiction est affich\u00e9e en caract\u00e8res apparents."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe IV 4.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.4. Interdiction des feux"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "5d7ff1E1dAbD",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, des consignes de s\u00e9curit\u00e9 pr\u00e9cisant les modalit\u00e9s d\u2019application des dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont \u00e9tablies, tenues \u00e0 jour et port\u00e9es \u00e0 la connaissance du personnel dans les lieux fr\u00e9quent\u00e9s par le personnel."
                },
                {
                  "text": "Ces consignes indiquent notamment :"
                },
                {
                  "text": "\t- toutes les informations utiles sur les produits ou d\u00e9chets manipul\u00e9s (caract\u00e9ristiques et dangers associ\u00e9s), les r\u00e9actions chimiques et les risques des op\u00e9rations mises en oeuvre ainsi que les pr\u00e9cautions \u00e0 prendre pour l\u2019emploi et le stockage ;"
                },
                {
                  "text": "\t- la proc\u00e9dure d\u2019alerte avec les num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone du responsable d\u2019intervention de l\u2019\u00e9tablissement, des services d\u2019incendie et de secours, etc., ainsi que les moyens \u00e0 mettre en oeuvre en cas d\u2019accident (notamment les moyens d\u2019extinction \u00e0 utiliser en cas d\u2019incendie) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019obligation d\u2019informer l\u2019inspection des installations class\u00e9es en cas d\u2019accident."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe IV 4.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.5. Consignes de s\u00e9curit\u00e9"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "4. Risques"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "EAU"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "F4Bd8A7E4ECF",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe IV 5.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "eeFEC83cbcAa",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le raccordement \u00e0 une nappe d\u2019eau ou au r\u00e9seau public de distribution d\u2019eau potable est muni d\u2019un dispositif \u00e9vitant en toute circonstance le retour d\u2019eau pouvant \u00eatre pollu\u00e9e."
                },
                {
                  "text": "L\u2019usage du r\u00e9seau d\u2019eau incendie est strictement r\u00e9serv\u00e9 aux sinistres et aux exercices de secours, ainsi qu\u2019aux op\u00e9rations d\u2019entretien ou de maintien hors gel de ce r\u00e9seau."
                },
                {
                  "text": "Les installations de pr\u00e9l\u00e8vement doivent \u00eatre munies d\u2019un dispositif de mesure totaliseur. Le relev\u00e9 du totaliseur est effectu\u00e9 au minimum une fois par mois, et est port\u00e9 sur un registre consign\u00e9 dans le dossier \u00ab installations class\u00e9es \u00bb pr\u00e9vu au point 1.4."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe IV 5.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.1. Pr\u00e9l\u00e8vements"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "5bA39CAEBdF5",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Un drainage des eaux de percolation vers une station de traitement des eaux et le d\u00e9tournement p\u00e9riph\u00e9rique des eaux de ruissellement sont assur\u00e9s."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe IV 5.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.2. R\u00e9cup\u00e9ration des eaux de pluie et des eaux us\u00e9es"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "fEceAad2A9e7",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le rejet direct ou indirect dans une nappe souterraine, m\u00eame apr\u00e8s \u00e9puration d\u2019eaux r\u00e9siduaires, est interdit."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe IV 5.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.3. Interdiction des rejets en nappe"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "42FeEcee5A1F",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019\u00e9pandage des d\u00e9chets et effluents est interdit."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe IV 5.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.4. Epandage"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "6831FBbdE6cB",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "(Arr\u00eat\u00e9 du 17 d\u00e9cembre 2020, article 7)"
                },
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice de l\u2019autorisation de d\u00e9versement dans le r\u00e9seau public (art. L. 1331-10 du code de la sant\u00e9 publique), les rejets d\u2019eaux r\u00e9siduaires et de tous les effluents des sites d\u2019entreposage de type interm\u00e9diaire, notamment de la d\u00e9contamination des v\u00e9hicules, font l\u2019objet en tant que de besoin d\u2019un traitement permettant de respecter les valeurs limites suivantes, contr\u00f4l\u00e9es, sauf stipulation contraire de la norme, sur effluent brut non d\u00e9cant\u00e9 et non filtr\u00e9, sans dilution pr\u00e9alable ou m\u00e9lange avec d\u2019autres effluents :"
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe IV 5.5.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "c56Aa79FAFBD",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "\t- pH (selon la norme mentionn\u00e9e \u00ab dans un avis publi\u00e9 au Journal officiel \u00bb) : 6,5 \u2013 8,5 (9,5 en cas de neutralisation alcaline) ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- temp\u00e9rature < 30 \u00b0C."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe IV 5.5. a)",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "a) Dans tous les cas, avant rejet au milieu naturel ou dans un r\u00e9seau d\u2019assainissement collectif :"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "fBde1FA1BcA7",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "\tDCO (selon les normes mentionn\u00e9es \u00ab dans un avis publi\u00e9 au Journal officiel \u00bb) : la concentration ne d\u00e9passe pas 300 mg/l."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe IV 5.5. b)",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "b) Dans le cas de rejet dans le milieu naturel (ou dans un r\u00e9seau d\u2019assainissement collectif d\u00e9pourvu de station d\u2019\u00e9puration) :"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "8E23Eb3Ca2b3",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "\t- hydrocarbures totaux : 10 mg/l ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- m\u00e9taux totaux : 15 mg/l ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- indice ph\u00e9nols (NFT90-109) : 0,3 mg/l ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- chrome hexavalent (NFT90-112) : 0,1 mg/l ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- cyanures (ISO 6703/2) : 0,1 mg/l ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- arsenic et compos\u00e9s (NFT 90-026) : 0,1 mg/l."
                    },
                    {
                      "text": "Les valeurs limites du pr\u00e9sent point sont respect\u00e9es en moyenne journali\u00e8re. Aucune valeur instantan\u00e9e ne d\u00e9passe le double des valeurs limites de concentration fix\u00e9es par la pr\u00e9sente annexe."
                    },
                    {
                      "text": "Dans tous les cas, les rejets sont compatibles avec les objectifs de qualit\u00e9 et de quantit\u00e9 des eaux vis\u00e9s au IV de l\u2019article L. 212-1 du code de l\u2019environnement."
                    },
                    {
                      "text": "En fonction de la nature des d\u00e9chets incrimin\u00e9s dans la catastrophe, la liste des polluants sp\u00e9cifiques \u00e0 analyser pourra \u00eatre \u00e9largie ou modifi\u00e9e sur demande de l\u2019inspection des installations class\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Les dispositifs de traitement \u00e0 envisager sont :"
                    },
                    {
                      "text": "\t- d\u00e9shuileurs d\u00e9bourbeurs ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- lagune de r\u00e9ception des eaux de ruissellement ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- siphon de sortie avec contr\u00f4le de la teneur en hydrocarbures ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- ou tout autre moyen \u00e9quivalent."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe IV 5.5. c)",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "c) Polluants sp\u00e9cifiques : avant rejet dans le milieu naturel ou dans un r\u00e9seau d\u2019assainissement collectif urbain :"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "5.5. Valeurs limites de rejet"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "34e6951E5ED8",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les contr\u00f4les porteront, d\u2019une part, sur les eaux en provenance du stockage et, d\u2019autre part, sur les eaux souterraines. Afin de v\u00e9rifier la tenue dans le temps des structures d\u2019\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 \u00e9quipant les ouvrages de stockage, une surveillance de la qualit\u00e9 des eaux de la nappe superficielle est r\u00e9alis\u00e9e."
                },
                {
                  "text": "Une mesure de la concentration des polluants susceptibles d\u2019\u00eatre g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par l\u2019installation, parmi ceux vis\u00e9s au point 5.6 et du d\u00e9bit est effectu\u00e9e trois fois par semaine en p\u00e9riode d\u2019exploitation et en p\u00e9riode de d\u00e9stockage des d\u00e9chets. En p\u00e9riode de surveillance du stock, la fr\u00e9quence d\u2019analyse passe de trois fois par semaine \u00e0 une fois par semaine pour les eaux de rejets et une fois par mois pour les eaux souterraines."
                },
                {
                  "text": "Les analyses sont r\u00e9alis\u00e9es par un laboratoire agr\u00e9\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Dans le cas o\u00f9 les analyses r\u00e9alis\u00e9es ne couvrent pas l\u2019ensemble des param\u00e8tres mentionn\u00e9s au point 5.6, l\u2019exploitant tient \u00e0 la disposition de l\u2019inspection des installations class\u00e9es les \u00e9l\u00e9ments techniques permettant d\u2019attester l\u2019absence de rejet des polluants non analys\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "En fonction des r\u00e9sultats, la fr\u00e9quence d\u2019analyse pourra \u00eatre revue en accord avec l\u2019inspection des installations class\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Les r\u00e9sultats de la surveillance sont transmis \u00e0 l\u2019inspecteur des installations class\u00e9es chaque semaine pendant l\u2019exploitation et une fois par mois par la suite."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe IV 5.6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.6. Surveillance par l\u2019exploitant de la pollution rejet\u00e9e"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "5. Eau"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "AIR_ODEURS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "0888A06F1fbC",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe IV 6.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "6Ea8aCc6F64F",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant prend toutes les dispositions n\u00e9cessaires dans l\u2019exploitation et l\u2019entretien des installations de mani\u00e8re \u00e0 limiter au maximum les \u00e9missions de gaz, d\u2019odeurs, ou de vapeurs toxiques \u00e0 l\u2019atmosph\u00e8re."
                },
                {
                  "text": "Des \u00e9vents sont pr\u00e9vues pour l\u2019\u00e9vacuation d\u2019\u00e9ventuels gaz de fermentation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe IV 6.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "6.1. Captage et \u00e9puration des rejets \u00e0 l\u2019atmosph\u00e8re"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "359581Ac8E81",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Lorsqu\u2019il y a des sources potentielles d\u2019odeurs de grande surface (bassin de stockage, bassin de traitement...) difficiles \u00e0 confiner, celles-ci sont implant\u00e9es de mani\u00e8re \u00e0 limiter la g\u00eane pour le voisinage."
                },
                {
                  "text": "Les produits bruts ou interm\u00e9diaires susceptibles d\u2019\u00eatre \u00e0 l\u2019origine d\u2019\u00e9missions d\u2019odeurs sont entrepos\u00e9s autant que possible dans des conteneurs ferm\u00e9s."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe IV 6.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "6.2. Odeurs"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "6. Air \u2013 Odeurs"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "DECHETS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "CbAE275eFC1f",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe IV 7.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "7580fE40e60d",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets produits par l\u2019installation font l\u2019objet d\u2019une gestion similaire \u00e0 celle r\u00e9alis\u00e9e pour les d\u00e9chets re\u00e7us sur le site."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe IV 7.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.1. D\u00e9chets produits par l\u2019installation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "c2F5Dd52896D",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant organise la gestion des d\u00e9chets sortants dans des conditions propres \u00e0 garantir la pr\u00e9servation des int\u00e9r\u00eats vis\u00e9s \u00e0 l\u2019article L. 511-1 et L. 541-1 du code de l\u2019environnement. Il s\u2019assure que les installations de destination disposent des autorisations, enregistrements ou d\u00e9clarations et agr\u00e9ments n\u00e9cessaires."
                },
                {
                  "text": "L\u2019\u00e9vacuation des d\u00e9chets se fait r\u00e9guli\u00e8rement pour \u00e9viter l\u2019engorgement du site."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe IV 7.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.2. D\u00e9chets sortants"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "2e6BdaB3c9b1",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant \u00e9tablit et tient \u00e0 jour des registres o\u00f9 sont consign\u00e9s toutes les quantit\u00e9s de d\u00e9chets-entrant et sortant du site."
                },
                {
                  "text": "Le registre des d\u00e9chets contient a minima les informations suivantes :"
                },
                {
                  "text": "1. R\u00e9ception :"
                },
                {
                  "text": "\t- la nature de d\u00e9chets ;"
                },
                {
                  "text": "\t- le tonnage ;"
                },
                {
                  "text": "\t- la provenance (commune ou site interm\u00e9diaire) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- le num\u00e9ro du ou des bordereaux de suivi des d\u00e9chets entrants ;"
                },
                {
                  "text": "\t- la date et l\u2019heure de r\u00e9ception ;"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019identit\u00e9 du transporteur ;"
                },
                {
                  "text": "\t- le num\u00e9ro d\u2019immatriculation du v\u00e9hicule."
                },
                {
                  "text": "2. Exp\u00e9dition :"
                },
                {
                  "text": "\t- la nature de d\u00e9chets ;"
                },
                {
                  "text": "\t- le tonnage ;"
                },
                {
                  "text": "\t- le destinataire (installation de traitement) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- le num\u00e9ro du ou des bordereaux de suivi des d\u00e9chets sortants ;"
                },
                {
                  "text": "\t- la date et l\u2019heure de r\u00e9ception ;"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019identit\u00e9 du transporteur ;"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019op\u00e9ration de traitement qui va \u00eatre op\u00e9r\u00e9e ainsi que le code associ\u00e9 au regard des codes \u00e9limination et valorisation d\u00e9finis dans la directive 2008/98/CE du 19 novembre 2008."
                },
                {
                  "text": "Le registre des d\u00e9chets peut \u00eatre construit sur la base d\u2019une compilation des bordereaux de suivi de d\u00e9chets."
                },
                {
                  "text": "L\u2019exploitant tient \u00e9galement \u00e0 jour un registre des refus d\u2019admission o\u00f9 il note toute les informations disponibles sur la quantit\u00e9, la nature et la provenance des d\u00e9chets qu\u2019il n\u2019a pas admis en pr\u00e9cisant les raisons du refus."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe IV 7.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.3. Registre des d\u00e9chets"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "BeB6cbfEBcf3",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le br\u00fblage des d\u00e9chets liquides, solides et gazeux \u00e0 l\u2019air libre est interdit."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe IV 7.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.4. Br\u00fblage"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "BbeA4102eFfc",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "La dur\u00e9e d\u2019entreposage des d\u00e9chets sur le site n\u2019exc\u00e8de pas un an."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe IV 7.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.5. Dur\u00e9e d\u2019entreposage des d\u00e9chets"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "7. D\u00e9chets"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "4240Ae6213DE",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L\u2019usage de tous appareils de communication par voie acoustique (par exemple, sir\u00e8nes, avertisseurs, haut-parleurs), g\u00eanants pour le voisinage, est limit\u00e9 aux seuls besoins op\u00e9rationnels et \u00e0 la pr\u00e9vention et au signalement d\u2019incidents graves ou d\u2019accidents."
            },
            {
              "text": "Les v\u00e9hicules de transport, les mat\u00e9riels de manutention et les engins de chantier utilis\u00e9s \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de l\u2019installation sont conformes aux dispositions en vigueur en mati\u00e8re de limitation de leurs \u00e9missions sonores. En particulier, les engins de chantier sont conformes \u00e0 un type homologu\u00e9."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe IV 8.",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "8. Bruit et vibrations"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "FIN_EXPLOITATION"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "52bc7eFF6ed0",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L\u2019exploitant pr\u00e9voit d\u00e8s l\u2019ouverture du site sa restauration finale. Il remet en \u00e9tat le site d\u00e8s la fin d\u2019exploitation (sol, sous-sol, chemins d\u2019acc\u00e8s, v\u00e9g\u00e9tation environnante, am\u00e9nagements ant\u00e9rieurs aux op\u00e9rations de lutte antipollution), de sorte qu\u2019il ne s\u2019y manifeste plus aucun danger et que le site soit restaur\u00e9 au niveau de ce qu\u2019il \u00e9tait avant son utilisation comme installation temporaire de transit. Une \u00e9valuation du bruit de fond est r\u00e9alis\u00e9e dans la zone environnante du site pour \u00eatre utilis\u00e9e comme valeur de r\u00e9f\u00e9rence \u00ab \u00e9tat initial \u00bb."
            },
            {
              "text": "En cas de modification de l\u2019\u00e9tat initial, les \u00e9tapes de restauration sont les suivantes :"
            },
            {
              "text": "\t- un nettoyage grossier (d\u00e9capage, extraction, le cas \u00e9ch\u00e9ant) doit permettre d\u2019\u00e9liminer toutes les couches pollu\u00e9es et les poches d\u2019accumulation ;"
            },
            {
              "text": "\t- un diagnostic est r\u00e9alis\u00e9 par un organisme tiers comportant :"
            },
            {
              "text": "\t- une cartographie de la pollution \u00e9ventuelle du site (\u00e9tendue, profondeur, avec les teneurs) ;"
            },
            {
              "text": "\t- le cas \u00e9ch\u00e9ant, une proposition de travaux de d\u00e9pollution \u00e0 effectuer avec les seuils \u00e0 atteindre."
            },
            {
              "text": "Cette remise en \u00e9tat intervient pour les sites d\u2019entreposage lourd dans un d\u00e9lai maximum d\u2019un an \u00e0 compter de la date de fin du traitement des d\u00e9chets."
            },
            {
              "text": "L\u2019exploitant proc\u00e8de ou fait proc\u00e9der au d\u00e9montage des \u00e9quipements et \u00e0 l\u2019enl\u00e8vement des structures et mat\u00e9riaux apport\u00e9s ou mis en place sur le site pour les besoins des op\u00e9rations de stockage ou de d\u00e9stockage des d\u00e9chets. Les \u00e9quipements, structures et mat\u00e9riaux ainsi d\u00e9mont\u00e9s et enlev\u00e9s"
            },
            {
              "text": "\tsont nettoy\u00e9s ou d\u00e9pollu\u00e9s."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe IV 9.",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "9. Remise en \u00e9tat en fin d\u2019exploitation"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Annexe IV : Prescriptions sp\u00e9cifiques aux sites d'entreposage lourd"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "3bEf8D2E2ccF",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe V",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": "DISPOSITIONS_GENERALES"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "cDe3d0c43BcF",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe V 1.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "926C17A019d9",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019installation est implant\u00e9e, r\u00e9alis\u00e9e et exploit\u00e9e conform\u00e9ment aux plans et autres documents joints \u00e0 la d\u00e9claration, sous r\u00e9serve du respect des prescriptions ci-dessous."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe V 1.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.1. Conformit\u00e9 de l\u2019installation \u00e0 la d\u00e9claration"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "e1026AEDdA98",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Toute modification apport\u00e9e par le d\u00e9clarant \u00e0 l\u2019installation, \u00e0 son mode d\u2019exploitation ou \u00e0 son voisinage entra\u00eenant un changement notable des \u00e9l\u00e9ments du dossier de d\u00e9claration initiale est port\u00e9e, avant sa r\u00e9alisation, \u00e0 la connaissance du pr\u00e9fet."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe V 1.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.2. Modifications"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "EAAFe6B8EE67",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "La d\u00e9claration pr\u00e9cise les mesures prises relatives aux conditions d\u2019utilisation, d\u2019\u00e9puration et d\u2019\u00e9vacuation des eaux r\u00e9siduaires et des \u00e9manations de toute nature, ainsi que d\u2019\u00e9limination des d\u00e9chets et r\u00e9sidus, en vue de respecter les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe V 1.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.3. Contenu de la d\u00e9claration"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "6a6fB7e9Bf7b",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant \u00e9tablit et tient \u00e0 jour un dossier comportant les documents suivants :"
                },
                {
                  "text": "\t- le dossier de d\u00e9claration ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les plans, sch\u00e9mas et croquis tenus \u00e0 jour ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les mesures de r\u00e9duction des impacts sur l\u2019environnement en cas de localisation en zone sensible ;"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019avis des services de secours et d\u2019incendie concernant les risques de l\u2019installation ;"
                },
                {
                  "text": "\t- le r\u00e9c\u00e9piss\u00e9 de d\u00e9claration et les prescriptions g\u00e9n\u00e9rales ;"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019\u00e9valuation des risques et les mesures de r\u00e9duction."
                },
                {
                  "text": "L\u2019ensemble de ces documents est tenu \u00e0 la disposition de l\u2019inspection des installations class\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe V 1.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.4. Dossier installation class\u00e9e"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "FaCc5E1cDb1B",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant d\u2019une installation est tenu de d\u00e9clarer dans les meilleurs d\u00e9lais \u00e0 l\u2019inspection des installations class\u00e9es les accidents ou incidents survenus du fait du fonctionnement de l\u2019installation qui sont de nature \u00e0 porter atteinte aux int\u00e9r\u00eats mentionn\u00e9s \u00e0 l\u2019article L. 511-1 du code de l\u2019environnement."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe V 1.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.5. D\u00e9claration d\u2019accident"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "e25DF90E7F90",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Lorsque l\u2019installation change d\u2019exploitant, le nouvel exploitant ou son repr\u00e9sentant en fait la d\u00e9claration au pr\u00e9fet dans le mois qui suit la prise en charge de l\u2019exploitation. Cette d\u00e9claration mentionne, s\u2019il s\u2019agit d\u2019une personne physique, les nom, pr\u00e9noms et domicile du nouvel exploitant et, s\u2019il s\u2019agit d\u2019une personne morale, sa d\u00e9nomination ou sa raison sociale, sa forme juridique, l\u2019adresse de son si\u00e8ge social ainsi que la qualit\u00e9 du signataire de la d\u00e9claration."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe V 1.6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.6. Changement d\u2019exploitant"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "F43C9996907A",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Lorsqu\u2019une installation class\u00e9e est mise \u00e0 l\u2019arr\u00eat d\u00e9finitif, l\u2019exploitant notifie au pr\u00e9fet la date de cet arr\u00eat au moins trois mois avant celui-ci. La notification de l\u2019exploitant indique notamment les mesures de mise en s\u00e9curit\u00e9 du site et de remise en \u00e9tat pr\u00e9vues ou r\u00e9alis\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe V 1.7.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.7. Cessation d\u2019activit\u00e9"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "1. Dispositions g\u00e9n\u00e9rales"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "IMPLANTATION_AMENAGEMENT"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "DA199eDF4d98",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe V 2.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "CCbc728CaC3F",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Elles sont localis\u00e9es en dehors des zones sensibles telles que d\u00e9finies par l\u2019article R. 211-94 du code de l\u2019environnement."
                },
                {
                  "text": "Les sites sont situ\u00e9s \u00e0 au moins 50 m\u00e8tres des habitations. Dans le cas o\u00f9 ces sites ne peuvent \u00eatre \u00e9loign\u00e9s suffisamment des habitations, l\u2019exploitant met en place les dispositifs n\u00e9cessaires pour limiter la g\u00eane pour le voisinage."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe V 2.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.1. Implantation des installations"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "CC1c00f70D96",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le choix des contenants pour l\u2019entreposage des d\u00e9chets est compatible avec la nature, les caract\u00e9ristiques et la quantit\u00e9 des d\u00e9chets pour \u00e9viter tout impact sanitaire et environnemental. Les contenants utilis\u00e9s sont \u00e9tanches."
                },
                {
                  "text": "Tous les entreposages de d\u00e9chets (en vrac ou dans les alv\u00e9oles, conteneurs ou bennes par exemple) disposent de couverture les prot\u00e9geant des intemp\u00e9ries ou de l\u2019humidit\u00e9 (film \u00e9tanche, couvercles)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe V 2.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.2. Am\u00e9nagement des installations"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "AA9521c08B06",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019installation est dispos\u00e9e de mani\u00e8re \u00e0 \u00e9laborer un plan de circulation sur le site. Le sens de circulation est visiblement affich\u00e9 pour les conducteurs. Un croisement de la circulation est toutefois envisageable pour le passage par une aire sp\u00e9cifique. Une entr\u00e9e unique est \u00e9galement possible. Le plan de circulation est compatible avec des camions gros porteurs."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe V 2.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.3. Accessibilit\u00e9"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "c6FbeA0f2d7f",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le sol des aires de r\u00e9ception, d\u2019entreposage et plus largement de manipulation des produits dangereux et des d\u00e9chets, est par nature \u00e9tanche ou est rendu \u00e9tanche."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe V 2.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.4. Protection des aires d\u2019entreposage des d\u00e9chets"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "2. Implantation \u2013 Am\u00e9nagement"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "EXPLOITATION"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "549bb0A65276",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe V 3.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "d4049Aa4c2B7",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitation se fait sous la surveillance, directe ou indirecte, d\u2019une personne nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9e par l\u2019exploitant et ayant une connaissance de la conduite de l\u2019installation et des dangers et inconv\u00e9nients des \u00e9quipements, des produits utilis\u00e9s et des d\u00e9chets stock\u00e9s dans l\u2019installation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe V 3.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.1. Surveillance de l\u2019exploitation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "78aC6B5BE65a",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019installation est ceinte d\u2019une cl\u00f4ture de mani\u00e8re \u00e0 interdire toute entr\u00e9e non autoris\u00e9e. Si la nonaccessibilit\u00e9 du site ne peut \u00eatre assur\u00e9e, l\u2019exploitant veille \u00e0 la s\u00fbret\u00e9 du site."
                },
                {
                  "text": "Les personnes \u00e9trang\u00e8res n\u2019ont pas d\u2019acc\u00e8s libre \u00e0 l\u2019installation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe V 3.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.2. Contr\u00f4le de l\u2019acc\u00e8s"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "b8944b6cc7F1",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets admissibles sont les d\u00e9chets issus de catastrophes naturelles. Les d\u00e9chets radioactifs ne sont pas admis. Tout autre d\u00e9chet qui n\u2019est pas g\u00e9n\u00e9r\u00e9 pas l\u2019accident lui-m\u00eame ou issu de la pollution est interdit. Un affichage des d\u00e9chets pris en charge par l\u2019installation est visible \u00e0 l\u2019entr\u00e9e du site."
                },
                {
                  "text": "Chaque apport de d\u00e9chets fait l\u2019objet d\u2019une estimation du volume de d\u00e9chets entrant sur le site."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe V 3.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.3. D\u00e9chets accept\u00e9s et proc\u00e9dure d\u2019admission"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "2f36c315AA3F",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant garde \u00e0 sa disposition les documents lui permettant de conna\u00eetre la nature, les dangers et les risques que pr\u00e9sentent les produits dangereux \u00e9ventuellement utilis\u00e9s sur le site, en particulier les fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9 pr\u00e9vues par l\u2019article R. 4624-4 du code du travail."
                },
                {
                  "text": "Ces documents sont conserv\u00e9s pendant la dur\u00e9e d\u2019exploitation et sont tenus \u00e0 disposition de l\u2019inspection des installations class\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Les contenants des d\u00e9chets sont \u00e9tiquet\u00e9s et portent en caract\u00e8res lisibles dans la mesure du possible :"
                },
                {
                  "text": "\t- la nature des d\u00e9chets ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les symboles de dangers en vigueur dans le cas de d\u00e9chets dangereux."
                },
                {
                  "text": "A d\u00e9faut, l\u2019\u00e9tiquetage devra comporter la mention \u00ab \u00e0 caract\u00e9riser \u00bb."
                },
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets conditionn\u00e9s ne comportant plus d\u2019\u00e9tiquette lisible sont g\u00e9r\u00e9s comme des d\u00e9chets dangereux en l\u2019absence de caract\u00e9risation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe V 3.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.4. Connaissance et \u00e9tiquetage des produits et des d\u00e9chets"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "eB3DA59F0E8A",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les locaux, voies de circulation et aires de stationnement, sont maintenus propres et r\u00e9guli\u00e8rement nettoy\u00e9s, notamment de mani\u00e8re \u00e0 \u00e9viter les amas de mati\u00e8res dangereuses, polluantes, combustibles ou de poussi\u00e8res. Le mat\u00e9riel de nettoyage est adapt\u00e9 aux risques pr\u00e9sent\u00e9s par les produits, d\u00e9chets et poussi\u00e8res."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe V 3.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.5. Propret\u00e9"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "08a9edAf56Fe",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les op\u00e9rations comportant des manipulations dangereuses et la conduite des installations (en fonctionnement normal, pendant les phases de d\u00e9marrage, d\u2019arr\u00eat et d\u2019entretien et en fonctionnement d\u00e9grad\u00e9) font l\u2019objet de consignes d\u2019exploitation."
                },
                {
                  "text": "Ces consignes pr\u00e9voient notamment :"
                },
                {
                  "text": "\t- les instructions de nettoyage ;"
                },
                {
                  "text": "\t- la tenue d\u2019un cahier d\u2019exploitation consignant tous les mouvements et \u00e9v\u00e8nements ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les conditions de stockage des produits et des d\u00e9chets."
                },
                {
                  "text": "Ces \u00e9l\u00e9ments sont consign\u00e9s dans le dossier \u00ab installations class\u00e9es \u00bb pr\u00e9vu au point 1.4."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe V 3.6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.6. Consignes d\u2019exploitation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "0Db999cc0b2B",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant met en oeuvre des dispositions pour limiter les envols de d\u00e9chets, notamment lors des op\u00e9rations de chargement/d\u00e9chargement et de transport. En particulier, s\u2019il est fait usage de bennes ouvertes, les d\u00e9chets seront couverts d\u2019une b\u00e2che ou d\u2019un filet."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe V 3.7.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.7. Envol de d\u00e9chets"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "3. Exploitation \u2013 Entretien"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "RISQUES"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "0ee9bc9Cee08",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe V 4.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "F888bAF01D5e",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant r\u00e9alise une \u00e9valuation sommaire des risques pr\u00e9sents sur le site et s\u2019assure de l\u2019absence de risques. Le cas \u00e9ch\u00e9ant, il met en place les dispositifs n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9duction de ceux-ci."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe V 4.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.1. Localisation des risques"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "9DeEff1BFEEc",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, des mat\u00e9riels de protection individuelle, adapt\u00e9s aux risques pr\u00e9sent\u00e9s par l\u2019installation et permettant l\u2019intervention en cas de sinistre, sont conserv\u00e9s \u00e0 proximit\u00e9 de l\u2019installation et du lieu d\u2019utilisation, ou mis \u00e0 disposition permanente du personnel d\u2019exploitation autoris\u00e9. Ces mat\u00e9riels sont facilement accessibles, entretenus en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9s p\u00e9riodiquement. Le personnel d\u2019exploitation est form\u00e9 \u00e0 l\u2019emploi de ces mat\u00e9riels."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe V 4.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.2. Protection individuelle"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "6c4c87091c2E",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe V 4.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.3. *"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "a6fF0176e055",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Dans les parties de l\u2019installation pr\u00e9sentant des risques d\u2019incendie ou d\u2019explosion, il est interdit d\u2019apporter du feu sous une forme quelconque, sauf pour la r\u00e9alisation de travaux ayant fait l\u2019objet d\u2019un \u00ab permis de feu \u00bb. Cette interdiction est affich\u00e9e en caract\u00e8res apparents."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe V 4.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.4. Interdiction des feux"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "a3C6DfA6Deb2",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, des consignes de s\u00e9curit\u00e9 pr\u00e9cisant les modalit\u00e9s d\u2019application des dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont \u00e9tablies, tenues \u00e0 jour et port\u00e9es \u00e0 la connaissance du personnel dans les lieux fr\u00e9quent\u00e9s par le personnel."
                },
                {
                  "text": "Ces consignes indiquent notamment :"
                },
                {
                  "text": "\t- toutes les informations utiles sur les produits ou d\u00e9chets manipul\u00e9s (caract\u00e9ristiques et dangers associ\u00e9s), les r\u00e9actions chimiques et les risques des op\u00e9rations mises en oeuvre ainsi que les pr\u00e9cautions \u00e0 prendre pour l\u2019emploi et le stockage ;"
                },
                {
                  "text": "\t- la proc\u00e9dure d\u2019alerte avec les num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone du responsable d\u2019intervention de l\u2019\u00e9tablissement, des services d\u2019incendie et de secours, etc., ainsi que les moyens \u00e0 mettre en oeuvre en cas d\u2019accident (notamment les moyens d\u2019extinction \u00e0 utiliser en cas d\u2019incendie) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019obligation d\u2019informer l\u2019inspection des installations class\u00e9es en cas d\u2019accident."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe V 4.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.5. Consignes de s\u00e9curit\u00e9"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "4. Risques"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "EAU"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "Ab05eA4538c9",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe V 5.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "5E4CaCDF48D7",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Des caniveaux et rigoles sont \u00e0 pr\u00e9voir pour d\u00e9river les eaux de ruissellement dans des bassins ou cuves de stockage en vu de les r\u00e9cup\u00e9rer pour \u00e9limination."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe V 5.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.1. R\u00e9cup\u00e9ration des eaux de pluie et des eaux us\u00e9es"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "31efD0Da66cB",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le rejet direct ou indirect dans une nappe souterraine, m\u00eame apr\u00e8s \u00e9puration d\u2019eaux r\u00e9siduaires, est interdit."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe V 5.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.2. Interdiction des rejets en nappe"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "3A64AaADF2D6",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019\u00e9pandage des d\u00e9chets et effluents est interdit."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe V 5.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.3. Epandage"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "99b59f3561eE",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "(Arr\u00eat\u00e9 du 17 d\u00e9cembre 2020, article 7)"
                },
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice de l\u2019autorisation de d\u00e9versement dans le r\u00e9seau public (art. L. 1331-10 du code de la sant\u00e9 publique), les rejets d\u2019eaux r\u00e9siduaires et de tous les effluents des sites d\u2019entreposage de type interm\u00e9diaire notamment de la d\u00e9contamination des v\u00e9hicules font l\u2019objet en tant que de besoin d\u2019un traitement permettant de respecter les valeurs limites suivantes, contr\u00f4l\u00e9es, sauf stipulation contraire de la norme, sur effluent brut non d\u00e9cant\u00e9 et non filtr\u00e9, sans dilution pr\u00e9alable ou m\u00e9lange avec d\u2019autres effluents :"
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe V 5.4.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "F4d56d148ced",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "\t- pH (selon la norme mentionn\u00e9e \u00ab dans un avis publi\u00e9 au Journal officiel \u00bb) : 6,5 \u2013 8,5 (9,5 en cas de neutralisation alcaline) ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- temp\u00e9rature < 30 \u00b0C."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe V 5.4. a)",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "a) Dans tous les cas, avant rejet au milieu naturel ou dans un r\u00e9seau d\u2019assainissement collectif :"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "c5181D7FAf35",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "\t- DCO (selon les normes mentionn\u00e9es \u00ab dans un avis publi\u00e9 au Journal officiel \u00bb) : la concentration ne d\u00e9passe pas 300 mg/l."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe V 5.4. b)",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "b) Dans le cas de rejet dans le milieu naturel (ou dans un r\u00e9seau d\u2019assainissement collectif d\u00e9pourvu de station d\u2019\u00e9puration) :"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "dfc2f14Cc5c8",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "\t- hydrocarbures totaux : 10 mg/l ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- m\u00e9taux totaux : 15 mg/l ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- indice ph\u00e9nols (NFT90-109) : 0,3 mg/l ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- chrome hexavalent (NFT90-112) : 0,1 mg/l ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- cyanures (ISO 6703/2) : 0,1 mg/l ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- arsenic et compos\u00e9s (NFT 90-026) : 0,1 mg/l."
                    },
                    {
                      "text": "Les valeurs limites du pr\u00e9sent point sont respect\u00e9es en moyenne journali\u00e8re. Aucune valeur instantan\u00e9e ne d\u00e9passe le double des valeurs limites de concentration fix\u00e9e, par la pr\u00e9sente annexe."
                    },
                    {
                      "text": "Dans tous les cas, les rejets sont compatibles avec les objectifs de qualit\u00e9 et de quantit\u00e9 des eaux vis\u00e9s au IV de l\u2019article L. 212-1 du code de l\u2019environnement."
                    },
                    {
                      "text": "En fonction de la nature des d\u00e9chets incrimin\u00e9s dans la catastrophe, la liste des polluants sp\u00e9cifiques \u00e0 analyser pourra \u00eatre \u00e9largie ou modifi\u00e9e sur demande de l\u2019inspection des installations class\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Les dispositifs de traitement \u00e0 envisager sont :"
                    },
                    {
                      "text": "\t- d\u00e9shuileurs d\u00e9bourbeurs ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- lagune de r\u00e9ception des eaux de ruissellement ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- siphon de sortie avec contr\u00f4le de la teneur en hydrocarbures ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- ou tout autre moyen \u00e9quivalent."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe V 5.4. c)",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "c) Polluants sp\u00e9cifiques : avant rejet dans le milieu naturel ou dans un r\u00e9seau d\u2019assainissement collectif urbain :"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "5.4. Valeurs limites de rejet"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "5. Eau"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "AIR_ODEURS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "C74Ac794DfF4",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe V 6.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "dF6ec2d5bbBC",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant prend toutes les dispositions n\u00e9cessaires dans l\u2019exploitation et l\u2019entretien des installations de mani\u00e8re \u00e0 limiter au maximum les \u00e9missions de gaz, d\u2019odeurs, de gaz liqu\u00e9fi\u00e9s ou de vapeurs toxiques \u00e0 l\u2019atmosph\u00e8re, y compris diffuses."
                },
                {
                  "text": "Des \u00e9vents sont pr\u00e9vus pour l\u2019\u00e9vacuation d\u2019\u00e9ventuels gaz de fermentation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe V 6.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "6.1. Captage et \u00e9puration des rejets \u00e0 l\u2019atmosph\u00e8re"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "cbfE27EC624F",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Lorsqu\u2019il y a des sources potentielles d\u2019odeurs de grande surface (bassin de stockage, bassin de traitement...) difficiles \u00e0 confiner, celles-ci sont implant\u00e9es de mani\u00e8re \u00e0 limiter la g\u00eane pour le voisinage."
                },
                {
                  "text": "Les produits bruts ou interm\u00e9diaires susceptibles d\u2019\u00eatre \u00e0 l\u2019origine d\u2019\u00e9missions d\u2019odeurs sont entrepos\u00e9s autant que possible dans des conteneurs ferm\u00e9s. Par ailleurs, les d\u00e9chets putrescibles sont entrepos\u00e9s pour une dur\u00e9e maximale de trois jours."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe V 6.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "6.2. Odeurs"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "6. Air \u2013 Odeurs"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "DECHETS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "AF752c451559",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe V 7.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "4539951b4591",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "La dur\u00e9e d\u2019entreposage des d\u00e9chets sur le site n\u2019exc\u00e8de pas six mois."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe V 7.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.1. Entreposage des d\u00e9chets"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "bC8c879d10bc",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets produits par l\u2019installation sont g\u00e9r\u00e9s selon les m\u00eames modalit\u00e9s que celles mises en oeuvre pour les d\u00e9chets re\u00e7us sur le site."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe V 7.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.2. D\u00e9chets produits par l\u2019installation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "c9B2ef53EbbD",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant organise la gestion des d\u00e9chets sortants dans des conditions propres \u00e0 garantir la pr\u00e9servation des int\u00e9r\u00eats vis\u00e9s aux articles L. 511-1 et L. 541-1 du code de l\u2019environnement. Il s\u2019assure que les installations de destination disposent des autorisations, enregistrements ou d\u00e9clarations et agr\u00e9ments n\u00e9cessaires."
                },
                {
                  "text": "L\u2019\u00e9vacuation des d\u00e9chets se fait r\u00e9guli\u00e8rement pour \u00e9viter l\u2019engorgement du site."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe V 7.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.3. D\u00e9chets sortants"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "92c1b70baBb9",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant \u00e9tablit et tient \u00e0 jour des registres o\u00f9 sont consign\u00e9s toutes les quantit\u00e9s de d\u00e9chets entrant et sortant du site."
                },
                {
                  "text": "Le registre des d\u00e9chets contient a minima les informations suivantes :"
                },
                {
                  "text": "1. R\u00e9ception :"
                },
                {
                  "text": "\t- la nature de d\u00e9chets ;"
                },
                {
                  "text": "\t- le tonnage ;"
                },
                {
                  "text": "\t- la provenance (commune ou site de niveau 1) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- le num\u00e9ro du ou des bordereaux de suivi des d\u00e9chets entrants, uniquement pour les sites d\u2019entreposage de niveau 2 ;"
                },
                {
                  "text": "\t- la date et l\u2019heure de r\u00e9ception ;"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019identit\u00e9 du transporteur ;"
                },
                {
                  "text": "\t- le num\u00e9ro d\u2019immatriculation du v\u00e9hicule."
                },
                {
                  "text": "2. Exp\u00e9dition :"
                },
                {
                  "text": "\t- la nature de d\u00e9chets ;"
                },
                {
                  "text": "\t- le tonnage ;"
                },
                {
                  "text": "\t- le destinataire (site de niveau 2 ou installation de traitement) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- le num\u00e9ro du ou des bordereaux de suivi des d\u00e9chets sortants ;"
                },
                {
                  "text": "\t- la date et l\u2019heure de r\u00e9ception ;"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019identit\u00e9 du transporteur ;"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019op\u00e9ration de traitement qui va \u00eatre op\u00e9r\u00e9e ainsi que le code associ\u00e9 au regard des codes \u00e9limination et valorisation d\u00e9finis dans la directive 2008/98/CE du 19 novembre 2008."
                },
                {
                  "text": "Le registre des d\u00e9chets peut \u00eatre construit sur la base d\u2019une compilation des bordereaux de suivi de d\u00e9chets."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe V 7.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.4. Registre des d\u00e9chets"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "12997AC8AE0A",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le br\u00fblage des d\u00e9chets liquides, solides ou gazeux est interdit dans l\u2019installation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe V 7.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.5. Br\u00fblage"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "7. D\u00e9chets"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "b84D6fbf50c4",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L\u2019usage de tous appareils de communication par voie acoustique (par exemple sir\u00e8nes, avertisseurs, haut-parleurs), g\u00eanants pour le voisinage, est limit\u00e9 aux seuls besoins op\u00e9rationnels et \u00e0 la pr\u00e9vention et au signalement d\u2019incidents graves ou d\u2019accidents."
            },
            {
              "text": "Les v\u00e9hicules de transport, les mat\u00e9riels de manutention et les engins de chantier utilis\u00e9s \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de l\u2019installation sont conformes aux dispositions en vigueur en mati\u00e8re de limitation de leurs \u00e9missions sonores. En particulier, les engins de chantier sont conformes \u00e0 un type homologu\u00e9."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe V 8.",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "8. Bruit et vibrations"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "FIN_EXPLOITATION"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "B5CCd6Ad5a99",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L\u2019exploitant pr\u00e9voit d\u00e8s l\u2019ouverture du site sa restauration finale. Il remet en \u00e9tat le site d\u00e8s la fin d\u2019exploitation (sol, sous-sol, chemins d\u2019acc\u00e8s, v\u00e9g\u00e9tation environnante, am\u00e9nagements ant\u00e9rieurs aux op\u00e9rations de lutte antipollution), de sorte qu\u2019il ne s\u2019y manifeste plus aucun danger et que le site soit restaur\u00e9 au niveau de ce qu\u2019il \u00e9tait avant son utilisation comme installation temporaire de transit. Une \u00e9valuation du bruit de fond est r\u00e9alis\u00e9e dans la zone environnante du site pour \u00eatre utilis\u00e9e comme valeur de r\u00e9f\u00e9rence. Les \u00e9tapes de restauration sont les suivantes :"
            },
            {
              "text": "\t- un nettoyage grossier (d\u00e9capage, extraction le cas \u00e9ch\u00e9ant) doit permettre d\u2019\u00e9liminer toutes les couches pollu\u00e9es et les poches d\u2019accumulation ;"
            },
            {
              "text": "\t- un diagnostic est r\u00e9alis\u00e9 par un organisme tiers, comportant :"
            },
            {
              "text": "\t- une cartographie de la pollution \u00e9ventuelle du site (\u00e9tendue, profondeur, avec les teneurs) ;"
            },
            {
              "text": "\t- le cas \u00e9ch\u00e9ant, une proposition de travaux de d\u00e9pollution \u00e0 effectuer avec les seuils \u00e0 atteindre."
            },
            {
              "text": "Cette remise en \u00e9tat intervient pour les sites zones de transit et les sites d\u2019entreposage interm\u00e9diaire sous huit mois maximum et le nettoyage est r\u00e9alis\u00e9 d\u00e8s la fermeture des chantiers."
            },
            {
              "text": "L\u2019exploitant proc\u00e8de ou fait proc\u00e9der au d\u00e9montage des \u00e9quipements et \u00e0 l\u2019enl\u00e8vement des structures et mat\u00e9riaux apport\u00e9s ou mis en place sur le site pour les besoins des op\u00e9rations de stockage ou de d\u00e9stockage des d\u00e9chets. Les \u00e9quipements, structures et mat\u00e9riaux ainsi d\u00e9mont\u00e9s et enlev\u00e9s sont nettoy\u00e9s ou d\u00e9pollu\u00e9s."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe V 9.",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "9. Remise en \u00e9tat en fin d\u2019exploitation"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Annexe V : Prescriptions sp\u00e9cifiques aux sites d'entreposage interm\u00e9diaire de d\u00e9chets de catastrphes naturelles"
      }
    }
  ],
  "title": {
    "text": "Arr\u00eat\u00e9 du 30/07/12 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations class\u00e9es soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 2719 (installation temporaire de transit de d\u00e9chets issus de pollutions accidentelles marines ou fluviales ou de d\u00e9chets issus de catastrophes naturelles)"
  },
  "visa": []
}