{
  "aida_url": "https://aida.ineris.fr/consultation_document/43534",
  "applicability": {
    "condition_of_inapplicability": null,
    "warnings": []
  },
  "classements": [
    {
      "alinea": "",
      "regime": "A",
      "rubrique": "2430",
      "state": "ACTIVE"
    },
    {
      "alinea": "a",
      "regime": "A",
      "rubrique": "3610",
      "state": "ACTIVE"
    },
    {
      "alinea": "b",
      "regime": "A",
      "rubrique": "3610",
      "state": "ACTIVE"
    }
  ],
  "classements_with_alineas": [
    {
      "alineas": [],
      "regime": "A",
      "rubrique": "2430"
    },
    {
      "alineas": [
        "a",
        "b"
      ],
      "regime": "A",
      "rubrique": "3610"
    }
  ],
  "date_of_signature": "2020-09-10",
  "id": "JORFTEXT000042344843",
  "is_transverse": false,
  "legifrance_url": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000042344843",
  "nickname": null,
  "sections": [
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "60c10eE53591",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "8346af0ff3FB",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 fixe les prescriptions applicables aux installations de pr\u00e9paration de p\u00e2te \u00e0 papier soumises \u00e0 autorisation au titre de la rubrique 2430 et aux installations de fabrication de p\u00e2te \u00e0 papier, de papier ou carton soumises \u00e0 autorisation au titre des rubriques 3610a et 3610b de la nomenclature des installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement."
            },
            {
              "text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ne s'applique pas aux installations vis\u00e9es par les rubriques 2910 ou 3110 de la nomenclature des installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement \u00e0 l'exception des \u00e9quipements sp\u00e9cifiques aux proc\u00e9d\u00e9s de production de p\u00e2tes chimiques suivants : chaudi\u00e8res de r\u00e9cup\u00e9ration, fours \u00e0 chaux et br\u00fbleurs de gaz malodorants."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 1.1",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 1.1 - Domaine d'application"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "cd08eCBa8B8E",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les prescriptions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont applicables aux installations existantes \u00e0 compter du 1er janvier 2021, \u00e0 l'exception des dispositions des articles 2.1, 4.4, 4.9-I-c, 4.9-I-d, 4.14 et 6.4 qui ne leur sont pas applicables et de la prescription 4.10 qui leur est applicable dans un d\u00e9lai de deux ans \u00e0 compter de la date de publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
            },
            {
              "text": "Les prescriptions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont imm\u00e9diatement applicables aux installations nouvelles, ainsi qu'aux extensions ou au remplacement complet des installations existantes, lorsque ces extensions ou ce remplacement sont autoris\u00e9s apr\u00e8s la date d'entr\u00e9e en vigueur du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
            },
            {
              "text": "Les prescriptions list\u00e9es dans le tableau en annexe s'appliquent uniquement aux installations class\u00e9es au titre des rubriques 3610a et/ou 3610b de la nomenclature \u00e0 l'exclusion des activit\u00e9s de production de p\u00e2te \u00e0 partir de mati\u00e8res premi\u00e8res fibreuses non issues du bois. Les dispositions susvis\u00e9es s'appliquent en fonction du type d'installations concern\u00e9es."
            },
            {
              "text": "Seules les prescriptions de l'article 5.13-I ne sont pas applicables aux installations class\u00e9es au titre des rubriques 3610a et /ou 3610b."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 1.2",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 1.2 - Modalit\u00e9s d'application"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "3B2cb7c26cde",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 1.3",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "DdA645765De0",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on entend par :"
                },
                {
                  "text": "\" Compos\u00e9 organique volatil (COV) \" : Tout compos\u00e9 organique ayant une pression de vapeur de 0,01 kPa ou plus \u00e0 une temp\u00e9rature de 293,15 Kelvin ou ayant une volatilit\u00e9 correspondante dans des conditions d'utilisation particuli\u00e8res."
                },
                {
                  "text": "\" Emissions diffuses \" : Emissions r\u00e9sultant du contact direct (non canalis\u00e9) de substances volatiles ou de poussi\u00e8res avec l'environnement dans des conditions normales d'exploitation."
                },
                {
                  "text": "\" Fabrication de p\u00e2te \u00e0 papier \" : Fabrication de p\u00e2te \u00e0 papier \u00e0 partir de bois ou d'autres mati\u00e8res fibreuses."
                },
                {
                  "text": "\" Feuillus \" : Groupe d'essences de bois tels que notamment le tremble, le h\u00eatre, le bouleau et l'eucalyptus. Le terme de feuillus s'oppose \u00e0 celui de r\u00e9sineux."
                },
                {
                  "text": "\" Gaz peu odorants \" : Gaz odorants dilu\u00e9s non condensables : gaz soufr\u00e9s (soufre total r\u00e9duit) qui ne sont pas tr\u00e8s odorants."
                },
                {
                  "text": "\" Gaz tr\u00e8s odorants \" : Gaz odorants concentr\u00e9s non condensables : gaz soufr\u00e9s (soufre total r\u00e9duit) provenant de la cuisson, de l'\u00e9vaporation et de l'extraction des condensats."
                },
                {
                  "text": "\" Gaz r\u00e9siduels peu odorants \" : Gaz peu odorants qui ne sont pas \u00e9mis par l'interm\u00e9diaire d'une chaudi\u00e8re de r\u00e9cup\u00e9ration, d'un four \u00e0 chaux ou d'un br\u00fbleur de soufre total r\u00e9duit (STR)."
                },
                {
                  "text": "\" Installations existantes \" : Installations r\u00e9guli\u00e8rement autoris\u00e9es ou b\u00e9n\u00e9ficiant de l'article L. 513-1 \u00e0 la date d'entr\u00e9e en vigueur du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                },
                {
                  "text": "\" Installations nouvelles \" : Installations qui ne sont pas existantes."
                },
                {
                  "text": "\" Mesures en continu \" : Mesures r\u00e9alis\u00e9es en permanence \u00e0 l'aide d'un syst\u00e8me de mesure automatis\u00e9 install\u00e9 \u00e0 demeure sur le site."
                },
                {
                  "text": "\" Mesures p\u00e9riodiques \" : Mesures \u00e0 des intervalles de temps donn\u00e9s \u00e0 l'aide de m\u00e9thodes manuelles ou automatiques."
                },
                {
                  "text": "\" Norme de qualit\u00e9 environnementale (NQE) \" : La concentration d'un polluant ou d'un groupe de polluants dans l'eau, les s\u00e9diments ou le biote qui ne peut \u00eatre d\u00e9pass\u00e9e afin de prot\u00e9ger la sant\u00e9 humaine et l'environnement."
                },
                {
                  "text": "\" P\u00e2te marchande \" : P\u00e2te destin\u00e9e \u00e0 la vente."
                },
                {
                  "text": "\" Polluant sp\u00e9cifique de l'\u00e9tat \u00e9cologique \" : Substance dangereuse recens\u00e9e comme \u00e9tant d\u00e9vers\u00e9e en quantit\u00e9 significative dans les masses d'eau de chaque bassin ou sous-bassin hydrographique."
                },
                {
                  "text": "\" Pr\u00e9paration de p\u00e2te \u00e0 papier \" : Mise en suspension des fibres \u00e0 partir de papier \u00e0 recycler ou de p\u00e2te marchande."
                },
                {
                  "text": "\" Production int\u00e9gr\u00e9e \" : La p\u00e2te et le papier/ carton sont fabriqu\u00e9s sur le m\u00eame site."
                },
                {
                  "text": "\" Production non int\u00e9gr\u00e9e \" : Soit il y a production de p\u00e2te marchande dans des usines qui ne disposent pas de machines \u00e0 papier, soit il y a production de papier/ carton exclusivement \u00e0 partir de p\u00e2te produite dans d'autres unit\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "\" Production nette \" :"
                },
                {
                  "text": "a) Pour les usines \u00e0 papier : production non conditionn\u00e9e, commercialisable, apr\u00e8s la derni\u00e8re coupeuse bobineuse, c'est-\u00e0-dire avant finition"
                },
                {
                  "text": "b) Pour les coucheuses hors ligne : production apr\u00e8s couchage."
                },
                {
                  "text": "c) Pour les usines de papier d'hygi\u00e8ne : production commercialisable apr\u00e8s la machine \u00e0 papier d'hygi\u00e8ne, avant tout rembobinage et sans mandrin."
                },
                {
                  "text": "d) Pour les usines de p\u00e2te marchande : production apr\u00e8s conditionnement."
                },
                {
                  "text": "e) Pour les usines int\u00e9gr\u00e9es : la production de p\u00e2te nette d\u00e9signe la production de p\u00e2te marchande apr\u00e8s conditionnement, plus la p\u00e2te transf\u00e9r\u00e9e vers l'usine de papier (p\u00e2te calcul\u00e9e pour une siccit\u00e9 de 90 %, c'est-\u00e0-dire s\u00e8che \u00e0 l'air). La production de papier nette d\u00e9signe la production d\u00e9finie en (a)."
                },
                {
                  "text": "\" Produits dangereux et mati\u00e8res dangereuses \" : Substance ou m\u00e9lange class\u00e9 suivant les \" classes et cat\u00e9gories de danger d\u00e9finies \u00e0 l'annexe I, parties 2,3 et 4 du r\u00e8glement (CE) n\u00b0 1272/2008 relatif \u00e0 la classification, l'\u00e9tiquetage et l'emballage des substances et des m\u00e9langes \" dit CLP. Ce r\u00e8glement a pour objectif de classer les substances et m\u00e9langes dangereux et de communiquer sur ces dangers via l'\u00e9tiquetage et les fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9."
                },
                {
                  "text": "\" R\u00e9frig\u00e9ration en circuit ouvert \" : Tout syst\u00e8me qui permet le retour des eaux de refroidissement dans le milieu naturel apr\u00e8s pr\u00e9l\u00e8vement."
                },
                {
                  "text": "\" R\u00e9novation importante \" : Une modification profonde de la conception ou de la technologie d'une unit\u00e9 ou d'un syst\u00e8me antipollution, avec adaptations majeures ou remplacement des unit\u00e9s de proc\u00e9d\u00e9 et des \u00e9quipements associ\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "\" R\u00e9sineux \" : Conif\u00e8res tels que le pin et l'\u00e9pic\u00e9a. Le terme de r\u00e9sineux s'oppose \u00e0 celui de feuillus"
                },
                {
                  "text": "\" Substance dangereuse \" ou \" micropolluant \" : Substance ou groupe de substances qui sont toxiques, persistantes et bioaccumulables, et autre substance ou groupe de substances qui sont consid\u00e9r\u00e9es, \u00e0 un degr\u00e9 \u00e9quivalent, comme sujettes \u00e0 caution."
                },
                {
                  "text": "\" Unit\u00e9 autoris\u00e9e apr\u00e8s le 30 septembre 2014 \" : Une unit\u00e9 autoris\u00e9e pour la premi\u00e8re fois sur le site de l'installation apr\u00e8s le 30 septembre 2014, ou le remplacement complet d'une unit\u00e9 sur les fondations existantes de l'installation apr\u00e8s le 30 septembre 2014."
                },
                {
                  "text": "\" Usine de papiers sp\u00e9ciaux \" : Une usine qui produit de nombreuses qualit\u00e9s de papier et de carton destin\u00e9es \u00e0 des usages sp\u00e9ciaux (industriels ou non), qui se caract\u00e9risent par des propri\u00e9t\u00e9s particuli\u00e8res, un march\u00e9 des utilisations finales relativement restreint ou des applications de niche, et qui sont souvent con\u00e7ues sp\u00e9cifiquement pour r\u00e9pondre aux besoins d'un client ou d'un groupe d'utilisateurs finals particulier."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 1.3 I.-",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "I.-D\u00e9finitions"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "bf72A99eC109",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on entend par :"
                },
                {
                  "text": "\" DTPA \" : Acide di\u00e9thyltriamine pentac\u00e9tique (agent ch\u00e9latant ou complexant utilis\u00e9 pour le blanchiment au peroxyde)."
                },
                {
                  "text": "\" EDTA \" : Acide \u00e9thyldiamine t\u00e9trac\u00e9tique (agent ch\u00e9latant ou complexant)."
                },
                {
                  "text": "\" H2S \" : Sulfure d'hydrog\u00e8ne."
                },
                {
                  "text": "\" MES \" : Mati\u00e8res en suspension."
                },
                {
                  "text": "\" MSS \" : Mati\u00e8res s\u00e8ches solides, exprim\u00e9es en % poids."
                },
                {
                  "text": "\" NOx \" : La somme de l'oxyde d'azote (NO) et du dioxyde d'azote (NO2), exprim\u00e9e en NO2."
                },
                {
                  "text": "\" PCM \" : P\u00e2te chimicom\u00e9canique."
                },
                {
                  "text": "\" PCTM \" : P\u00e2te chimicothermom\u00e9canique."
                },
                {
                  "text": "\" PTM \" : P\u00e2te thermom\u00e9canique."
                },
                {
                  "text": "\" RNCS \" : R\u00e9duction non catalytique s\u00e9lective."
                },
                {
                  "text": "\" STR \" : Soufre total r\u00e9duit qui correspond \u00e0 la somme des compos\u00e9s suivants : sulfure d'hydrog\u00e8ne, m\u00e9thylmercaptan, sulfure de dim\u00e9thyle et disulfure de dim\u00e9thyle, exprim\u00e9s en soufre."
                },
                {
                  "text": "\" TEC (TCF) \" : Totalement exempt de chlore (Totally Chlorine Free)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 1.3 II.-",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "II.-Acronymes"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "172CbEa5EBd7",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on entend par :"
                },
                {
                  "text": "\" tSA \" : Tonne de p\u00e2te s\u00e8che \u00e0 l'air, ce qui correspond \u00e0 une siccit\u00e9 de 90 %."
                },
                {
                  "text": "\" t \" : Tonne de papier produite."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 1.3 III.-",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "III.-Unit\u00e9s"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Article 1.3 - D\u00e9finitions, acronymes et unit\u00e9s"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre Ier : Domaine d'application et d\u00e9finitions"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "IMPLANTATION_AMENAGEMENT"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "faAeAb0fBEAE",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "AcB86eAD76C8",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'installation est implant\u00e9e et maintenue \u00e0 une distance minimale de 10 m\u00e8tres des limites de l'\u00e9tablissement et \u00e0 une distance minimale de 20 m\u00e8tres des habitations et des \u00e9tablissements recevant du public."
            },
            {
              "text": "En cas d'impossibilit\u00e9 technique de respecter ces distances, l'exploitant propose des mesures alternatives permettant d'assurer un niveau de s\u00e9curit\u00e9 des tiers \u00e9quivalent."
            },
            {
              "text": "L'installation n'est pas surmont\u00e9e ni ne surmonte de locaux habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "parameter": {
                    "id": "date-d-installation",
                    "type": "DATE"
                  },
                  "strict": true,
                  "target": "2021-01-01",
                  "type": "LITTLER"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 2.1",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 2.1 - R\u00e8gles d'implantation"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "9DcD3cEdD9EA",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant prend les dispositions n\u00e9cessaires pour maintenir le site en bon \u00e9tat de propret\u00e9 (peinture, plantations, engazonnement, etc.)."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 2.2",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 2.2 - Int\u00e9gration dans le paysage"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre II : Implantation et am\u00e9nagement"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "EXPLOITATION"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "93A937841Ef1",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "EB03B68aC0f0",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les installations sont con\u00e7ues de mani\u00e8re \u00e0 limiter les \u00e9missions polluantes dans l'environnement, notamment par la mise en \u0153uvre de technologies propres, le d\u00e9veloppement de techniques de valorisation, la collecte s\u00e9lective et le traitement des effluents et d\u00e9chets en fonction de leurs caract\u00e9ristiques, et la r\u00e9duction des quantit\u00e9s rejet\u00e9es."
            },
            {
              "text": "Les prescriptions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 qui ne pr\u00e9sentent pas un caract\u00e8re pr\u00e9cis en raison de leur g\u00e9n\u00e9ralit\u00e9, ou qui n'imposent pas de valeurs limites, sont pr\u00e9cis\u00e9es, le cas \u00e9ch\u00e9ant, dans l'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 3.1",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 3.1 - Conception de l'installation"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "cfaCC8833Be2",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitation se fait sous la surveillance, directe ou indirecte, d'une ou plusieurs personnes nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9es par l'exploitant et ayant une connaissance de la conduite de l'installation et des dangers et inconv\u00e9nients des produits utilis\u00e9s ou stock\u00e9s dans l'installation."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 3.2",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 3.2 - Surveillance de l'installation"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "DCb2ff9dAbb6",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les consignes d'exploitation de l'ensemble des installations comportent explicitement les contr\u00f4les \u00e0 effectuer, en marche normale et \u00e0 la suite d'un arr\u00eat pour travaux de modification ou d'entretien de fa\u00e7on \u00e0 permettre en toutes circonstances le respect des dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 3.3",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 3.3 - Consignes d'exploitation"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "3CD58Fb4bAF3",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les personnes \u00e9trang\u00e8res \u00e0 l'\u00e9tablissement n'ont pas un acc\u00e8s libre aux installations."
            },
            {
              "text": "Toutes dispositions sont prises afin que les personnes non autoris\u00e9es ou en dehors de toute surveillance ne puissent pas avoir acc\u00e8s aux installations."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 3.4",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 3.4 - Contr\u00f4le de l'acc\u00e8s"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "B57eA635Ec9e",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant met en place et applique un syst\u00e8me de management environnemental (SME) appropri\u00e9 comprenant tous les \u00e9l\u00e9ments suivants :"
            },
            {
              "text": "1) Engagement de la direction, y compris \u00e0 son plus haut niveau ;"
            },
            {
              "text": "2) D\u00e9finition par la direction d'une politique environnementale int\u00e9grant le principe d'am\u00e9lioration continue de l'installation ;"
            },
            {
              "text": "3) Planification et mise en place des proc\u00e9dures n\u00e9cessaires, fixation d'objectifs et de cibles, en relation avec la planification financi\u00e8re et l'investissement ;"
            },
            {
              "text": "4) Mise en \u0153uvre de proc\u00e9dures concernant les aspects suivants :"
            },
            {
              "text": "a) Organisation et responsabilit\u00e9 ;"
            },
            {
              "text": "b) Formation, sensibilisation et comp\u00e9tence ;"
            },
            {
              "text": "c) Communication ;"
            },
            {
              "text": "d) Participation du personnel ;"
            },
            {
              "text": "e) Documentation ;"
            },
            {
              "text": "f) Contr\u00f4le efficace des proc\u00e9d\u00e9s ;"
            },
            {
              "text": "g) Programmes de maintenance ;"
            },
            {
              "text": "h) Pr\u00e9paration et r\u00e9action aux situations d'urgence ;"
            },
            {
              "text": "i) Respect de la l\u00e9gislation sur l'environnement ;"
            },
            {
              "text": "5) contr\u00f4le des performances et prise de mesures correctives, les aspects suivants \u00e9tant plus particuli\u00e8rement pris en consid\u00e9ration :"
            },
            {
              "text": "a) Surveillance et mesure ;"
            },
            {
              "text": "b) Mesures correctives et pr\u00e9ventives ;"
            },
            {
              "text": "c) Tenue de registres ;"
            },
            {
              "text": "d) Audit interne et externe ind\u00e9pendant (si possible) pour d\u00e9terminer si le SME respecte les modalit\u00e9s pr\u00e9vues et a \u00e9t\u00e9 correctement mis en \u0153uvre et tenu \u00e0 jour ;"
            },
            {
              "text": "6) Revue du SME et de sa pertinence, de son ad\u00e9quation et de son efficacit\u00e9 par la direction ;"
            },
            {
              "text": "7) Suivi de la mise au point de technologies plus propres ;"
            },
            {
              "text": "8) Prise en compte de l'impact sur l'environnement de la mise \u00e0 l'arr\u00eat d\u00e9finitif d'une unit\u00e9, d\u00e8s le stade de sa conception et pendant toute la dur\u00e9e de son exploitation ;"
            },
            {
              "text": "9) R\u00e9alisation r\u00e9guli\u00e8re d'une analyse comparative des performances, par secteur."
            },
            {
              "text": "Les installations dont le syst\u00e8me de management environnemental a \u00e9t\u00e9 certifi\u00e9 conforme \u00e0 la norme internationale NF EN ISO 14001 ou au r\u00e8glement (CE) n\u00b0 1221/2009 du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 25 novembre 2009 concernant la participation volontaire des organisations \u00e0 un syst\u00e8me communautaire de management environnemental et d'audit (EMAS) par un organisme accr\u00e9dit\u00e9 sont r\u00e9put\u00e9es conformes aux points 1 \u00e0 9 list\u00e9s ci-dessus."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "parameter": {
                    "id": "rubrique",
                    "type": "RUBRIQUE"
                  },
                  "target": "2430",
                  "type": "EQUAL"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 3.5",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 3.5 - Syst\u00e8me de management environnemental"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "ccBE4FB10AC8",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant adopte les dispositions suivantes, n\u00e9cessaires pour pr\u00e9venir les envols de poussi\u00e8res et mati\u00e8res diverses :"
            },
            {
              "text": "- les voies de circulation et aires de stationnement des v\u00e9hicules sont am\u00e9nag\u00e9es (formes de pente, rev\u00eatement, etc.) et convenablement nettoy\u00e9es ;"
            },
            {
              "text": "- le site est maintenu propre ;"
            },
            {
              "text": "- les v\u00e9hicules sortant de l'installation n'entra\u00eenent pas de d\u00e9p\u00f4t de poussi\u00e8re ou de boue sur les voies de circulation. Pour cela des dispositions telles que le lavage des roues des v\u00e9hicules sont pr\u00e9vues en cas de besoin ;"
            },
            {
              "text": "- les surfaces o\u00f9 cela est possible sont engazonn\u00e9es ou v\u00e9g\u00e9talis\u00e9es ;"
            },
            {
              "text": "- des \u00e9crans de v\u00e9g\u00e9tation sont mis en place, si cela est possible."
            },
            {
              "text": "Des dispositions \u00e9quivalentes peuvent \u00eatre prises en lieu et place de celles-ci."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 3.6",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 3.6 - Envol de poussi\u00e8res"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "bBdffE1dcd93",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant dispose des documents lui permettant de conna\u00eetre la nature et les risques des produits dangereux pr\u00e9sents dans l'installation, en particulier les fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9. Il prend les dispositions n\u00e9cessaires pour respecter les pr\u00e9conisations desdites fiches (compatibilit\u00e9 des produits, stockage, emploi, lutte contre l'incendie)."
            },
            {
              "text": "L'exploitant tient \u00e0 jour un registre indiquant la nature et la quantit\u00e9 des produits dangereux d\u00e9tenus, auquel est annex\u00e9 un plan g\u00e9n\u00e9ral des stockages. Ce registre est tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
            },
            {
              "text": "La pr\u00e9sence dans l'installation de substances et m\u00e9langes dangereux et de produits combustibles est limit\u00e9e aux n\u00e9cessit\u00e9s de l'exploitation."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 3.7",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 3.7 - Gestion des produits"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "4919a67ae3CC",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "parameter": {
                    "id": "rubrique",
                    "type": "RUBRIQUE"
                  },
                  "target": "2430",
                  "type": "EQUAL"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 3.8",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "EeAb6CAC78a6",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant applique les principes de bonne organisation interne \u00e0 l'aide d'au moins deux des techniques suivantes :"
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "\nTechnique"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": true
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\na"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nS\u00e9lection et contr\u00f4le rigoureux des substances chimiques et des additifs."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nb"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nAnalyse des entr\u00e9es-sorties, y compris des quantit\u00e9s et des propri\u00e9t\u00e9s toxicologiques, au moyen d'un inventaire des produits chimiques."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nc"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nR\u00e9duction de l'utilisation des produits chimiques au niveau minimal requis par les sp\u00e9cifications de qualit\u00e9 du produit final."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nd"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n\u00c9viter l'utilisation de substances nocives et les remplacer par des substances moins nocives."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\ne"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nLimiter le plus possible l'introduction de substances dans le sol r\u00e9sultant de fuites, de retomb\u00e9es atmosph\u00e9riques ou d'un entreposage inappropri\u00e9 des mati\u00e8res premi\u00e8res, des produits ou des r\u00e9sidus."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nf"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n\u00c9tablissement d'un programme de gestion des d\u00e9versements et extension du confinement des sources en cause, de fa\u00e7on \u00e0 pr\u00e9venir la contamination des sols et des eaux souterraines."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\ng"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nConception appropri\u00e9e des syst\u00e8mes de canalisation et de stockage de fa\u00e7on \u00e0 garder\nles surfaces propres et \u00e0 r\u00e9duire le besoin de lavage et de nettoyage."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 3.8",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "I."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "5E7A262868ad",
              "outer_alineas": [
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "\nTechnique"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nApplicabilit\u00e9"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": true
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\na"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nD\u00e9termination de la quantit\u00e9 d'agents ch\u00e9latants rejet\u00e9s dans l'environnement, au moyen de mesures p\u00e9riodiques."
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nNe s'applique pas aux usines qui n'utilisent pas d'agents ch\u00e9latants."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nb"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nOptimisation des proc\u00e9d\u00e9s en vue de r\u00e9duire la consommation et les \u00e9missions d'agents ch\u00e9latants non facilement biod\u00e9gradables."
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nNe s'applique pas aux unit\u00e9s qui \u00e9liminent 70% ou plus d'EDTA/DTPA dans leur proc\u00e9d\u00e9 ou dispositif d'\u00e9puration des eaux us\u00e9es."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nc"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nUtilisation pr\u00e9f\u00e9rentielle d'agents ch\u00e9latants biod\u00e9gradables ou \u00e9liminables et suppression progressive des produits non d\u00e9gradables."
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nL'applicabilit\u00e9 d\u00e9pend de la disponibilit\u00e9 de substituts ad\u00e9quats."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 3.8",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "II.L'exploitant applique au moins deux des techniques suivantes :"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Article 3.8 - Gestion des mati\u00e8res et organisation interne"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "7B3e90FF1415",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Gestion des mati\u00e8res pour les usines int\u00e9gr\u00e9es de fibres recycl\u00e9es et usines de p\u00e2te \u00e0 base de fibres recycl\u00e9es"
            },
            {
              "text": "L'exploitant applique au moins deux des techniques suivantes :"
            },
            {
              "table": {
                "rows": [
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "\nTechnique"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nApplicabilit\u00e9"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": true
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\na"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nRev\u00eatement en dur de la zone de stockage du papier \u00e0 recycler."
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nApplicable d'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nb"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nCollecte des eaux de ruissellement contamin\u00e9es provenant de la zone d'entreposage du papier \u00e0 recycler et traitement dans une unit\u00e9 d'\u00e9puration des eaux."
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nL'applicabilit\u00e9 peut \u00eatre limit\u00e9e par le degr\u00e9 de contamination des eaux de ruissellement (en cas de faible concentration) et/ou par la taille de l'unit\u00e9 d'\u00e9puration des effluents (en cas de grands volumes)."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nc"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nMise en place de barri\u00e8res autour du parc d'entreposage du papier \u00e0 recycler afin d'emp\u00eacher l'envol sous l'action du vent."
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nApplicable d'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nd"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nNettoyage r\u00e9gulier de la zone d'entreposage, avec balayage des voies d'acc\u00e8s et curage des puisards pour \u00e9viter les \u00e9missions diffuses de poussi\u00e8re. Ces op\u00e9rations r\u00e9duisent le volume des d\u00e9bris de papier et de fibres emport\u00e9s par le vent ou broy\u00e9s par la circulation des v\u00e9hicules sur le site, ce qui peut entra\u00eener des \u00e9missions suppl\u00e9mentaires de poussi\u00e8re, surtout pendant la saison s\u00e8che."
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nApplicable d'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\ne"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nStockage des balles de papier ou du papier en vrac sous un toit afin de le prot\u00e9ger des intemp\u00e9ries."
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nL'applicabilit\u00e9 peut \u00eatre limit\u00e9e par la taille de la zone."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  }
                ]
              },
              "text": ""
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "parameter": {
                    "id": "rubrique",
                    "type": "RUBRIQUE"
                  },
                  "target": "2430",
                  "type": "EQUAL"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 3.9",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 3.9"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "BecE5D3Eb2e7",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les canalisations de transport de fluides dangereux ou insalubres et de collecte d'effluents pollu\u00e9s ou susceptibles de l'\u00eatre sont \u00e9tanches et r\u00e9sistent \u00e0 l'action physique et chimique des produits qu'elles sont susceptibles de contenir. Elles sont convenablement entretenues et font l'objet d'examens p\u00e9riodiques appropri\u00e9s permettant de s'assurer de leur bon \u00e9tat."
            },
            {
              "text": "Sauf exception motiv\u00e9e par des raisons de s\u00e9curit\u00e9 ou d'hygi\u00e8ne, les canalisations de transport de fluides dangereux \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'\u00e9tablissement sont a\u00e9riennes. Les diff\u00e9rentes canalisations sont rep\u00e9r\u00e9es conform\u00e9ment aux r\u00e8gles en vigueur."
            },
            {
              "text": "Un sch\u00e9ma de tous les r\u00e9seaux est \u00e9tabli par l'exploitant, tenu \u00e0 jour, notamment apr\u00e8s chaque modification notable, et dat\u00e9. Il est tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
            },
            {
              "text": "\u00c0 l'exception des cas accidentels o\u00f9 la s\u00e9curit\u00e9 des personnes ou des installations serait compromise, il est interdit d'\u00e9tablir des liaisons directes entre les r\u00e9seaux de collecte des effluents devant subir un traitement, ou \u00eatre d\u00e9truits, et le milieu r\u00e9cepteur."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 3.10",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 3.10 - Canalisation de transport des fluides"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "1ff1C1baCA6B",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant dispose de r\u00e9serves suffisantes de produits ou mati\u00e8res consommables utilis\u00e9s de mani\u00e8re courante ou occasionnelle pour assurer la protection de l'environnement tels que manches de filtre, produits de neutralisation, liquides inhibiteurs, produits absorbants, etc."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 3.11",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 3.11 - R\u00e9serves de mati\u00e8res consommables"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "02df0256FaD8",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les locaux sont maintenus propres et r\u00e9guli\u00e8rement nettoy\u00e9s notamment de mani\u00e8re \u00e0 \u00e9viter les amas de mati\u00e8res dangereuses ou polluantes, de poussi\u00e8res ou de d\u00e9chets. Le mat\u00e9riel de nettoyage est adapt\u00e9 aux risques pr\u00e9sent\u00e9s par les produits et poussi\u00e8res."
            },
            {
              "text": "Toutes les pr\u00e9cautions sont prises pour \u00e9viter les risques d'envols de d\u00e9chets, notamment lors de leur enl\u00e8vement mais aussi dans leur gestion usuelle par l'exploitant."
            },
            {
              "text": "Toutes dispositions sont prises en permanence pour emp\u00eacher l'introduction et la pullulation des insectes et des nuisibles, ainsi que pour en assurer la destruction."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 3.12",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 3.12 - Propret\u00e9 de l'installation"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "0E32a5b0384c",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant tient \u00e0 jour un registre indiquant la production nette journali\u00e8re en tonne de p\u00e2te s\u00e8che \u00e0 l'air et / ou en tonne de papier produite. Ce registre est tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 3.13",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 3.13 - Production"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre III : Exploitation"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "RISQUES"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "F2c95b57DAdf",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "bE2A4DAe6460",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant prend toutes les dispositions n\u00e9cessaires dans la conception, la construction et l'exploitation des installations pour limiter les risques de pollution accidentelle de l'air, des eaux ou des sols."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 4.1",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 4.1 - Dispositions g\u00e9n\u00e9rales"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "D5eAc2E7ffef",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant recense, sous sa responsabilit\u00e9, les parties de l'installation qui, en raison des caract\u00e9ristiques qualitatives et quantitatives des mati\u00e8res mises en \u0153uvre, stock\u00e9es, utilis\u00e9es ou produites, des proc\u00e9d\u00e9s ou des activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es, sont susceptibles d'\u00eatre \u00e0 l'origine d'un sinistre pouvant avoir des cons\u00e9quences directes ou indirectes sur l'environnement, la s\u00e9curit\u00e9 publique ou le maintien en s\u00e9curit\u00e9 de l'installation."
            },
            {
              "text": "L'exploitant d\u00e9termine pour chacune de ces parties de l'installation la nature du risque (incendie, atmosph\u00e8res explosibles ou \u00e9manations toxiques par inhalation). Ce risque est signal\u00e9. Les ateliers et aires de manipulations de ces produits font partie de ce recensement."
            },
            {
              "text": "L'exploitant dispose d'un plan g\u00e9n\u00e9ral des ateliers et des stockages indiquant les diff\u00e9rentes zones de danger correspondant \u00e0 ces risques."
            },
            {
              "text": "Les parties de l'installation concern\u00e9es par l'emploi ou le stockage de substances ou m\u00e9langes inflammables (H224, H225 ou H226) ou toxiques pour la sant\u00e9 humaine (H300, H301, H310, H311, H330, H331, H370) sont syst\u00e9matiquement \u00e0 consid\u00e9rer dans ce recensement."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 4.2",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 4.2 - Localisation des risques"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "20eb60F50C42",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'installation dispose en permanence d'au moins un acc\u00e8s pour permettre \u00e0 tout moment l'intervention des services d'incendie et de secours."
            },
            {
              "text": "Les v\u00e9hicules stationnent sans occasionner de g\u00eane pour l'accessibilit\u00e9 des engins des services d'incendie et de secours depuis les voies de circulation externes au b\u00e2timent, m\u00eame en dehors des heures d'exploitation et d'ouverture de l'installation."
            },
            {
              "text": "L'acc\u00e8s au site est con\u00e7u pour pouvoir \u00eatre ouvert imm\u00e9diatement sur demande des services d'incendie et de secours ou directement par ces derniers."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 4.3",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 4.3 - Accessibilit\u00e9"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "5B04B80AABDb",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Le b\u00e2timent abritant l'installation pr\u00e9sente au moins les caract\u00e9ristiques de comportement au feu suivantes :"
            },
            {
              "text": "- la structure est de r\u00e9sistance au feu R 30 ;"
            },
            {
              "text": "- Les murs ext\u00e9rieurs sont construits en mat\u00e9riaux A2s1d0."
            },
            {
              "text": "Les locaux \u00e0 risque incendie d\u00e9finis \u00e0 l'article 4.2 pr\u00e9sentent les caract\u00e9ristiques de r\u00e9sistance au feu minimales suivantes :"
            },
            {
              "text": "- ossature (ossature verticale et charpente de toiture) R 30 si la hauteur sous pied de ferme n'exc\u00e8de pas 8 m\u00e8tres et R 60 si la hauteur sous pied de ferme exc\u00e8de 8 m\u00e8tres ou s'il existe un plancher haut ou une mezzanine ;"
            },
            {
              "text": "- plancher haut ou mezzanine REI 60 ;"
            },
            {
              "text": "- murs ext\u00e9rieurs RE 30 ;"
            },
            {
              "text": "- portes RE 30, les portes \u00e9tant munies d'un ferme-porte ou d'un dispositif assurant leur fermeture automatique ;"
            },
            {
              "text": "- le syst\u00e8me de couverture de toiture satisfait la classe BROOF (t3)."
            },
            {
              "text": "Afin de ne pas aggraver les effets d'un \u00e9ventuel sinistre, les locaux \u00e0 risque incendie d\u00e9finis \u00e0 l'article 4.2 sont s\u00e9par\u00e9s des b\u00e2timents ou locaux fr\u00e9quent\u00e9s par le personnel et abritant des bureaux ou des lieux dont la vocation n'est pas directement li\u00e9e \u00e0 l'exploitation de l'installation :"
            },
            {
              "text": "- soit par une distance d'au moins 10 m\u00e8tres entre les locaux si ceux-ci sont distincts ;"
            },
            {
              "text": "- soit par un mur REI 120, d\u00e9passant d'au moins 1 m\u00e8tre en toiture et de 0,5 m\u00e8tre lat\u00e9ralement, dans les autres cas. Les portes sont REI 60 et munies d'un ferme-porte ou d'un dispositif assurant leur fermeture automatique."
            },
            {
              "text": "Le mur pr\u00e9cit\u00e9 peut \u00eatre un mur s\u00e9paratif ordinaire dans le cas d'une modification d'une installation existante."
            },
            {
              "text": "Les mat\u00e9riaux utilis\u00e9s pour l'\u00e9clairage naturel ne produisent pas, lors d'un incendie, de gouttes enflamm\u00e9es."
            },
            {
              "text": "Les justificatifs attestant des propri\u00e9t\u00e9s de r\u00e9sistance au feu sont conserv\u00e9s et tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "parameter": {
                    "id": "date-d-installation",
                    "type": "DATE"
                  },
                  "strict": true,
                  "target": "2021-01-01",
                  "type": "LITTLER"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 4.4",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 4.4 - Comportement au feu"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "fA5E0778CAD9",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Dans les parties de l'installation recens\u00e9es \" atmosph\u00e8res explosibles \", les installations \u00e9lectriques, m\u00e9caniques, hydrauliques et pneumatiques sont conformes aux dispositions des articles R. 557-7-1 \u00e0 R. 557-7-9. Elles sont r\u00e9duites \u00e0 ce qui est strictement n\u00e9cessaire aux besoins de l'exploitation et sont enti\u00e8rement constitu\u00e9es de mat\u00e9riels utilisables dans les atmosph\u00e8res explosives."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 4.5",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 4.5 - Mat\u00e9riels utilisables en atmosph\u00e8res explosibles"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "E1bBdfeBCFC1",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant met en \u0153uvre les dispositions de la section III de l'arr\u00eat\u00e9 du 4 octobre 2010 susvis\u00e9."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 4.6",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 4.6 - Foudre"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "D4dC2fC6dbbD",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 4.7",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "cCf426De6Ff3",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Tout stockage d'un liquide susceptible de cr\u00e9er une pollution des eaux ou des sols est associ\u00e9 \u00e0 une capacit\u00e9 de r\u00e9tention dont le volume est au moins \u00e9gal \u00e0 la plus grande des deux valeurs suivantes :"
                },
                {
                  "text": "- 100 % de la capacit\u00e9 du plus grand r\u00e9servoir ;"
                },
                {
                  "text": "- 50 % de la capacit\u00e9 totale des r\u00e9servoirs associ\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Cette disposition n'est pas applicable aux bassins de traitement des eaux r\u00e9siduaires."
                },
                {
                  "text": "Pour les stockages de r\u00e9cipients de capacit\u00e9 unitaire inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 250 litres, la capacit\u00e9 de r\u00e9tention est au moins \u00e9gale \u00e0 :"
                },
                {
                  "text": "- dans le cas de liquides inflammables, 50 % de la capacit\u00e9 totale des f\u00fbts ;"
                },
                {
                  "text": "- dans les autres cas, 20 % de la capacit\u00e9 totale des f\u00fbts ;"
                },
                {
                  "text": "- dans tous les cas 800 litres minimum ou \u00e9gale \u00e0 la capacit\u00e9 totale lorsque celle-l\u00e0 est inf\u00e9rieure \u00e0 800 litres."
                },
                {
                  "text": "La capacit\u00e9 de r\u00e9tention est \u00e9tanche aux produits qu'elle pourrait contenir et r\u00e9siste \u00e0 l'action physique et chimique des fluides. Il en est de m\u00eame pour son dispositif d'obturation qui est maintenu ferm\u00e9."
                },
                {
                  "text": "L'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 du (ou des) r\u00e9servoir(s) associ\u00e9(s) peut \u00eatre contr\u00f4l\u00e9e \u00e0 tout moment."
                },
                {
                  "text": "Les produits r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s en cas d'accident ne peuvent \u00eatre rejet\u00e9s que dans des conditions conformes au pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ou sont \u00e9limin\u00e9s comme les d\u00e9chets."
                },
                {
                  "text": "Les r\u00e9servoirs ou r\u00e9cipients contenant des produits incompatibles ne sont pas associ\u00e9s \u00e0 une m\u00eame r\u00e9tention."
                },
                {
                  "text": "Le stockage des liquides inflammables, ainsi que des autres produits toxiques ou dangereux pour l'environnement, n'est permis sous le niveau du sol que dans des r\u00e9servoirs en fosse ma\u00e7onn\u00e9e, ou assimil\u00e9s, et pour les liquides inflammables, dans les conditions \u00e9nonc\u00e9es ci-dessus."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 4.7",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "I."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "c65c5c5fDFfA",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les aires de chargement et de d\u00e9chargement de v\u00e9hicules citernes sont \u00e9tanches et reli\u00e9es \u00e0 des r\u00e9tentions dimensionn\u00e9es selon les m\u00eames r\u00e8gles."
                },
                {
                  "text": "Le transport des produits \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'\u00e9tablissement est effectu\u00e9 avec les pr\u00e9cautions n\u00e9cessaires pour \u00e9viter le renversement accidentel des emballages (arrimage des f\u00fbts, \u2026)."
                },
                {
                  "text": "Le stockage et la manipulation de produits dangereux ou polluants, solides ou liquides (ou liqu\u00e9fi\u00e9s) sont effectu\u00e9s sur des aires \u00e9tanches et am\u00e9nag\u00e9es pour la r\u00e9cup\u00e9ration des eaux de lavage et fuites \u00e9ventuelles."
                },
                {
                  "text": "Les stockages des d\u00e9chets susceptibles de contenir des produits polluants sont r\u00e9alis\u00e9s sur des aires \u00e9tanches et am\u00e9nag\u00e9s pour la r\u00e9cup\u00e9ration des eaux de ruissellement."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 4.7",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "II."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "5b7EC0cCbfD6",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Lorsque les stockages sont \u00e0 l'air libre, les r\u00e9tentions sont vid\u00e9es d\u00e8s que possible des eaux pluviales s'y versant et celles-ci sont \u00e9limin\u00e9es dans les conditions d\u00e9finies \u00e0 l'article 5.8 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 4.7",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "III."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Article 4.7 - Stockage"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "6fe5FAadfDC5",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les installations comportant des stockages de produits tr\u00e8s toxiques ou toxiques vis\u00e9s par l'une ou plusieurs des rubriques suivantes : 4707, 4708, 4711, 4712, 4717, 4723, 4724, 4726, 4728, 4729, 4730, 4732, 4733 de la nomenclature des installations class\u00e9es en quantit\u00e9 sup\u00e9rieure \u00e0 20 tonnes ou de substances vis\u00e9es \u00e0 l'annexe II de l'arr\u00eat\u00e9 du 2 f\u00e9vrier 1998 susvis\u00e9 en quantit\u00e9 sup\u00e9rieure \u00e0 200 tonnes, sont \u00e9quip\u00e9es d'un bassin de confinement ou de tout autre dispositif \u00e9quivalent."
            },
            {
              "text": "Ce bassin ou le dispositif \u00e9quivalent mentionn\u00e9 ci-dessus est dimensionn\u00e9 pour pouvoir recueillir l'ensemble des eaux susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9es lors d'un accident ou d'un incendie, y compris les eaux utilis\u00e9es pour l'extinction."
            },
            {
              "text": "Le volume de ce bassin ou de ce dispositif \u00e9quivalent est d\u00e9termin\u00e9 au vu de l'\u00e9tude de dangers. En l'absence d'\u00e9l\u00e9ments justificatifs une valeur forfaitaire au moins \u00e9gale \u00e0 5 m3/tonne de produits vis\u00e9s au premier alin\u00e9a de cet article et susceptibles d'\u00eatre stock\u00e9s dans un m\u00eame emplacement est retenue."
            },
            {
              "text": "Les organes de commande n\u00e9cessaires \u00e0 la mise en service de ce bassin ou de ce dispositif \u00e9quivalent sont dispos\u00e9s pour pouvoir \u00eatre actionn\u00e9s en toutes circonstances."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 4.8",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 4.8 - Bassin de confinement"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "c8D80fC3BD2a",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 4.9",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "AAef3eb36A54",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'installation est dot\u00e9e de moyens de lutte contre l'incendie appropri\u00e9s aux risques, notamment :"
                },
                {
                  "text": "a) D'un moyen permettant d'alerter les services d'incendie et de secours."
                },
                {
                  "text": "b) D'extincteurs r\u00e9partis \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'installation, sur les aires ext\u00e9rieures et dans les lieux pr\u00e9sentant des risques sp\u00e9cifiques, \u00e0 proximit\u00e9 des d\u00e9gagements, bien visibles et facilement accessibles. Les agents d'extinction sont appropri\u00e9s aux risques \u00e0 combattre et compatibles avec les mati\u00e8res stock\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "c) De robinets d'incendie arm\u00e9s (RIA)."
                },
                {
                  "text": "d) D'un ou de plusieurs points d'eau incendie, tels que :"
                },
                {
                  "text": "- des prises d'eau, poteaux ou bouches d'incendie normalis\u00e9s, d'un diam\u00e8tre nominal adapt\u00e9 au d\u00e9bit \u00e0 fournir, aliment\u00e9s par un r\u00e9seau public ou priv\u00e9, sous des pressions minimale et maximale permettant la mise en \u0153uvre des pompes des engins de lutte contre l'incendie ;"
                },
                {
                  "text": "- des r\u00e9serves d'eau, r\u00e9aliment\u00e9es ou non, disponibles pour le site et dont les organes de man\u0153uvre sont accessibles en permanence aux services d'incendie et de secours."
                },
                {
                  "text": "Ces deux types de points d'eau incendie susmentionn\u00e9s ne sont pas exclusifs l'un de l'autre et peuvent par cons\u00e9quent coexister pour une m\u00eame installation."
                },
                {
                  "text": "S'il s'agit de points d'eau incendie priv\u00e9s, l'exploitant :"
                },
                {
                  "text": "- permet aux services d'incendie et de secours d'assurer les reconnaissances op\u00e9rationnelles ;"
                },
                {
                  "text": "- indique aux services d'incendie et de secours les modifications relatives \u00e0 la disponibilit\u00e9 ou indisponibilit\u00e9 des points d'eau incendie dans les plus brefs d\u00e9lais ;"
                },
                {
                  "text": "- implante, signale, maintient et contr\u00f4le les points d'eau selon les dispositions techniques en vigueur dans le d\u00e9partement."
                },
                {
                  "text": "Les prises de raccordement sont conformes aux normes en vigueur pour permettre aux services d'incendie et de secours de s'alimenter sur ces points d'eau incendie."
                },
                {
                  "text": "Le ou les points d'eau incendie sont en mesure de fournir un d\u00e9bit global adapt\u00e9 aux risques \u00e0 d\u00e9fendre, sans \u00eatre inf\u00e9rieur \u00e0 60 m\u00e8tres cubes par heure durant deux heures. L'exploitant est en mesure de justifier au pr\u00e9fet la disponibilit\u00e9 effective des d\u00e9bits et le cas \u00e9ch\u00e9ant des r\u00e9serves d'eau."
                },
                {
                  "text": "L'acc\u00e8s ext\u00e9rieur du b\u00e2timent contenant l'installation est \u00e0 moins de 100 m\u00e8tres d'un point d'eau incendie. Les points d'eau incendie sont distants entre eux de 150 m\u00e8tres maximum. Ces distances sont mesur\u00e9es par les voies praticables aux engins des services d'incendie et de secours."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": [
                      3,
                      4,
                      5,
                      6,
                      7,
                      8,
                      9,
                      10,
                      11,
                      12,
                      13,
                      14
                    ],
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-installation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2021-01-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 4.9",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "I."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "7Ff64C5A5DBb",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les moyens de lutte contre l'incendie sont capables de fonctionner efficacement quelle que soit la temp\u00e9rature de l'installation et notamment en p\u00e9riode de gel."
                },
                {
                  "text": "L'usage du r\u00e9seau d'eau incendie est strictement r\u00e9serv\u00e9 aux sinistres, aux exercices de secours et aux op\u00e9rations d'entretien ou de maintien hors gel de ce r\u00e9seau."
                },
                {
                  "text": "Des personnes d\u00e9sign\u00e9es par l'exploitant sont entra\u00een\u00e9es \u00e0 la man\u0153uvre des moyens de secours contre l'incendie. Le personnel, y compris le cas \u00e9ch\u00e9ant le personnel des entreprises ext\u00e9rieures, est instruit sur les conduites \u00e0 tenir en cas de sinistre."
                },
                {
                  "text": "En cas de travaux, l'exploitant met en \u0153uvre un permis de feu."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 4.9",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "II."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Article 4.9 - Moyens de lutte contre l'incendie"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "791CFa43b22e",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Chaque partie de l'installation recens\u00e9e selon les dispositions de l'article 4.2 en raison des cons\u00e9quences d'un sinistre susceptible de se produire dispose d'un dispositif de d\u00e9tection automatique d'incendie. L'exploitant dresse la liste d\u00e9taill\u00e9e de ces dispositifs avec leur fonctionnalit\u00e9 et d\u00e9termine les op\u00e9rations d'entretien destin\u00e9es \u00e0 maintenir leur efficacit\u00e9 dans le temps."
            },
            {
              "text": "L'exploitant est en mesure de d\u00e9montrer la pertinence du dimensionnement retenu pour les dispositifs de d\u00e9tection et le cas \u00e9ch\u00e9ant d'extinction. Il organise \u00e0 fr\u00e9quence semestrielle au minimum des v\u00e9rifications de maintenance et des tests dont les comptes-rendus sont tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
            },
            {
              "text": "En cas d'installation de syst\u00e8mes d'extinction automatique d'incendie, ceux-ci sont con\u00e7us, install\u00e9s et entretenus r\u00e9guli\u00e8rement conform\u00e9ment aux r\u00e9f\u00e9rentiels reconnus."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "parameter": {
                    "id": "date-d-installation",
                    "type": "DATE"
                  },
                  "strict": true,
                  "target": "2021-01-01",
                  "type": "LITTLER"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 4.10",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 4.10 - Syst\u00e8mes de d\u00e9tection et extinction automatiques"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "d6e402b2eed6",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant tient \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es les \u00e9l\u00e9ments justifiant que ses installations \u00e9lectriques sont r\u00e9alis\u00e9es conform\u00e9ment aux r\u00e8gles en vigueur, entretenues en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9es."
            },
            {
              "text": "Les \u00e9quipements m\u00e9talliques sont mis \u00e0 la terre conform\u00e9ment aux r\u00e8glements et aux normes applicables."
            },
            {
              "text": "Les mat\u00e9riaux utilis\u00e9s pour l'\u00e9clairage naturel ne produisent pas, lors d'un incendie, de gouttes enflamm\u00e9es."
            },
            {
              "text": "Le chauffage de l'installation et de ses annexes ne peut \u00eatre r\u00e9alis\u00e9 que par eau chaude, vapeur produite par un g\u00e9n\u00e9rateur thermique ou autre syst\u00e8me pr\u00e9sentant un degr\u00e9 de s\u00e9curit\u00e9 \u00e9quivalent sauf s'il existe une r\u00e9glementation par ailleurs, pour les annexes, qui permet un autre syst\u00e8me de chauffage."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 4.11",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 4.11 - Installations \u00e9lectriques, \u00e9clairage et chauffage"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "4dBcf3C3CD3D",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant assure ou fait effectuer la v\u00e9rification p\u00e9riodique et la maintenance des mat\u00e9riels de s\u00e9curit\u00e9 et de lutte contre l'incendie mis en place ainsi que des \u00e9ventuelles installations \u00e9lectriques et de chauffage, conform\u00e9ment aux r\u00e9f\u00e9rentiels en vigueur."
            },
            {
              "text": "Les v\u00e9rifications p\u00e9riodiques de ces mat\u00e9riels sont enregistr\u00e9es sur un registre sur lequel sont \u00e9galement mentionn\u00e9es les suites donn\u00e9es \u00e0 ces v\u00e9rifications."
            },
            {
              "text": "Les diff\u00e9rents op\u00e9rateurs et intervenant sur le site, y compris le personnel des entreprises ext\u00e9rieures, re\u00e7oivent une formation sur les risques inh\u00e9rents des installations, la conduite \u00e0 tenir en cas d'incident ou d'accident et sur la mise en \u0153uvre des moyens d'intervention."
            },
            {
              "text": "Des \u00e9quipements de protection individuelle, adapt\u00e9s aux risques pr\u00e9sent\u00e9s par l'installation et permettant l'intervention en cas de sinistre, sont conserv\u00e9s \u00e0 proximit\u00e9 de l'installation et du lieu d'utilisation. Ces \u00e9quipements sont entretenus en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9s p\u00e9riodiquement. Le personnel est form\u00e9 \u00e0 leur emploi."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 4.12",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 4.12 - V\u00e9rification p\u00e9riodique et maintenance des \u00e9quipements"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "122f0A45dCFa",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant tient \u00e0 disposition des services d'incendie et de secours :"
            },
            {
              "text": "- des plans des locaux avec une description des dangers pour chaque local pr\u00e9sentant des risques particuliers et l'emplacement des moyens de protection incendie ;"
            },
            {
              "text": "- le registre des produits dangereux mentionn\u00e9 \u00e0 l'article 3.7 ;"
            },
            {
              "text": "- le sch\u00e9ma des r\u00e9seaux mentionn\u00e9 \u00e0 l'article 3.10 ;"
            },
            {
              "text": "- le plan des r\u00e9seaux de collecte des effluents mentionn\u00e9 \u00e0 l'article 5.5 ;"
            },
            {
              "text": "- des consignes pr\u00e9cises pour l'acc\u00e8s des secours avec des proc\u00e9dures pour acc\u00e9der \u00e0 tous les lieux ;"
            },
            {
              "text": "- les emplacements, le cas \u00e9ch\u00e9ant, des panneaux photovolta\u00efques."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 4.13",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 4.13 - Documents \u00e0 disposition des services d'incendie et de secours"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "1Fee0Ec9f561",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant applique les techniques g\u00e9n\u00e9rales suivantes :"
            },
            {
              "table": {
                "rows": [
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "\nTechnique"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": true
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\na"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nVeiller \u00e0 \u00e9viter les conduites et cuviers souterrains lors de la phase de conception ou faire en sorte que leur emplacement soit bien connu et d\u00fbment document\u00e9."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nb"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nEtablir des instructions pour la vidange des \u00e9quipements, des cuves et des canalisations."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nc"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nVeiller \u00e0 garantir une fermeture propre lors de la mise \u00e0 l'arr\u00eat des installations en vue, par exemple du nettoyage et de la r\u00e9habilitation du site. Il convient de pr\u00e9server dans toute la mesure du possible les fonctions naturelles des sols."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nd"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nUtiliser un programme de surveillance, en particulier pour les eaux souterraines, en vue de d\u00e9tecter d'\u00e9ventuelles r\u00e9percussions futures sur le site ou dans les zones voisines."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\ne"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nElaborer et tenir \u00e0 jour un programme de fermeture du site ou de cessation d'activit\u00e9s, fond\u00e9 sur une analyse des risques et pr\u00e9voyant une organisation transparente des op\u00e9rations de mise \u00e0 l'arr\u00eat, tenant compte des conditions locales sp\u00e9cifiques."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  }
                ]
              },
              "text": ""
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "parameter": {
                    "id": "date-d-installation",
                    "type": "DATE"
                  },
                  "strict": true,
                  "target": "2021-01-01",
                  "type": "LITTLER"
                }
              },
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "parameter": {
                    "id": "rubrique",
                    "type": "RUBRIQUE"
                  },
                  "target": "2430",
                  "type": "EQUAL"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 4.14",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 4.14 - Mise \u00e0 l'arr\u00eat d\u00e9finitif"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre IV : Pr\u00e9vention des accidents et des pollutions"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "EAU"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "AFD2c0C1829a",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "26BE4Cd3e681",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "bfA1dCCDea75",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le rejet respecte les dispositions de l'article 22 de l'arr\u00eat\u00e9 du 2 f\u00e9vrier 1998 susvis\u00e9 en mati\u00e8re de :"
                },
                {
                  "text": "- compatibilit\u00e9 avec le milieu r\u00e9cepteur (article 22-2-I) ;"
                },
                {
                  "text": "- suppression des \u00e9missions de substances dangereuses (article 22-2-III)."
                },
                {
                  "text": "Pour les installations nouvelles, les rejets d'effluents en milieu cl\u00f4t (\u00e9tangs, canaux, etc.) sont interdits."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 5.1",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 5.1 - Compatibilit\u00e9 avec les objectifs de qualit\u00e9 du milieu"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section I : Principes g\u00e9n\u00e9raux"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "4Bb8562526ac",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "8daBA7c5AEe5",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant prend toutes les dispositions n\u00e9cessaires dans la conception et l'exploitation des installations pour limiter les flux d'eau. Notamment la r\u00e9frig\u00e9ration en circuit ouvert est interdite sauf autorisation explicite par l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral."
                },
                {
                  "text": "L'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation fixe si n\u00e9cessaire plusieurs niveaux de pr\u00e9l\u00e8vements dans les eaux souterraines et superficielles, notamment afin de faire face \u00e0 une menace ou aux cons\u00e9quences d'accidents, de s\u00e9cheresse, d'inondation, ou \u00e0 un risque de p\u00e9nurie, parall\u00e8lement aux mesures prises pour d'autres cat\u00e9gories d'installations en application des articles R. 211-66 \u00e0 R. 211-70. Cette limitation ne s'applique pas au r\u00e9seau d'incendie."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 5.2",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 5.2 - Dispositions g\u00e9n\u00e9rales"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "5BE7FAfB59de",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les installations de pr\u00e9l\u00e8vement d'eau sont munies d'un dispositif de mesure totalisateur. Ce dispositif est relev\u00e9 quotidiennement si le d\u00e9bit pr\u00e9lev\u00e9 est susceptible de d\u00e9passer 100 m3/j, hebdomadairement si ce d\u00e9bit est inf\u00e9rieur, \u00e0 l'exception des jours o\u00f9 il n'y a pas de pr\u00e9l\u00e8vements. Ces r\u00e9sultats sont port\u00e9s sur un registre \u00e9ventuellement informatis\u00e9."
                },
                {
                  "text": "L'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation fixe, en tant que de besoin, les dispositions \u00e0 prendre pour la r\u00e9alisation et l'entretien des ouvrages de pr\u00e9l\u00e8vement."
                },
                {
                  "text": "En cas de raccordement sur un r\u00e9seau public ou sur un forage en nappe, l'ouvrage est \u00e9quip\u00e9 d'un dispositif de protection visant \u00e0 pr\u00e9venir d'\u00e9ventuelles contaminations par le retour d'eau pouvant \u00eatre pollu\u00e9e."
                },
                {
                  "text": "Les ouvrages de pr\u00e9l\u00e8vement dans les cours d'eau ne g\u00eanent pas le libre \u00e9coulement des eaux. Lorsqu'ils doivent \u00eatre construits dans le lit du cours d'eau, ils respectent les dispositions des articles L. 214-17 et L. 214-18."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 5.3",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 5.3 - Ouvrages de pr\u00e9l\u00e8vements"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "20dBc5CDF5e7",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Lors de la r\u00e9alisation de forages en nappe, toutes dispositions sont prises pour \u00e9viter de mettre en communication des nappes d'eau distinctes, sauf autorisation explicite dans l'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation, et pour pr\u00e9venir toute introduction de pollution de surface, notamment par un am\u00e9nagement appropri\u00e9 vis-\u00e0-vis des installations de stockage ou d'utilisation de substances dangereuses."
                },
                {
                  "text": "En cas de cessation d'utilisation d'un forage, l'exploitant prend les mesures appropri\u00e9es pour l'obturation ou le comblement de cet ouvrage afin d'\u00e9viter la pollution des nappes d'eau souterraines."
                },
                {
                  "text": "La r\u00e9alisation de tout nouveau forage ou la mise hors service d'un forage est port\u00e9e \u00e0 la connaissance du pr\u00e9fet avec tous les \u00e9l\u00e9ments d'appr\u00e9ciation de l'impact hydrog\u00e9ologique."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 5.4",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 5.4 - Forages en nappe"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section II : Pr\u00e9l\u00e8vements et consommation d'eau"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "Fe0684CDCEfA",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "f98e7b6DAFE8",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Il est interdit d'\u00e9tablir des liaisons directes entre les r\u00e9seaux de collecte des effluents devant subir un traitement ou \u00eatre d\u00e9truits et le milieu r\u00e9cepteur."
                },
                {
                  "text": "Les effluents aqueux rejet\u00e9s par les installations ne sont pas susceptibles de d\u00e9grader les r\u00e9seaux de l'installation ou de d\u00e9gager des produits toxiques ou inflammables dans ces r\u00e9seaux, \u00e9ventuellement par m\u00e9lange avec d'autres effluents. Ces effluents ne contiennent pas de substances de nature \u00e0 g\u00eaner le bon fonctionnement des ouvrages de traitement du site."
                },
                {
                  "text": "Le plan, tenu \u00e0 jour, des r\u00e9seaux de collecte des effluents fait appara\u00eetre les secteurs collect\u00e9s, les points de branchement, regards, avaloirs, postes de relevage, postes de mesure, vannes manuelles et automatiques et ouvrages de traitement. Il est tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es et des services de secours."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 5.5",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 5.5 - Collecte des effluents"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "4f74eBE7438a",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 5.6",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "5441EeBA201b",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le d\u00e9bit des effluents au point de rejet apr\u00e8s traitement des eaux pour les diff\u00e9rents secteurs ne d\u00e9passe pas les valeurs annuelles moyennes d\u00e9finies dans le tableau ci-dessous."
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nSecteur"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nD\u00e9bit des effluents"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": true
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nP\u00e2te kraft blanchie"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n50 m3/tSA"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nP\u00e2te kraft non blanchie"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n40 m3/tSA"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nP\u00e2te \u00e0 papier au bisulfite blanchie"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n50 m3/tSA"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nP\u00e2te au bisulfite de magn\u00e9sium"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n70 m3/tSA"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nP\u00e2te \u00e0 dissoudre"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n60 m3/tSA"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nP\u00e2te michimique au sulfite neutre"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n20 m3/tSA"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nP\u00e2te m\u00e9canique"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n16 m3/t"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nP\u00e2te chimicothermom\u00e9canique et p\u00e2te chimicom\u00e9canique"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n16 m3/tSA"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nUsines de papier utilisant des fibres recycl\u00e9es sans d\u00e9sencrage"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n10 m3/t"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nUsines de papier utilisant des fibres recycl\u00e9es avec d\u00e9sencrage"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n15 m3/t"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nUsines de papier d'hygi\u00e8ne utilisant des fibres recycl\u00e9es avec d\u00e9sencrage"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n25 m3/t"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nUsines de papier non int\u00e9gr\u00e9es (hors papiers sp\u00e9ciaux)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n20 m3/t"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    },
                    {
                      "text": "Pour les sites \u00e9quip\u00e9s d'un parc \u00e0 bois, le d\u00e9bit des effluents d'\u00e9cor\u00e7age \u00e0 sec ne d\u00e9passe pas 2,5 m3/tSA en moyenne annuelle."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "rubrique",
                            "type": "RUBRIQUE"
                          },
                          "target": "2430",
                          "type": "EQUAL"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 5.6 I.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I. - D\u00e9bit des effluents"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "A5DDAD9EFf3e",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant applique au moins deux des techniques suivantes :"
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 2,
                                "content": {
                                  "text": "\nTechnique"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nDescription"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nApplicabilit\u00e9"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": true
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\na"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nAm\u00e9lioration de la planification de la production de papier."
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nAm\u00e9lioration de la planification afin d'optimiser les combinaisons de lots de production et leur longueur."
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nApplicable d'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale."
                                },
                                "rowspan": 4
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nb"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nGestion des circuits d'eau pour faire face aux changements."
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nAdaptation des circuits d'eau aux changements de qualit\u00e9 de papier, de couleur et d'additifs chimiques utilis\u00e9s."
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nc"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nAdaptabilit\u00e9 de l'unit\u00e9 d'\u00e9puration des eaux us\u00e9es."
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nAdaptation du traitement des effluents aux variations des flux, aux faibles concentrations et aux divers types et quantit\u00e9s d'additifs chimiques."
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nd"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 2,
                                "content": {
                                  "text": "\nAdaptation du dispositif de traitement des cass\u00e9s de fabrication, ainsi que de la capacit\u00e9 des cuviers."
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\ne"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 2,
                                "content": {
                                  "text": "\nR\u00e9duction au minimum des rejets d'additifs chimiques contenant des compos\u00e9s per- ou polyfluor\u00e9s ou contribuant \u00e0 leur formation."
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nApplicable uniquement pour les unit\u00e9s produisant du papier pr\u00e9sentant des propri\u00e9t\u00e9s antigraisse ou hydrofuges."
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nf"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 2,
                                "content": {
                                  "text": "\nRecours \u00e0 des auxiliaires de production \u00e0 faible teneur en AOX."
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nApplicable uniquement aux unit\u00e9s produisant des qualit\u00e9s de papier pr\u00e9sentant une haute r\u00e9sistance \u00e0 l'\u00e9tat humide."
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "rubrique",
                            "type": "RUBRIQUE"
                          },
                          "target": "2430",
                          "type": "EQUAL"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 5.6 II.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II. - R\u00e9duction de la consommation d'eau et des \u00e9missions dans l'eau des usines de papiers sp\u00e9ciaux"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "CDCeD589e9e5",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant applique la technique (a) ci-dessous ou, si cela n'est pas techniquement r\u00e9alisable, la technique (b) ci-dessous :"
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 2,
                                "content": {
                                  "text": "\nTechnique"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nDescription"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nApplicabilit\u00e9"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": true
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\na"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nR\u00e9cup\u00e9ration des sauces de couchage/recyclage des pigments"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nLes effluents contenant des sauces de couchage sont recueillis s\u00e9par\u00e9ment.\nLes produits chimiques utilis\u00e9s pour le couchage sont r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s notamment au moyen des techniques suivantes :\ni) ultrafiltration ;\nii) proc\u00e9d\u00e9 d'\u00e9puration-floculation-\u00e9gouttage avec r\u00e9introduction des pigments dans le proc\u00e9d\u00e9 de couchage.\nL'eau clarifi\u00e9e peut \u00eatre r\u00e9utilis\u00e9e dans le\nproc\u00e9d\u00e9."
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nPour l'ultrafiltration, l'applicabilit\u00e9 peut \u00eatre limit\u00e9e dans les cas suivants :\n- tr\u00e8s faibles volumes d'effluents,\n- effluents de couchage g\u00e9n\u00e9r\u00e9s dans diff\u00e9rents lieux de l'usine,\n- nombreux changements dans le couchage, ou\n- recettes des diff\u00e9rentes sauces de couchage incompatibles."
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nb"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nPr\u00e9traitement des effluents contenant des sauces de couchage"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nLes effluents contenant des sauces de couchage sont trait\u00e9s, afin de pr\u00e9server le traitement biologique ult\u00e9rieur des effluents."
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nApplicable d'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale."
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "rubrique",
                            "type": "RUBRIQUE"
                          },
                          "target": "2430",
                          "type": "EQUAL"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 5.6 III.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "III. - R\u00e9duction de la charge polluante due aux sauces de couchage des usines de papier et de carton int\u00e9gr\u00e9es ou non"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "Ad3Cb9c4Fe24",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "rubrique",
                            "type": "RUBRIQUE"
                          },
                          "target": "2430",
                          "type": "EQUAL"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 5.6 IV.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "7A2cd49FCb8f",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'exploitant applique au moins deux des techniques suivantes :"
                        },
                        {
                          "table": {
                            "rows": [
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 2,
                                    "content": {
                                      "text": "\nTechnique"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": true
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\na"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nS\u00e9paration des syst\u00e8mes de distribution d'eau."
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nb"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nCirculation \u00e0 contre-courant et remise en circulation de l'eau de proc\u00e9d\u00e9."
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nc"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nRecyclage partiel des effluents trait\u00e9s apr\u00e8s le traitement biologique."
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nd"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nClarification des eaux blanches."
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              }
                            ]
                          },
                          "text": ""
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Art. 5.6 IV. 1.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "1. R\u00e9duction de la consommation d'eau, des flux d'effluents et de la charge polluante"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "4807b50aCc46",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'exploitant applique au moins deux des techniques suivantes :"
                        },
                        {
                          "table": {
                            "rows": [
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 2,
                                    "content": {
                                      "text": "\nTechnique"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": true
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\na"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nSurveillance et contr\u00f4le continu de la qualit\u00e9 de l'eau de proc\u00e9d\u00e9."
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nb"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nPr\u00e9vention et \u00e9limination des biofilms au moyen de m\u00e9thodes permettant de r\u00e9duire le plus possible les \u00e9missions de biocides."
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nc"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n\u00c9limination du calcium de l'eau de proc\u00e9d\u00e9 par une pr\u00e9cipitation contr\u00f4l\u00e9e du carbonate de calcium."
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              }
                            ]
                          },
                          "text": ""
                        },
                        {
                          "text": "Les techniques (a) et (c) sont applicables aux usines de papier utilisant des fibres recycl\u00e9es qui sont dot\u00e9es d'un syst\u00e8me avanc\u00e9 de fermeture du circuit d'eau."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Art. 5.6 IV. 2.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2. Syst\u00e8me de fermeture du circuit d'eau"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "IV. - Usines int\u00e9gr\u00e9es de fibres recycl\u00e9es et usines de p\u00e2te \u00e0 base de fibres recycl\u00e9es"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 5.6 - Gestion de l'eau et des effluents"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "bc33757BB1a2",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les points de rejet dans le milieu naturel sont en nombre aussi r\u00e9duit que possible."
                },
                {
                  "text": "Ils sont am\u00e9nag\u00e9s pour permettre un pr\u00e9l\u00e8vement ais\u00e9 d'\u00e9chantillons et l'installation d'un dispositif de mesure du d\u00e9bit."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 5.7",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 5.7 - Points de rejets"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "5e94bcC6A83a",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les dispositions de l'article 43 de l'arr\u00eat\u00e9 du 2 f\u00e9vrier 1998 susvis\u00e9 s'appliquent."
                },
                {
                  "text": "Les eaux pluviales susceptibles d'\u00eatre significativement pollu\u00e9es du fait des activit\u00e9s men\u00e9es par l'installation industrielle respectent les valeurs limites fix\u00e9es \u00e0 la section IV du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 5.8",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 5.8 - Rejet des eaux pluviales"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "629eA5FA86Ab",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les rejets en direction des eaux souterraines respectent les dispositions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 25 de l'arr\u00eat\u00e9 du 2 f\u00e9vrier 1998 susvis\u00e9."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 5.9",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 5.9 - Eaux souterraines"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section III : Collecte et rejet des effluents"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "6B9440c3Ff0F",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "BDd9CaFEf61A",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Tous les effluents aqueux sont canalis\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "L'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation fixe un d\u00e9bit maximal journalier autoris\u00e9 et un d\u00e9bit maximal annuel autoris\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Sauf autorisation explicite, la dilution des effluents est interdite. En aucun cas elle ne constitue un moyen de respecter les valeurs limites fix\u00e9es par le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 5.10",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 5.10 - G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "c1274b1C9396",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "La temp\u00e9rature des effluents rejet\u00e9s est inf\u00e9rieure \u00e0 30\u00b0 C dans le cas g\u00e9n\u00e9ral. Pour les installations raccord\u00e9es, la temp\u00e9rature des effluents rejet\u00e9s pourra aller jusqu'\u00e0 50 \u00b0C, sous r\u00e9serve que l'autorisation de raccordement ou la convention de d\u00e9versement le pr\u00e9voie ou sous r\u00e9serve de l'accord pr\u00e9alable du gestionnaire de r\u00e9seau. Elle est inf\u00e9rieure \u00e0 35 \u00b0C en cas de traitement ana\u00e9robie ou lorsque l'eau utilis\u00e9e est d\u00e9j\u00e0 \u00e0 plus de 25 \u00b0C."
                },
                {
                  "text": "Le pH des effluents rejet\u00e9s est compris entre 5.5 et 8.5, 5.5 et 9.5 s'il y a neutralisation alcaline."
                },
                {
                  "text": "La modification de couleur du milieu r\u00e9cepteur, mesur\u00e9e en un point repr\u00e9sentatif de la zone o\u00f9 s'effectue le m\u00e9lange, ne d\u00e9passe pas 100 mg Pt/l. L'exploitant met en place une surveillance a minima visuelle de son rejet. Cette surveillance est journali\u00e8re d\u00e8s lors qu'il y a un rejet."
                },
                {
                  "text": "Pour les eaux r\u00e9ceptrices auxquelles s'appliquent les dispositions de l'article D. 211-10, les effluents rejet\u00e9s n'induisent pas :"
                },
                {
                  "text": "- Une \u00e9l\u00e9vation de temp\u00e9rature sup\u00e9rieure \u00e0 1,5 \u00b0C pour les eaux salmonicoles, \u00e0 3 \u00b0C pour les eaux cyprinicoles et \u00e0 2 \u00b0C pour les eaux conchylicoles ;"
                },
                {
                  "text": "- Une temp\u00e9rature sup\u00e9rieure \u00e0 21,5 \u00b0C pour les eaux salmonicoles, \u00e0 28\u00b0C pour les eaux cyprinicoles et \u00e0 25 \u00b0C pour les eaux destin\u00e9es \u00e0 la production d'eau alimentaire ;"
                },
                {
                  "text": "- Un pH en dehors des plages suivantes : 6 et 9 pour les eaux salmonicoles, cyprinicoles et pour les eaux de baignade, 6.5 et 8.5 pour les eaux destin\u00e9es \u00e0 la production d'eau alimentaire, et 7 et 9 pour les eaux conchylicoles ;"
                },
                {
                  "text": "- Un accroissement sup\u00e9rieur \u00e0 30 % des mati\u00e8res en suspension et une variation sup\u00e9rieure \u00e0 10 % de la salinit\u00e9 pour les eaux conchylicoles."
                },
                {
                  "text": "Les dispositions de l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent ne s'appliquent pas aux eaux marines des d\u00e9partements d'outre-mer."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 5.11",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 5.11 - Conditions de rejets dans l'eau"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "dd6f8Bd4eDF3",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 5.12",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "EAbE08f2a045",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 5.12 I.-",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "7FBbA6d52065",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les valeurs limites s'imposent \u00e0 des pr\u00e9l\u00e8vements, mesures ou analyses moyens r\u00e9alis\u00e9s sur 24 heures."
                        },
                        {
                          "text": "Dans le cas d'une autosurveillance permanente (au moins une mesure repr\u00e9sentative par jour), sauf disposition contraire, 10 % de la s\u00e9rie des r\u00e9sultats des mesures peuvent d\u00e9passer les valeurs limites prescrites, sans toutefois d\u00e9passer le double de ces valeurs. Ces 10 % sont compt\u00e9s sur une base mensuelle."
                        },
                        {
                          "text": "Dans le cas de pr\u00e9l\u00e8vements instantan\u00e9s, aucun r\u00e9sultat de mesure en concentration ne d\u00e9passe le double de la valeur limite prescrite."
                        },
                        {
                          "text": "Dans le cas o\u00f9 le rejet s'effectue dans le m\u00eame milieu que le milieu de pr\u00e9l\u00e8vement, la conformit\u00e9 du rejet par rapport aux valeurs limites d'\u00e9missions pourra \u00eatre \u00e9valu\u00e9e en consid\u00e9rant la concentration nette qui r\u00e9sulte de l'activit\u00e9 de l'installation industrielle."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Art. 5.12 I.- 1.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "1. Modalit\u00e9s g\u00e9n\u00e9rales"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "76f2ecE2CacC",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les valeurs limites d'\u00e9mission d\u00e9finies dans les points II \u00e0 VI ci-apr\u00e8s sont applicables aux diff\u00e9rentes sous-activit\u00e9s mentionn\u00e9es. Ces valeurs sont des flux sp\u00e9cifiques exprim\u00e9es en kg de polluant par tonne de production nette de p\u00e2te (kg/ tSA) ou de papier (kg/ t), \u00e0 l'exception des compos\u00e9s organohalog\u00e9n\u00e9s adsorbables (AOX) du point III exprim\u00e9s en concentration."
                        },
                        {
                          "text": "Dans le cas des usines int\u00e9gr\u00e9es et de multiples produits de p\u00e2te et de papier, les valeurs limites d'\u00e9mission d\u00e9termin\u00e9es pour chaque proc\u00e9d\u00e9 (production de p\u00e2te, fabrication de papier) ou produit sont combin\u00e9es selon une r\u00e8gle fond\u00e9e sur la part cumulative des rejets de chacun de ces proc\u00e9d\u00e9s ou produits."
                        },
                        {
                          "text": "La p\u00e9riode d'\u00e9tablissement de la \" moyenne annuelle \" associ\u00e9e aux valeurs limites mentionn\u00e9es est d\u00e9finie comme suit : moyenne de toutes les moyennes journali\u00e8res sur un an, pond\u00e9r\u00e9e en fonction de la production journali\u00e8re, et exprim\u00e9e en masse de substances \u00e9mises par unit\u00e9 de masse des produits ou mati\u00e8res g\u00e9n\u00e9r\u00e9s ou transform\u00e9s."
                        },
                        {
                          "text": "Les moyennes journali\u00e8res mentionn\u00e9es \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent ne d\u00e9passent pas deux fois la valeur limite en moyenne annuelle."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Art. 5.12 I.- 2.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2. Modalit\u00e9s sp\u00e9cifiques aux points II \u00e0 VI"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "I.-Modalit\u00e9s"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "1E8c2FA8dEAb",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Ces valeurs limites d'\u00e9mission ne s'appliquent pas aux usines qui fabriquent de la p\u00e2te kraft \u00e0 dissoudre."
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nParam\u00e8tre "
                                },
                                "rowspan": 2
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nCode SANDRE "
                                },
                                "rowspan": 2
                              },
                              {
                                "colspan": 2,
                                "content": {
                                  "text": "\nValeur limite en moyenne annuelle "
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": true
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nP\u00e2te kraft blanchie "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nP\u00e2te kraft non blanchie "
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": true
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nDemande chimique en oxyg\u00e8ne (DCO) "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1314 "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n20 kg/ tSA "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n8 kg/ tSA "
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nMati\u00e8res en suspension (MES) "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1305 "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1,5 kg/ tSA "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1,0 kg/ tSA "
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nAzote global (1) "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1551 "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n0,25 kg/ tSA "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n0,2 kg/ tSA "
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nPhosphore total (1) "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1350 "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n0,03 kg/ tSA\n(0,11 kg/ tSA pour l'eucalyptus) "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n0,02 kg/ tSA "
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nCompos\u00e9s organohalog\u00e9n\u00e9s adsorbables (AOX) (2) (3) "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1106 "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n0,2 kg/ tSA"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n-"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 4,
                                "content": {
                                  "text": "\n(1) Le pr\u00e9fet peut fixer des valeurs limites d'\u00e9mission diff\u00e9rentes si les effluents sont trait\u00e9s via une unit\u00e9 compacte de traitement biologique.\n(2) Applicable aux usines utilisant des produits chimiques de blanchiment chlor\u00e9s.\n(3) Pour les usines qui fabriquent de la p\u00e2te pr\u00e9sentant une r\u00e9sistance, une rigidit\u00e9 et une puret\u00e9 \u00e9lev\u00e9es, la valeur limite d'\u00e9mission est 0,25 kg/ tSA. "
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 5.12 II.-",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II.-Installations de fabrication de p\u00e2te ou de papier utilisant le proc\u00e9d\u00e9 kraft"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "4A9AA0BC9C52",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Ces valeurs limites d'\u00e9mission ne s'appliquent pas aux usines de p\u00e2te \u00e0 dissoudre ni \u00e0 la fabrication de p\u00e2te sp\u00e9ciale pour applications chimiques."
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nParam\u00e8tre "
                                },
                                "rowspan": 2
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nCode SANDRE "
                                },
                                "rowspan": 2
                              },
                              {
                                "colspan": 3,
                                "content": {
                                  "text": "\nValeur limite en moyenne annuelle "
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": true
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nP\u00e2te au bisulfite blanchie (1) "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nP\u00e2te au bisulfite de magn\u00e9sium "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nP\u00e2te mi-chimique au sulfite neutre "
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": true
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nDemande chimique en oxyg\u00e8ne (DCO) "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1314 "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n30 kg/ tSA (2) "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n35 kg/ tSA "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n11 kg/ tSA "
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nMati\u00e8res en suspension (MES) "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1305 "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1,5 kg/ tSA "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n2,0 kg/ tSA "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1,3 kg/ tSA "
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nAzote global "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1551 "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n0,3 kg/ tSA "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n0,25 kg/ tSA "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n0,2 kg/ tSA (4) "
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nPhosphore total "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1350 "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n0,05 kg/ tSA (2) "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n0,07 kg/ tSA "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n0,02 kg/ tSA "
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nCompos\u00e9s organohalog\u00e9n\u00e9s adsorbables (AOX) "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1106 "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1,5 mg/ l (3)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n-"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n-"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 5,
                                "content": {
                                  "text": "\n(1) Ne s'applique pas aux usines fabriquant du papier ingraissable \u00e9cru.\n(2) Ne s'applique pas \u00e0 la p\u00e2te marchande \u00e0 base d'eucalyptus.\n(3) Ne s'applique pas aux usines de p\u00e2te TEC (TCF).\n(4) Ne s'applique pas \u00e0 la fabrication de p\u00e2te mi-chimique au sulfite neutre \u00e0 base d'ammonium. "
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 5.12 III.-",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "III.-Installations de fabrication de p\u00e2te ou de papier utilisant le proc\u00e9d\u00e9 au bisulfite"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "54ee0ee07442",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nParam\u00e8tre "
                                },
                                "rowspan": 2
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nCode SANDRE "
                                },
                                "rowspan": 2
                              },
                              {
                                "colspan": 2,
                                "content": {
                                  "text": "\nValeur limite en moyenne annuelle "
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": true
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nUsine int\u00e9gr\u00e9e de papier \u00e0 base de p\u00e2te m\u00e9canique "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nUsine de PCTM ou de PCM "
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": true
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nDemande chimique en oxyg\u00e8ne (DCO) "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1314 "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n4,5 kg/ t (1) "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n20 kg/ tSA "
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nMati\u00e8res en suspension (MES) "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1305 "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n0,45 kg/ t "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n0,9 kg/ tSA "
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nAzote global "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1551 "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n0,1 kg/ t (2) "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n0,18 kg/ tSA (2) "
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nPhosphore total "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1350 "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n0,01 kg/ t "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n0,01 kg/ tSA "
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 4,
                                "content": {
                                  "text": "\n(1) En cas de p\u00e2te m\u00e9canique tr\u00e8s blanchie (70-100 % de fibres dans le papier final), la valeur limite est 8 kg/ t.\n(2) Lorsqu'il n'est pas possible d'utiliser des agents ch\u00e9latants biod\u00e9gradables ou \u00e9liminables en raison des exigences de qualit\u00e9 requises de la p\u00e2te, le pr\u00e9fet peut fixer une valeur limite plus \u00e9lev\u00e9e. "
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 5.12 IV.-",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "IV.-Usines int\u00e9gr\u00e9es de papier carton \u00e0 base de p\u00e2te m\u00e9canique et installations de fabrication de PCTM et de PCM"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "D22214CdC6ad",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nParam\u00e8tre "
                                },
                                "rowspan": 2
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nCode SANDRE "
                                },
                                "rowspan": 2
                              },
                              {
                                "colspan": 2,
                                "content": {
                                  "text": "\nValeur limite en moyenne annuelle "
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": true
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nSans d\u00e9sencrage "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nAvec d\u00e9sencrage "
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": true
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nDemande chimique en oxyg\u00e8ne (DCO) "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1314 "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1,4 kg/ t "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n3,0 kg/ t\n4,0 kg/ t pour le papier d'hygi\u00e8ne "
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nMati\u00e8res en suspension (MES) "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1305 "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n0,2 kg/ t (1) "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n0,3 kg/ t\n0,4 kg/ t pour le papier d'hygi\u00e8ne "
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nAzote global "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1551 "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n0,09 kg/ t "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n0,1 kg/ t\n0,15 kg/ t pour le papier d'hygi\u00e8ne "
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nPhosphore total "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1350 "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n0,005 kg/ t (2) "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n0,01 kg/ t\n0,015 kg/ t pour le papier d'hygi\u00e8ne "
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nCompos\u00e9s organohalog\u00e9n\u00e9s adsorbables (AOX) "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1106 "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 2,
                                "content": {
                                  "text": "\n0,05 kg/ t pour le papier pr\u00e9sentant une r\u00e9sistance \u00e0 l'\u00e9tat humide "
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 4,
                                "content": {
                                  "text": "\n(1) Pour les installations autoris\u00e9es avant le 30 septembre 2014, la valeur limite est 0,45 kg/ t.\n(2) Pour les usines dont le flux d'effluents est compris entre 5 et 10 m3/ t, la valeur limite est 0,008 kg/ t. "
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 5.12 V.-",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "V.-Usines int\u00e9gr\u00e9es de papier et de carton \u00e0 partir de p\u00e2te issue de fibres recycl\u00e9es"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "0EfDbdD998Cd",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nParam\u00e8tre "
                                },
                                "rowspan": 2
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nCode SANDRE "
                                },
                                "rowspan": 2
                              },
                              {
                                "colspan": 2,
                                "content": {
                                  "text": "\nValeur limite en moyenne annuelle "
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": true
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nUsines de papiers (sauf papiers sp\u00e9ciaux) "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nUsines de papiers sp\u00e9ciaux (1) "
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": true
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nDemande chimique en oxyg\u00e8ne (DCO) "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1314 "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1,5 kg/ t "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n5 kg/ t "
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nMati\u00e8res en suspension (MES) "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1305 "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n0,35 kg/ t "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1 kg/ t "
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nAzote global "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1551 "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n0,1 kg/ t\n0,15 kg/ t pour le papier d'hygi\u00e8ne "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n0,4 kg/ t "
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nPhosphore total "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1350 "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n0,012 kg/ t "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n0,04 kg/ t "
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nCompos\u00e9s organohalog\u00e9n\u00e9s adsorbables (AOX) "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1106 "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 2,
                                "content": {
                                  "text": "\n0,05 kg/ t pour le papier de d\u00e9coration pr\u00e9sentant une r\u00e9sistance \u00e0 l'\u00e9tat humide "
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 4,
                                "content": {
                                  "text": "\n(1) Dans le cas des usines qui pr\u00e9sentent des caract\u00e9ristiques particuli\u00e8res, notamment un grand nombre de changements de qualit\u00e9 (\u2265 5 par jour en moyenne annuelle) ou une production de papiers sp\u00e9ciaux tr\u00e8s l\u00e9gers (\u2264 30 g/ m2 en moyenne annuelle), le pr\u00e9fet peut fixer des valeurs limites plus \u00e9lev\u00e9es. "
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 5.12 VI.-",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "VI.-Usines non int\u00e9gr\u00e9es de papier et de carton et installations de fabrication de papier des usines int\u00e9gr\u00e9es \u00e0 base de p\u00e2te kraft, de PCTM et de PCM"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "7B4eACab3dDe",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les eaux r\u00e9siduaires rejet\u00e9es au milieu naturel respectent les valeurs limites de concentration suivantes selon le flux journalier maximal autoris\u00e9."
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1. Demande chimique en oxyg\u00e8ne (DCO) et mati\u00e8res en suspension (MES) "
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nDCO (sur effluent non d\u00e9cant\u00e9) (Code SANDRE : 1314)\nL'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation fixe une valeur limite d'\u00e9mission maximale en concentration. "
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nMES (Code SANDRE : 1305)\nL'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation fixe une valeur limite d'\u00e9mission maximale en concentration. "
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n2. Azote global et phosphore total "
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\na) Dispositions g\u00e9n\u00e9rales "
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nAzote global (Code SANDRE : 1551)\n30 mg/ l en concentration moyenne mensuelle si flux journalier maximal sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 50 kg/ j "
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nPhosphore total (Code SANDRE : 1350)\n10 mg/ l en concentration moyenne mensuelle si flux journalier maximal sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 15 kg/ j "
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nb) Dispositions particuli\u00e8res pour les rejets dans le milieu naturel appartenant \u00e0 une zone sensible telle que d\u00e9finie en application de l'article R. 211-94 pour le ou les param\u00e8tres concern\u00e9s par le classement en zone sensible "
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nAzote global (Code SANDRE : 1551)\n15 mg/ l en concentration moyenne mensuelle si le flux journalier maximal est sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 150 kg/ j\n10 mg/ l en concentration moyenne mensuelle si le flux journalier maximal est sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 300 kg/ j "
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nPhosphore total (Code SANDRE : 1350)\n2 mg/ l en concentration moyenne mensuelle si le flux journalier maximal est sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 40 kg/ j\n1 mg/ l en concentration moyenne mensuelle si le flux journalier maximal est sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 80 kg/ j "
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nc) Autres dispositions "
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nDes valeurs limites de concentration diff\u00e9rentes en azote peuvent \u00eatre fix\u00e9es par l'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation lorsque la station d'\u00e9puration de l'installation a un rendement au moins \u00e9gal \u00e0 80 % pour l'azote sans toutefois d\u00e9passer le double des valeurs limites d\u00e9finies ci-dessus. "
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nDes valeurs limites de concentration diff\u00e9rentes en phosphore peuvent \u00eatre fix\u00e9es par l'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation lorsque la station d'\u00e9puration de l'installation a un rendement au moins \u00e9gal \u00e0 90 % pour le phosphore sans toutefois d\u00e9passer le double des valeurs limites d\u00e9finies ci-dessus. "
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nPour l'azote, lorsque le proc\u00e9d\u00e9 d'\u00e9puration mis en \u0153uvre est un proc\u00e9d\u00e9 biologique, les dispositions pr\u00e9vues au a et au b sont respect\u00e9es lorsque la temp\u00e9rature de l'eau au niveau du r\u00e9acteur est d'au moins 12\u00b0 C. Cette condition de temp\u00e9rature peut \u00eatre remplac\u00e9e par la fixation de p\u00e9riodes d'exigibilit\u00e9 d\u00e9termin\u00e9es en fonction des conditions climatiques r\u00e9gionales. "
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nPour l'azote et le phosphore, la concentration moyenne sur un pr\u00e9l\u00e8vement de 24 heures ne d\u00e9passe pas le double des valeurs limites fix\u00e9es au a) et au b). "
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 5,
                                "content": {
                                  "text": "\n3. Substances sp\u00e9cifiques du secteur d'activit\u00e9 "
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nParam\u00e8tre "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nN\u00b0 CAS "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nCode SANDRE "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nValeur limite d'\u00e9mission "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nSeuil de flux "
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nIndice ph\u00e9nols "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n108-95-2 "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1440 "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n0,3 mg/ l "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nsi le rejet d\u00e9passe 3 g/ j "
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nCompos\u00e9s organohalog\u00e9n\u00e9s adsorbables (AOX) (1)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n-"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1106 "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1 mg/ l "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nsi le rejet d\u00e9passe 30 g/ j "
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nHydrocarbures totaux"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n-"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n7009 "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n10 mg/ l "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nsi le rejet d\u00e9passe 100 g/ j "
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nCuivre et ses compos\u00e9s (en Cu) "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n7440-50-8 "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1392 "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n0,5 mg/ l "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nsi le rejet d\u00e9passe 5 g/ j "
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nZinc et ses compos\u00e9s (en Zn) "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n7440-66-6 "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1383 "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n0,8 mg/ l "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nsi le rejet d\u00e9passe 20 g/ j "
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 5,
                                "content": {
                                  "text": "\n(1) Applicable uniquement aux installations ne disposant pas d\u00e9j\u00e0 d'une valeur limite d'\u00e9mission impos\u00e9e par les paragraphes II \u00e0 VI du pr\u00e9sent article et ne s'applique pas si pour au moins 80 % du flux d'AOX, les substances organochlor\u00e9es composant le m\u00e9lange sont clairement identifi\u00e9es et que leurs valeurs limites d'\u00e9mission sont d\u00e9j\u00e0 r\u00e9glement\u00e9es de mani\u00e8re individuelle. "
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 5,
                                "content": {
                                  "text": "\n4. Autres substances dangereuses entrant dans la qualification de l'\u00e9tat des masses d'eau "
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nParam\u00e8tre "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nN\u00b0 CAS "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nCode SANDRE "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nValeur limite d'\u00e9mission "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nSeuil de flux "
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 5,
                                "content": {
                                  "text": "\nSubstances de l'\u00e9tat chimique "
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nCadmium et ses compos\u00e9s (1) (en Cd) "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n7440-43-9 "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1388 "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n25 \u00b5g/ l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n-"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nPlomb et ses compos\u00e9s (en Pb) "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n7439-92-1 "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1382 "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n50 \u00b5g/ l "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nsi le rejet d\u00e9passe 2 g/ j "
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nMercure et ses compos\u00e9s (1) (en Hg) "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n7439-97-6 "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1387 "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n25 \u00b5g/ l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n-"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nNickel et ses compos\u00e9s (en Ni) "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n7440-02-0 "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1386 "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n50 \u00b5g/ l "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nsi le rejet d\u00e9passe 2 g/ j "
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nNonylph\u00e9nols (1) "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n84-852-15-3 "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1958 "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n25 \u00b5g/ l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n-"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nTrichlorom\u00e9thane (chloroforme) "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n67-66-3 "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1135 "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n50 \u00b5g/ l "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nsi le rejet d\u00e9passe 2 g/ j "
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 5,
                                "content": {
                                  "text": "\nAutres substances de l'\u00e9tat chimique "
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nDi (2-\u00e9thylhexyl) phtalate (DEHP) (1) "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n117-81-7 "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n6616 "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n25 \u00b5g/ l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n-"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nAcide perfluo rooctanesulfonique et ses d\u00e9riv\u00e9s (1) (PFOS) "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n45298-90-6 "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n6561 "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n25 \u00b5g/ l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n-"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nDioxines et compos\u00e9s de dioxines (1) dont certains PCDD et PCB-DF"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n-"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n7707 "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n25 \u00b5g/ l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n-"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nHexabromocyclodod\u00e9cane (1) (HBCDD) "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n3194-55-6 "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n7128 "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n25 \u00b5g/ l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n-"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 5,
                                "content": {
                                  "text": "\nPolluants sp\u00e9cifiques de l'\u00e9tat \u00e9cologique "
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nChrome et ses compos\u00e9s (en Cr) "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n7440-47-3 "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n1389 "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n50 \u00b5g/ l "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nsi le rejet d\u00e9passe 2 g/ j "
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nAutre polluant sp\u00e9cifique de l'\u00e9tat \u00e9cologique \u00e0 l'origine d'un impact local"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n-"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n-"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nNQE\n25 \u00b5g/ l "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nsi le rejet d\u00e9passe 1 g/ j, dans le cas o\u00f9 la NQE est sup\u00e9rieure \u00e0 25 \u00b5g/ l\nsi le rejet d\u00e9passe 1 g/ j, dans le cas o\u00f9 la NQE est inf\u00e9rieure \u00e0 25 \u00b5g/ l "
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 5,
                                "content": {
                                  "text": "\n(1) Ces substances dangereuses sont vis\u00e9es par des objectifs de suppression des \u00e9missions et satisfont en cons\u00e9quence en plus aux dispositions de l'article 22-2-III de l'arr\u00eat\u00e9 du 2 f\u00e9vrier 1998 susvis\u00e9."
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 5.12 VII.-",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "VII.-Toutes les installations"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 5.12 - Valeurs limites d'\u00e9mission"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "e15055Ab831d",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le raccordement \u00e0 une station d'\u00e9puration collective, urbaine ou industrielle, n'est envisageable que dans le cas o\u00f9 l'infrastructure collective d'assainissement (r\u00e9seau et station d'\u00e9puration) est apte \u00e0 acheminer et traiter l'effluent industriel dans de bonnes conditions."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 5.13",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "C16DB4Ca4eCe",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Pour les polluants DCO, MES, azote global et phosphore total, l'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation peut prescrire des valeurs limites avant raccordement sup\u00e9rieures \u00e0 celles fix\u00e9es par l'article 5.12 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 si l'\u00e9tude d'impact ou l'\u00e9tude d'incidence d\u00e9montre, \u00e0 partir d'une argumentation de nature technique et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, \u00e9conomique, que de telles dispositions peuvent \u00eatre retenues sans qu'il en r\u00e9sulte pour autant des garanties moindres vis-\u00e0-vis des imp\u00e9ratifs de bon fonctionnement de la station d'\u00e9puration collective et de protection de l'environnement. Cette disposition s'applique \u00e9galement pour une installation raccord\u00e9e \u00e0 une station d'\u00e9puration industrielle (2750) ou mixte (rubrique 2752) dans le cas de rejets de micropolluants."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "rubrique",
                                "type": "RUBRIQUE"
                              },
                              "target": "3610",
                              "type": "EQUAL"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "alinea",
                                "type": "STRING"
                              },
                              "target": "a",
                              "type": "EQUAL"
                            }
                          ],
                          "type": "AND"
                        }
                      },
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "rubrique",
                                "type": "RUBRIQUE"
                              },
                              "target": "3610",
                              "type": "EQUAL"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "alinea",
                                "type": "STRING"
                              },
                              "target": "b",
                              "type": "EQUAL"
                            }
                          ],
                          "type": "AND"
                        }
                      },
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "rubrique",
                            "type": "RUBRIQUE"
                          },
                          "target": "2430",
                          "type": "EQUAL"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 5.13 I.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I. - Dispositions sp\u00e9cifiques aux installations non class\u00e9es au titre des rubriques 3610a et/ou 3610b \u00e0 l'exclusion des activit\u00e9s de production de p\u00e2te \u00e0 partir de mati\u00e8res premi\u00e8res fibreuses non issues du bois"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "ffFB7D94CEBC",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les valeurs limites avant raccordement sont fix\u00e9es \u00e0 l'article 5.12 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Le pr\u00e9fet peut fixer des valeurs limites diff\u00e9rente en sortie de l'\u00e9tablissement par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral dans les conditions de l'article R. 515-65-III."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 5.13 II.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II. - Dispositions sp\u00e9cifiques aux installations class\u00e9es au titre des rubriques 3610a et/ou 3610b \u00e0 l'exclusion des activit\u00e9s de production de p\u00e2te \u00e0 partir de mati\u00e8res premi\u00e8res fibreuses non issues du bois"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 5.13 - Raccordement \u00e0 une station d'\u00e9puration collective"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section IV : Valeurs limites d'\u00e9mission"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "BFc8A0C2cCef",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "d79EDB46B4Ee",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les installations de traitement, lorsqu'elles sont n\u00e9cessaires au respect des valeurs limites impos\u00e9es au rejet, sont con\u00e7ues de mani\u00e8re \u00e0 faire face aux variations de d\u00e9bit, de temp\u00e9rature ou de composition des effluents \u00e0 traiter, en particulier \u00e0 l'occasion du d\u00e9marrage ou de l'arr\u00eat des installations."
                },
                {
                  "text": "Les proc\u00e9d\u00e9s de traitement non susceptibles de conduire \u00e0 un transfert de pollution sont privil\u00e9gi\u00e9s pour l'\u00e9puration des effluents."
                },
                {
                  "text": "Les installations de traitement sont correctement entretenues. Les principaux param\u00e8tres permettant de s'assurer de leur bonne marche sont mesur\u00e9s p\u00e9riodiquement et si besoin en continu avec asservissement \u00e0 une alarme. Les r\u00e9sultats de ces mesures sont port\u00e9s sur un registre \u00e9ventuellement informatis\u00e9 et tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Les installations de traitement sont con\u00e7ues, exploit\u00e9es et entretenues de mani\u00e8re \u00e0 r\u00e9duire \u00e0 leur minimum les dur\u00e9es d'indisponibilit\u00e9 pendant lesquelles elles ne peuvent assurer pleinement leur fonction."
                },
                {
                  "text": "Si une indisponibilit\u00e9 est susceptible de conduire \u00e0 un d\u00e9passement des valeurs limites impos\u00e9es, l'exploitant prend les dispositions n\u00e9cessaires pour r\u00e9duire la pollution \u00e9mise en r\u00e9duisant ou arr\u00eatant si besoin les fabrications concern\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 5.14",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 5.14 - Installations de traitement"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "360A2dE3C83a",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant remplace les additifs chimiques \u00e0 forte teneur en azote et en phosphore par des additifs \u00e0 faible teneur en azote et en phosphore."
                },
                {
                  "text": "Cette disposition est applicable si l'azote pr\u00e9sent dans les additifs chimiques n'est pas biodisponible ou si le bilan des nutriments est exc\u00e9dentaire."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "rubrique",
                        "type": "RUBRIQUE"
                      },
                      "target": "2430",
                      "type": "EQUAL"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 5.15",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 5.15 - R\u00e9duction des \u00e9missions de nutriments"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "BD8AEDA69Fb4",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant applique un traitement primaire physicochimique et un traitement secondaire biologique."
                },
                {
                  "text": "Le traitement secondaire ne s'applique pas aux unit\u00e9s dans lesquelles la charge biologique des effluents apr\u00e8s traitement primaire est tr\u00e8s faible."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "rubrique",
                        "type": "RUBRIQUE"
                      },
                      "target": "2430",
                      "type": "EQUAL"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 5.16",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 5.16 - Traitement primaire et secondaire"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "1fFe8B7B0D8b",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant applique un traitement tertiaire s'il doit \u00e9liminer davantage de substances organiques, d'azote ou de phosphore."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "rubrique",
                        "type": "RUBRIQUE"
                      },
                      "target": "2430",
                      "type": "EQUAL"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 5.17",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 5.17 - Traitement tertiaire"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "65db1dd365A9",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant applique toutes les techniques suivantes :"
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "\nTechnique"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": true
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\na"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nConception et exploitation appropri\u00e9es de l'unit\u00e9 de traitement biologique."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nb"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nContr\u00f4le r\u00e9gulier de la biomasse active."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nc"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nAdaptation de l'apport en nutriments (azote et phosphore) aux besoins r\u00e9els de la biomasse active."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "rubrique",
                        "type": "RUBRIQUE"
                      },
                      "target": "2430",
                      "type": "EQUAL"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 5.18",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 5.18 - R\u00e9duction de la pollution issue du traitement biologique"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section V : Traitement des effluents"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "d794dDC2fc8F",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "dc5be5AdA48a",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les dispositions relatives \u00e0 l'\u00e9pandage sont celles fix\u00e9es \u00e0 la section IV du chapitre V de l'arr\u00eat\u00e9 du 2 f\u00e9vrier 1998 susvis\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Une d\u00e9rogation peut \u00eatre accord\u00e9e par le pr\u00e9fet, pour certains d\u00e9chets, sur la base d'arguments agronomiques, sans que toutefois la dose finale retenue soit sup\u00e9rieure \u00e0 6 kg de mati\u00e8res s\u00e8ches par m\u00e8tre carr\u00e9, sur une p\u00e9riode de 10 ans."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 5.19",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 5.19 - Epandage"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section VI : Epandage"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre V : Emissions dans l'eau et \u00e9pandage"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "AIR_ODEURS"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "38e5f84e6Bc6",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "6fabb6B4cfe3",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "b10Fcfe0a3b4",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les poussi\u00e8res, gaz polluants ou odeurs sont capt\u00e9s \u00e0 la source et canalis\u00e9s, sauf dans le cas d'une impossibilit\u00e9 technique justifi\u00e9e. Les rejets sont conformes aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Les stockages de produits pulv\u00e9rulents, volatils ou odorants, susceptibles de conduire \u00e0 des \u00e9missions diffuses de polluants dans l'atmosph\u00e8re, sont confin\u00e9s (r\u00e9cipients, silos, b\u00e2timents ferm\u00e9s, etc.)."
                },
                {
                  "text": "Le stockage des autres produits en vrac est r\u00e9alis\u00e9 dans la mesure du possible dans des espaces ferm\u00e9s. \u00c0 d\u00e9faut, des dispositions particuli\u00e8res tant au niveau de la conception et de la construction (implantation en fonction du vent, etc.) que de l'exploitation sont mises en \u0153uvre."
                },
                {
                  "text": "Lorsque les stockages de produits pulv\u00e9rulents se font \u00e0 l'air libre, l'humidification du stockage ou la pulv\u00e9risation d'additifs pour limiter les envols par temps sec sont permis."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 6.1",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 6.1 - G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "dca67494871B",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "0AADEee6Cbc1",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les points de rejet dans le milieu naturel sont en nombre aussi r\u00e9duit que possible. Si plusieurs points de rejet sont n\u00e9cessaires, l'exploitant le justifie."
                },
                {
                  "text": "Les effluents sont collect\u00e9s et rejet\u00e9s \u00e0 l'atmosph\u00e8re, apr\u00e8s traitement \u00e9ventuel, par l'interm\u00e9diaire de chemin\u00e9es pour permettre une bonne diffusion des rejets. La forme des conduits, notamment dans leur partie la plus proche du d\u00e9bouch\u00e9 \u00e0 l'atmosph\u00e8re, est con\u00e7ue de fa\u00e7on \u00e0 favoriser au maximum l'ascension des gaz dans l'atmosph\u00e8re. L'emplacement de ces conduits est tel qu'il ne peut y avoir \u00e0 aucun moment siphonnage des effluents rejet\u00e9s dans les conduits ou prises d'air avoisinants. Les contours des conduits ne pr\u00e9sentent pas de point anguleux et la variation de la section des conduits au voisinage du d\u00e9bouch\u00e9 est continue et lente."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 6.2",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 6.2 - Points de rejets"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "1A2C465aD8ea",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les points de mesure et les points de pr\u00e9l\u00e8vement d'\u00e9chantillons sont am\u00e9nag\u00e9s conform\u00e9ment aux r\u00e8gles en vigueur et \u00e9quip\u00e9s des appareils n\u00e9cessaires pour effectuer les mesures pr\u00e9vues par le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 dans des conditions repr\u00e9sentatives."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 6.3",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 6.3 - Points de mesures"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "8c7e6BE0fd4e",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "La hauteur de la chemin\u00e9e (diff\u00e9rence entre l'altitude du d\u00e9bouch\u00e9 \u00e0 l'air libre et l'altitude moyenne du sol \u00e0 l'endroit consid\u00e9r\u00e9) exprim\u00e9e en m\u00e8tres est d\u00e9termin\u00e9e, d'une part, en fonction du niveau des \u00e9missions de polluants \u00e0 l'atmosph\u00e8re, d'autre part, en fonction de l'existence d'obstacles susceptibles de g\u00eaner la dispersion des gaz."
                },
                {
                  "text": "Cette hauteur respecte les dispositions des articles 52 \u00e0 57 de l'arr\u00eat\u00e9 du 2 f\u00e9vrier 1998 susvis\u00e9."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-installation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2021-01-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 6.4",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 6.4 - Hauteur de chemin\u00e9e"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section II : Rejets \u00e0 l'atmosph\u00e8re"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "Aba69070E4b8",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "108CCAc26060",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Pour la d\u00e9termination des flux, les \u00e9missions canalis\u00e9es et les \u00e9missions diffuses sont prises en compte."
                },
                {
                  "text": "Les m\u00e9thodes de mesure de r\u00e9f\u00e9rence en vigueur sont fix\u00e9es par l'arr\u00eat\u00e9 du 7 juillet 2009 susvis\u00e9. Pour les polluants ne faisant l'objet d'aucune m\u00e9thode de r\u00e9f\u00e9rence, la proc\u00e9dure retenue, pour le pr\u00e9l\u00e8vement notamment, permet une repr\u00e9sentation statistique de l'\u00e9volution du param\u00e8tre."
                },
                {
                  "text": "Si plusieurs points de rejets ont les m\u00eames caract\u00e9ristiques (\u00e9quipement raccord\u00e9, traitement r\u00e9alis\u00e9, flux, etc.), une mesure pourra \u00eatre r\u00e9alis\u00e9e sur un seul des points de rejet."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 6.5",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 6.5 - G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "fACc749A5eDF",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le d\u00e9bit des effluents gazeux est exprim\u00e9 en m\u00e8tres cubes par heure rapport\u00e9 \u00e0 des conditions normalis\u00e9es de temp\u00e9rature (273 kelvins) et de pression (101,3 kilopascals) apr\u00e8s d\u00e9duction de la vapeur d'eau (gaz secs). Le d\u00e9bit des effluents gazeux ainsi que les concentrations en polluants sont rapport\u00e9s \u00e0 une m\u00eame teneur en oxyg\u00e8ne de r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'exception des installations de s\u00e9chage, pour lesquelles, quel que soit le combustible utilis\u00e9, la teneur en oxyg\u00e8ne utilis\u00e9e est la teneur r\u00e9elle en oxyg\u00e8ne, lorsqu'elle n'est pas sp\u00e9cifi\u00e9e, des gaz de combustion non dilu\u00e9s par addition d'air non indispensable au proc\u00e9d\u00e9. L'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation pr\u00e9cise la teneur en oxyg\u00e8ne des gaz r\u00e9siduaires \u00e0 laquelle sont rapport\u00e9es les valeurs limites."
                },
                {
                  "text": "Les concentrations en polluants sont exprim\u00e9es en gramme(s) ou milligramme(s) par m\u00e8tre cube rapport\u00e9 aux m\u00eames conditions normalis\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Pour les installations de s\u00e9chage, les mesures se font sur gaz humides."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 6.6",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 6.6 - D\u00e9bit et mesures"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "190c2bdF18ac",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les effluents gazeux respectent les valeurs limites figurant dans le tableau ci-apr\u00e8s selon le flux horaire maximal autoris\u00e9. Dans le cas o\u00f9 le m\u00eame polluant est \u00e9mis par divers rejets canalis\u00e9s, les valeurs limites applicables \u00e0 chaque rejet canalis\u00e9 sont d\u00e9termin\u00e9es le cas \u00e9ch\u00e9ant en fonction du flux total de l'ensemble des rejets canalis\u00e9s et diffus."
                },
                {
                  "text": "Les valeurs limites s'imposent \u00e0 des mesures, pr\u00e9l\u00e8vements et analyses moyens r\u00e9alis\u00e9s sur une dur\u00e9e qui est fonction des caract\u00e9ristiques de l'appareil et du polluant et voisine d'une demi-heure."
                },
                {
                  "text": "Dans le cas d'une autosurveillance permanente (au moins une mesure repr\u00e9sentative par jour), sauf disposition contraire, 10 % de la s\u00e9rie des r\u00e9sultats des mesures peuvent d\u00e9passer les valeurs limites prescrites, sans toutefois d\u00e9passer le double de ces valeurs. Ces 10 % sont compt\u00e9s sur une base de 24 heures."
                },
                {
                  "text": "Dans le cas de pr\u00e9l\u00e8vements instantan\u00e9s, aucun r\u00e9sultat de mesure ne d\u00e9passe le double de la valeur limite prescrite."
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": ""
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nValeur limite d'\u00e9mission"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": true
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "\nPoussi\u00e8res totales"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nFlux horaire inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 1 kg/h"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n100 mg/m3"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nFlux horaire sup\u00e9rieur \u00e0 1 kg/h"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n40 mg/m3\n80 mg/m3 pour les chaudi\u00e8res de r\u00e9cup\u00e9ration."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "\nMonoxyde de carbone (CO)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n-"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nL'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d'autorisation fixe, le cas \u00e9ch\u00e9ant, une valeur limite d'\u00e9mission."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "\nOxydes de soufre (exprim\u00e9s en dioxyde de soufre SO2)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nFlux horaire sup\u00e9rieur \u00e0 25 kg/h"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n300 mg/m3\n500 mg/m3 pour les usines utilisant le proc\u00e9d\u00e9 au bisulfite."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "\nOxydes d'azote (NOx)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "\na) Oxydes d'azote hormis le protoxyde d'azote (exprim\u00e9s en dioxyde d'azote NO2) :"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nFlux horaire sup\u00e9rieur \u00e0 25 kg/h"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n500 mg/m3"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "\nb) Protoxyde d'azote (N2O) :"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n-"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nL'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d'autorisation fixe, le cas \u00e9ch\u00e9ant, une valeur limite d'\u00e9mission."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "\nChlorure d'hydrog\u00e8ne et autres compos\u00e9s inorganiques gazeux du chlore (exprim\u00e9s en HCl)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nFlux horaire sup\u00e9rieur \u00e0 1 kg/h"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n50 mg/m3"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "\nCompos\u00e9s organiques volatils (COV)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "\na) COV \u00e0 l'exclusion du m\u00e9thane (exprim\u00e9s en carbone total de la concentration globale de l'ensemble des compos\u00e9s) :"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nFlux horaire total sup\u00e9rieur \u00e0 2 kg/h"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n150 mg/m\u00b3\nDans le cas de l'utilisation d'une technique d'incin\u00e9ration pour l'\u00e9limination des compos\u00e9s organiques : 20 mg/m\u00b3 ou 50 mg/m\u00b3 si le rendement d'\u00e9puration est sup\u00e9rieur \u00e0 98 %"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "\nb) COV sp\u00e9cifiques vis\u00e9s \u00e0 l'annexe III de l'arr\u00eat\u00e9 du 2 f\u00e9vrier 1998 susvis\u00e9 (exprim\u00e9s en somme massique des diff\u00e9rents compos\u00e9s) :"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nFlux horaire total sup\u00e9rieur \u00e0 0,1 kg/h"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n20 mg/m3"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "\nc) Substances \u00e0 mentions de danger H340, H350, H350i, H360D ou H360F et substances halog\u00e9n\u00e9es \u00e0 mentions de danger H341 ou H351 (exprim\u00e9es en somme massique des diff\u00e9rents compos\u00e9s)(1) :"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nFlux horaire maximal de l'ensemble de l'installation sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 10 g/h"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n2 mg/m3"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "\nPour les compos\u00e9s organiques volatils halog\u00e9n\u00e9s \u00e0 mentions de dangers H341 ou H351 :"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nFlux horaire maximal de l'ensemble de l'installation sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 100 g/h"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n20 mg/m3"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "\n(1) Le pr\u00e9fet peut accorder une d\u00e9rogation aux prescriptions vis\u00e9es si l'exploitant d\u00e9montre, d'une part, qu'il fait appel aux meilleures techniques disponibles \u00e0 un co\u00fbt \u00e9conomiquement acceptable et, d'autre part, qu'il n'y a pas lieu de craindre de risque significatif pour la sant\u00e9 humaine et l'environnement."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "\nM\u00e9taux et compos\u00e9s de m\u00e9taux (gazeux et particulaires)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "\na) Cadmium, mercure et thallium, et leurs compos\u00e9s (exprim\u00e9s en Cd + Hg + Tl) :"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nFlux horaire total sup\u00e9rieur \u00e0 1 g/h"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n0,2 mg/m3"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "\nb) Arsenic, s\u00e9l\u00e9nium et tellure, et leurs compos\u00e9s (exprim\u00e9e en As + Se + Te) :"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nFlux horaire total sup\u00e9rieur \u00e0 5 g/h"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n1 mg/m3"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "\nc) Antimoine, chrome, cobalt, cuivre, \u00e9tain, mangan\u00e8se, nickel, plomb, vanadium et zinc, et leurs compos\u00e9s (exprim\u00e9e en Sb + Cr + Co + Cu + Sn + Mn + Ni + Pb + V + Zn) :"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nFlux horaire total sup\u00e9rieur \u00e0 25 g/h"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n5 mg/m3"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 6.7",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 6.7 - Valeurs limites d'\u00e9mission (Dispositions g\u00e9n\u00e9rales)"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "FA21CFDf7266",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les dispositions compl\u00e9mentaires suivantes sont \u00e9galement applicables aux diff\u00e9rentes sous-activit\u00e9s mentionn\u00e9es ci-apr\u00e8s."
                },
                {
                  "text": "Les p\u00e9riodes d'\u00e9tablissement des moyennes associ\u00e9es aux valeurs limites d\u00e9finies dans le pr\u00e9sent article sont d\u00e9finies comme suit :"
                },
                {
                  "text": "\" Moyenne journali\u00e8re \" : Moyenne sur une p\u00e9riode de 24 heures, \u00e9tablie d'apr\u00e8s les moyennes horaires obtenues pour les mesures en continu."
                },
                {
                  "text": "\" Moyenne sur la p\u00e9riode d'\u00e9chantillonnage \" : Valeur moyenne de trois mesures cons\u00e9cutives d'au moins 30 minutes chacune."
                },
                {
                  "text": "\" Moyenne annuelle \" : Pour les mesures en continu : moyenne de toutes les moyennes horaires valables ; pour les mesures p\u00e9riodiques : moyenne de toutes les \" moyennes sur la p\u00e9riode d'\u00e9chantillonnage \" obtenues au cours d'une ann\u00e9e."
                },
                {
                  "text": "Lorsque les valeurs limites d'\u00e9mission, calcul\u00e9es en moyenne sur une m\u00eame p\u00e9riode, sont exprim\u00e9es dans des unit\u00e9s diff\u00e9rentes, ces valeurs sont \u00e0 consid\u00e9rer comme \u00e9quivalentes."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 6.8",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "5fEF68bBbd76",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "rubrique",
                            "type": "RUBRIQUE"
                          },
                          "target": "2430",
                          "type": "EQUAL"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 6.8 I.-",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "62Ba318aAb79",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'exploitant \u00e9vite les \u00e9missions diffuses en captant tous les effluents gazeux soufr\u00e9s des proc\u00e9d\u00e9s, y compris tous les d\u00e9gazages soufr\u00e9s en appliquant toutes les techniques suivantes :"
                        },
                        {
                          "table": {
                            "rows": [
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 2,
                                    "content": {
                                      "text": "\nTechnique "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nDescription "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": true
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\na "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 2,
                                    "content": {
                                      "text": "\nSyst\u00e8mes de collecte des gaz peu ou tr\u00e8s odorants, comprenant les \u00e9l\u00e9ments suivants :\n-capots, hottes aspirantes, gaines, et syst\u00e8me d'extraction d'une capacit\u00e9 suffisante,\n-syst\u00e8me de d\u00e9tection de fuite en continu,\n-mesures et \u00e9quipements de s\u00e9curit\u00e9. "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nb "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nIncin\u00e9ration des gaz non condensables peu ou tr\u00e8s odorants "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nL'incin\u00e9ration peut \u00eatre r\u00e9alis\u00e9e \u00e0 l'aide des \u00e9quipements suivants :\n-la chaudi\u00e8re de r\u00e9cup\u00e9ration,\n-le four \u00e0 chaux,\n-le br\u00fbleur sp\u00e9cialis\u00e9 de STR \u00e9quip\u00e9 de laveurs pour l'\u00e9limination des SOx, ou\n-la chaudi\u00e8re de production d'\u00e9nergie (1).\nAfin de garantir une capacit\u00e9 d'incin\u00e9ration permanente des gaz tr\u00e8s odorants, des syst\u00e8mes d'appoint sont install\u00e9s. Les fours \u00e0 chaux peuvent servir d'appoint pour les chaudi\u00e8res de r\u00e9cup\u00e9ration ; les torch\u00e8res et les chaudi\u00e8res autonomes constituent d'autres syst\u00e8mes d'appoint. "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nc "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 2,
                                    "content": {
                                      "text": "\nConsigner les p\u00e9riodes d'indisponibilit\u00e9 du syst\u00e8me d'incin\u00e9ration ainsi que les \u00e9missions en r\u00e9sultant (2). "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 3,
                                    "content": {
                                      "text": "\n(1) Applicable au traitement des gaz peu odorants.\n(2) Applicable au traitement des gaz tr\u00e8s odorants. "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              }
                            ]
                          },
                          "text": ""
                        },
                        {
                          "text": "Les dispositions pr\u00e9c\u00e9dentes sont applicables d'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale \u00e0 toutes les unit\u00e9s autoris\u00e9es apr\u00e8s le 30 septembre 2014 et aux r\u00e9novations importantes des unit\u00e9s autoris\u00e9es avant le 30 septembre 2014. Si, pour des raisons de s\u00e9curit\u00e9, la mise en place de l'incin\u00e9ration est impossible, des d\u00e9poussi\u00e9reurs par voie humide sont appliqu\u00e9s."
                        },
                        {
                          "text": "Le niveau d'\u00e9mission de soufre total r\u00e9duit (STR) pour les gaz r\u00e9siduels peu odorants ne d\u00e9passe pas 0,2 kg S/ tSA."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Art. 6.8 I.- 1.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "1. R\u00e9duction des \u00e9missions de gaz tr\u00e8s odorants ou peu odorants"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "98bda02dabd3",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "La teneur en oxyg\u00e8ne des gaz r\u00e9siduaires \u00e0 laquelle sont rapport\u00e9es les valeurs limites en concentration est de 6 %."
                        },
                        {
                          "table": {
                            "rows": [
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": ""
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nValeur limite d'\u00e9mission "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": true
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 2,
                                    "content": {
                                      "text": "\nPoussi\u00e8res totales "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nUnit\u00e9s autoris\u00e9es avant le 30 septembre 2014 "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n40 mg/ Nm3 ou 0,3 kg de poussi\u00e8re/ tSA en moyenne annuelle "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nUnit\u00e9s autoris\u00e9es avant le 30 septembre 2014 avec une chaudi\u00e8re \u00e9quip\u00e9e d'un \u00e9lectrofiltre proche de la fin de sa dur\u00e9e de vie utile "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n50 mg/ Nm3 ou 0,4 kg de poussi\u00e8re/ tSA en moyenne annuelle "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nUnit\u00e9s autoris\u00e9es apr\u00e8s le 30 septembre 2014 ou r\u00e9novations importantes "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n25 mg/ Nm3 ou 0,2 kg de poussi\u00e8re/ tSA en moyenne annuelle "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 2,
                                    "content": {
                                      "text": "\nOxydes de soufre (exprim\u00e9s en dioxyde de soufre SO2) "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nMSS (Teneur en mati\u00e8res s\u00e8ches solides de la liqueur noire) inf\u00e9rieure \u00e0 75 % "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n70 mg/ Nm3 en moyenne journali\u00e8re (1)\n50 mg/ Nm3 en moyenne annuelle "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nMSS comprise entre 75 et 83 % "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n50 mg/ Nm3 en moyenne journali\u00e8re (1)\n25 mg/ Nm3 en moyenne annuelle "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nMSS sup\u00e9rieure \u00e0 83 % "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nLe pr\u00e9fet fixe une VLE. "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 2,
                                    "content": {
                                      "text": "\nSoufre total r\u00e9duit (STR)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n-"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n10 mg/ Nm3 en moyenne journali\u00e8re (1) (2)\n5 mg/ Nm3 en moyenne annuelle "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 2,
                                    "content": {
                                      "text": "\nS gazeux (STR-S + SO2-S) "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nMSS inf\u00e9rieure \u00e0 75 % "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n0,17 kg S/ tSA en moyenne annuelle "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nMSS comprise entre 75 et 83 % "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n0,13 kg S/ tSA en moyenne annuelle "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nMSS sup\u00e9rieure \u00e0 83 % "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nLe pr\u00e9fet fixe une VLE. "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 2,
                                    "content": {
                                      "text": "\nOxydes d'azote (NOx) "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nMSS inf\u00e9rieure \u00e0 75 % "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n200 mg/ Nm3 ou 1,4 kg NOx/ tSA en moyenne annuelle "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nMSS comprise entre 75 et 83 % "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n200 mg/ Nm3 ou 1,6 kg NOx/ tSA en moyenne annuelle (r\u00e9sineux)\n200 mg/ Nm3 ou 1,7 kg NOx/ tSA en moyenne annuelle (feuillus) "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nMSS sup\u00e9rieure \u00e0 83 % "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n200 mg/ Nm3 en moyenne annuelle "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 2,
                                    "content": {
                                      "text": "\n(1) Ne couvrent pas les p\u00e9riodes pendant lesquelles la chaudi\u00e8re de r\u00e9cup\u00e9ration est aliment\u00e9e avec une liqueur noire dont la teneur en MSS est nettement inf\u00e9rieure \u00e0 la teneur normale en raison de l'arr\u00eat ou de l'entretien de l'unit\u00e9 de concentration de la liqueur noire.\n(2) Applicable sans incin\u00e9ration de gaz tr\u00e8s odorants. "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              }
                            ]
                          },
                          "text": ""
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Art. 6.8 I.- 2.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2. Emissions d'une chaudi\u00e8re de r\u00e9cup\u00e9ration"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "A5ce52eDf19D",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "La teneur en oxyg\u00e8ne des gaz r\u00e9siduaires \u00e0 laquelle sont rapport\u00e9es les valeurs limites en concentration est de 6 %."
                        },
                        {
                          "table": {
                            "rows": [
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": ""
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nValeur limite d'\u00e9mission "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": true
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 2,
                                    "content": {
                                      "text": "\nPoussi\u00e8res totales "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nUnit\u00e9s autoris\u00e9es avant le 30 septembre 2014 "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n30 mg/ Nm3 ou 0,03 kg de poussi\u00e8re/ tSA en moyenne annuelle "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nUnit\u00e9s autoris\u00e9es avant le 30 septembre 2014 avec un four \u00e0 chaux \u00e9quip\u00e9 d'un \u00e9lectrofiltre proche de la fin de sa dur\u00e9e de vie utile "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n50 mg/ Nm3 ou 0,05 kg de poussi\u00e8re/ tSA en moyenne annuelle "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nUnit\u00e9s autoris\u00e9es apr\u00e8s le 30 septembre 2014 ou r\u00e9novations importantes "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n25 mg/ Nm3 ou 0,02 kg de poussi\u00e8re/ tSA en moyenne annuelle "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 2,
                                    "content": {
                                      "text": "\nOxydes de soufre (exprim\u00e9s en dioxyde de soufre SO2) "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nCas d'incin\u00e9ration de gaz tr\u00e8s odorants dans le four \u00e0 chaux "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n120 mg SO2/ Nm3 en moyenne annuelle "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nAbsence d'incin\u00e9ration de gaz tr\u00e8s odorants dans le four \u00e0 chaux "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n70 mg SO2/ Nm3 en moyenne annuelle "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 2,
                                    "content": {
                                      "text": "\nSoufre total r\u00e9duit (STR)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n-"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n10 mg S/ Nm3 en moyenne annuelle "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nCas des fours \u00e0 chaux incin\u00e9rant des gaz tr\u00e8s odorants "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n40 mg S/ Nm3 en moyenne annuelle "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 2,
                                    "content": {
                                      "text": "\nS gazeux (STR-S + SO2-S) "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nCas d'incin\u00e9ration de gaz tr\u00e8s odorants dans le four \u00e0 chaux "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n0,12 kg S/ tSA en moyenne annuelle "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nAbsence d'incin\u00e9ration de gaz tr\u00e8s odorants dans le four \u00e0 chaux "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n0.07 kg S/ tSA en moyenne annuelle "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 2,
                                    "content": {
                                      "text": "\nOxydes d'azote (NOx) "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nCas d'utilisation de combustibles liquides "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n200 mg/ Nm3 ou 0,2 kg NOx/ tSA en moyenne annuelle "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nCas d'utilisation de combustibles liquides d'origine v\u00e9g\u00e9tale y compris les sous-produits de fabrication de la p\u00e2te qui sont utilis\u00e9s comme combustibles "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n350 mg/ Nm3 ou 0,35 kg NOx/ tSA en moyenne annuelle "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nCas d'utilisation de combustibles gazeux "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n350 mg/ Nm3 ou 0,3 kg NOx/ tSA en moyenne annuelle "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nCas d'utilisation de combustibles gazeux d'origine v\u00e9g\u00e9tale y compris les sous-produits de fabrication de la p\u00e2te qui sont utilis\u00e9s comme combustibles "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n450 mg/ Nm3 ou 0,45 kg NOx/ tSA en moyenne annuelle "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              }
                            ]
                          },
                          "text": ""
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Art. 6.8 I.- 3.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "3. Emissions d'un four \u00e0 chaux"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "83dB1b19bAAd",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "La teneur en oxyg\u00e8ne des gaz r\u00e9siduaires \u00e0 laquelle sont rapport\u00e9es les valeurs limites en concentration est de 9 %."
                        },
                        {
                          "table": {
                            "rows": [
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": ""
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nValeur limite d'\u00e9mission "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": true
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 2,
                                    "content": {
                                      "text": "\nOxydes de soufre (exprim\u00e9s en dioxyde de soufre SO2)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n-"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n120 mg/ Nm3 en moyenne annuelle "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 2,
                                    "content": {
                                      "text": "\nSoufre total r\u00e9duit (STR)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n-"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n5 mg/ Nm3 en moyenne annuelle "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 2,
                                    "content": {
                                      "text": "\nS gazeux (STR-S + SO2-S) "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nD\u00e9bit de gaz compris entre 100 et 200 Nm3/ tSA "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n0,05 kg S/ tSA en moyenne annuelle "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nD\u00e9bit de gaz non compris entre 100 et 200 Nm3/ tSA "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nLe pr\u00e9fet peut fixer une VLE "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 2,
                                    "content": {
                                      "text": "\nOxydes d'azote (NOx)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n-"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n400 mg/ Nm3 ou 0,1 kg NOx/ tSA en moyenne annuelle "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nCas o\u00f9 le passage \u00e0 la combustion \u00e9tag\u00e9e n'est pas possible dans une installation autoris\u00e9e avant le 30 septembre 2014 "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n1 000 mg/ Nm3 ou 0,2 kg NOx/ tSA en moyenne annuelle "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              }
                            ]
                          },
                          "text": ""
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Art. 6.8 I.- 4.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "4. Emissions d'un br\u00fbleur de gaz tr\u00e8s odorants (br\u00fbleur sp\u00e9cialis\u00e9 de STR)"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "I.-Usines de p\u00e2te ou de papier utilisant le proc\u00e9d\u00e9 kraft"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "CE6a4d7AF3C0",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "rubrique",
                            "type": "RUBRIQUE"
                          },
                          "target": "2430",
                          "type": "EQUAL"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 6.8 II.-",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "0790eA5C50Cc",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'exploitant collecte tous les flux gazeux tr\u00e8s concentr\u00e9s de SO2 provenant de la production de liqueur acide, des lessiveurs, des diffuseurs ou r\u00e9servoirs de d\u00e9charge et r\u00e9cup\u00e8re les compos\u00e9s soufr\u00e9s."
                        },
                        {
                          "text": "L'exploitant collecte les gaz peu odorants provenant du lavage, de l'\u00e9puration et des \u00e9vaporateurs et applique une des techniques suivantes :"
                        },
                        {
                          "table": {
                            "rows": [
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 2,
                                    "content": {
                                      "text": "\nTechnique "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nApplicabilit\u00e9 "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": true
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\na "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nIncin\u00e9ration dans une chaudi\u00e8re de r\u00e9cup\u00e9ration "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nNon applicable aux usines de p\u00e2te au bisulfite qui ont recours \u00e0 la cuisson \u00e0 base de calcium. "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nb "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nDispositif de lavage "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nApplicable d'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale. "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              }
                            ]
                          },
                          "text": ""
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Art. 6.8 II.- 1.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "1. Collecte des flux gazeux pour le proc\u00e9d\u00e9 de fabrication de p\u00e2te au bisulfite"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "5E71b700302B",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "La teneur en oxyg\u00e8ne des gaz r\u00e9siduaires \u00e0 laquelle sont rapport\u00e9es les valeurs limites en concentration est de 5 %."
                        },
                        {
                          "table": {
                            "rows": [
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": ""
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nValeur limite d'\u00e9mission "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": true
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 2,
                                    "content": {
                                      "text": "\nPoussi\u00e8res totales (1)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n-"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n20 mg/ Nm3 en moyenne sur la p\u00e9riode d'\u00e9chantillonnage "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nCas des chaudi\u00e8res de r\u00e9cup\u00e9ration qui utilisent plus de 25 % de feuillus comme mati\u00e8res premi\u00e8res "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n30 mg/ Nm3 en moyenne sur la p\u00e9riode d'\u00e9chantillonnage "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 2,
                                    "content": {
                                      "text": "\nOxydes de soufre (exprim\u00e9s en dioxyde de soufre SO2) (2)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n-"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n300 mg/ Nm3 en moyenne journali\u00e8re (3)\n250 mg/ Nm3 en moyenne annuelle "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nPour les laveurs \u00e0 multiventuri autoris\u00e9s avant le 30 septembre 2014 "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n400 mg/ Nm3 en moyenne journali\u00e8re\n350 mg/ Nm3 en moyenne annuelle "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 2,
                                    "content": {
                                      "text": "\nOxydes d'azote (NOx)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n-"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n350 mg/ Nm3 en moyenne journali\u00e8re\n270 mg/ Nm3 en moyenne annuelle "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nPour les usines \u00e0 base d'ammonium "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n580 mg/ Nm3 en moyenne journali\u00e8re\n450 mg/ Nm3 en moyenne annuelle "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 2,
                                    "content": {
                                      "text": "\nD\u00e9perdition d'ammoniac pour la RNCS/ SNCR (NH3)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n-"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n5 mg/ Nm3 en moyenne annuelle "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 2,
                                    "content": {
                                      "text": "\n(1) Non applicable pour les usines \u00e0 base d'ammonium.\n(2) Non applicable pour les chaudi\u00e8res de r\u00e9cup\u00e9ration qui fonctionnent en permanence dans des conditions \" acides \", c'est-\u00e0-dire qui utilisent la liqueur au bisulfite comme milieu de lavage dans le cadre du proc\u00e9d\u00e9 de r\u00e9cup\u00e9ration du bisulfite.\n(3) Non applicable pendant le fonctionnement \u00e0 l'acide, c'est-\u00e0-dire les p\u00e9riodes o\u00f9 l'on proc\u00e8de au lessivage rapide pr\u00e9ventif et au nettoyage des \u00e9purateurs. Pendant ces p\u00e9riodes, la valeur limite d'\u00e9mission est de 500 mg/ m3 lors du nettoyage d'un des laveurs et 1 200 mg/ Nm3 (valeurs demi-horaires moyennes \u00e0 5 % O2) lors du nettoyage du laveur final. "
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              }
                            ]
                          },
                          "text": ""
                        },
                        {
                          "text": "La dur\u00e9e de fonctionnement \u00e0 l'acide ne d\u00e9passe pas 240 heures par an pour les laveurs et ne d\u00e9passe pas 24 heures par mois pour le dernier laveur au monosulfite."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Art. 6.8 II.- 2.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2. Emissions d'une chaudi\u00e8re de r\u00e9cup\u00e9ration"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "II.-Usines de p\u00e2te ou de papier utilisant le proc\u00e9d\u00e9 au bisulfite"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "24c13Ef5EfBe",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant choisit des compositions de sauces de couchage qui r\u00e9duisent les \u00e9missions de COV."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "rubrique",
                            "type": "RUBRIQUE"
                          },
                          "target": "2430",
                          "type": "EQUAL"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 6.8 III.-",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "III.-Usines de papier et de carton int\u00e9gr\u00e9es ou non"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 6.8 - Valeurs limites d'\u00e9mission (Dispositions compl\u00e9mentaires)"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section III : Valeurs limites d'\u00e9mission"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "29De19Ca15b8",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "85b89cA4E8D9",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Toutes les dispositions n\u00e9cessaires sont prises pour que l'\u00e9tablissement ne soit pas \u00e0 l'origine d'\u00e9mission de gaz odorant susceptibles d'incommoder le voisinage et de nuire \u00e0 la sant\u00e9 et \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique."
                },
                {
                  "text": "Les dispositions n\u00e9cessaires sont prises pour limiter les odeurs provenant du traitement des effluents. Lorsqu'il y a des sources potentielles d'odeurs de grande surface (bassins de stockage, de traitement, etc.) difficiles \u00e0 confiner, celles-ci sont implant\u00e9es de mani\u00e8re \u00e0 limiter la g\u00eane pour le voisinage (\u00e9loignement, etc.)."
                },
                {
                  "text": "Les dispositions n\u00e9cessaires sont prises pour \u00e9viter en toute circonstance, \u00e0 l'exception des proc\u00e9d\u00e9s de traitement ana\u00e9robie, l'apparition de conditions ana\u00e9robies dans les bassins de stockage ou de traitement, ou dans les canaux \u00e0 ciel ouvert. Les bassins, canaux, stockage et traitement des boues, susceptibles d'\u00e9mettre des odeurs, sont couverts autant que possible et si besoin ventil\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Le niveau d'une odeur ou concentration d'un m\u00e9lange odorant est d\u00e9fini conventionnellement comme \u00e9tant le facteur de dilution qu'il faut appliquer \u00e0 un effluent pour qu'il ne soit plus ressenti comme odorant par 50 % des personnes constituant un \u00e9chantillon de population."
                },
                {
                  "text": "Le d\u00e9bit d'odeur est d\u00e9fini conventionnellement comme \u00e9tant le produit du d\u00e9bit d'air rejet\u00e9, exprim\u00e9 en m3/h, par le facteur de dilution au seuil de perception."
                },
                {
                  "text": "L'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d'autorisation fixe, le cas \u00e9ch\u00e9ant, le d\u00e9bit d'odeur des gaz \u00e9mis \u00e0 l'atmosph\u00e8re par l'ensemble des sources odorantes canalis\u00e9es, canalisables et diffuses, \u00e0 ne pas d\u00e9passer."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 6.9",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 6.9 - G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "cbb68fD3a5cb",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "rubrique",
                        "type": "RUBRIQUE"
                      },
                      "target": "2430",
                      "type": "EQUAL"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 6.10",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "B42F9EC8C765",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Pour les odeurs li\u00e9es \u00e0 la fermeture des circuits d'eau, l'exploitant applique au moins deux des techniques suivantes :"
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 2,
                                "content": {
                                  "text": "\nTechnique "
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": true
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\na "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nConception des proc\u00e9d\u00e9s, des r\u00e9servoirs de stockage des mati\u00e8res et de l'eau, des conduites et des cuviers des usines de papier de fa\u00e7on \u00e0 \u00e9viter les p\u00e9riodes prolong\u00e9es de r\u00e9tention, les zones mortes ou les zones de faible brassage dans les circuits d'eau. "
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nb "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nUtilisation de produits biocides, d'agents dispersants ou d'agents d'oxydation catalytique. "
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nc "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nMise en place de proc\u00e9d\u00e9s de traitement interne (\" reins \") pour r\u00e9duire les concentrations de mati\u00e8re organique et, partant, les \u00e9ventuels probl\u00e8mes d'odeurs dans le circuit d'eaux blanches. "
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 6.10",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "d0bDda1ba68D",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Pour les odeurs li\u00e9es au traitement des effluents et \u00e0 la manutention des boues, l'exploitant applique au moins deux des techniques suivantes :"
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 2,
                                "content": {
                                  "text": "\nTechnique "
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": true
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\na "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nMise en \u0153uvre de syst\u00e8mes d'\u00e9gouts ferm\u00e9s, avec ventilation contr\u00f4l\u00e9e, faisant dans certains cas appel \u00e0 des produits chimiques pour limiter la formation de sulfure d'hydrog\u00e8ne et permettre l'oxydation de celui-ci dans les \u00e9gouts. "
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nb "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n\u00c9viter la sura\u00e9ration dans les bassins d'\u00e9galisation tout en maintenant un brassage suffisant. "
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nc "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nVeiller \u00e0 maintenir une capacit\u00e9 d'a\u00e9ration et des propri\u00e9t\u00e9s de m\u00e9lange suffisantes dans les bassins d'a\u00e9ration ; entretenir le syst\u00e8me d'a\u00e9ration r\u00e9guli\u00e8rement. "
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nd "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nGarantir le bon fonctionnement du classificateur secondaire pour la collecte des boues et du pompage pour le recyclage des boues. "
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\ne "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nLimiter le temps de r\u00e9tention des boues dans les cuviers en les acheminant en continu vers les unit\u00e9s de d\u00e9shydratation. "
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nf "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nEviter de laisser s\u00e9journer les effluents d\u00e9vers\u00e9s dans le bassin de r\u00e9tention plus longtemps que n\u00e9cessaire ; maintenir le bassin de r\u00e9tention vide. "
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\ng "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nEn cas d'utilisation de s\u00e9cheurs de boues, traitement des gaz \u00e9vacu\u00e9s des s\u00e9cheurs thermiques par lavage et/ ou biofiltration (filtres \u00e0 compost). "
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nh "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n\u00c9viter les tours de r\u00e9frig\u00e9ration pour les effluents non trait\u00e9s et recourir \u00e0 la place \u00e0 des \u00e9changeurs thermiques \u00e0 plaques."
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 6.10",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 6.10 - Emissions d'odeur en provenance du syst\u00e8me d'effluents"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section IV : Odeurs"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre VI : Emissions dans l'air"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "cc0aecBd0e35",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "9608AC3dE8f9",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les \u00e9missions sonores de l'installation respectent les dispositions de l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997 relatif \u00e0 la limitation des bruits \u00e9mis dans l'environnement par les installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement."
            },
            {
              "text": "L'installation est construite, \u00e9quip\u00e9e et exploit\u00e9e de fa\u00e7on que son fonctionnement ne puisse \u00eatre \u00e0 l'origine de vibrations m\u00e9caniques susceptibles de compromettre la sant\u00e9 ou la s\u00e9curit\u00e9 du voisinage ou de constituer une nuisance pour celui-ci."
            },
            {
              "text": "Les vibrations \u00e9mises sont conformes aux dispositions fix\u00e9es \u00e0 l'annexe I de l'arr\u00eat\u00e9 du 24 avril 2017 susvis\u00e9."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 7.1",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 7.1 - G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "5aaDdacbCF86",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant applique au moins deux des techniques suivantes :"
            },
            {
              "table": {
                "rows": [
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "\nTechnique"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nDescription"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nApplicabilit\u00e9"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": true
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\na"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nProgramme de r\u00e9duction du bruit"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nUn programme de r\u00e9duction du bruit comprend l'inventaire des sources et des zones touch\u00e9es, le calcul et la mesure des niveaux sonores en vue de classer les sources par niveau sonore, et la mise en \u00e9vidence de la meilleure combinaison de techniques sur les plans de l'efficacit\u00e9, de la mise en \u0153uvre et du suivi."
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nApplicable d'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nb"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nOptimisation de la localisation des \u00e9quipements, unit\u00e9s et b\u00e2timents"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nLes niveaux de bruit peuvent \u00eatre r\u00e9duits en augmentant la distance entre l'\u00e9metteur et le r\u00e9cepteur et en utilisant les b\u00e2timents comme \u00e9cran antibruit."
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nG\u00e9n\u00e9ralement applicable aux unit\u00e9s autoris\u00e9es apr\u00e8s le 30 septembre 2014. Dans le cas des unit\u00e9s autoris\u00e9es avant le 30 septembre 2014, le d\u00e9placement des \u00e9quipements et des unit\u00e9s de production peut \u00eatre limit\u00e9 par le manque d'espace ou des co\u00fbts excessifs."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nc"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nTechniques op\u00e9rationnelles et de gestion des activit\u00e9s dans les b\u00e2timents abritant des \u00e9quipements bruyants"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nNotamment :\n- am\u00e9lioration de l'inspection et de l'entretien des \u00e9quipements afin d'\u00e9viter les d\u00e9faillances,\n- fermeture des portes et des fen\u00eatres des zones couvertes,\n- mise en \u0153uvre des \u00e9quipements par du personnel exp\u00e9riment\u00e9,\n- renoncement aux activit\u00e9s bruyantes pendant la nuit,\n- pr\u00e9cautions pour \u00e9viter le bruit pendant les op\u00e9rations d'entretien."
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nApplicable d'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale."
                        },
                        "rowspan": 5
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nd"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nConfinement des \u00e9quipements et des unit\u00e9s bruyants"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nConfinement des \u00e9quipements bruyants tels que les outils de manutention du bois, les unit\u00e9s hydrauliques et les compresseurs, dans des structures s\u00e9par\u00e9es telles que des b\u00e2timents ou des cabines insonoris\u00e9es dont le rev\u00eatement int\u00e9rieur est constitu\u00e9 d'un mat\u00e9riau absorbant les chocs."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\ne"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "\nUtilisation d'\u00e9quipements silencieux et installation de r\u00e9ducteurs de bruit sur les \u00e9quipements et les conduites."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nf"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nIsolation contre les vibrations"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nIsolation des machines contre les vibrations et principe de la s\u00e9paration des sources de bruit et des composants susceptibles d'entrer en r\u00e9sonance."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\ng"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nInsonorisation des b\u00e2timents"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nCette technique peut notamment consister \u00e0 utiliser :\n- des mat\u00e9riaux absorbant les bruits pour les murs et les plafonds,\n- des portes isolantes,\n- des fen\u00eatres \u00e0 double vitrage."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nh"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nR\u00e9duction du bruit"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nLa propagation du bruit peut \u00eatre r\u00e9duite en intercalant des barri\u00e8res entre les \u00e9metteurs et les r\u00e9cepteurs. Les barri\u00e8res appropri\u00e9es comprennent les murs antibruit, les remblais et les b\u00e2timents. Les techniques appropri\u00e9es de r\u00e9duction du bruit consistent notamment \u00e0 \u00e9quiper de silencieux les \u00e9quipements bruyants tels que les soupapes d'\u00e9vacuation de vapeur et les \u00e9vents des s\u00e9cheries."
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nG\u00e9n\u00e9ralement applicable aux unit\u00e9s autoris\u00e9es apr\u00e8s le 30 septembre 2014. Dans le cas des unit\u00e9s autoris\u00e9es avant le 30 septembre 2014, le manque d'espace peut emp\u00eacher l'installation de syst\u00e8mes antibruit."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\ni"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "\nUtilisation de machines de manutention du bois de plus grande capacit\u00e9 afin de r\u00e9duire les temps de levage et de transport et le bruit r\u00e9sultant de la chute des grumes sur les piles ou sur la table d'alimentation."
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nApplicable d'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale."
                        },
                        "rowspan": 2
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nj"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "\nAm\u00e9lioration des m\u00e9thodes de travail, par exemple largage des grumes d'une hauteur moindre sur les piles ou sur la table d'alimentation ; retour d'information imm\u00e9diat sur le niveau de bruit pour les travailleurs."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  }
                ]
              },
              "text": ""
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "parameter": {
                    "id": "rubrique",
                    "type": "RUBRIQUE"
                  },
                  "target": "2430",
                  "type": "EQUAL"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 7.2",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 7.2 - R\u00e9duction des \u00e9missions sonores"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre VII : Bruit et vibration"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "DECHETS"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "DfB4AebdAf6b",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "1cD14dEB1fF6",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 8.1",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "6f463Fc5be6F",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant prend toutes les dispositions n\u00e9cessaires dans la conception et l'exploitation de ses installations pour assurer une bonne gestion des d\u00e9chets produits."
                },
                {
                  "text": "A cette fin, il met en \u0153uvre successivement les dispositions suivantes :"
                },
                {
                  "text": "- limiter \u00e0 la source la quantit\u00e9 et la toxicit\u00e9 de ses d\u00e9chets en adoptant des technologies propres ;"
                },
                {
                  "text": "- trier, recycler, valoriser ses sous-produits de fabrication ;"
                },
                {
                  "text": "- s'assurer du traitement ou du pr\u00e9traitement de ses d\u00e9chets, notamment par voie physico-chimique, biologique ou thermique ;"
                },
                {
                  "text": "- s'assurer, pour les d\u00e9chets ultimes dont le volume est strictement limit\u00e9, d'un stockage dans les meilleures conditions possibles."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 8.1 I.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "I. - Principe"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "8a4c96f4C7C0",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets et r\u00e9sidus produits sont stock\u00e9s, avant leur revalorisation ou leur \u00e9limination, dans des conditions ne pr\u00e9sentant pas de risques de pollution (pr\u00e9vention d'un lessivage par les eaux m\u00e9t\u00e9oriques, d'une pollution des eaux superficielles et souterraines, des envols et des odeurs) pour les populations avoisinantes et l'environnement."
                },
                {
                  "text": "Les stockages temporaires, avant recyclage ou \u00e9limination des d\u00e9chets sp\u00e9ciaux, sont r\u00e9alis\u00e9s sur des cuvettes de r\u00e9tention \u00e9tanches et si possible prot\u00e9g\u00e9s des eaux m\u00e9t\u00e9oriques."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 8.1 II.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "II. - Stockages temporaires"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "E33d689DAf18",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets qui ne peuvent pas \u00eatre valoris\u00e9s sont \u00e9limin\u00e9s dans des installations r\u00e9glement\u00e9es \u00e0 cet effet conform\u00e9ment au livre V du titre Ier du code de l'environnement, dans des conditions permettant d'assurer la protection de l'environnement ; l'exploitant est en mesure d'en justifier l'\u00e9limination sur demande de l'inspection des installations class\u00e9es. Il tient \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es une caract\u00e9risation et une quantification de tous les d\u00e9chets sp\u00e9ciaux g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par ses activit\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Dans ce cadre, il justifie, le caract\u00e8re ultime, au sens du II de l'article L. 541-2-1, des d\u00e9chets mis en d\u00e9charge."
                },
                {
                  "text": "Tout br\u00fblage \u00e0 l'air libre est interdit."
                },
                {
                  "text": "L'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation de l'installation fixe la liste des d\u00e9chets que l'exploitant est autoris\u00e9 \u00e0 \u00e9liminer \u00e0 l'ext\u00e9rieur et \u00e0 l'int\u00e9rieur de son installation."
                },
                {
                  "text": "La quantit\u00e9 de d\u00e9chets entrepos\u00e9s sur le site, \u00e0 l'exception des mati\u00e8res destin\u00e9es \u00e0 \u00eatre \u00e9pandues, ne d\u00e9passe pas la capacit\u00e9 correspondant \u00e0 3 mois de production ou, en cas de traitement externe, un lot normal d'exp\u00e9dition vers l'installation de traitement."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 8.1 III.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "III. - Elimination des d\u00e9chets"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Article 8.1 - G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "172D1a6FeE2d",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant met en \u0153uvre un syst\u00e8me d'\u00e9valuation et de gestion des d\u00e9chets."
            },
            {
              "text": "L'exploitant applique y compris au moins deux des techniques suivantes :"
            },
            {
              "table": {
                "rows": [
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "\nTechnique"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nApplicabilit\u00e9"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": true
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\na"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nCollecte s\u00e9par\u00e9e des diff\u00e9rentes fractions de d\u00e9chets (y compris tri et classification des d\u00e9chets dangereux)."
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nApplicable d'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale."
                        },
                        "rowspan": 4
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nb"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nRegroupement des fractions appropri\u00e9es de r\u00e9sidus pour obtenir des m\u00e9langes pouvant \u00eatre mieux utilis\u00e9s."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nc"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nPr\u00e9traitement des r\u00e9sidus de proc\u00e9d\u00e9s avant r\u00e9utilisation ou recyclage."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nd"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nR\u00e9cup\u00e9ration des mati\u00e8res et recyclage des r\u00e9sidus de proc\u00e9d\u00e9s sur place."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\ne"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nValorisation \u00e9nerg\u00e9tique sur site ou hors site des d\u00e9chets \u00e0 forte teneur en mati\u00e8re organique."
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nDans le cas d'une utilisation hors site, l'applicabilit\u00e9 d\u00e9pend de la disponibilit\u00e9 d'un tiers."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nf"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nUtilisation externe des mati\u00e8res."
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nEn fonction de la disponibilit\u00e9 d'un tiers."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\ng"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nPr\u00e9traitement des d\u00e9chets avant leur \u00e9limination."
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nApplicable d'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  }
                ]
              },
              "text": ""
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "parameter": {
                    "id": "rubrique",
                    "type": "RUBRIQUE"
                  },
                  "target": "2430",
                  "type": "EQUAL"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 8.2",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 8.2 - Gestion des d\u00e9chets"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "F3c60f2b62e1",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Le br\u00fblage des d\u00e9chets liquides, solides et gazeux est interdit sur le site."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 8.3",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 8.3 - Br\u00fblage"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "7A860d11767E",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "R\u00e9duction de la quantit\u00e9 de d\u00e9chets pour les usines non int\u00e9gr\u00e9es de papier et de carton et usines int\u00e9gr\u00e9es de p\u00e2te kraft, de PCTM et de PCM"
            },
            {
              "text": "L'exploitant \u00e9vite la production de d\u00e9chets et pratique le recyclage en appliquant au moins deux des techniques suivantes :"
            },
            {
              "table": {
                "rows": [
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "\nTechnique"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nApplicabilit\u00e9"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": true
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\na"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nR\u00e9cup\u00e9ration des fibres et des charges et traitement des eaux blanches."
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nApplicable d'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nb"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nSyst\u00e8me de r\u00e9utilisation des cass\u00e9s de production."
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nApplicable d'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nc"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nR\u00e9cup\u00e9ration des sauces de couchage/recyclage des pigments."
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nd"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nR\u00e9utilisation des boues de fibres issues du traitement primaire des effluents."
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nL'applicabilit\u00e9 peut \u00eatre limit\u00e9e par les exigences de qualit\u00e9 du produit."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  }
                ]
              },
              "text": ""
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "parameter": {
                    "id": "rubrique",
                    "type": "RUBRIQUE"
                  },
                  "target": "2430",
                  "type": "EQUAL"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 8.4",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 8.4"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "eb086D1AAFc5",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "R\u00e9duction de la quantit\u00e9 de d\u00e9chets pour les usines de p\u00e2te ou de papier utilisant le proc\u00e9d\u00e9 kraft"
            },
            {
              "text": "L'exploitant recycle dans le proc\u00e9d\u00e9 la poussi\u00e8re des \u00e9lectrofiltres \u00e9quipant la chaudi\u00e8re de r\u00e9cup\u00e9ration de la liqueur noire."
            },
            {
              "text": "La remise en circulation des poussi\u00e8res peut \u00eatre limit\u00e9e par la pr\u00e9sence d'impuret\u00e9s."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "parameter": {
                    "id": "rubrique",
                    "type": "RUBRIQUE"
                  },
                  "target": "2430",
                  "type": "EQUAL"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 8.5",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 8.5"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre VIII : D\u00e9chets"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "375bEcCfD999",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "Cf1FE6dFc441",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant applique la technique a et au moins deux des autres techniques suivantes :"
            },
            {
              "table": {
                "rows": [
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "\nTechnique"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nApplicabilit\u00e9"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": true
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\na"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nUtiliser un syst\u00e8me de gestion de l'\u00e9nergie pr\u00e9sentant toutes les caract\u00e9ristiques suivantes :\ni) \u00e9valuation de la consommation globale d'\u00e9nergie et de la production de l'usine ;\nii) localisation, quantification et optimisation des possibilit\u00e9s de r\u00e9cup\u00e9ration de l'\u00e9nergie ;\niii) suivi et pr\u00e9servation de la situation optimis\u00e9e en mati\u00e8re de consommation d'\u00e9nergie."
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nApplicable d'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nb"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nR\u00e9cup\u00e9ration d'\u00e9nergie par incin\u00e9ration des d\u00e9chets et r\u00e9sidus de la production de p\u00e2te et de papier \u00e0 teneur \u00e9lev\u00e9e en mati\u00e8re organique et \u00e0 haute valeur calorifique, en tenant compte de l'article 8.2."
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nApplicable uniquement si le recyclage ou la r\u00e9utilisation des d\u00e9chets et r\u00e9sidus issus de la production de p\u00e2te et de papier \u00e0 teneur \u00e9lev\u00e9e en mati\u00e8re organique et \u00e0 haute valeur calorifique n'est pas possible."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nc"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nSatisfaire autant que possible la demande de vapeur et d'\u00e9lectricit\u00e9 des proc\u00e9d\u00e9s de production par la production combin\u00e9e de chaleur et d'\u00e9lectricit\u00e9 (production simultan\u00e9e d'\u00e9nergie thermique et \u00e9lectrique et/ou m\u00e9canique au moyen d'une unit\u00e9 de cog\u00e9n\u00e9ration)."
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nApplicable \u00e0 toutes les unit\u00e9s autoris\u00e9es apr\u00e8s le 30 septembre 2014 et aux r\u00e9novations importantes de la centrale \u00e9nerg\u00e9tique. Dans les unit\u00e9s autoris\u00e9es avant le 30 septembre 2014, l'applicabilit\u00e9 peut \u00eatre limit\u00e9e par la configuration de l'usine et l'espace disponible."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nd"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nUtilisation de la chaleur en exc\u00e8s pour s\u00e9cher la biomasse et les boues, chauffer l'eau d'alimentation des chaudi\u00e8res et l'eau de proc\u00e9d\u00e9, pour le chauffage des b\u00e2timents, etc."
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nL'applicabilit\u00e9 de cette technique peut \u00eatre limit\u00e9e lorsque les sources de chaleur sont \u00e9loign\u00e9es de ces installations."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\ne"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nUtilisation de thermocompresseurs."
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nApplicable aux installations autoris\u00e9es apr\u00e8s le 30 septembre 2014 et aux installations autoris\u00e9es avant le 30 septembre 2014, pour toutes les qualit\u00e9s de papier et les machines de couchage, si de la vapeur moyenne pression est disponible."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nf"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nIsolation des raccords des conduites de vapeur et de condensat."
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nApplicable d'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale."
                        },
                        "rowspan": 5
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\ng"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nUtilisation d'installations de vide \u00e0 haute efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique pour la d\u00e9shydratation."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nh"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nUtilisation de moteurs \u00e9lectriques, de pompes et d'agitateurs \u00e0 haute efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\ni"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nUtilisation de variateurs de fr\u00e9quence pour les ventilateurs, les compresseurs et les pompes."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nj"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nAdaptation des niveaux de pression de vapeur aux besoins r\u00e9els de pression."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  }
                ]
              },
              "text": ""
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "parameter": {
                    "id": "rubrique",
                    "type": "RUBRIQUE"
                  },
                  "target": "2430",
                  "type": "EQUAL"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 9.1",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 9.1 - R\u00e9duction de la consommation de combustibles et d'\u00e9nergie"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "1AA878C3abdF",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "parameter": {
                    "id": "rubrique",
                    "type": "RUBRIQUE"
                  },
                  "target": "2430",
                  "type": "EQUAL"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 9.2",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "B57DeeEDaECE",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant applique au moins deux des techniques suivantes :"
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "\nTechnique"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": true
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\na"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nTeneur \u00e9lev\u00e9e de l'\u00e9corce en mati\u00e8res s\u00e8ches solides, par recours \u00e0 des presses ou \u00e0 un s\u00e9chage efficaces."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nb"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nChaudi\u00e8res \u00e0 vapeur \u00e0 haute efficacit\u00e9, notamment faible temp\u00e9rature des effluents gazeux."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nc"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nSyst\u00e8mes de chauffage secondaires efficaces."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nd"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nFermeture des circuits d'eau, y compris de l'unit\u00e9 de blanchiment."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\ne"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nP\u00e2te \u00e0 haute concentration (technique de moyenne ou haute concentration)."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nf"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nUnit\u00e9 d'\u00e9vaporation \u00e0 haut rendement."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\ng"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nR\u00e9cup\u00e9ration de la chaleur des dissolveurs, notamment \u00e0 l'aide d'\u00e9purateurs des gaz d'\u00e9vacuation."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nh"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nR\u00e9cup\u00e9ration et utilisation des flux d'effluents \u00e0 basse temp\u00e9rature et d'autres sources de chaleur r\u00e9siduaire pour chauffer les b\u00e2timents, l'eau d'alimentation des chaudi\u00e8res et l'eau de proc\u00e9d\u00e9."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\ni"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nUtilisation appropri\u00e9e de la chaleur secondaire et des condensats secondaires."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nj"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nSurveillance et contr\u00f4le des proc\u00e9d\u00e9s au moyen de syst\u00e8mes avanc\u00e9s."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nk"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nOptimisation du r\u00e9seau int\u00e9gr\u00e9 d'\u00e9changeurs de chaleur."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nl"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nR\u00e9cup\u00e9ration de la chaleur des effluents gazeux de la chaudi\u00e8re de r\u00e9cup\u00e9ration entre l'\u00e9lectrofiltre et le ventilateur."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nm"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nMaintien d'une concentration aussi haute que possible de la p\u00e2te lors de l'\u00e9puration et du lavage."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nn"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nUtilisation de r\u00e9gulateurs de vitesse pour divers gros moteurs."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\no"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nUtilisation de pompes \u00e0 vide efficaces."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\np"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nDimensionnement appropri\u00e9 des conduites, pompes et ventilateurs."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nq"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nOptimisation des niveaux des cuviers."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 9.2 I.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "I. - R\u00e9duction de la consommation d'\u00e9nergie thermique et \u00e9lectrique"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "b58dDfC320ac",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant applique au moins deux des techniques suivantes :"
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "\nTechnique"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": true
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\na"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nLiqueur noire \u00e0 haute teneur en mati\u00e8res s\u00e8ches solides (a pour effet d'augmenter l'efficacit\u00e9 des chaudi\u00e8res, la production de vapeur, et donc la production d'\u00e9lectricit\u00e9)."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nb"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nPression et temp\u00e9rature \u00e9lev\u00e9es de la chaudi\u00e8re de r\u00e9cup\u00e9ration. Dans les chaudi\u00e8res de r\u00e9cup\u00e9ration autoris\u00e9es apr\u00e8s le 30 septembre 2014, la pression peut \u00eatre de 100 bars et la temp\u00e9rature de 510 \u00b0C au moins."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nc"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nMaintien au plus faible niveau techniquement possible de la pression de vapeur de sortie de la turbine \u00e0 contre-pression."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nd"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nTurbine \u00e0 condensation pour la production d'\u00e9lectricit\u00e9 \u00e0 partir du surplus de vapeur."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\ne"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nHaute efficacit\u00e9 de la turbine."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nf"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nPr\u00e9chauffage de l'eau d'alimentation pour atteindre une temp\u00e9rature proche de la temp\u00e9rature d'\u00e9bullition."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\ng"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nPr\u00e9chauffage de l'air de combustion et du combustible introduit dans les chaudi\u00e8res."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 9.2 II.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "II. - Augmentation de l'efficacit\u00e9 de la production \u00e9lectrique"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Article 9.2 - Usines de p\u00e2te ou de papier utilisant le proc\u00e9d\u00e9 kraft"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "F458D04E4Cba",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "parameter": {
                    "id": "rubrique",
                    "type": "RUBRIQUE"
                  },
                  "target": "2430",
                  "type": "EQUAL"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 9.3",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "b88e04dc99B2",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant applique au moins deux des techniques suivantes :"
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "\nTechnique"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": true
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\na"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nTeneur \u00e9lev\u00e9e de l'\u00e9corce en mati\u00e8res s\u00e8ches solides, par recours \u00e0 des presses ou \u00e0 un s\u00e9chage efficaces."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nb"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nChaudi\u00e8res \u00e0 vapeur \u00e0 haute efficacit\u00e9, notamment faible temp\u00e9rature des effluents gazeux."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nc"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nSyst\u00e8mes de chauffage secondaires efficaces."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nd"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nFermeture des circuits d'eau, y compris de l'unit\u00e9 de blanchiment."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\ne"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nP\u00e2te \u00e0 haute concentration (technique de moyenne ou haute concentration)."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nf"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nR\u00e9cup\u00e9ration et utilisation des flux d'effluents \u00e0 basse temp\u00e9rature et d'autres sources de chaleur r\u00e9siduaire pour chauffer les b\u00e2timents, l'eau d'alimentation des chaudi\u00e8res et l'eau de proc\u00e9d\u00e9."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\ng"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nUtilisation appropri\u00e9e de la chaleur secondaire et des condensats secondaires."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nh"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nSurveillance et contr\u00f4le des proc\u00e9d\u00e9s au moyen de syst\u00e8mes avanc\u00e9s."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\ni"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nOptimisation du r\u00e9seau int\u00e9gr\u00e9 d'\u00e9changeurs de chaleur."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nj"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nMaintien d'une concentration aussi haute que possible de la p\u00e2te lors de l'\u00e9puration et du lavage."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nk"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nOptimisation des niveaux des cuviers."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 9.3 I.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "I. - R\u00e9duction de la consommation d'\u00e9nergie thermique et \u00e9lectrique"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "eF22cB29D6Bb",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant applique au moins deux des techniques suivantes :"
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "\nTechnique"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": true
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\na"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nPression et temp\u00e9rature \u00e9lev\u00e9es de la chaudi\u00e8re de r\u00e9cup\u00e9ration."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nb"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nMaintien au plus faible niveau techniquement possible de la pression de vapeur de sortie de la turbine \u00e0 contre-pression."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nc"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nTurbine \u00e0 condensation pour la production d'\u00e9lectricit\u00e9 \u00e0 partir du surplus de vapeur."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nd"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nHaute efficacit\u00e9 de la turbine."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\ne"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nPr\u00e9chauffage de l'eau d'alimentation pour atteindre une temp\u00e9rature proche de la temp\u00e9rature d'\u00e9bullition."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nf"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nPr\u00e9chauffage de l'air de combustion et du combustible introduit dans les chaudi\u00e8res."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 9.3 II.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "II. - Augmentation de l'efficacit\u00e9 de la production \u00e9lectrique"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Article 9.3 - Usines de p\u00e2te ou de papier utilisant le proc\u00e9d\u00e9 au bisulfite"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "FddAE6cC77c3",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "R\u00e9duction de la consommation d'\u00e9nergie thermique et \u00e9lectrique pour les usines int\u00e9gr\u00e9es de p\u00e2te m\u00e9canique, de papier et de carton et usines de p\u00e2te m\u00e9canique, de PCTM et de PCM"
            },
            {
              "text": "L'exploitant applique au moins deux des techniques suivantes :"
            },
            {
              "table": {
                "rows": [
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "\nTechnique"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nApplicabilit\u00e9"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": true
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\na"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nUtilisation de raffineurs \u00e0 haute efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique."
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nApplicable lors du renouvellement, de la reconstruction ou de la mise \u00e0 niveau des \u00e9quipements."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nb"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nR\u00e9cup\u00e9ration g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e de la chaleur secondaire provenant des raffineurs de PTM et de PCTM et r\u00e9utilisation de la vapeur r\u00e9cup\u00e9r\u00e9e pour le s\u00e9chage de la p\u00e2te ou du papier."
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nApplicable d'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale."
                        },
                        "rowspan": 5
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nc"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nR\u00e9duction au minimum des pertes de fibres au moyen de syst\u00e8mes efficaces de raffinage des refus (raffineurs secondaires)."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nd"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nInstallation d'\u00e9quipements permettant d'\u00e9conomiser l'\u00e9nergie, y compris de syst\u00e8mes automatis\u00e9s de commande des processus au lieu de syst\u00e8mes manuels."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\ne"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nR\u00e9duction de la consommation d'eau fra\u00eeche au moyen de syst\u00e8mes internes de traitement et de remise en circulation des eaux de proc\u00e9d\u00e9s."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nf"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nDiminution de la consommation directe de vapeur, par une int\u00e9gration rigoureuse des proc\u00e9d\u00e9s faisant appel, par exemple, \u00e0 l'analyse du pincement."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  }
                ]
              },
              "text": ""
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "parameter": {
                    "id": "rubrique",
                    "type": "RUBRIQUE"
                  },
                  "target": "2430",
                  "type": "EQUAL"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 9.4",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 9.4"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "1aE557Cdd528",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "R\u00e9duction de la consommation d'\u00e9lectricit\u00e9 pour les usines int\u00e9gr\u00e9es de fibres recycl\u00e9es et usines de p\u00e2te \u00e0 base de fibres recycl\u00e9es"
            },
            {
              "text": "L'exploitant applique au moins deux des techniques suivantes :"
            },
            {
              "table": {
                "rows": [
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "\nTechnique"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nApplicabilit\u00e9"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": true
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\na"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nDissolution \u00e0 haute concentration afin de d\u00e9sint\u00e9grer le papier \u00e0 recycler pour isoler les fibres."
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nG\u00e9n\u00e9ralement applicable aux unit\u00e9s autoris\u00e9es apr\u00e8s le 30 septembre 2014 et aux installations autoris\u00e9es avant le 30 septembre 2014 en cas de r\u00e9novation importante."
                        },
                        "rowspan": 3
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nb"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nEfficacit\u00e9 de l'\u00e9puration grossi\u00e8re et fine par optimisation de la conception du rotor, des tamis et du fonctionnement des tamis, ce qui permet l'utilisation d'\u00e9quipements de dimensions r\u00e9duites \u00e0 plus faible consommation d'\u00e9nergie sp\u00e9cifique."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nc"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n\u00c9conomies d'\u00e9nergie lors de la pr\u00e9paration des p\u00e2tes, consistant \u00e0 extraire les impuret\u00e9s le plus t\u00f4t possible dans le processus de trituration et \u00e0 utiliser des \u00e9quipements moins nombreux et optimis\u00e9s, de fa\u00e7on \u00e0 limiter l'intensit\u00e9 d'\u00e9nergie du traitement des fibres."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  }
                ]
              },
              "text": ""
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "parameter": {
                    "id": "rubrique",
                    "type": "RUBRIQUE"
                  },
                  "target": "2430",
                  "type": "EQUAL"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 9.5",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 9.5"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "0Cd6E7F18970",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "R\u00e9duction de la consommation d'\u00e9nergie thermique et \u00e9lectrique pour les usines de papier et de carton int\u00e9gr\u00e9es ou non"
            },
            {
              "text": "L'exploitant applique au moins deux des techniques suivantes :"
            },
            {
              "table": {
                "rows": [
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "\nTechnique"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nApplicabilit\u00e9"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": true
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\na"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nTechniques de classage consommant peu d'\u00e9nergie (conception optimis\u00e9e du rotor, des tamis et du fonctionnement des tamis)."
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nApplicable aux unit\u00e9s autoris\u00e9es apr\u00e8s le 30 septembre 2014 et aux r\u00e9novations importantes."
                        },
                        "rowspan": 2
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nb"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nRaffinage selon les meilleures techniques avec r\u00e9cup\u00e9ration de la chaleur des raffineurs."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nc"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nOptimisation de la d\u00e9shydratation dans la section presse de la machine \u00e0 papier large zone de pressage."
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nNon applicable au papier d'hygi\u00e8ne et \u00e0 de nombreuses qualit\u00e9s de papiers sp\u00e9ciaux."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nd"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nR\u00e9cup\u00e9ration des condensats de vapeur et utilisation de syst\u00e8mes efficaces de r\u00e9cup\u00e9ration de la chaleur de l'air extrait."
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nApplicable d'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale."
                        },
                        "rowspan": 2
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\ne"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nMoindre utilisation directe de la vapeur par une int\u00e9gration rigoureuse des proc\u00e9d\u00e9s faisant appel, par exemple, \u00e0 l'analyse des pincements."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nf"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nRaffineurs \u00e0 haute efficacit\u00e9."
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nApplicable aux unit\u00e9s autoris\u00e9es apr\u00e8s le 30 septembre 2014."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\ng"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nOptimisation du mode de fonctionnement des raffineurs autoris\u00e9s avant le 30 septembre 2014."
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nApplicable d'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale."
                        },
                        "rowspan": 3
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nh"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nConception optimis\u00e9e des pompes, variateur de vitesse pour les pompes, entra\u00eenements directs."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\ni"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nOptimisation des techniques de raffinage."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nj"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nChauffage de la feuille de papier au moyen d'une bo\u00eete \u00e0 vapeur afin d'am\u00e9liorer l'\u00e9gouttage et le pressage."
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nNon applicable au papier d'hygi\u00e8ne et \u00e0 de nombreuses qualit\u00e9s de papiers sp\u00e9ciaux."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nk"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nSyst\u00e8mes de vide optimis\u00e9s."
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nApplicable d'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale."
                        },
                        "rowspan": 9
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nl"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nOptimisation de la production et entretien du r\u00e9seau de distribution."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nm"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nOptimisation du syst\u00e8me de r\u00e9cup\u00e9ration de chaleur, de la ventilation et de l'isolation."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nn"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nUtilisation de moteurs \u00e0 haut rendement (EFF1)."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\no"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nPr\u00e9chauffage de l'eau des rinceurs au moyen d'un \u00e9changeur de chaleur."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\np"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nUtilisation de la chaleur r\u00e9siduelle pour s\u00e9cher les boues ou la biomasse."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nq"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nR\u00e9cup\u00e9ration de la chaleur des turbosoufflantes (le cas \u00e9ch\u00e9ant) pour l'air d'alimentation de la hotte de s\u00e9cherie."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nr"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nR\u00e9cup\u00e9ration de la chaleur de l'air \u00e9vacu\u00e9 de la hotte Yankee au moyen d'un lit percolateur."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\ns"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nR\u00e9cup\u00e9ration de la chaleur de l'air chaud \u00e9vacu\u00e9 de la section des s\u00e9choirs \u00e0 infrarouge."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  }
                ]
              },
              "text": ""
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 9.6",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 9.6"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre IX : Consommation d'\u00e9nergie et efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "beDd19cCCC07",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "cAE01E9d8Fda",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "49aeCf06ce16",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les dispositions de l'article 58 de l'arr\u00eat\u00e9 du 2 f\u00e9vrier 1998 susvis\u00e9 s'appliquent."
                },
                {
                  "text": "Elles concernent notamment :"
                },
                {
                  "text": "- la mise en \u0153uvre d'un programme de surveillance des \u00e9missions des substances vis\u00e9es par le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ;"
                },
                {
                  "text": "- le recours aux m\u00e9thodes de r\u00e9f\u00e9rence pour l'analyse des substances dans l'eau et dans l'air ;"
                },
                {
                  "text": "- la r\u00e9alisation de contr\u00f4les externes de recalage ;"
                },
                {
                  "text": "- les modalit\u00e9s de transmission des r\u00e9sultats d'autosurveillance \u00e0 l'inspection."
                },
                {
                  "text": "Les polluants qui ne sont pas susceptibles d'\u00eatre \u00e9mis par l'installation, ne font pas l'objet des mesures pr\u00e9vues aux articles 10.3 et 10.4 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Dans ce cas, l'exploitant tient \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es les \u00e9l\u00e9ments techniques permettant d'attester l'absence d'\u00e9mission de ces polluants par l'installation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 10.1",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 10.1 - G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "6C54cad68aE3",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant surveille les principaux param\u00e8tres de proc\u00e9d\u00e9s pour les \u00e9missions dans l'air et dans l'eau en respectant les fr\u00e9quences de surveillance pr\u00e9sent\u00e9es ci-apr\u00e8s."
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nParam\u00e8tre"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nFr\u00e9quence de surveillance"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": true
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "\nI. Surveillance des principaux param\u00e8tres de proc\u00e9d\u00e9s pour les \u00e9missions atmosph\u00e9riques"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nPression, temp\u00e9rature, teneur en oxyg\u00e8ne et en vapeur d'eau des fum\u00e9es dans les proc\u00e9d\u00e9s de combustion :"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nEn continu."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "\nII. Surveillance des principaux param\u00e8tres de proc\u00e9d\u00e9s pour les \u00e9missions dans l'eau"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nTemp\u00e9rature et pH :"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nEn continu."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nTeneur en P et N de la biomasse, indice de volume des boues, exc\u00e8s d'ammoniac et d'orthophosphate dans les effluents, et contr\u00f4les microscopiques de la biomasse :"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nHebdomadaire (1)."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nD\u00e9bit volumique et teneur en CH4 du biogaz produit lors du traitement des effluents en ana\u00e9robiose :"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nEn continu."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nTeneur en H2S et en CO2 du biogaz produit lors du traitement des effluents en ana\u00e9robiose :"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nHebdomadaire (1)."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "\n(1) Le pr\u00e9fet peut fixer une p\u00e9riodicit\u00e9 de surveillance diff\u00e9rente."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "rubrique",
                        "type": "RUBRIQUE"
                      },
                      "target": "2430",
                      "type": "EQUAL"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 10.2",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 10.2 - Surveillance des param\u00e8tres de proc\u00e9d\u00e9s pour les \u00e9missions dans l'air et dans l'eau"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "AIR_ODEURS"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "384Aff1930fd",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Lorsque les rejets de polluant \u00e0 l'atmosph\u00e8re d\u00e9passent au moins l'un des seuils ci-dessous, l'exploitant r\u00e9alise, dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 6.6, la mesure pour le param\u00e8tre concern\u00e9 conform\u00e9ment aux dispositions ci-apr\u00e8s. Dans le cas o\u00f9 les \u00e9missions diffuses repr\u00e9sentent une part notable des flux autoris\u00e9s, ces \u00e9missions sont \u00e9valu\u00e9es p\u00e9riodiquement."
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nCondition sur le flux"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nFr\u00e9quence de surveillance"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": true
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "\nPoussi\u00e8res totales"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nFlux horaire sup\u00e9rieur \u00e0 5 kg/h (1)(2) :"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nTrimestrielle pour les chaudi\u00e8res de r\u00e9cup\u00e9ration d'usines \u00e0 proc\u00e9d\u00e9 bisulfite (3).\nEn continu pour les chaudi\u00e8res de r\u00e9cup\u00e9ration d'usines \u00e0 proc\u00e9d\u00e9 kraft et/ou fours \u00e0 chaux (4).\nEn continu pour les autres installations."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "\nMonoxyde de carbone (CO)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nFlux horaire sup\u00e9rieur \u00e0 50 kg/h (5) :"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nEn continu."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "\nOxydes de soufre (SO2) et oxydes d'azote (NOx)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nFlux horaire sup\u00e9rieur \u00e0 150 kg/h (5) :"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nEn continu pour les fours \u00e0 chaux et/ou br\u00fbleurs sp\u00e9cialis\u00e9s de STR (4).\nEn continu pour les chaudi\u00e8res de r\u00e9cup\u00e9ration."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "\nSoufre total r\u00e9duit (STR) y compris H2S (6)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n-"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nEn continu pour les fours \u00e0 chaux et/ou br\u00fbleurs sp\u00e9cialis\u00e9s de STR (4).\nEn continu pour les chaudi\u00e8res de r\u00e9cup\u00e9ration.\nAnnuelle pour les \u00e9missions diffuses provenant de diff\u00e9rentes sources et gaz r\u00e9siduels peu odorants (3)."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "\nChlorure d'hydrog\u00e8ne et autres compos\u00e9s inorganiques gazeux du chlore (HCl)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nFlux horaire sup\u00e9rieur \u00e0 20 kg/h :"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nEn continu."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "\nFluor et compos\u00e9s du fluor"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nFlux horaire sup\u00e9rieur \u00e0 5 kg/h :"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nEn continu.\nEn continu des poussi\u00e8res totales.\nJournali\u00e8re du fluor contenu dans les poussi\u00e8res sur un pr\u00e9l\u00e8vement repr\u00e9sentatif effectu\u00e9 en continu."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "\nCompos\u00e9s organiques volatils (COV)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "\nCOV \u00e0 l'exclusion du m\u00e9thane (exprim\u00e9s en carbone total de la concentration globale de l'ensemble des compos\u00e9s) :"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nFlux horaire sup\u00e9rieur \u00e0 20 kg/h :"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nEn continu."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "\nCOV sp\u00e9cifiques vis\u00e9s \u00e0 l'annexe III de l'arr\u00eat\u00e9 du 2 f\u00e9vrier 1998 susvis\u00e9 ou \u00e0 mention de danger H340, H350, H350i, H360D ou H360F, ou les compos\u00e9s halog\u00e9n\u00e9s \u00e0 mention de danger H341 ou H351 (exprim\u00e9s en somme massique des diff\u00e9rents compos\u00e9s) :"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nFlux horaire sup\u00e9rieur \u00e0 2 kg/h :"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nEn continu des \u00e9missions de l'ensemble des compos\u00e9s non m\u00e9thaniques.\nTrimestrielle de chacun des compos\u00e9s pr\u00e9sents."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "\nM\u00e9taux, m\u00e9tallo\u00efdes et compos\u00e9s divers (particulaires et gazeux)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "\nCadmium et mercure, et leurs compos\u00e9s :"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nFlux horaire sup\u00e9rieur \u00e0 20 g/h :"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nJournali\u00e8re sur un pr\u00e9l\u00e8vement repr\u00e9sentatif effectu\u00e9 en continu."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "\nArsenic, s\u00e9l\u00e9nium et tellure, et leurs compos\u00e9s :"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nFlux horaire, sup\u00e9rieur \u00e0 100 g/h :"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nJournali\u00e8re sur un pr\u00e9l\u00e8vement repr\u00e9sentatif effectu\u00e9 en continu."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "\nAntimoine, chrome, cobalt, cuivre, \u00e9tain, mangan\u00e8se, nickel, plomb, vanadium et zinc, et leurs compos\u00e9s :"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nFlux horaire sup\u00e9rieur \u00e0 500 g/h :"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nJournali\u00e8re sur un pr\u00e9l\u00e8vement repr\u00e9sentatif effectu\u00e9 en continu."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "\nAcide cyanhydrique, brome, chlore, hydrog\u00e8ne sulfur\u00e9"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nFlux horaire sup\u00e9rieur \u00e0 2 kg/h :"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nEn continu."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "\nAmmoniac (NH3)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nFlux horaire sup\u00e9rieur \u00e0 10 kg/h (7) :"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nTrimestrielle pour les chaudi\u00e8res de r\u00e9cup\u00e9ration \u00e9quip\u00e9es de RNCS (3).\nEn continu pour les autres installations."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "\n(1) Pour les installations class\u00e9es au titre des rubriques 3610a et/ou 3610b \u00e0 l'exclusion des activit\u00e9s de production de p\u00e2te \u00e0 partir de mati\u00e8res premi\u00e8res fibreuses non issues du bois, la surveillance s'applique sans condition sur le flux pour les chaudi\u00e8res de r\u00e9cup\u00e9ration d'usines \u00e0 proc\u00e9d\u00e9 bisulfite et \u00e0 proc\u00e9d\u00e9 kraft et pour les fours \u00e0 chaux.\n(2) Si le flux horaire d\u00e9passe 50 kg/h, la mesure est r\u00e9alis\u00e9e par une m\u00e9thode gravim\u00e9trique, \u00e0 l'exception des chaudi\u00e8res \u00e0 liqueur noire o\u00f9 la mesure pourra \u00eatre r\u00e9alis\u00e9e au moyen d'opacim\u00e8tre.\n(3) Le pr\u00e9fet peut fixer une p\u00e9riodicit\u00e9 de surveillance diff\u00e9rente.\n(4) Pour les installations utilisant exclusivement du gaz naturel ou du biom\u00e9thane, un suivi p\u00e9riodique, a minima annuel, peut \u00eatre effectu\u00e9.\n(5) Pour les installations class\u00e9es au titre des rubriques 3610a et/ou 3610b \u00e0 l'exclusion des activit\u00e9s de production de p\u00e2te \u00e0 partir de mati\u00e8res premi\u00e8res fibreuses non issues du bois, la surveillance s'applique sans condition sur le flux.\n(6) La surveillance ne s'applique qu'aux installations class\u00e9es au titre des rubriques 3610a et/ou 3610b \u00e0 l'exclusion des activit\u00e9s de production de p\u00e2te \u00e0 partir de mati\u00e8res premi\u00e8res fibreuses non issues du bois.\n(7) Pour les chaudi\u00e8res de r\u00e9cup\u00e9ration \u00e9quip\u00e9es de RNCS, la surveillance s'applique sans condition sur le flux."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                },
                {
                  "text": "Pour les COV, la surveillance en continu peut \u00eatre remplac\u00e9e par le suivi d'un param\u00e8tre repr\u00e9sentatif, corr\u00e9l\u00e9 aux \u00e9missions. Cette corr\u00e9lation est confirm\u00e9e p\u00e9riodiquement par une mesure des \u00e9missions."
                },
                {
                  "text": "Pour les installations class\u00e9es au titre des rubriques 3610a et/ou 3610b \u00e0 l'exclusion des activit\u00e9s de production de p\u00e2te \u00e0 partir de mati\u00e8res premi\u00e8res fibreuses non issues du bois, en plus de la surveillance du soufre total r\u00e9duit, l'exploitant \u00e9value les \u00e9missions diffuses de soufre total r\u00e9duit provenant des sources pertinentes. Cette \u00e9valuation peut se faire par mesure p\u00e9riodique et par \u00e9valuation des \u00e9missions diffuses de diff\u00e9rentes sources par des mesures directes."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 10.3",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 10.3 - Surveillance des \u00e9missions dans l'air"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "EAU"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "aFEDA016eBA6",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant r\u00e9alise une surveillance sur ses effluents aqueux, que les effluents soient rejet\u00e9s dans le milieu naturel ou dans un r\u00e9seau de raccordement \u00e0 une station d'\u00e9puration collective."
                },
                {
                  "text": "Lorsque les flux journaliers autoris\u00e9s d\u00e9passent les valeurs indiqu\u00e9es en contributions nettes, une mesure est r\u00e9alis\u00e9e pour les polluants \u00e9num\u00e9r\u00e9s ci-apr\u00e8s et selon la fr\u00e9quence indiqu\u00e9e, \u00e0 partir d'un \u00e9chantillon repr\u00e9sentatif pr\u00e9lev\u00e9 sur une dur\u00e9e de 24 heures proportionnellement au d\u00e9bit."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant justifie sa production nette journali\u00e8re."
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nParam\u00e8tre"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nCondition de flux"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nFr\u00e9quence de surveillance"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": true
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nD\u00e9bit"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n-"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nEn continu."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nDCO (3) (sur effluent non d\u00e9cant\u00e9)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nFlux sup\u00e9rieur \u00e0 300 kg/j (1) :"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nJournali\u00e8re (4) (5)."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nMati\u00e8res en suspension"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nFlux sup\u00e9rieur \u00e0 100 kg/j (1) :"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nJournali\u00e8re (4) (5)."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nDBO5 (sur effluent non d\u00e9cant\u00e9)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nFlux sup\u00e9rieur \u00e0 100 kg/j (1) :"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nHebdomadaire (6)."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nAzote global"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nFlux sup\u00e9rieur \u00e0 50 kg/j (1) :"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nHebdomadaire (4)."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nPhosphore total"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nFlux sup\u00e9rieur \u00e0 15 kg/j (1) :"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nHebdomadaire (4)."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nHydrocarbures totaux"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nFlux sup\u00e9rieur \u00e0 10 kg/j :"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nJournali\u00e8re."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nCompos\u00e9s organohalog\u00e9n\u00e9s adsorbables (7) (AOX)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nFlux sup\u00e9rieur \u00e0 2 kg/j (1) :"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nMensuelle (p\u00e2te kraft blanchie).\nBimestrielle."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nIndice ph\u00e9nols"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nFlux sup\u00e9rieur \u00e0 500 g/j :"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nJournali\u00e8re."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nCuivre et ses compos\u00e9s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nFlux sup\u00e9rieur \u00e0 500 g/j :\nFlux compris entre 200 et 500 g/j :\nFlux inf\u00e9rieur \u00e0 200 g/j :"
                            },
                            "rowspan": 2
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nMensuelle.\nTrimestrielle (9).\nAnnuelle (2)."
                            },
                            "rowspan": 2
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nZinc et ses compos\u00e9s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nPlomb et ses compos\u00e9s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nFlux sup\u00e9rieur \u00e0 100 g/j :\nFlux compris entre 20 et 100 g/j :\nFlux inf\u00e9rieur \u00e0 20 g/j :"
                            },
                            "rowspan": 3
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nMensuelle.\nTrimestrielle (9).\nAnnuelle (2)."
                            },
                            "rowspan": 3
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nNickel et ses compos\u00e9s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nChrome et ses compos\u00e9s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nAutre substance dangereuse vis\u00e9e \u00e0 l'article 5.12-VII-4"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nFlux sup\u00e9rieur \u00e0 100 g/j :\nFlux compris entre 20 et 100 g/j :"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nMensuelle.\nTrimestrielle (9)."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nCadmium et ses compos\u00e9s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nFlux sup\u00e9rieur \u00e0 5 g/j :\nFlux compris entre 2 g/j et 5 g/j :\nFlux inf\u00e9rieur \u00e0 2 g/j :"
                            },
                            "rowspan": 2
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nMensuelle.\nTrimestrielle (9).\nAnnuelle (2)."
                            },
                            "rowspan": 2
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nMercure et ses compos\u00e9s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nAutre substance dangereuse identifi\u00e9e par une \u00e9toile \u00e0 l'article 5.12-VII-4"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nFlux sup\u00e9rieur \u00e0 5 g/j :\nFlux compris entre 2 g/j et 5 g/j :"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nMensuelle.\nTrimestrielle (9)."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nEDTA, DTPA (8)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n-"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nMensuelle (2)."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 3,
                            "content": {
                              "text": "\n(1) Applicable sans condition sur le flux pour les installations class\u00e9es au titre des rubriques 3610a et/ou 3610b \u00e0 l'exclusion des activit\u00e9s de production de p\u00e2te \u00e0 partir de mati\u00e8res premi\u00e8res fibreuses non issues du bois.\n(2) Applicable uniquement aux installations class\u00e9es au titre des rubriques 3610a et/ou 3610b \u00e0 l'exclusion des activit\u00e9s de production de p\u00e2te \u00e0 partir de mati\u00e8res premi\u00e8res fibreuses non issues du bois.\n(3) La DCO peut \u00eatre remplac\u00e9e par le carbone organique total (COT). Si le COT est d\u00e9j\u00e0 mesur\u00e9 parce qu'il fait partie des principaux param\u00e8tres de proc\u00e9d\u00e9, la d\u00e9termination de la DCO est inutile ; il convient toutefois d'\u00e9tablir une corr\u00e9lation entre les deux param\u00e8tres pour la source d'\u00e9missions sp\u00e9cifique et l'\u00e9tape consid\u00e9r\u00e9e de traitement des effluents.\n(4) Des m\u00e9thodes d'essai rapides peuvent \u00eatre utilis\u00e9es. Les r\u00e9sultats des tests rapides sont contr\u00f4l\u00e9s sur une base mensuelle au regard des normes EN ou, en l'absence de normes EN, des normes ISO, des normes nationales ou d'autres normes internationales qui garantissent l'obtention de donn\u00e9es d'une qualit\u00e9 scientifique \u00e9quivalente.\n(5) Pour les usines exploit\u00e9es moins de sept jours par semaine, il est possible de r\u00e9duire la fr\u00e9quence de surveillance afin de ne couvrir que les jours o\u00f9 l'usine est en fonctionnement, ou bien d'\u00e9tendre la p\u00e9riode d'\u00e9chantillonnage \u00e0 48 ou 72 heures.\n(6) La fr\u00e9quence peut \u00eatre moindre pour les installations non class\u00e9es au titre des rubriques 3610a et/ou 3610b s'il est d\u00e9montr\u00e9 que le suivi d'un autre param\u00e8tre est repr\u00e9sentatif de ce polluant et lorsque la mesure de ce param\u00e8tre n'est pas n\u00e9cessaire au suivi de la station d'\u00e9puration sur lequel le rejet est raccord\u00e9.\n(7) Non applicable aux unit\u00e9s qui apportent la preuve qu'aucun AOX n'est produit ou ajout\u00e9 par l'interm\u00e9diaire d'additifs chimiques et de mati\u00e8res premi\u00e8res.\n(8) Applicable lorsque le proc\u00e9d\u00e9 fait appel \u00e0 de l'EDTA ou du DTPA.\n(9) Dans le cas d'effluents raccord\u00e9s, l'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation peut se r\u00e9f\u00e9rer \u00e0 des fr\u00e9quences diff\u00e9rentes pour la surveillance des rejets de micropolluants si celles-ci sont d\u00e9j\u00e0 d\u00e9finies par document contractuel entre l'exploitant et le gestionnaire de station."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                },
                {
                  "text": "Dans le cas d'effluents raccord\u00e9s, l'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation peut, le cas \u00e9ch\u00e9ant, se r\u00e9f\u00e9rer \u00e0 des fr\u00e9quences diff\u00e9rentes pour les param\u00e8tres DCO, DBO5, MES, azote global et phosphore total avec des fr\u00e9quences qui sont au minimum hebdomadaires. Cette prescription n'est pas applicable aux installations class\u00e9es au titre des rubriques 3610a et/ou 3610b \u00e0 l'exclusion des activit\u00e9s de production de p\u00e2te \u00e0 partir de mati\u00e8res premi\u00e8res fibreuses non issues du bois."
                },
                {
                  "text": "Pour les effluents raccord\u00e9s, les mesures faites \u00e0 une fr\u00e9quence plus contraignante \u00e0 la demande du gestionnaire de la station d'\u00e9puration sont tenues \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 10.4",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 10.4 - Surveillance des \u00e9missions dans l'eau"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section I : Surveillance des \u00e9missions"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "16fAFB5CDE8c",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": "AIR_ODEURS"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "3Cbc8BA366d2",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les exploitants des installations d\u00e9passant les flux d\u00e9finis \u00e0 l'article 63 de l'arr\u00eat\u00e9 du 2 f\u00e9vrier 1998 susvis\u00e9 assurent une surveillance de la qualit\u00e9 de l'air ou des retomb\u00e9es (pour les poussi\u00e8res) dans les conditions fix\u00e9es par l'article mentionn\u00e9."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 10.5",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 10.5 - Impact sur l'air"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "EAU"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "0CEdFadFF0Ee",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Lorsque le rejet s'effectue dans un cours d'eau et qu'il d\u00e9passe l'un des flux de l'article 64 de l'arr\u00eat\u00e9 du 2 f\u00e9vrier 1998 susvis\u00e9, l'exploitant r\u00e9alise ou fait r\u00e9aliser des pr\u00e9l\u00e8vements en aval de son rejet, dans les conditions fix\u00e9es par l'article mentionn\u00e9."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 10.6",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 10.6 - Impact sur les eaux de surface"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "EAU"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "D002F026E9D7",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les installations soumises \u00e0 autorisation au titre d'au moins une des rubriques de la nomenclature des installations class\u00e9es list\u00e9es dans le tableau de l'article 65 de l'arr\u00eat\u00e9 du 2 f\u00e9vrier 1998 susvis\u00e9 doivent respecter les dispositions de l'article mentionn\u00e9, \u00e0 moins que le pr\u00e9fet, sur la proposition de l'inspection des installations class\u00e9es bas\u00e9e sur une \u00e9tude relative au contexte hydrog\u00e9ologique du site ainsi qu'aux risques de pollution des sols et apr\u00e8s avis du conseil mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 181-39, donne acte de l'absence de n\u00e9cessit\u00e9 d'une telle surveillance."
                },
                {
                  "text": "Les dispositions susvis\u00e9es peuvent \u00eatre rendues applicables \u00e0 toute installation pr\u00e9sentant un risque notable de pollution des eaux souterraines, de par ses activit\u00e9s actuelles ou pass\u00e9es, ou de par la sensibilit\u00e9 ou la vuln\u00e9rabilit\u00e9 des eaux souterraines."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 10.7",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 10.7 - Impact sur les eaux souterraines"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "D0E1cE47Dfb0",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "En cas de risque de pollution des sols, une surveillance des sols appropri\u00e9e est mise en \u0153uvre. La localisation des points de pr\u00e9l\u00e8vement, la fr\u00e9quence et le type des analyses \u00e0 effectuer sont fix\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 10.8",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 10.8 - Impact sur les sols"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section II : Impacts sur le milieu"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre X : Surveillance"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "8b2cc68a1d9B",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "3fb8044A215B",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "A abrog\u00e9 les dispositions suivantes :"
            },
            {
              "text": "- Arr\u00eat\u00e9 du 3 avril 2000"
            },
            {
              "text": "  Art. 18,   Sct. TITRE Ier : DOMAINE D'APPLICATION ET D\u00c9FINITIONS.,   Art. 1,   Sct. TITRE II : DISPOSITIONS G\u00c9N\u00c9RALES.,   Art. 2,   Sct. TITRE III : PR\u00c9VENTION DES ACCIDENTS ET DES POLLUTIONS ACCIDENTELLES, Y COMPRIS PAR LES EAUX PLUVIALES.,   Art. 3,   Sct. TITRE IV : PR\u00c9L\u00c8VEMENTS ET CONSOMMATION D'EAU.,   Art. 4,   Sct. TITRE V : MA\u00ceTRISE DE L'\u00c9NERGIE.,   Art. 5,   Sct. TITRE VI : INT\u00c9GRATION DANS LE PAYSAGE.,   Art. 6,   Sct. TITRE VII : D\u00c9CHETS.,   Art. 7,   Sct. TITRE VIII : BRUIT.,   Art. 8,   Sct. TITRE IX : TRAITEMENT DES EFFLUENTS.,   Art. 9,   Sct. TITRE X : VALEURS LIMITES D'\u00c9MISSIONS - G\u00c9N\u00c9RALIT\u00c9S.,   Art. 10,   Sct. TITRE XI : POLLUTION DE L'AIR.,   Art. 11,   Sct. TITRE XII : POLLUTION DES EAUX ET \u00c9PANDAGE.,   Art. 12,   Sct. TITRE XIII : CONDITIONS DE REJET.,   Art. 13,   Sct. TITRE XIV : SURVEILLANCE DES REJETS.,   Art. 14,   Sct. TITRE XV : BILAN ENVIRONNEMENT.,   Sct. TITRE XVI : SURVEILLANCE DES EFFETS SUR L'ENVIRONNEMENT.,   Art. 16,   Sct. TITRE XVII : TEXTES ABROG\u00c9S ET D\u00c9ROGATIONS.,   Art. 17,   Sct. Annexes,   Art. ANNEXE A,   Art. ANNEXE B,   Art. ANNEXE C,   Art. ANNEXE D,   Art. ANNEXE E,   Art. ANNEXE II,   Art. ANNEXE III,   Art. ANNEXE VI (a),   Art. ANNEXE VI (b),   Art. ANNEXE VI (c),   Art. ANNEXE VI (d)"
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 11.1",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 11.1"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "D6DAB68999AB",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant peut, pour les techniques \u00e9num\u00e9r\u00e9es et d\u00e9crites dans les articles vis\u00e9s par le symbole (*) dans l'annexe du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, mettre en \u0153uvre des techniques garantissant un niveau de protection de l'environnement \u00e9quivalent dans les conditions fix\u00e9es au II de l'article R. 515-62."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "parameter": {
                    "id": "rubrique",
                    "type": "RUBRIQUE"
                  },
                  "target": "2430",
                  "type": "EQUAL"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 11.2",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 11.2 - Techniques alternatives"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "2242d55CCEAd",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant peut solliciter une d\u00e9rogation afin de d\u00e9terminer des valeurs limites d'\u00e9missions qui exc\u00e8dent les valeurs fix\u00e9es aux articles 5.12-II \u00e0 5.12-VI du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pour les \u00e9missions dans l'eau et les valeurs fix\u00e9es \u00e0 l'article 6.8 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pour les \u00e9missions dans l'air. Cette demande est formul\u00e9e et instruite dans les formes pr\u00e9vues au I de l'article L. 515-29 et dans les dispositions r\u00e9glementaires prises pour son application."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "parameter": {
                    "id": "rubrique",
                    "type": "RUBRIQUE"
                  },
                  "target": "2430",
                  "type": "EQUAL"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 11.3",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 11.3 - D\u00e9rogations aux valeurs limites applicables"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "74eC3c721A51",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Des d\u00e9rogations aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 peuvent \u00eatre accord\u00e9es apr\u00e8s avis du conseil mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 181-39 sous r\u00e9serve du respect des dispositions des directives communautaires."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 11.4",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 11.4 - D\u00e9rogations au cadre g\u00e9n\u00e9ral"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre XI : Texte abrog\u00e9, techniques alternatives et d\u00e9rogations"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "0f1C104a9Bc1",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "9c5D064Aee6c",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la pr\u00e9vention des risques est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 12",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 12"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre XII : Ex\u00e9cution"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "791bF11FbEca",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "210418c746AF",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "DISPOSITIONS APPLICABLES UNIQUEMENT AUX INSTALLATIONS CLASS\u00c9ES AU TITRE DES RUBRIQUES 3610A ET/OU 3610B \u00c0 L'EXCLUSION DES ACTIVIT\u00c9S DE PRODUCTION DE P\u00c2TE \u00c0 PARTIR DE MATI\u00c8RES PREMI\u00c8RES FIBREUSES NON ISSUES DU BOIS"
            },
            {
              "table": {
                "rows": [
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nType d'installation"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nArticles applicables"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": true
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nTout type d'installation"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nArticle 3.5 (*)\nArticle 3.8 (*)\nArticle 4.14 (*)\nArticle 5.6-I (*)\nArticle 5.13-II\nArticle 5.15 (*)\nArticle 5.16 (*)\nArticle 5.17 (*)\nArticle 5.18 (*)\nArticle 6.10 (*)\nArticle 7.2 (*)\nArticle 8.2 (*)\nArticle 9.1 (*)\nArticle 10.2\nArticle 11.2\nArticle 11.3"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nUsines de p\u00e2te ou de papier utilisant le proc\u00e9d\u00e9 kraft"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nArticle 6.8-I-1 (*)\nArticle 6.8-I-2\nArticle 6.8-I-3\nArticle 6.8-I-4\nArticle 8.5 (*)\nArticle 9.2 (*)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nUsines de p\u00e2te ou de papier utilisant le proc\u00e9d\u00e9 bisulfite"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nArticle 6.8-II-1 (*)\nArticle 6.8-II-2\nArticle 9.3 (*)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nUsines int\u00e9gr\u00e9es de p\u00e2te m\u00e9canique, de papier et de carton et usines de p\u00e2te m\u00e9canique, de PCTM et de PCM"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nArticle 9.4 (*)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nUsines int\u00e9gr\u00e9es de fibres recycl\u00e9es et usines de p\u00e2te \u00e0 base de fibres recycl\u00e9es"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nArticle 3.9 (*)\nArticle 5.6-IV-1 (*)\nArticle 5.6-IV-2 (*)\nArticle 9.5 (*)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nUsines non int\u00e9gr\u00e9es de papier et de carton et usines int\u00e9gr\u00e9es de p\u00e2te kraft, de PCTM et de PCM"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nArticle 5.6-II (*)\nArticle 8.4(*)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nUsines de papier et de carton int\u00e9gr\u00e9es ou non"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nArticle 5.6-III(*)\nArticle 6.8-III (*)\nArticle 8.4.c (*)\nArticle 9.6 (*)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  }
                ]
              },
              "text": ""
            },
            {
              "text": "(*) Articles d\u00e9crivant des techniques ou des niveaux de performance."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe Art. -",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article - ANNEXE"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Annexe"
      }
    }
  ],
  "title": {
    "text": "Arr\u00eat\u00e9 du 10/09/20 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations relevant du r\u00e9gime de l'autorisation au titre des rubriques 2430 (Pr\u00e9paration de la p\u00e2te \u00e0 papier \u00e0 l'exclusion des activit\u00e9s class\u00e9es au titre de la rubrique 3610a), 3610a (Fabrication, dans des installations industrielles, de p\u00e2te \u00e0 papier \u00e0 partir du bois ou d'autres mati\u00e8res fibreuses) et 3610b (Fabrication, dans des installations industrielles, de papier ou carton, avec une capacit\u00e9 de production sup\u00e9rieure \u00e0 20 tonnes par jour) de la nomenclature des installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement"
  },
  "visa": [
    {
      "text": "Vu le r\u00e8glement CE n\u00b0 1272/2008 du 16 d\u00e9cembre 2008 relatif \u00e0 la classification, \u00e0 l'\u00e9tiquetage et \u00e0 l'emballage des substances et des m\u00e9langes (dit CLP) ;"
    },
    {
      "text": "Vu le r\u00e8glement 601/2012 relatif \u00e0 la surveillance et \u00e0 la d\u00e9claration des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre au titre de la directive 2003/87/CE du Parlement europ\u00e9en et du Conseil ;"
    },
    {
      "text": "Vu la d\u00e9cision d'ex\u00e9cution de la Commission du 26 septembre 2014 \u00e9tablissant les conclusions sur les meilleurs techniques disponibles pour la production de p\u00e2te \u00e0 papier, de papier et de carton, au titre de la directive 2010/75/UE du Parlement Europ\u00e9en et du Conseil,"
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 23,
          "position": 6,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu le code de l'environnement et notamment le titre I du livre V ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997 relatif \u00e0 la limitation des bruits \u00e9mis dans l'environnement par les installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 2 f\u00e9vrier 1998 modifi\u00e9 relatif aux pr\u00e9l\u00e8vements et \u00e0 la consommation d'eau ainsi qu'aux \u00e9missions de toute nature des ICPE soumises \u00e0 autorisation ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 7 juillet 2009 relatif aux modalit\u00e9s d'analyse dans l'air et dans l'eau dans les ICPE et aux normes de r\u00e9f\u00e9rence ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 4 octobre 2010 modifi\u00e9 relatif \u00e0 la pr\u00e9vention des risques accidentels au sein des installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement soumises \u00e0 autorisation ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 24 avril 2017 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations relevant du r\u00e9gime de l'enregistrement au titre de la rubrique n\u00b0 2230 de la nomenclature des installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'avis des organisations professionnelles concern\u00e9es ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'avis des ministres int\u00e9ress\u00e9s ;"
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 46,
          "position": 127,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000032975869&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu les observations formul\u00e9es lors de la consultation du public r\u00e9alis\u00e9e du 18 juin 2020 au 9 juillet 2020 en application de l'article L. 123-19-1 du code de l'environnement ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'avis du conseil sup\u00e9rieur de la pr\u00e9vention des risques technologiques du 18 mai 2020,"
    }
  ]
}