{
  "aida_url": "https://aida.ineris.fr/consultation_document/5625",
  "applicability": {
    "condition_of_inapplicability": null,
    "warnings": []
  },
  "classements": [
    {
      "alinea": null,
      "regime": "A",
      "rubrique": "2680",
      "state": "ACTIVE"
    }
  ],
  "classements_with_alineas": [
    {
      "alineas": [],
      "regime": "A",
      "rubrique": "2680"
    }
  ],
  "date_of_signature": "1998-06-02",
  "id": "JORFTEXT000000389425",
  "is_transverse": false,
  "legifrance_url": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000000389425",
  "nickname": null,
  "sections": [
    {
      "annotations": {
        "topic": "DISPOSITIONS_GENERALES"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "de89ACE67C6b",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "Ead0e46cFdb5",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 fixe les prescriptions techniques applicables aux installations o\u00f9 sont mis en oeuvre dans un processus de production industrielle ou commerciale des organismes g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9s du groupe II \u00e0 l'exclusion de l'utilisation de produits contenant des organismes g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9s qui ont re\u00e7u une autorisation de mise sur le march\u00e9 conform\u00e9ment \u00e0 la loi du 13 juillet 1992 susvis\u00e9e et qui sont utilis\u00e9s dans les conditions pr\u00e9vues par cette autorisation de mise sur le march\u00e9."
            },
            {
              "text": "On entend par mise en oeuvre toute op\u00e9ration ou ensemble d'op\u00e9rations faisant partie d'un processus de production industrielle ou commerciale ou au cours desquelles des organismes sont g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9s ou au cours desquelles des organismes g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9s sont cultiv\u00e9s, utilis\u00e9s, stock\u00e9s, d\u00e9truits ou \u00e9limin\u00e9s."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 1",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 1"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "ec919cd76a6a",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 43-1 du d\u00e9cret du 21 septembre 1977 susvis\u00e9, la mise en oeuvre d'organismes g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9s dans une installation d\u00e9finie \u00e0 l'article 1er est subordonn\u00e9e \u00e0 un agr\u00e9ment qui peut pr\u00e9ciser le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pour ce qui concerne les dispositions relatives au confinement, particuli\u00e8rement celles qu'il convient d'\u00e9tablir au cas par cas."
            },
            {
              "text": "L'exploitant tient \u00e0 la disposition de l'inspecteur des installations class\u00e9es un dossier relatif aux organismes g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9s utilis\u00e9s. Ce dossier comprend pour chaque organisme g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9 ou combinaison d'organismes g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9s l'avis de la commission de g\u00e9nie g\u00e9n\u00e9tique relatif au classement et aux conditions de confinement \u00e0 mettre en oeuvre et une copie de l'arr\u00eat\u00e9 d'agr\u00e9ment ou de sa demande."
            },
            {
              "text": "Pour les organismes g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9s utilis\u00e9s avant l'entr\u00e9e en vigueur du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, seul l'avis de classement de la commission de g\u00e9nie g\u00e9n\u00e9tique est joint au dossier."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 2",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 2"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "86d061d141FC",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les dispositions de l'arr\u00eat\u00e9 du 2 f\u00e9vrier 1998 susvis\u00e9 sont compl\u00e9t\u00e9es par les dispositions des chapitres II, III et IV du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pour ce qui concerne le confinement des locaux o\u00f9 sont mis en oeuvre les organismes g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9s du groupe II."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 3",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 3"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "90165A41d188",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Tous nouveaux \u00e9l\u00e9ments d'information pertinents relatifs \u00e0 une aggravation des risques pour l'homme et l'environnement li\u00e9s \u00e0 l'utilisation confin\u00e9e de(s) l'organisme(s) g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9(s), dont l'exploitant aurait connaissance, doivent \u00eatre port\u00e9s \u00e0 la connaissance du pr\u00e9fet."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 4",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 4"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "047C47bB8aa5",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'installation doit \u00eatre con\u00e7ue et am\u00e9nag\u00e9e de fa\u00e7on \u00e0 maintenir au plus faible niveau possible l'exposition des lieux de travail et de l'environnement \u00e0 tout agent physique, chimique ou biologique."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 5",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 5"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "DB6CE1d6cf6A",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les mesures de confinement appliqu\u00e9es sont r\u00e9guli\u00e8rement revues par l'exploitant de mani\u00e8re \u00e0 tenir compte des nouvelles connaissances scientifiques et techniques relatives \u00e0 la gestion des risques ainsi qu'au traitement et \u00e0 l'\u00e9limination des d\u00e9chets."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 6",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 6"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales."
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "EXPLOITATION"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "B8D9648eD203",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "041ce45fD56C",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Par micro-organismes g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9s, on entend toute entit\u00e9 microbiologique cellulaire ou non cellulaire, capable de se reproduire ou de transf\u00e9rer du mat\u00e9riel g\u00e9n\u00e9tique, dont le mat\u00e9riel g\u00e9n\u00e9tique a \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9 selon les techniques vis\u00e9es \u00e0 l'article 1er du d\u00e9cret du 27 mars 1993 susvis\u00e9. Cette d\u00e9finition inclut les cultures cellulaires."
            },
            {
              "text": "Les micro-organismes obtenus par les techniques mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 2 du d\u00e9cret du 27 mars 1993 susvis\u00e9 ne sont pas concern\u00e9s par les dispositions du pr\u00e9sent chapitre."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 7",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 7"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "b21847615eFE",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant doit respecter, en fonction de l'organisme g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9 utilis\u00e9, les prescriptions de l'un des quatre niveaux de confinement suivants. La d\u00e9termination du niveau et des mesures \u00e0 d\u00e9terminer au cas par cas sont \u00e9tablies dans les prescriptions relatives \u00e0 l'agr\u00e9ment, pris apr\u00e8s consultation de la commission de g\u00e9nie g\u00e9n\u00e9tique."
            },
            {
              "text": "(Tableau non reproduit voir JORF du 23 septembre 1998)."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 8",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 8"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "7ba5C252d2CB",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Dans tous les cas, les principes de bonnes pratiques microbiologiques sont appliqu\u00e9s."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 9",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 9"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "6aD5867e9fa8",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les appareils de mesure et instruments impliqu\u00e9s dans le contr\u00f4le du confinement sont v\u00e9rifi\u00e9s et conserv\u00e9s en bon \u00e9tat."
            },
            {
              "text": "Les postes de s\u00e9curit\u00e9 microbiologique doivent \u00eatre contr\u00f4l\u00e9s tous les ans."
            },
            {
              "text": "Les autoclaves doivent \u00eatre contr\u00f4l\u00e9s conform\u00e9ment \u00e0 la r\u00e9glementation des appareils \u00e0 pression."
            },
            {
              "text": "Les rapports de contr\u00f4le sont tenus \u00e0 disposition de l'inspecteur des installations class\u00e9es."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 10",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 10"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "FDa01bF56C45",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Toute intervention ext\u00e9rieure sur l'installation ne peut se faire qu'apr\u00e8s accord de l'exploitant ou de la personne d\u00e9sign\u00e9e par l'exploitant. Elle doit \u00eatre faite selon les proc\u00e9dures appropri\u00e9es destin\u00e9es \u00e0 \u00e9viter un risque de contamination de l'intervenant et de l'environnement par les micro-organismes g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9s mis en oeuvre."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 11",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 11"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "1709e948bAF4",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant doit disposer d'une m\u00e9thode valid\u00e9e permettant, si n\u00e9cessaire, de v\u00e9rifier la pr\u00e9sence de micro-organismes g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9s viables en dehors du confinement."
            },
            {
              "text": "Une analyse des effluents liquides permettant de rechercher la pr\u00e9sence de micro-organismes g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9s viables doit \u00eatre faite aux frais de l'exploitant au minimum une fois par mois pendant la p\u00e9riode d'utilisation du micro-organisme g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9. Les r\u00e9sultats de ces analyses sont conserv\u00e9s et pr\u00e9sent\u00e9s, \u00e0 sa demande, \u00e0 l'inspecteur des installations class\u00e9es."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 12",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 12"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "6912e7ccDAD8",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "En cas de diss\u00e9mination accidentelle de micro-organismes g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9s du groupe II, l'exploitant est tenu d'informer imm\u00e9diatement le pr\u00e9fet et de lui fournir les renseignements suivants :"
            },
            {
              "text": "- les circonstances de l'accident ;"
            },
            {
              "text": "- l'identit\u00e9 et les quantit\u00e9s des micro-organismes g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9s qui ont \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9s ;"
            },
            {
              "text": "- toute information n\u00e9cessaire \u00e0 l'\u00e9valuation des effets de l'accident sur la sant\u00e9 de la population et sur l'environnement ;"
            },
            {
              "text": "- les mesures d'urgence qui ont \u00e9t\u00e9 prises."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 13",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 13"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "5eBeD2e4bdbd",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Pour la mise en oeuvre de micro-organismes g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9s des classes 3 et 4, l'exploitant \u00e9tablit un plan d'urgence interne qui d\u00e9finit les mesures d'organisation, les m\u00e9thodes d'intervention, le personnel qui doit intervenir et les moyens qu'il met en oeuvre dans les cas de contamination et dans les cas de dispersion, en vue de prot\u00e9ger le personnel, les populations et l'environnement."
            },
            {
              "text": "Les directions d\u00e9partementales des affaires sanitaires et sociales et des services v\u00e9t\u00e9rinaires sont consult\u00e9es sur le contenu de ce plan dont elles peuvent demander modification."
            },
            {
              "text": "En cas de diss\u00e9mination accidentelle hors des lieux habituels de confinement, le plan d'urgence interne organise l'information imm\u00e9diate du pr\u00e9fet sur les \u00e9l\u00e9ments \u00e9num\u00e9r\u00e9s \u00e0 l'article 13. Dans la m\u00eame \u00e9ventualit\u00e9, il pr\u00e9voit les mesures appropri\u00e9es aux risques et \u00e0 l'urgence \u00e0 mettre en oeuvre \u00e0 l'ext\u00e9rieur de l'\u00e9tablissement, \u00e0 proposer aux autorit\u00e9s de police."
            },
            {
              "text": "Pour les m\u00eames classes d'organismes g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9s, l'exploitant informe le service d\u00e9partemental d'incendie et de secours de l'existence de son \u00e9tablissement, des risques particuliers de son activit\u00e9 et des dispositions \u00e0 prendre en cas d'accident."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 14",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 14"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre II : Dispositions applicables \u00e0 l'utilisation confin\u00e9e de micro-organismes g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9s du groupe II."
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "EXPLOITATION"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "Fb34E8C6eb43",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "3503a854AFb6",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les prescriptions relatives \u00e0 l'utilisation confin\u00e9e des organismes g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9s qui ne sont pas des micro-organismes au sens de l'article 8 ci-dessus, notamment les installations d'\u00e9levage d'animaux transg\u00e9niques, sont \u00e9tablies au cas par cas, suivant la nature des esp\u00e8ces entretenues, apr\u00e8s avis de la commission de g\u00e9nie g\u00e9n\u00e9tique."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 15",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 15"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre III : Dispositions applicables \u00e0 l'utilisation confin\u00e9e des autres organismes g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9s."
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "EXPLOITATION"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "e8efdFDfE2FF",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "d4498Cf3462b",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'incin\u00e9ration des organismes g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9s du groupe II ne peut \u00eatre pratiqu\u00e9e que dans les installations dont les caract\u00e9ristiques techniques en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 biologique et de qualit\u00e9 de l'incin\u00e9ration sont au moins \u00e9quivalentes \u00e0 celles des incin\u00e9rateurs autoris\u00e9s pour la destruction des d\u00e9chets d'activit\u00e9s de soins. En outre, les prescriptions suivantes doivent \u00eatre respect\u00e9es :"
            },
            {
              "text": "L'exploitant de l'incin\u00e9rateur tient un registre mentionnant la nature et la quantit\u00e9 de d\u00e9chets constitu\u00e9s d'organismes g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9s, l'installation de provenance et la date de ses agr\u00e9ments pris en application du titre II de la loi du 13 juillet 1992 susvis\u00e9e ;"
            },
            {
              "text": "A l'exception des cadavres d'animaux de laboratoire, les d\u00e9chets contenant des organismes g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9s de classes 3 et 4 doivent avoir \u00e9t\u00e9 inactiv\u00e9s sur leur lieu d'utilisation avant d'\u00eatre transport\u00e9s \u00e0 l'installation d'incin\u00e9ration ;"
            },
            {
              "text": "Les d\u00e9chets contenant des organismes g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9s viables sont entrepos\u00e9s avant incin\u00e9ration dans leur emballage d'origine dans un local clos, \u00e0 acc\u00e8s contr\u00f4l\u00e9, facile \u00e0 laver et \u00e0 d\u00e9sinfecter. L'emballage des d\u00e9chets constitu\u00e9s d'organismes g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9s doit \u00eatre conforme aux dispositions techniques pertinentes de classes 6-2 et 9 de la r\u00e9glementation relative au transport de mati\u00e8re dangereuse. La manipulation des d\u00e9chets doit \u00eatre mise en oeuvre de telle sorte qu'il n'y ait aucun contact entre les micro-organismes g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9s viables, l'environnement et le manipulateur avant l'introduction des d\u00e9chets dans les fours ;"
            },
            {
              "text": "L'exploitant de l'incin\u00e9rateur prend toutes les mesures pour s'assurer, notamment en cas de panne des incin\u00e9rateurs, que les organismes g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9s ne seront pas envoy\u00e9s \u00e0 une d\u00e9charge."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 16",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 16"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre IV : Dispositions applicables aux installations effectuant, \u00e0 l'exclusion de toute autre op\u00e9ration, l'incin\u00e9ration d'organismes g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9s."
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "DFfDdD7b96E7",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "CeEA1bA451F9",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont applicables imm\u00e9diatement aux installations autoris\u00e9es post\u00e9rieurement \u00e0 la date de parution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
            },
            {
              "text": "Les dispositions des articles 2 et 4 \u00e0 17 sont applicables dans un d\u00e9lai d'un an aux installations existantes."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 17",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 17"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre V : Mesures d'application."
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "9E2c9659bfa6",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le directeur de la pr\u00e9vention des pollutions et des risques est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 18",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 18"
      }
    }
  ],
  "title": {
    "text": "Arr\u00eat\u00e9 du 02/06/98 relatif aux r\u00e8gles techniques auxquelles doivent satisfaire les installations soumises \u00e0 autorisation au titre de la rubrique 2680-2 de la Nomenclature des installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement"
  },
  "visa": []
}