{
  "aida_url": "https://aida.ineris.fr/consultation_document/41025",
  "applicability": {
    "condition_of_inapplicability": null,
    "warnings": []
  },
  "classements": [
    {
      "alinea": "",
      "regime": "D",
      "rubrique": "2910",
      "state": "ACTIVE"
    }
  ],
  "classements_with_alineas": [
    {
      "alineas": [],
      "regime": "D",
      "rubrique": "2910"
    }
  ],
  "date_of_signature": "2018-08-03",
  "id": "JORFTEXT000037284510",
  "is_transverse": false,
  "legifrance_url": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000037284510",
  "nickname": null,
  "sections": [
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "8A6aDA0F933d",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les installations de combustion de puissance thermique nominale sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 1 MW et inf\u00e9rieure \u00e0 20 MW, comprenant uniquement des appareils de combustion class\u00e9s au titre de la rubrique 2910-A, sont soumises aux dispositions de l'annexe I."
        },
        {
          "text": "Les appareils de combustion consommant du biogaz produit par des installations de m\u00e9thanisation class\u00e9es sous la rubrique n\u00b0 2781-1 ne sont pas soumis aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
        },
        {
          "text": "Les appareils de combustion de puissance thermique nominale inf\u00e9rieure \u00e0 1 MW ne sont pas soumis aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 1",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 1"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "b67Dd1Cee644",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les dispositions de l'annexe I sont applicables :"
        },
        {
          "text": "- aux installations nouvelles (autres que les installations existantes) \u00e0 partir du 20 d\u00e9cembre 2018 ;"
        },
        {
          "text": "- aux installations existantes (mises en service avant le 20 d\u00e9cembre 2018) selon les d\u00e9lais mentionn\u00e9s \u00e0 l'annexe II."
        },
        {
          "text": "Les dispositions de l'annexe I sont \u00e9galement applicables aux installations class\u00e9es soumises \u00e0 d\u00e9claration au titre de la rubrique 2910 incluses dans un \u00e9tablissement qui comporte au moins une installation soumise au r\u00e9gime de l'autorisation au titre d'une autre rubrique que la rubrique 2910 d\u00e8s lors que ces installations ne sont pas r\u00e9gies par l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d'autorisation."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 2",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 2"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "8Aa7C56bB4b2",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le pr\u00e9fet peut, en application de l'article L. 512-12 du code de l'environnement et dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 512-52 du code de l'environnement, adapter par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral aux circonstances locales les prescriptions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, sans pr\u00e9judice de l'application des dispositions de la directive 2015/2193 du 25 novembre 2015 susvis\u00e9e."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 3",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 3"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "3E73AeFE78dC",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "A abrog\u00e9 les dispositions suivantes :"
        },
        {
          "text": "- Arr\u00eat\u00e9 du 25 juillet 1997"
        },
        {
          "text": "  Art. 1,   Art. 2,   Art. 3,   Art. 3-1,   Art. 4,   Art. Annexe I,   Art. Annexe II"
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 4",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 4"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "BB5b7Bdcee62",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 entre en vigueur le 20 d\u00e9cembre 2018."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 5",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 5"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "cF4177E1F4bb",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'\u00e9nergie et du climat et le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la pr\u00e9vention des risques sont charg\u00e9s de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 6",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 6"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "Df37b779a94F",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "d3a7b13aEF98",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "D\u00e9finitions"
            },
            {
              "text": "Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on entend par :"
            },
            {
              "text": "\" Appareil de combustion \" : tout dispositif technique unitaire vis\u00e9 par la rubrique 2910-A de la nomenclature des installations class\u00e9es dans lequel des combustibles sont oxyd\u00e9s en vue d'utiliser la chaleur ainsi produite \u00e0 l'exclusion des torch\u00e8res et des panneaux radiants ;"
            },
            {
              "text": "\" Biomasse \" : les produits suivants :"
            },
            {
              "text": "a) Les produits compos\u00e9s d'une mati\u00e8re v\u00e9g\u00e9tale agricole ou foresti\u00e8re susceptible d'\u00eatre employ\u00e9e comme combustible en vue d'utiliser son contenu \u00e9nerg\u00e9tique ;"
            },
            {
              "text": "b) Les d\u00e9chets ci-apr\u00e8s :"
            },
            {
              "text": "(i) D\u00e9chets v\u00e9g\u00e9taux agricoles et forestiers ;"
            },
            {
              "text": "(ii) D\u00e9chets v\u00e9g\u00e9taux provenant du secteur industriel de la transformation alimentaire, si la chaleur produite est valoris\u00e9e ;"
            },
            {
              "text": "(iii) D\u00e9chets v\u00e9g\u00e9taux fibreux issus de la production de p\u00e2te vierge et de la production de papier \u00e0 partir de p\u00e2te, s'ils sont co\u00efncin\u00e9r\u00e9s sur le lieu de production et si la chaleur produite est valoris\u00e9e ;"
            },
            {
              "text": "(iv) D\u00e9chets de li\u00e8ge ;"
            },
            {
              "text": "(v) D\u00e9chets de bois, \u00e0 l'exception des d\u00e9chets de bois qui sont susceptibles de contenir des compos\u00e9s organiques halog\u00e9n\u00e9s ou des m\u00e9taux lourds \u00e0 la suite d'un traitement avec des conservateurs du bois ou du placement d'un rev\u00eatement tels que les d\u00e9chets de bois de ce type provenant de d\u00e9chets de construction ou de d\u00e9molition."
            },
            {
              "text": "\" Chaudi\u00e8re \" : tout appareil de combustion produisant de l'eau chaude, de la vapeur d'eau ou de l'eau surchauff\u00e9e, ou modifiant la temp\u00e9rature d'un fluide thermique, gr\u00e2ce \u00e0 la chaleur lib\u00e9r\u00e9e par la combustion ;"
            },
            {
              "text": "\" Chaufferie \" : local comportant des appareils de combustion sous chaudi\u00e8re ;"
            },
            {
              "text": "\" Chemin\u00e9e \" : une structure contenant une ou plusieurs conduites destin\u00e9es \u00e0 rejeter les gaz r\u00e9siduaires dans l'atmosph\u00e8re ;"
            },
            {
              "text": "\" Emission \" : le rejet dans l'atmosph\u00e8re ou dans l'eau de substances provenant d'une installation de combustion ;"
            },
            {
              "text": "\" Fioul domestique \" : Combustible conforme aux dispositions de l'arr\u00eat\u00e9 du 15 juillet 2010 modifi\u00e9 relatif aux caract\u00e9ristiques du fioul domestique ;"
            },
            {
              "text": "\" Fioul lourd \" : Combustible conforme aux dispositions de l'arr\u00eat\u00e9 du 25 avril 2000 relatif aux caract\u00e9ristiques des fiouls lourds ;"
            },
            {
              "text": "\" Gaz naturel \" : m\u00e9thane de formation naturelle ayant une teneur maximale de 20 % (en volume) en inertes et autres \u00e9l\u00e9ments ;"
            },
            {
              "text": "\" G\u00e9n\u00e9rateur de chaleur directe \" : installations dont les produits de combustion sont utilis\u00e9s pour le r\u00e9chauffement direct, le s\u00e9chage ou tout autre traitement des objets ou mat\u00e9riaux ;"
            },
            {
              "text": "\" Heures d'exploitation \" : p\u00e9riode de temps, exprim\u00e9e en heures, au cours de laquelle une installation de combustion est en exploitation et rejette des \u00e9missions dans l'air, \u00e0 l'exception des phases de d\u00e9marrage et d'arr\u00eat ;"
            },
            {
              "text": "\" Installation de combustion \" : tout groupe d'appareils de combustion exploit\u00e9s par un m\u00eame exploitant et situ\u00e9s sur un m\u00eame site (enceinte de l'\u00e9tablissement) sauf \u00e0 ce que l'exploitant d\u00e9montre que les appareils ne pourraient pas \u00eatre techniquement et \u00e9conomiquement raccord\u00e9s \u00e0 une chemin\u00e9e commune. Pour les installations dont la d\u00e9claration initiale a \u00e9t\u00e9 accord\u00e9e avant le 1er juillet 1987 et pour les installations de puissance inf\u00e9rieure \u00e0 2 MW qui ne relevaient pas de la r\u00e9glementation ICPE avant le 20 d\u00e9cembre 2018, les appareils de combustion non raccord\u00e9s \u00e0 une chemin\u00e9e commune peuvent \u00eatre consid\u00e9r\u00e9s de fait comme ne pouvant pas \u00eatre techniquement et \u00e9conomiquement raccord\u00e9s \u00e0 une chemin\u00e9e commune ;"
            },
            {
              "text": "\" Moteur \" : un moteur \u00e0 gaz, un moteur diesel ou un moteur \u00e0 double combustible ;"
            },
            {
              "text": "\" Moteur \u00e0 gaz \" : un moteur \u00e0 combustion interne fonctionnant selon le cycle Otto et utilisant l'allumage par \u00e9tincelle pour br\u00fbler le combustible ;"
            },
            {
              "text": "\" Moteur diesel \" : un moteur \u00e0 combustion interne fonctionnant selon le cycle diesel et utilisant l'allumage par compression pour br\u00fbler le combustible ;"
            },
            {
              "text": "\" Moteur \u00e0 double combustible \" : un moteur \u00e0 combustion interne utilisant l'allumage par compression et fonctionnant selon le cycle diesel pour br\u00fbler des combustibles liquides et selon le cycle Otto pour br\u00fbler des combustibles gazeux ;"
            },
            {
              "text": "\" Poussi\u00e8res \" : les particules de forme, de structure ou de masse volumique quelconque, dispers\u00e9es dans la phase gazeuse dans les conditions au point de pr\u00e9l\u00e8vement, qui sont susceptibles d'\u00eatre recueillies par filtration dans les conditions sp\u00e9cifi\u00e9es apr\u00e8s \u00e9chantillonnage repr\u00e9sentatif du gaz \u00e0 analyser, et qui demeurent en amont du filtre et sur le filtre apr\u00e8s s\u00e9chage dans les conditions sp\u00e9cifi\u00e9es ;"
            },
            {
              "text": "\" Puissance thermique nominale d'un appareil de combustion \" : puissance thermique fix\u00e9e et garantie par le constructeur, exprim\u00e9e en pouvoir calorifique inf\u00e9rieur susceptible d'\u00eatre consomm\u00e9e en marche continue, exprim\u00e9e en m\u00e9gawatts thermiques (MW) ;"
            },
            {
              "text": "\" Puissance thermique nominale totale de l'installation \" : somme des puissances thermiques nominales de tous les appareils de combustion unitaires de puissance thermique nominale sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 1 MW qui composent l'installation de combustion, exprim\u00e9e en m\u00e9gawatts thermiques (MW). Lorsque plusieurs appareils de combustion qui composent l'installation sont dans l'impossibilit\u00e9 technique de fonctionner simultan\u00e9ment, la puissance de l'installation est la valeur maximale parmi les sommes de puissances des appareils pouvant \u00eatre simultan\u00e9ment mis en \u0153uvre ;"
            },
            {
              "text": "\" Substance dangereuse \" : substance ou groupe de substances qui sont toxiques, persistantes et bioaccumulables, et autre substance ou groupe de substances qui sont consid\u00e9r\u00e9es, \u00e0 un degr\u00e9 \u00e9quivalent, comme sujettes \u00e0 caution."
            },
            {
              "text": "\" Turbine \u00e0 gaz \" : tout appareil rotatif qui convertit de l'\u00e9nergie thermique en travail m\u00e9canique et consiste principalement en un compresseur, un dispositif thermique permettant d'oxyder le combustible de mani\u00e8re \u00e0 chauffer le fluide de travail et une turbine ; sont comprises dans cette d\u00e9finition les turbines \u00e0 gaz \u00e0 circuit ouvert et les turbines \u00e0 gaz \u00e0 cycle combin\u00e9, ainsi que les turbines \u00e0 gaz en mode de cog\u00e9n\u00e9ration, \u00e9quip\u00e9es ou non d'un br\u00fbleur suppl\u00e9mentaire dans chaque cas ;"
            },
            {
              "text": "\" VLE - Valeur limite d'\u00e9mission \" : la quantit\u00e9 admissible d'une substance contenue dans les gaz r\u00e9siduaires ou dans les effluents aqueux d'une installation de combustion pouvant \u00eatre rejet\u00e9e pendant une p\u00e9riode donn\u00e9e ;"
            },
            {
              "text": "\" Zone non-interconnect\u00e9e \" : micro-r\u00e9seau isol\u00e9 ou petit r\u00e9seau isol\u00e9 au sens de l'article 2 de la directive 2009/72/CE."
            },
            {
              "text": "Les acronymes, formules chimiques et notations ci-dessous ont, dans le cadre du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, la signification suivante :"
            },
            {
              "text": "\" DCO \" : demande chimique en oxyg\u00e8ne ;"
            },
            {
              "text": "\" MES \" : mati\u00e8res en suspension ;"
            },
            {
              "text": "\" NOx \" : oxydes d'azote (NO + NO2) exprim\u00e9s en \u00e9quivalent NO2 ;"
            },
            {
              "text": "\" P \" : puissance thermique nominale totale de l'ensemble de l'installation ;"
            },
            {
              "text": "\" PCS \" : pouvoir calorifique sup\u00e9rieur ;"
            },
            {
              "text": "\" PM10 \" : particules de diam\u00e8tre a\u00e9rodynamique inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 10 microm\u00e8tres ;"
            },
            {
              "text": "\" SO2 \" : dioxyde de soufre ;"
            },
            {
              "text": "\" CO \" : monoxyde de carbone."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": "DISPOSITIONS_GENERALES"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "37BAAda6EEC0",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "bC5e5CDCf3ED",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.1.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "ae1D3C38f42f",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'installation est implant\u00e9e, r\u00e9alis\u00e9e et exploit\u00e9e conform\u00e9ment aux plans et autres documents joints \u00e0 la d\u00e9claration, sous r\u00e9serve du respect des prescriptions ci-dessous."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 1.1.1.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "1.1.1. Conformit\u00e9 de l'installation \u00e0 la d\u00e9claration"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "6FdfC6e2cDEA",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'installation est soumise \u00e0 des contr\u00f4les p\u00e9riodiques par des organismes agr\u00e9\u00e9s dans les conditions d\u00e9finies par les articles R. 512-55 \u00e0 R. 512-60 du code de l'environnement."
                        },
                        {
                          "text": "Ces contr\u00f4les ont pour objet de v\u00e9rifier la conformit\u00e9 de l'installation aux prescriptions rep\u00e9r\u00e9es dans la pr\u00e9sente annexe par le terme \" Objet du contr\u00f4le \", \u00e9ventuellement modifi\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral, lorsqu'elles lui sont applicables. Le contenu de ces contr\u00f4les est pr\u00e9cis\u00e9 \u00e0 la fin de chaque point de la pr\u00e9sente annexe apr\u00e8s la mention \" Objet du contr\u00f4le \". Les prescriptions dont le non-respect constitue une non-conformit\u00e9 majeure entra\u00eenant l'information du pr\u00e9fet dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 512-59-1 sont rep\u00e9r\u00e9es dans la pr\u00e9sente annexe par la mention \" le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure \"."
                        },
                        {
                          "text": "Le d\u00e9lai maximal pour la r\u00e9alisation du premier contr\u00f4le est d\u00e9fini \u00e0 l'article R. 512-58 du code de l'environnement. L'exploitant conserve le rapport de visite que l'organisme agr\u00e9\u00e9 lui adresse dans le dossier installations class\u00e9es pr\u00e9vu au point 1.4. Si le rapport fait appara\u00eetre des non-conformit\u00e9s aux dispositions faisant l'objet du contr\u00f4le, l'exploitant met en \u0153uvre les actions correctives n\u00e9cessaires pour y rem\u00e9dier. Ces actions ainsi que leurs dates de mise en \u0153uvre sont formalis\u00e9es et conserv\u00e9es dans le dossier susmentionn\u00e9."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 1.1.2.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "1.1.2. Contr\u00f4le p\u00e9riodique"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "1.1. Conformit\u00e9 de l'installation"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "EfB2027dbEF9",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "La d\u00e9claration pr\u00e9cise les mesures prises relatives aux conditions d'utilisation, d'\u00e9puration et d'\u00e9vacuation des eaux r\u00e9siduaires et des \u00e9manations de toutes natures ainsi que d'\u00e9limination des d\u00e9chets et r\u00e9sidus en vue de respecter les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.2. Contenu de la d\u00e9claration"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "9037901bDE58",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant \u00e9tablit et tient \u00e0 jour un dossier comportant les documents suivants :"
                    },
                    {
                      "text": "- les plans de l'installation tenus \u00e0 jour ;"
                    },
                    {
                      "text": "- la preuve du d\u00e9p\u00f4t de d\u00e9claration et les prescriptions g\u00e9n\u00e9rales ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les arr\u00eat\u00e9s pr\u00e9fectoraux relatifs \u00e0 l'installation concern\u00e9e, pris en application de la l\u00e9gislation relative aux installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement, s'il y en a ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les r\u00e9sultats des mesures sur les effluents gazeux et liquides et le bruit, les rapports des visites et un relev\u00e9 de tout dysfonctionnement ou toute panne du dispositif antipollution secondaire, sur une p\u00e9riode d'au moins six ans ;"
                    },
                    {
                      "text": "- un relev\u00e9 des mesures prises en cas de non-respect des valeurs limites d'\u00e9mission des rejets atmosph\u00e9riques ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les documents pr\u00e9vus aux points 1.1.2, 2.7, 2.16, 3.5, 3.6, 3.7, 3.8, 4.1, 4.2, 4.5, 4.6, 5.1.2, 5.9 et 7.5 ;"
                    },
                    {
                      "text": "- un relev\u00e9 du nombre d'heures d'exploitation par an de l'installation sur une p\u00e9riode d'au moins six ans ;"
                    },
                    {
                      "text": "- l'engagement de l'exploitant \u00e0 faire fonctionner son ou ses appareils de combustion moins de 500 heures par an, si pertinent ;"
                    },
                    {
                      "text": "- le d\u00e9tail du calcul de la hauteur de chemin\u00e9e."
                    },
                    {
                      "text": "Ce dossier est tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence de la preuve de d\u00e9p\u00f4t de la d\u00e9claration ;"
                    },
                    {
                      "text": "- v\u00e9rification de la puissance thermique nominale de l'ensemble des installations de combustion au regard de la puissance thermique nominale totale d\u00e9clar\u00e9e ;"
                    },
                    {
                      "text": "- v\u00e9rification que la puissance thermique nominale est inf\u00e9rieure au palier sup\u00e9rieur du r\u00e9gime d\u00e9claratif tel que d\u00e9fini \u00e0 l'annexe de l'article R. 511-9 du code de l'environnement (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence des prescriptions g\u00e9n\u00e9rales ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sentation des arr\u00eat\u00e9s pr\u00e9fectoraux relatifs \u00e0 l'installation, s'il y en a ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence de plans tenus \u00e0 jour ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence du nombre d'heures d'exploitation par an ;"
                    },
                    {
                      "text": "- v\u00e9rification que le nombre d'heures d'exploitation par an est inf\u00e9rieur \u00e0 500 heures pour les appareils de combustion pour lesquels l'exploitant s'est engag\u00e9 \u00e0 les faire fonctionner moins de 500 heures par an (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.3. Dossier installations class\u00e9es"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "015dEbBAb8be",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les dispositions des points 2.3, 2.5, 3.9, 5.2 (deuxi\u00e8me alin\u00e9a), 5.9, 5.10 (deuxi\u00e8me alin\u00e9a), 6.2.2 A et B, 6.2.3, 6.2.4, 6.2.5, 6.2.6, 6.3, 6.4, 8.3 et 8.4 de la pr\u00e9sente annexe ne s'appliquent pas aux appareils de combustion destin\u00e9s uniquement \u00e0 alimenter des syst\u00e8mes de s\u00e9curit\u00e9 ou \u00e0 prendre le relais de l'alimentation principale du site en cas de d\u00e9faillance accidentelle de celle-ci, et pour lesquelles l'exploitant s'est engag\u00e9 \u00e0 les faire fonctionner moins de 500 heures par an."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.4. Appareils fonctionnant en secours de l'alimentation \u00e9lectrique principale"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "b05Dcfd7Dae5",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les dispositions du point 6 de la pr\u00e9sente annexe s'appliquent aux moteurs existants exploit\u00e9s dans les zones non-interconnect\u00e9es \u00e0 compter du 1er janvier 2030."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "quantite-rubrique",
                                "type": "REAL_NUMBER"
                              },
                              "strict": false,
                              "target": 2.0,
                              "type": "GREATER"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-installation",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "1998-01-01",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          ],
                          "type": "AND"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.5. Installations exploit\u00e9es dans les zones non-interconnect\u00e9es"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "ca1D788DaF0B",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les dispositions des points 2.1 \u00e0 2.5, 2.6 (3e alin\u00e9a), 2.11 et 2.15 de la pr\u00e9sente annexe ne s'appliquent pas en cas de remplacement d'appareils de combustion ou de modification si elles concernent des dispositions constructives."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.6. Modification d'une installation d\u00e9clar\u00e9e avant le 1er janvier 1998 ou d'une installation de puissance thermique nominale totale inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 2 MW au 19 d\u00e9cembre 2018 mise en service avant le 20 d\u00e9cembre 2018"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "daD4C9F4490e",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les dispositions des points 2.1 \u00e0 2.5,2.6 (3e alin\u00e9a), 2.11 et 2.15 de la pr\u00e9sente annexe ne s'appliquent pas aux installations nouvelles dont la puissance thermique nominale est inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 2 MW ayant fait l'objet d'une demande de permis de construire avant le 20 d\u00e9cembre 2018 si elles concernent des dispositions constructives."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "quantite-rubrique",
                                "type": "REAL_NUMBER"
                              },
                              "strict": false,
                              "target": 2.0,
                              "type": "GREATER"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-installation",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "1998-01-01",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          ],
                          "type": "AND"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.7.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.7. Installation nouvelle dont la puissance thermique nominale est inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 2 MW ayant fait l'objet d'une demande de permis de construire avant le 20 d\u00e9cembre 2018."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "1. Dispositions g\u00e9n\u00e9rales"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "IMPLANTATION_AMENAGEMENT"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Fb6CeC82625b",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": [],
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2018-12-20",
                          "type": "LITTLER"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-declaration",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": false,
                          "target": "1998-01-01",
                          "type": "GREATER"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "quantite-rubrique",
                            "type": "REAL_NUMBER"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": 2.0,
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "eBB824c117a7",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les appareils de combustion sont implant\u00e9s de mani\u00e8re \u00e0 pr\u00e9venir tout risque d'incendie et d'explosion et \u00e0 ne pas compromettre la s\u00e9curit\u00e9 du voisinage, int\u00e9rieur et ext\u00e9rieur \u00e0 l'installation. Ils sont suffisamment \u00e9loign\u00e9s de tout stockage et de toute activit\u00e9 mettant en \u0153uvre des mati\u00e8res combustibles ou inflammables. L'implantation des appareils satisfait aux distances d'\u00e9loignement suivantes (les distances sont mesur\u00e9es en projection horizontale par rapport aux parois ext\u00e9rieures du local qui les abrite ou, \u00e0 d\u00e9faut, les appareils eux-m\u00eames) :"
                    },
                    {
                      "text": "- 10 m\u00e8tres des limites de propri\u00e9t\u00e9 et des \u00e9tablissements recevant du public de 1re, 2e, 3e et 4e cat\u00e9gories, des immeubles de grande hauteur, des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers et des voies \u00e0 grande circulation ;"
                    },
                    {
                      "text": "- 10 m\u00e8tres des installations mettant en \u0153uvre des mati\u00e8res combustibles ou inflammables, y compris les stockages a\u00e9riens de combustibles liquides ou gazeux destin\u00e9s \u00e0 l'alimentation des appareils de combustion pr\u00e9sents dans l'installation."
                    },
                    {
                      "text": "A d\u00e9faut de satisfaire \u00e0 cette obligation d'\u00e9loignement lors de la mise en service des appareils de combustion, les locaux abritant l'installation respectent les dispositions du deuxi\u00e8me alin\u00e9a du point 2.4.2 de la pr\u00e9sente annexe."
                    },
                    {
                      "text": "Les appareils de combustion destin\u00e9s \u00e0 la production d'\u00e9nergie (tels que les chaudi\u00e8res, les turbines ou les moteurs, associ\u00e9s ou non \u00e0 une postcombustion), sont implant\u00e9s, sauf n\u00e9cessit\u00e9 d'exploitation justifi\u00e9e par l'exploitant, dans un local uniquement r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 cet usage et r\u00e9pondant aux r\u00e8gles d'implantation ci-dessus."
                    },
                    {
                      "text": "Lorsque les appareils de combustion sont plac\u00e9s en ext\u00e9rieur, des capotages, ou tout autre moyen \u00e9quivalent, sont pr\u00e9vus pour r\u00e9sister aux intemp\u00e9ries."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- distance entre les appareils de combustion et les limites de propri\u00e9t\u00e9s ;"
                    },
                    {
                      "text": "- distance entre les appareils de combustion et des installations mettant en \u0153uvre des mati\u00e8res combustibles ou inflammables ou justificatif des caract\u00e9ristiques de comportement au feu ;"
                    },
                    {
                      "text": "- implantation des appareils de combustion destin\u00e9s \u00e0 la production d'\u00e9nergie dans un local r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 cet usage ;"
                    },
                    {
                      "text": "- existence d'un capotage ou \u00e9quivalent pour les appareils de combustion plac\u00e9s en ext\u00e9rieur."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "quantite-rubrique",
                                "type": "REAL_NUMBER"
                              },
                              "strict": false,
                              "target": 2.0,
                              "type": "GREATER"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-installation",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "1998-01-01",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          ],
                          "type": "AND"
                        }
                      },
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-installation",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2018-12-20",
                              "type": "LITTLER"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-declaration",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": false,
                              "target": "1998-01-01",
                              "type": "GREATER"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "quantite-rubrique",
                                "type": "REAL_NUMBER"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": 2.0,
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          ],
                          "type": "AND"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.1. R\u00e8gles d'implantation"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "FCDc42E4BA13",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant prend les dispositions n\u00e9cessaires pour satisfaire \u00e0 l'esth\u00e9tique du site. L'ensemble du site est maintenu en bon \u00e9tat de propret\u00e9 (peinture, plantations, engazonnement\u2026)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "quantite-rubrique",
                                "type": "REAL_NUMBER"
                              },
                              "strict": false,
                              "target": 2.0,
                              "type": "GREATER"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-installation",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "1998-01-01",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          ],
                          "type": "AND"
                        }
                      },
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-installation",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2018-12-20",
                              "type": "LITTLER"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-declaration",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": false,
                              "target": "1998-01-01",
                              "type": "GREATER"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "quantite-rubrique",
                                "type": "REAL_NUMBER"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": 2.0,
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          ],
                          "type": "AND"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.2. Int\u00e9gration dans le paysage"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "5E7e1eba2324",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les installations ne sont pas surmont\u00e9es de b\u00e2timents occup\u00e9s par des tiers, habit\u00e9s ou \u00e0 usage de bureaux, \u00e0 l'exception de locaux techniques. Elles ne sont pas implant\u00e9es en sous-sol de ces b\u00e2timents."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- absence de b\u00e2timents occup\u00e9s par des tiers, habit\u00e9s ou \u00e0 usage de bureaux au-dessus des installations ;"
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "quantite-rubrique",
                                "type": "REAL_NUMBER"
                              },
                              "strict": false,
                              "target": 2.0,
                              "type": "GREATER"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-installation",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "1998-01-01",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          ],
                          "type": "AND"
                        }
                      },
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-installation",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2018-12-20",
                              "type": "LITTLER"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-declaration",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": false,
                              "target": "1998-01-01",
                              "type": "GREATER"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "quantite-rubrique",
                                "type": "REAL_NUMBER"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": 2.0,
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          ],
                          "type": "AND"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.3. Interdiction d'activit\u00e9s au-dessus des installations"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "e24f3139ddA7",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": [],
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "quantite-rubrique",
                                "type": "REAL_NUMBER"
                              },
                              "strict": false,
                              "target": 2.0,
                              "type": "GREATER"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-installation",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "1998-01-01",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          ],
                          "type": "AND"
                        }
                      },
                      {
                        "alineas": [],
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-installation",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2018-12-20",
                              "type": "LITTLER"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-declaration",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": false,
                              "target": "1998-01-01",
                              "type": "GREATER"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "quantite-rubrique",
                                "type": "REAL_NUMBER"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": 2.0,
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          ],
                          "type": "AND"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.4.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "A1Cd83fDcEb6",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les locaux abritant l'installation de combustion pr\u00e9sentent les caract\u00e9ristiques de r\u00e9action au feu minimales suivantes :"
                        },
                        {
                          "text": "- les murs ext\u00e9rieurs sont construits en mat\u00e9riaux A2s1d0 ;"
                        },
                        {
                          "text": "- le sol des locaux est incombustible (de classe A1 fl) ;"
                        },
                        {
                          "text": "- les autres mat\u00e9riaux sont B s1 d0."
                        },
                        {
                          "text": "La couverture satisfait la classe et l'indice BROOF (t3). De plus, les isolants thermiques (ou l'isolant s'il n'y en a qu'un) sont de classe A2 s1 d0. A d\u00e9faut, le syst\u00e8me \u201csupport de couverture + isolants\u201d est de classe B s1 d0 et l'isolant, unique, a un PCS inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 8,4 MJ/kg."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.4.1.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.4.1. R\u00e9action au feu"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "ebc728D6FEaa",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les locaux abritant l'installation de combustion pr\u00e9sentent les caract\u00e9ristiques de r\u00e9sistance au feu minimales suivantes :"
                        },
                        {
                          "text": "- l'ensemble de la structure est R60."
                        },
                        {
                          "text": "De plus, les \u00e9l\u00e9ments de construction pr\u00e9sentent les caract\u00e9ristiques de comportement au feu suivantes, vis-\u00e0-vis des locaux contigus ou des \u00e9tablissements, installations et stockages pour lesquels les distances pr\u00e9vues au point 2.1 de la pr\u00e9sente annexe ne peuvent \u00eatre respect\u00e9es :"
                        },
                        {
                          "text": "- parois, couverture et plancher haut REI 120 (coupe-feu de degr\u00e9 2 heures) ;"
                        },
                        {
                          "text": "- portes int\u00e9rieures EI 30 (coupe-feu de degr\u00e9 1/2 heure) et munies d'un ferme-porte ou d'un dispositif assurant leur fermeture automatique ;"
                        },
                        {
                          "text": "- porte donnant vers l'ext\u00e9rieur EI 30 (coupe-feu de degr\u00e9 1/2 heure) au moins."
                        },
                        {
                          "text": "R : capacit\u00e9 portante."
                        },
                        {
                          "text": "E : \u00e9tanch\u00e9it\u00e9 au feu."
                        },
                        {
                          "text": "I : isolation thermique."
                        },
                        {
                          "text": "Les classifications sont exprim\u00e9es en minutes."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.4.2.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.4.2. R\u00e9sistance au feu"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "b467A125aacD",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les locaux sont \u00e9quip\u00e9s en partie haute de dispositifs permettant l'\u00e9vacuation des fum\u00e9es et gaz de combustion d\u00e9gag\u00e9s en cas d'incendie (par exemple lanterneaux en toiture, ouvrants en fa\u00e7ade ou tout autre moyen \u00e9quivalent). Les commandes d'ouverture manuelle sont plac\u00e9es \u00e0 proximit\u00e9 des acc\u00e8s. Le syst\u00e8me de d\u00e9senfumage est adapt\u00e9 aux risques particuliers de l'installation."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.4.3.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.4.3. D\u00e9senfumage"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "791Cc88fCf8C",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les locaux o\u00f9 sont utilis\u00e9s des combustibles susceptibles de provoquer une explosion sont con\u00e7us de mani\u00e8re \u00e0 limiter les effets de l'explosion \u00e0 l'ext\u00e9rieur du local (\u00e9vents, parois de faible r\u00e9sistance\u2026)."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 2.4.4.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.4.4. Explosion"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "2.4. Comportement au feu des b\u00e2timents"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "5B43ff4a49CC",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'installation est accessible pour permettre l'intervention des services d'incendie et de secours. Elle est desservie, sur au moins une face, par une voie-engin ou par une voie-\u00e9chelle si le plancher haut du b\u00e2timent est \u00e0 une hauteur sup\u00e9rieure \u00e0 8 m\u00e8tres par rapport \u00e0 cette voie."
                    },
                    {
                      "text": "Des aires de stationnement sont am\u00e9nag\u00e9es pour accueillir les v\u00e9hicules assurant l'approvisionnement en combustible et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, l'\u00e9vacuation des cendres et des m\u00e2chefers. Cette disposition ne concerne pas les installations dont le nombre d'heures d'exploitation est inf\u00e9rieure \u00e0 500 h/an."
                    },
                    {
                      "text": "Un espace suffisant est am\u00e9nag\u00e9 autour des appareils de combustion, des organes de r\u00e9glage, de commande, de r\u00e9gulation, de contr\u00f4le et de s\u00e9curit\u00e9 pour permettre une exploitation normale des installations."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence d'une voie-engin ou d'une voie-\u00e9chelle, s'il y a lieu."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "quantite-rubrique",
                                "type": "REAL_NUMBER"
                              },
                              "strict": false,
                              "target": 2.0,
                              "type": "GREATER"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-installation",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "1998-01-01",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          ],
                          "type": "AND"
                        }
                      },
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-installation",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2018-12-20",
                              "type": "LITTLER"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-declaration",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": false,
                              "target": "1998-01-01",
                              "type": "GREATER"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "quantite-rubrique",
                                "type": "REAL_NUMBER"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": 2.0,
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          ],
                          "type": "AND"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.5. Accessibilit\u00e9"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "3AAE1A7B9eB2",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, les locaux sont convenablement ventil\u00e9s pour notamment \u00e9viter la formation d'une atmosph\u00e8re explosible ou toxique."
                    },
                    {
                      "text": "La ventilation assure en permanence, y compris en cas d'arr\u00eat de l'\u00e9quipement, notamment en cas de mise en s\u00e9curit\u00e9 de l'installation, un balayage de l'atmosph\u00e8re du local, compatible avec le bon fonctionnement des appareils de combustion, au moyen d'ouvertures en parties haute et basse permettant une circulation efficace de l'air ou par tout autre moyen \u00e9quivalent."
                    },
                    {
                      "text": "Le d\u00e9bouch\u00e9 \u00e0 l'atmosph\u00e8re de la ventilation est plac\u00e9 aussi loin que possible des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers et des bouches d'aspiration d'air ext\u00e9rieur, et \u00e0 une hauteur suffisante compte tenu de la hauteur des b\u00e2timents environnants afin de favoriser la dispersion des gaz rejet\u00e9s et au minimum \u00e0 1 m\u00e8tre au-dessus du fa\u00eetage."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence d'ouvertures en parties haute et basse ou d'un moyen \u00e9quivalent."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": [
                          2
                        ],
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "quantite-rubrique",
                                "type": "REAL_NUMBER"
                              },
                              "strict": false,
                              "target": 2.0,
                              "type": "GREATER"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-declaration",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "1998-01-01",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          ],
                          "type": "AND"
                        }
                      },
                      {
                        "alineas": [
                          2
                        ],
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-installation",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2018-12-20",
                              "type": "LITTLER"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-declaration",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": false,
                              "target": "1998-01-01",
                              "type": "GREATER"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "quantite-rubrique",
                                "type": "REAL_NUMBER"
                              },
                              "strict": false,
                              "target": 2.0,
                              "type": "GREATER"
                            }
                          ],
                          "type": "AND"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.6. Ventilation"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "C4D7df46cba2",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant tient \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es les \u00e9l\u00e9ments justifiant que ses installations \u00e9lectriques sont entretenues en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Les mat\u00e9riaux utilis\u00e9s pour l'\u00e9clairage naturel ne produisent pas, lors d'un incendie, de gouttes enflamm\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Le chauffage de l'installation et de ses annexes ne peut \u00eatre r\u00e9alis\u00e9 que par eau chaude, vapeur produite par un g\u00e9n\u00e9rateur thermique ou autre syst\u00e8me pr\u00e9sentant un degr\u00e9 de s\u00e9curit\u00e9 \u00e9quivalent."
                    },
                    {
                      "text": "Un ou plusieurs dispositifs, plac\u00e9s \u00e0 l'ext\u00e9rieur, permettent d'interrompre en cas de besoin l'alimentation \u00e9lectrique de l'installation, \u00e0 l'exception de l'alimentation des mat\u00e9riels destin\u00e9s \u00e0 fonctionner en atmosph\u00e8re explosive."
                    },
                    {
                      "text": "Le respect des normes NF C 15-100 (2015) et NF C 14-100 (2008) est pr\u00e9sum\u00e9 r\u00e9pondre aux exigences r\u00e9glementaires d\u00e9finies au pr\u00e9sent article."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence de rapport justifiant que les installations \u00e9lectriques sont entretenues en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9es."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.7.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.7. Installations \u00e9lectriques"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "E20d206FFc5c",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les \u00e9quipements m\u00e9talliques (r\u00e9servoirs, cuves, canalisations) sont mis \u00e0 la terre, compte tenu notamment de la nature explosive ou inflammable des produits."
                    },
                    {
                      "text": "Le respect des normes NF C 15-100 (2015) et NF C 14-100 (2008) est pr\u00e9sum\u00e9 r\u00e9pondre aux exigences r\u00e9glementaires d\u00e9finies au pr\u00e9sent article."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.8.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.8. Mise \u00e0 la terre des \u00e9quipements"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "0dDB9E58B37a",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le sol des aires et des locaux de stockage ou de manipulation des mati\u00e8res dangereuses pour l'homme ou susceptibles de cr\u00e9er une pollution de l'eau ou du sol est \u00e9tanche, incombustible et \u00e9quip\u00e9 de fa\u00e7on \u00e0 pouvoir recueillir les eaux de lavage et les mati\u00e8res r\u00e9pandues accidentellement. Pour cela, un seuil sur\u00e9lev\u00e9 par rapport au niveau du sol ou tout dispositif \u00e9quivalent les s\u00e9pare de l'ext\u00e9rieur ou d'autres aires ou locaux. Les mati\u00e8res recueillies sont, de pr\u00e9f\u00e9rence, r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es et recycl\u00e9es ou, en cas d'impossibilit\u00e9, trait\u00e9es conform\u00e9ment au point 5.5 et au point 7."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- \u00e9tanch\u00e9it\u00e9 des sols (par examen visuel : nature du mat\u00e9riau et absence de fissures, etc.) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- capacit\u00e9 des aires et locaux \u00e0 recueillir les eaux et mati\u00e8res r\u00e9pandues (pr\u00e9sence de seuil par exemple)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.9.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.9. R\u00e9tention des aires et locaux de travail"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "CA3DE6dD2f3D",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Tout stockage de produits liquides susceptibles de cr\u00e9er une pollution de l'eau ou du sol est associ\u00e9 \u00e0 une capacit\u00e9 de r\u00e9tention dont le volume est au moins \u00e9gal \u00e0 la plus grande des deux valeurs suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "- 100 % de la capacit\u00e9 du plus grand r\u00e9servoir ;"
                    },
                    {
                      "text": "- 50 % de la capacit\u00e9 globale des r\u00e9servoirs associ\u00e9s."
                    },
                    {
                      "text": "Le stockage sous le niveau du sol n'est autoris\u00e9 que dans des r\u00e9servoirs en fosse ma\u00e7onn\u00e9e ou assimil\u00e9s (r\u00e9servoirs \u00e0 double paroi avec d\u00e9tection de fuite). L'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 des r\u00e9servoirs est contr\u00f4lable."
                    },
                    {
                      "text": "Les r\u00e9servoirs fixes a\u00e9riens ou enterr\u00e9s sont munis de jauges de niveau. Les r\u00e9servoirs enterr\u00e9s sont munis de limiteurs de remplissage."
                    },
                    {
                      "text": "Les capacit\u00e9s interm\u00e9diaires ou nourrices alimentant les appareils de combustion sont munies de dispositifs permettant d'\u00e9viter tout d\u00e9bordement. Elles sont associ\u00e9es \u00e0 des cuvettes de r\u00e9tention r\u00e9pondant aux dispositions du pr\u00e9sent point. Leur capacit\u00e9 est strictement limit\u00e9e au besoin de l'exploitation."
                    },
                    {
                      "text": "Lorsque le stockage est constitu\u00e9 exclusivement de r\u00e9cipients de capacit\u00e9 unitaire inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 250 litres, admis au transport, le volume minimal de la r\u00e9tention est \u00e9gal soit \u00e0 la capacit\u00e9 totale des r\u00e9cipients si cette capacit\u00e9 est inf\u00e9rieure \u00e0 800 litres, soit \u00e0 20 % de la capacit\u00e9 totale avec un minimum de 800 litres si cette capacit\u00e9 exc\u00e8de 800 litres."
                    },
                    {
                      "text": "La capacit\u00e9 de r\u00e9tention est \u00e9tanche aux produits qu'elle pourrait contenir et resiste \u00e0 l'action physique et chimique des fluides. Il en est de m\u00eame pour le dispositif d'obturation, s'il existe, qui est maintenu ferm\u00e9 en conditions normales. Des r\u00e9servoirs ou r\u00e9cipients contenant des produits susceptibles de r\u00e9agir dangereusement ensemble ne sont pas associ\u00e9s \u00e0 la m\u00eame cuvette de r\u00e9tention."
                    },
                    {
                      "text": "Les d\u00e9chets r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s en cas d'accident ne peuvent \u00eatre rejet\u00e9s que dans des conditions conformes au pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ou sont g\u00e9r\u00e9s comme les d\u00e9chets."
                    },
                    {
                      "text": "Les dispositions du pr\u00e9sent point ne s'appliquent pas aux bassins de traitement des eaux r\u00e9siduaires."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence de cuvettes de r\u00e9tention (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- respect du volume minimal de la capacit\u00e9 de r\u00e9tention (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pour les capacit\u00e9s interm\u00e9diaires ou nourrices alimentant les appareils de combustion, pr\u00e9sence de dispositifs permettant d'\u00e9viter tout d\u00e9bordement et de cuvettes de r\u00e9tention (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- \u00e9tanch\u00e9it\u00e9 des cuvettes de r\u00e9tention (par examen visuel : nature et absence de fissures) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- position ferm\u00e9e du dispositif d'obturation ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence de cuvettes de r\u00e9tention s\u00e9par\u00e9es pour les produits susceptibles de r\u00e9agir dangereusement ensemble ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pour les installations d\u00e9clar\u00e9es apr\u00e8s le 1er janvier 1998, pour le stockage sous le niveau du sol, pr\u00e9sence de r\u00e9servoir en fosse ma\u00e7onn\u00e9e ou assimil\u00e9s ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pour les r\u00e9servoirs fixes, pr\u00e9sence de jauge ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pour les stockages enterr\u00e9s, pr\u00e9sence de limiteurs de remplissage (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": [
                          3
                        ],
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "quantite-rubrique",
                                "type": "REAL_NUMBER"
                              },
                              "strict": false,
                              "target": 2.0,
                              "type": "GREATER"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-declaration",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "1998-01-01",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          ],
                          "type": "AND"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.10.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.10. Cuvettes de r\u00e9tention"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "5D377d121E4E",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les installations sont am\u00e9nag\u00e9es pour permettre une \u00e9vacuation rapide du personnel dans deux directions oppos\u00e9es. L'emplacement des issues offre au personnel des moyens de retrait en nombre suffisant. Les portes s'ouvrent vers l'ext\u00e9rieur et peuvent \u00eatre man\u0153uvr\u00e9es de l'int\u00e9rieur en toutes circonstances. L'acc\u00e8s aux issues est balis\u00e9."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "quantite-rubrique",
                                "type": "REAL_NUMBER"
                              },
                              "strict": false,
                              "target": 2.0,
                              "type": "GREATER"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-declaration",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "1998-01-01",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          ],
                          "type": "AND"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.11.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.11. Issues"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "BB26aaaec61c",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Des dispositifs permettant l'obturation des r\u00e9seaux d'\u00e9vacuation des eaux de ruissellement sont implant\u00e9s de sorte \u00e0 maintenir sur le site les eaux d'extinction d'un sinistre ou l'\u00e9coulement d'un accident de transport. Une consigne d\u00e9finit les modalit\u00e9s de mise en \u0153uvre de ces dispositifs."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "quantite-rubrique",
                                "type": "REAL_NUMBER"
                              },
                              "strict": false,
                              "target": 2.0,
                              "type": "GREATER"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-declaration",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "1998-01-01",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          ],
                          "type": "AND"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.12.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.12. Isolement du r\u00e9seau de collecte"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "04e3CCACAF11",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les r\u00e9seaux d'alimentation en combustible sont con\u00e7us et r\u00e9alis\u00e9s de mani\u00e8re \u00e0 r\u00e9duire les risques en cas de fuite, notamment dans des espaces confin\u00e9s. Les canalisations sont en tant que de besoin prot\u00e9g\u00e9es contre les agressions ext\u00e9rieures (corrosion, choc, temp\u00e9rature excessive\u2026) et rep\u00e9r\u00e9es par les couleurs normalis\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Un dispositif de coupure, ind\u00e9pendant de tout \u00e9quipement de r\u00e9gulation de d\u00e9bit, est plac\u00e9 \u00e0 l'ext\u00e9rieur des b\u00e2timents s'il y en a, pour permettre d'interrompre l'alimentation en combustible des appareils de combustion. Ce dispositif, clairement rep\u00e9r\u00e9 et indiqu\u00e9 dans des consignes d'exploitation, est plac\u00e9 :"
                    },
                    {
                      "text": "- dans un endroit accessible rapidement et en toutes circonstances ;"
                    },
                    {
                      "text": "- \u00e0 l'ext\u00e9rieur et en aval du poste de livraison et/ou du stockage du combustible."
                    },
                    {
                      "text": "Il est parfaitement signal\u00e9, maintenu en bon \u00e9tat de fonctionnement et comporte une indication du sens de la man\u0153uvre ainsi que le rep\u00e9rage des positions ouverte et ferm\u00e9e."
                    },
                    {
                      "text": "Dans les installations aliment\u00e9es en combustibles gazeux, la coupure de l'alimentation de gaz est assur\u00e9e par deux vannes automatiques (1) redondantes, plac\u00e9es en s\u00e9rie sur la conduite d'alimentation en gaz. Ces vannes sont asservies chacune \u00e0 des capteurs de d\u00e9tection de gaz (2) et un pressostat (3). Ces vannes assurent la fermeture de l'alimentation en combustible gazeux lorsqu'une fuite de gaz est d\u00e9tect\u00e9e."
                    },
                    {
                      "text": "Toute la cha\u00eene de coupure automatique (d\u00e9tection, transmission du signal, fermeture de l'alimentation de gaz) est test\u00e9e p\u00e9riodiquement. La position ouverte ou ferm\u00e9e de ces organes est clairement identifiable par le personnel d'exploitation."
                    },
                    {
                      "text": "Tout appareil de r\u00e9chauffage d'un combustible liquide comporte un dispositif limiteur de la temp\u00e9rature, ind\u00e9pendant de sa r\u00e9gulation, prot\u00e9geant contre toute surchauffe anormale du combustible."
                    },
                    {
                      "text": "Le parcours des canalisations \u00e0 l'int\u00e9rieur des locaux o\u00f9 se trouvent les appareils de combustion est aussi r\u00e9duit que possible."
                    },
                    {
                      "text": "Par ailleurs, un organe de coupure rapide \u00e9quipe chaque appareil de combustion au plus pr\u00e8s de celui-ci."
                    },
                    {
                      "text": "La consignation d'un tron\u00e7on de canalisation, notamment en cas de travaux, s'effectue selon un cahier des charges pr\u00e9cis d\u00e9fini par l'exploitant. Les obturateurs \u00e0 opercule, non man\u0153uvrables sans fuite possible vers l'atmosph\u00e8re, sont interdits \u00e0 l'int\u00e9rieur des b\u00e2timents."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- rep\u00e9rage des r\u00e9seaux d'alimentation en combustible avec des couleurs normalis\u00e9es ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence d'un dispositif de coupure, ind\u00e9pendant de tout \u00e9quipement de r\u00e9gulation de d\u00e9bit (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- positionnement du dispositif de coupure \u00e0 l'ext\u00e9rieur des b\u00e2timents et en aval du poste de livraison et/ou du stockage du combustible (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- accessibilit\u00e9 du dispositif de coupure ;"
                    },
                    {
                      "text": "- signalement du dispositif de coupure ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence d'un affichage indiquant le sens de la man\u0153uvre ainsi que les positions ouverte et ferm\u00e9e du dispositif de coupure ;"
                    },
                    {
                      "text": "- dans les installations aliment\u00e9es en combustibles gazeux, pr\u00e9sence de deux vannes automatiques redondantes, plac\u00e9es en s\u00e9rie sur la conduite d'alimentation en gaz (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence d'un asservissement des deux vannes automatiques \u00e0 au moins deux capteurs de d\u00e9tection de gaz et \u00e0 un pressostat (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pour les appareils de r\u00e9chauffage de combustible liquide, pr\u00e9sence d'un dispositif limiteur de temp\u00e9rature, ind\u00e9pendant de la r\u00e9gulation de l'appareil de r\u00e9chauffage ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence d'un organe de coupure rapide sur chaque appareil de combustion au plus pr\u00e8s de celui-ci (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                    },
                    {
                      "text": "(1) Vanne automatique : son niveau de fiabilit\u00e9 est maximum"
                    },
                    {
                      "text": "(2) Capteur de d\u00e9tection de gaz : une redondance est assur\u00e9e par la pr\u00e9sence d'au moins deux capteurs."
                    },
                    {
                      "text": "(3) Pressostat : ce dispositif permet de d\u00e9tecter une chute de pression dans la tuyauterie. Son seuil est aussi \u00e9lev\u00e9 que possible, compte tenu des contraintes d'exploitation."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": [
                          1,
                          3,
                          2
                        ],
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "quantite-rubrique",
                                "type": "REAL_NUMBER"
                              },
                              "strict": false,
                              "target": 2.0,
                              "type": "GREATER"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-declaration",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "1998-01-01",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          ],
                          "type": "AND"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.13.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.13. Alimentation en combustible"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "4D9a722E9b06",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les appareils de combustion sont \u00e9quip\u00e9s de dispositifs permettant, d'une part, de contr\u00f4ler leur bon fonctionnement et, d'autre part, en cas de d\u00e9faut, de mettre en s\u00e9curit\u00e9 l'appareil concern\u00e9 et au besoin l'installation."
                    },
                    {
                      "text": "Les appareils de combustion sous chaudi\u00e8res utilisant un combustible liquide ou gazeux comportent un dispositif de contr\u00f4le de la flamme. Le d\u00e9faut de son fonctionnement entra\u00eene la mise en s\u00e9curit\u00e9 des appareils et l'arr\u00eat de l'alimentation en combustible."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence de dispositifs sur les appareils de combustion permettant, d'une part, de contr\u00f4ler leur bon fonctionnement et, d'autre part, en cas de d\u00e9faut, de mettre en s\u00e9curit\u00e9 l'appareil concern\u00e9 et au besoin l'installation ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pour les appareils de combustion sous chaudi\u00e8res utilisant un combustible liquide ou gazeux, pr\u00e9sence d'un dispositif de contr\u00f4le de flamme entra\u00eenant la mise en s\u00e9curit\u00e9 des appareils et l'arr\u00eat de l'alimentation en combustible en cas de d\u00e9faut de fonctionnement (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.14.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.14. Contr\u00f4le de la combustion"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "2A5E954DE8E7",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "La communication entre le local chaufferie contenant les appareils de combustion utilisant du gaz et d'autres locaux, si elle est indispensable, s'effectue par un sas ferm\u00e9 par deux portes pare-flammes 1/2 heure."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- en cas de communication, pr\u00e9sence d'un sas ferm\u00e9 par deux portes pare-flammes 1/2 heure entre le local chaufferie contenant les appareils de combustion utilisant des gaz et d'autres locaux."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "quantite-rubrique",
                                "type": "REAL_NUMBER"
                              },
                              "strict": false,
                              "target": 2.0,
                              "type": "GREATER"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-declaration",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "1998-01-01",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          ],
                          "type": "AND"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.15.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.15. Am\u00e9nagement particulier"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "cfcFd2dDaddb",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Un dispositif de d\u00e9tection de gaz, d\u00e9clenchant, selon une proc\u00e9dure pr\u00e9\u00e9tablie, une alarme en cas de d\u00e9passement des seuils de danger, est mis en place dans les installations utilisant un combustible gazeux, exploit\u00e9es sans surveillance permanente ou bien implant\u00e9es en sous-sol. Ce dispositif coupe l'arriv\u00e9e du combustible et interrompt l'alimentation \u00e9lectrique, \u00e0 l'exception de l'alimentation des mat\u00e9riels et des \u00e9quipements destin\u00e9s \u00e0 fonctionner en atmosph\u00e8re explosive, de l'alimentation en tr\u00e8s basse tension et de l'\u00e9clairage de secours, sans que cette man\u0153uvre puisse provoquer d'arc ou d'\u00e9tincelle pouvant d\u00e9clencher une explosion. Un dispositif de d\u00e9tection d'incendie \u00e9quipe les installations implant\u00e9es en sous-sol."
                    },
                    {
                      "text": "L'emplacement des d\u00e9tecteurs est d\u00e9termin\u00e9 par l'exploitant en fonction des risques de fuite et d'incendie. Leur situation est rep\u00e9r\u00e9e sur un plan. Ils sont contr\u00f4l\u00e9s r\u00e9guli\u00e8rement et les r\u00e9sultats de ces contr\u00f4les sont consign\u00e9s par \u00e9crit. La fiabilit\u00e9 des d\u00e9tecteurs est adapt\u00e9e aux exigences du point 2.13 de la pr\u00e9sente annexe. Des \u00e9talonnages sont r\u00e9guli\u00e8rement effectu\u00e9s."
                    },
                    {
                      "text": "Toute d\u00e9tection de gaz, au-del\u00e0 de 60 % de la LIE, conduit \u00e0 la mise en s\u00e9curit\u00e9 de toute installation susceptible d'\u00eatre en contact avec l'atmosph\u00e8re explosive, sauf les mat\u00e9riels et \u00e9quipements dont le fonctionnement pourrait \u00eatre maintenu conform\u00e9ment aux dispositions pr\u00e9vues au point 2.7 de la pr\u00e9sente annexe."
                    },
                    {
                      "text": "Cette mise en s\u00e9curit\u00e9 est pr\u00e9vue dans les consignes d'exploitation."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pour les installations utilisant un combustible gazeux, exploit\u00e9es sans surveillance permanente ou implant\u00e9es en sous-sol, pr\u00e9sence d'un dispositif de d\u00e9tection de gaz poss\u00e9dant les crit\u00e8res d\u00e9crits ci-dessus (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pour les installations implant\u00e9es en sous-sol, pr\u00e9sence d'un dispositif de d\u00e9tection d'incendie (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence d'un plan rep\u00e9rant ce dispositif ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence des r\u00e9sultats de contr\u00f4les des dispositifs de d\u00e9tection d'incendie."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.16.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.16. D\u00e9tection de gaz. - D\u00e9tection d'incendie"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "2. Implantation-am\u00e9nagement"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "EXPLOITATION"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "b68406ABDE6a",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "6C47EcfCBFf0",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitation se fait sous la surveillance, directe ou indirecte, d'une personne nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9e par l'exploitant et ayant une connaissance de la conduite de l'installation et des dangers et inconv\u00e9nients des produits utilis\u00e9s ou stock\u00e9s dans l'installation."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.1. Surveillance de l'exploitation"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "2CF5c9Fbe5Cd",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les personnes \u00e9trang\u00e8res \u00e0 l'\u00e9tablissement, \u00e0 l'exception de celles d\u00e9sign\u00e9es par l'exploitant, n'ont pas un acc\u00e8s libre aux installations, nonobstant les dispositions prises en application du point 2.5, alin\u00e9a 1."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence d'une barri\u00e8re physique (exemple, cl\u00f4ture, fermeture \u00e0 cl\u00e9\u2026) interdisant l'acc\u00e8s libre aux installations."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.2. Contr\u00f4le de l'acc\u00e8s"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "FDcBeFFAcDC8",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, l'exploitant garde \u00e0 sa disposition des documents lui permettant de conna\u00eetre la nature et les risques des produits dangereux pr\u00e9sents dans l'installation, en particulier les fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence des fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9 ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence et lisibilit\u00e9 des noms des produits et symboles de danger sur les f\u00fbts, r\u00e9servoirs et emballages."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.3. Connaissance des produits - \u00e9tiquetage"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "F0C6769520aC",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les locaux sont maintenus propres et r\u00e9guli\u00e8rement nettoy\u00e9s, notamment de mani\u00e8re \u00e0 \u00e9viter les amas de mati\u00e8res dangereuses ou polluantes et de poussi\u00e8res. Le mat\u00e9riel de nettoyage est adapt\u00e9 aux risques pr\u00e9sent\u00e9s par les produits et poussi\u00e8res."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.4. Propret\u00e9"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "05bb7f7ad4Be",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant tient \u00e0 jour un registre indiquant la nature et la quantit\u00e9 des produits dangereux d\u00e9tenus et de combustibles consomm\u00e9s, auquel est annex\u00e9 un plan g\u00e9n\u00e9ral des stockages. Ce registre est tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es et des services d'incendie et de secours."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence de l'\u00e9tat des stocks (la nature et la quantit\u00e9) de produits dangereux ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence de l'\u00e9tat (la nature et la quantit\u00e9) des combustibles consomm\u00e9s ;"
                    },
                    {
                      "text": "- conformit\u00e9 des stocks de produits dangereux pr\u00e9sents le jour du contr\u00f4le \u00e0 l'\u00e9tat des stocks ;"
                    },
                    {
                      "text": "- ad\u00e9quation entre la nature du combustible d\u00e9clar\u00e9 et le combustible utilis\u00e9 le jour du contr\u00f4le ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence du plan g\u00e9n\u00e9ral des stockages : absence de mati\u00e8res dangereuses non n\u00e9cessaires \u00e0 l'exploitation \u00e0 l'int\u00e9rieur des locaux abritant des appareils de combustion."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.5. Etat des stocks des produits"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "a61FbeB9a755",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les op\u00e9rations comportant des manipulations dangereuses et la conduite des installations (d\u00e9marrage et arr\u00eat, fonctionnement normal, entretien\u2026) font l'objet de consignes d'exploitation \u00e9crites. Ces consignes, port\u00e9es \u00e0 la connaissance du personnel, pr\u00e9voient notamment :"
                    },
                    {
                      "text": "- les modes op\u00e9ratoires ;"
                    },
                    {
                      "text": "- la fr\u00e9quence de v\u00e9rification des dispositifs de s\u00e9curit\u00e9 et de traitement des pollutions et nuisances qui en r\u00e9sultent ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les instructions de maintenance et de nettoyage, la p\u00e9riodicit\u00e9 de ces op\u00e9rations et les consignations n\u00e9cessaires avant de r\u00e9aliser ces travaux ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les conditions de stockage des produits ;"
                    },
                    {
                      "text": "- la fr\u00e9quence de contr\u00f4les de l'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 et de l'attachement des r\u00e9servoirs et de v\u00e9rification des dispositifs de r\u00e9tention ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les modalit\u00e9s d'entretien, de contr\u00f4le et d'utilisation des \u00e9quipements de r\u00e9gulation et des dispositifs de s\u00e9curit\u00e9 ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les consignes pour les d\u00e9marrages et les arr\u00eats : les phases de d\u00e9marrage et d'arr\u00eat des installations de combustion sont aussi courtes que possible."
                    },
                    {
                      "text": "Les consignes relatives aux p\u00e9riodes de d\u00e9marrages et d'arr\u00eats sont disponibles :"
                    },
                    {
                      "text": "- d\u00e8s la mise en service des appareils de combustion mis en service apr\u00e8s le 20 d\u00e9cembre 2018 ;"
                    },
                    {
                      "text": "- \u00e0 compter du 1er janvier 2020 pour les autres appareils de combustion."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence de chacune de ces consignes."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "quantite-rubrique",
                                "type": "REAL_NUMBER"
                              },
                              "strict": false,
                              "target": 2.0,
                              "type": "GREATER"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-declaration",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "1998-01-01",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          ],
                          "type": "AND"
                        }
                      },
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-installation",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2018-12-20",
                              "type": "LITTLER"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-declaration",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": false,
                              "target": "1998-01-01",
                              "type": "GREATER"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "quantite-rubrique",
                                "type": "REAL_NUMBER"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": 2.0,
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          ],
                          "type": "AND"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.6. Consignes d'exploitation"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "8F89C66eafeD",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant veille au bon entretien des dispositifs de r\u00e9glage, de contr\u00f4le, de signalisation et de s\u00e9curit\u00e9. Ces v\u00e9rifications et leurs r\u00e9sultats sont consign\u00e9s par \u00e9crit."
                    },
                    {
                      "text": "Toute tuyauterie susceptible de contenir du gaz fait l'objet d'une v\u00e9rification annuelle d'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 qui est r\u00e9alis\u00e9e sous la pression normale de service."
                    },
                    {
                      "text": "Toute intervention par point chaud sur une tuyauterie de gaz susceptible de s'accompagner d'un d\u00e9gagement de gaz ne peut \u00eatre engag\u00e9e qu'apr\u00e8s une purge compl\u00e8te de la tuyauterie concern\u00e9e. A l'issue de tels travaux, une v\u00e9rification de l'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 de la tuyauterie garantit une parfaite int\u00e9grit\u00e9 de celle-ci. Cette v\u00e9rification se fait sur la base de documents pr\u00e9d\u00e9finis et de proc\u00e9dures \u00e9crites. Ces v\u00e9rifications et leurs r\u00e9sultats sont consign\u00e9s par \u00e9crit."
                    },
                    {
                      "text": "Pour des raisons li\u00e9es \u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9 d'exploitation, ce type d'intervention peut \u00eatre effectu\u00e9 en d\u00e9rogation au pr\u00e9sent alin\u00e9a, sous r\u00e9serve de l'accord pr\u00e9alable de l'inspection des installations class\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Les soudeurs d\u00e9tiennent une attestation d'aptitude professionnelle sp\u00e9cifique au mode d'assemblage \u00e0 r\u00e9aliser. Cette attestation est d\u00e9livr\u00e9e par un organisme ext\u00e9rieur \u00e0 l'entreprise et comp\u00e9tent aux dispositions de l'arr\u00eat\u00e9 du 16 juillet 1980 modifi\u00e9 relatif \u00e0 l'attribution de l'attestation d'aptitude concernant les installations de gaz situ\u00e9es \u00e0 l'int\u00e9rieur des b\u00e2timents d'habitation ou de leurs d\u00e9pendances."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.7.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.7. Entretien et travaux"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "AF4CD6EBBb05",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les installations sont exploit\u00e9es sous la surveillance permanente d'un personnel qualifi\u00e9. Il v\u00e9rifie p\u00e9riodiquement le bon fonctionnement des dispositifs de s\u00e9curit\u00e9 et s'assure de la bonne alimentation en combustible des appareils de combustion."
                    },
                    {
                      "text": "Par d\u00e9rogation aux dispositions ci-dessus, l'exploitation sans surveillance humaine permanente est admise :"
                    },
                    {
                      "text": "- pour les g\u00e9n\u00e9rateurs de vapeur ou d'eau surchauff\u00e9e, lorsqu'ils r\u00e9pondent aux dispositions de l'arr\u00eat\u00e9 minist\u00e9riel du 20 novembre 2017 relatif au suivi des \u00e9quipements sous pression et des r\u00e9cipients \u00e0 pression simples ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pour les autres appareils de combustion, si le mode d'exploitation assure une surveillance permanente de l'installation permettant au personnel soit d'agir \u00e0 distance sur les param\u00e8tres de fonctionnement des appareils et de les mettre en s\u00e9curit\u00e9 en cas d'anomalies ou de d\u00e9fauts, soit de l'informer de ces derniers afin qu'il intervienne directement sur le site."
                    },
                    {
                      "text": "L'exploitant consigne par \u00e9crit les proc\u00e9dures de reconnaissance et de gestion des anomalies de fonctionnement ainsi que celles relatives aux interventions du personnel et aux v\u00e9rifications p\u00e9riodiques du bon fonctionnement de l'installation et des dispositifs assurant sa mise en s\u00e9curit\u00e9. Ces proc\u00e9dures pr\u00e9cisent la fr\u00e9quence et la nature des v\u00e9rifications \u00e0 effectuer pendant et en dehors de la p\u00e9riode de fonctionnement de l'installation."
                    },
                    {
                      "text": "En cas d'anomalie(s) provoquant l'arr\u00eat de l'installation, celle-ci est prot\u00e9g\u00e9e contre tout d\u00e9verrouillage intempestif. Toute remise en route automatique est alors interdite. Le r\u00e9armement ne peut se faire qu'apr\u00e8s \u00e9limination du (des) d\u00e9faut(s) par le personnel d'exploitation, au besoin apr\u00e8s intervention sur le site."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- caract\u00e8re permanent de la surveillance de l'exploitation des installations, sauf dans les cas pr\u00e9vus ci-dessus ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence des proc\u00e9dures \u00e9crites cit\u00e9es au troisi\u00e8me paragraphe du pr\u00e9sent article :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence, dans les proc\u00e9dures \u00e9crites, des indications de fr\u00e9quence et de nature des v\u00e9rifications \u00e0 effectuer pendant et en dehors de la p\u00e9riode de fonctionnement de l'installation."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.8.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.8. Conduite des installations"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "8ab15CE825f8",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant d'une chaudi\u00e8re mentionn\u00e9e \u00e0 l'article R. 224-21 du code de l'environnement fait r\u00e9aliser un contr\u00f4le de l'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique conform\u00e9ment aux articles R. 224-20 \u00e0 R. 224-41 du code de l'environnement ainsi qu'aux dispositions de l'arr\u00eat\u00e9 du 2 octobre 2009 susvis\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- r\u00e9alisation du contr\u00f4le p\u00e9riodique de l'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique selon l'arr\u00eat\u00e9 du 2 octobre 2009 susvis\u00e9 (respect du d\u00e9lai, r\u00e9alisation par organisme agr\u00e9\u00e9, pr\u00e9sence du rapport et v\u00e9rification du respect des dispositions relatives notamment aux rendements minimaux, \u00e0 l'\u00e9quipement, au livret de chaufferie et au bon \u00e9tat des installations destin\u00e9es \u00e0 la distribution de l'\u00e9nergie thermique)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.9.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.9. Efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "3. Exploitation - entretien"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "RISQUES"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "E9EFc84693Ea",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "5E7DBe8E36AD",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant recense, sous sa responsabilit\u00e9, les parties de l'installation qui, en raison des caract\u00e9ristiques qualitatives et quantitatives des mati\u00e8res mises en \u0153uvre, stock\u00e9es, utilis\u00e9es ou produites, sont susceptibles d'\u00eatre \u00e0 l'origine d'un sinistre pouvant avoir des cons\u00e9quences, directes ou indirectes, sur les int\u00e9r\u00eats mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 511-1 du code de l'environnement."
                    },
                    {
                      "text": "L'exploitant dispose d'un plan g\u00e9n\u00e9ral des ateliers et des stockages indiquant ces risques."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence d'un plan g\u00e9n\u00e9ral des ateliers et des stockages indiquant les diff\u00e9rentes zones de danger ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence d'une signalisation des risques dans les zones de danger, conforme aux indications du plan."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.1. Localisation des risques"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "80d815077d78",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les locaux vis\u00e9s au premier alin\u00e9a du point 2.4.2 sont \u00e9quip\u00e9s de moyens de lutte contre l'incendie appropri\u00e9s aux risques, notamment :"
                    },
                    {
                      "text": "- d'au moins un extincteur par appareil de combustion (avec un maximum exigible de deux extincteurs), r\u00e9partis \u00e0 l'int\u00e9rieur des locaux, sur les aires ext\u00e9rieures et dans les lieux pr\u00e9sentant des risques sp\u00e9cifiques, \u00e0 proximit\u00e9 des d\u00e9gagements, bien visibles et facilement accessibles. Ils sont accompagn\u00e9s d'une mention : \" Ne pas utiliser sur flamme gaz \". Les agents d'extinction sont appropri\u00e9s aux risques \u00e0 combattre et compatibles avec les mati\u00e8res pr\u00e9sentes dans les locaux ;"
                    },
                    {
                      "text": "- d'un moyen permettant d'alerter les services d'incendie et de secours ;"
                    },
                    {
                      "text": "- de plans des locaux facilitant l'intervention des services d'incendie et de secours, avec une description des dangers pour chaque local ;"
                    },
                    {
                      "text": "- d'un syst\u00e8me de d\u00e9tection automatique d'incendie."
                    },
                    {
                      "text": "Ces moyens peuvent \u00eatre compl\u00e9t\u00e9s en fonction des dangers pr\u00e9sent\u00e9s et de la ressource en eau disponible :"
                    },
                    {
                      "text": "- d'un ou plusieurs appareils d'incendie (prises d'eau, poteaux par exemple) d'un r\u00e9seau public ou priv\u00e9, implant\u00e9s de telle sorte que, d'une part, tout point de la limite des locaux se trouve \u00e0 moins de 100 m\u00e8tres d'un appareil et que, d'autre part, tout point de la limite des locaux se trouve \u00e0 moins de 200 m\u00e8tres d'un ou plusieurs appareils permettant de fournir un d\u00e9bit minimal de 60 m3/h pendant une dur\u00e9e d'au moins deux heures. A d\u00e9faut, une r\u00e9serve d'eau destin\u00e9e \u00e0 l'extinction est accessible en toutes circonstances et \u00e0 une distance du stockage ayant recueilli l'avis des services d\u00e9partementaux d'incendie et de secours ;"
                    },
                    {
                      "text": "- de robinets d'incendie arm\u00e9s, r\u00e9partis dans les locaux vis\u00e9s au premier alin\u00e9a du point 2.4.2 en fonction de ses dimensions et situ\u00e9s \u00e0 proximit\u00e9 des issues. Ils sont dispos\u00e9s de telle sorte qu'un foyer puisse \u00eatre attaqu\u00e9 simultan\u00e9ment par deux lances sous deux angles diff\u00e9rents. Ils sont utilisables en p\u00e9riode de gel."
                    },
                    {
                      "text": "Ces mat\u00e9riels sont maintenus en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9s au moins une fois par an."
                    },
                    {
                      "text": "Le personnel est form\u00e9 \u00e0 la mise en \u0153uvre de l'ensemble des moyens de secours contre l'incendie."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence d'un moyen d'alerte des services d'incendie et de secours ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence d'un syst\u00e8me de d\u00e9tection automatique d'incendie ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence et implantation des appareils d'incendie (bouches poteaux) (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence et implantation d'un extincteur par appareil de combustion (avec un maximum exigible de deux extincteurs)"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence d'une mention : \" Ne pas utiliser sur flamme gaz \" aupr\u00e8s des extincteurs ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sentation d'un justificatif de la v\u00e9rification annuelle de ces mat\u00e9riels."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.2. Moyens de lutte contre l'incendie"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "E67b9d22A5b3",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Dans les parties de l'installation vis\u00e9es au point 4.1 et recens\u00e9es \" atmosph\u00e8res explosibles \", les installations \u00e9lectriques, m\u00e9caniques, hydrauliques et pneumatiques sont conformes aux dispositions du livre V titre V chapitre VII du code de l'environnement partie l\u00e9gislative et partie r\u00e9glementaire et plus particuli\u00e8rement les articles R. 557-7-1 \u00e0 R. 557-7-9. Elles sont r\u00e9duites \u00e0 ce qui est strictement n\u00e9cessaire aux besoins de l'exploitation et sont enti\u00e8rement constitu\u00e9es de mat\u00e9riels utilisables dans les atmosph\u00e8res explosives."
                    },
                    {
                      "text": "Cependant, dans les parties de l'installation o\u00f9 des atmosph\u00e8res explosives peuvent appara\u00eetre de mani\u00e8re \u00e9pisodique avec une faible fr\u00e9quence et une courte dur\u00e9e, les installations \u00e9lectriques peuvent \u00eatre constitu\u00e9es de mat\u00e9riel \u00e9lectrique de bonne qualit\u00e9 industrielle qui, en service normal, n'engendre ni arc, ni \u00e9tincelle, ni surface chaude susceptible de provoquer une explosion."
                    },
                    {
                      "text": "Les mat\u00e9riels \u00e9lectriques vis\u00e9s dans ce pr\u00e9sent article sont install\u00e9s conform\u00e9ment \u00e0 l'arr\u00eat\u00e9 du 19 d\u00e9cembre 1988 susvis\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "Les canalisations \u00e9lectriques ne sont pas une cause possible d'inflammation et sont convenablement prot\u00e9g\u00e9es contre les chocs, contre la propagation des flammes et contre l'action des produits pr\u00e9sents dans la partie de l'installation en cause."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": [
                          1
                        ],
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "quantite-rubrique",
                                "type": "REAL_NUMBER"
                              },
                              "strict": false,
                              "target": 2.0,
                              "type": "GREATER"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-declaration",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "1998-01-01",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          ],
                          "type": "AND"
                        }
                      },
                      {
                        "alineas": [
                          1
                        ],
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-installation",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2018-12-20",
                              "type": "LITTLER"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-declaration",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": false,
                              "target": "1998-01-01",
                              "type": "GREATER"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "quantite-rubrique",
                                "type": "REAL_NUMBER"
                              },
                              "strict": false,
                              "target": 2.0,
                              "type": "GREATER"
                            }
                          ],
                          "type": "AND"
                        }
                      },
                      {
                        "alineas": [
                          1
                        ],
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-installation",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2018-12-20",
                              "type": "LITTLER"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-declaration",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": false,
                              "target": "1998-01-01",
                              "type": "GREATER"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "quantite-rubrique",
                                "type": "REAL_NUMBER"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": 2.0,
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          ],
                          "type": "AND"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.3. Mat\u00e9riels utilisables en atmosph\u00e8res explosibles"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "109604CDa9cE",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Dans les parties de l'installation vis\u00e9es au point 4.1, tous les travaux de r\u00e9paration ou d'am\u00e9nagement conduisant \u00e0 une augmentation des risques (emploi d'une flamme ou d'une source chaude, purge des circuits\u2026) ne peuvent \u00eatre effectu\u00e9s qu'apr\u00e8s d\u00e9livrance d'un \" permis d'intervention \" et \u00e9ventuellement d'un \" permis de feu \" et en respectant les r\u00e8gles d'une consigne particuli\u00e8re."
                    },
                    {
                      "text": "Le \" permis d'intervention \" et \u00e9ventuellement le \" permis de feu \" et la consigne particuli\u00e8re sont \u00e9tablis et vis\u00e9s par l'exploitant, ou par la personne qu'il aura nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9e. Lorsque les travaux sont effectu\u00e9s par une entreprise ext\u00e9rieure, le \" permis d'intervention \" et \u00e9ventuellement le \" permis de feu \" et la consigne particuli\u00e8re relative \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 de l'installation sont cosign\u00e9s par l'exploitant et l'entreprise ext\u00e9rieure, ou les personnes qu'ils auront nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Apr\u00e8s la fin des travaux et avant la reprise de l'activit\u00e9, une v\u00e9rification des installations est effectu\u00e9e par l'exploitant ou son repr\u00e9sentant."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.4. \" Permis d'intervention \" - \" permis de feu \""
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "EBbdBadEcB73",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, des consignes pr\u00e9cisant les modalit\u00e9s d'application des dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont \u00e9tablies et affich\u00e9es dans les lieux fr\u00e9quent\u00e9s par le personnel. Ces consignes indiquent notamment :"
                    },
                    {
                      "text": "- l'interdiction d'apporter du feu sous une forme quelconque, dans les parties de l'installation vis\u00e9es au point 4.1 \" incendie \" et \" atmosph\u00e8res explosives \" ;"
                    },
                    {
                      "text": "- l'obligation du \" permis d'intervention \" ou du \" permis de feu \" pour les parties de l'installation vis\u00e9es au point 4.1 ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les proc\u00e9dures d'arr\u00eat d'urgence et de mise en s\u00e9curit\u00e9 de l'installation ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les mesures \u00e0 prendre en cas de fuite sur un r\u00e9cipient ou une canalisation contenant des substances dangereuses, notamment les conditions de rejet pr\u00e9vues au point 5.7 ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les conditions de conservation et de stockage des produits, notamment les pr\u00e9cautions \u00e0 prendre pour l'emploi et le stockage de produits incompatibles ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les moyens d'extinction \u00e0 utiliser en cas d'incendie ;"
                    },
                    {
                      "text": "- la proc\u00e9dure d'alerte, avec les num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone du responsable d'intervention de l'\u00e9tablissement, des services d'incendie et de secours, etc. ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les modalit\u00e9s de mise en \u0153uvre des dispositifs d'isolement du r\u00e9seau de collecte, pr\u00e9vues au point 2.11 ;"
                    },
                    {
                      "text": "- l'obligation d'informer l'inspection des installations class\u00e9es en cas d'accident."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence de chacune de ces consignes."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.5. Consignes de s\u00e9curit\u00e9"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "9bBA7e726Bad",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les op\u00e9rations comportant des manipulations dangereuses et la conduite des installations (d\u00e9marrage et arr\u00eat, fonctionnement normal, entretien\u2026) font l'objet de consignes d'exploitation \u00e9crites. Ces consignes pr\u00e9voient notamment :"
                    },
                    {
                      "text": "- les modes op\u00e9ratoires ;"
                    },
                    {
                      "text": "- la fr\u00e9quence de contr\u00f4le des dispositifs de s\u00e9curit\u00e9 et de traitement des pollutions et nuisances g\u00e9n\u00e9r\u00e9es par l'installation ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les instructions de maintenance et de nettoyage, la p\u00e9riodicit\u00e9 de ces op\u00e9rations et les consignations n\u00e9cessaires avant de r\u00e9aliser ces travaux ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les modalit\u00e9s d'entretien, de contr\u00f4le et d'utilisation des \u00e9quipements de r\u00e9gulation et des dispositifs de s\u00e9curit\u00e9 ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les consignes pour les d\u00e9marrages et les arr\u00eats : les phases de d\u00e9marrage et d'arr\u00eat des installations de combustion sont aussi courtes que possible."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence de chacune de ces consignes."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.6. Consignes d'exploitation"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "544c4EcE5f1D",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les consignes de s\u00e9curit\u00e9 et d'exploitation sont port\u00e9es \u00e0 la connaissance du personnel d'exploitation. Elles sont r\u00e9guli\u00e8rement mises \u00e0 jour."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 4.7.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.7. Information du personnel"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "4. Risques"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "EAU"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "D43ad1bC118a",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "2BFC2AA331B1",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": [],
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "quantite-rubrique",
                                "type": "REAL_NUMBER"
                              },
                              "strict": false,
                              "target": 2.0,
                              "type": "GREATER"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-declaration",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "1998-01-01",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          ],
                          "type": "AND"
                        }
                      },
                      {
                        "alineas": [],
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-installation",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2018-12-20",
                              "type": "LITTLER"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-declaration",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": false,
                              "target": "1998-01-01",
                              "type": "GREATER"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "quantite-rubrique",
                                "type": "REAL_NUMBER"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": 2.0,
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          ],
                          "type": "AND"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.1.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "8ffaEfCD9CCA",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les ouvrages et \u00e9quipements n\u00e9cessaires au fonctionnement de l'installation class\u00e9e et vis\u00e9s par la nomenclature eau (IOTA) n'engendrent pas de pr\u00e9l\u00e8vements, rejets ou impacts sup\u00e9rieurs au seuil de l'autorisation de ladite nomenclature. En cas de d\u00e9passement de ce seuil, le pr\u00e9fet prend des dispositions particuli\u00e8res dans le cadre de l'article R. 512-52 du code de l'environnement."
                        },
                        {
                          "text": "En cas de forage, si le volume pr\u00e9lev\u00e9 est sup\u00e9rieur \u00e0 1 000 m3 par an, les dispositions prises pour l'implantation, la r\u00e9alisation, la surveillance et l'abandon de l'ouvrage sont conformes aux dispositions indiqu\u00e9es dans l'arr\u00eat\u00e9 du 11 septembre 2003 portant application du d\u00e9cret n\u00b0 96-102 du 2 f\u00e9vrier 1996 et fixant les prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux sondages, forage, cr\u00e9ation de puits ou d'ouvrage souterrain soumis \u00e0 d\u00e9claration en application des articles L. 214-1 \u00e0 L. 214-6 du code de l'environnement et relevant de la rubrique 1.1.1.0 de la nomenclature des op\u00e9rations soumises \u00e0 autorisation ou \u00e0 d\u00e9claration en application des articles L. 214-1 \u00e0 L. 214-3 du code de l'environnement."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 5.1.1.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "5.1.1. Connexit\u00e9 avec des ouvrages soumis \u00e0 la nomenclature Eau en application des articles L. 214-1 \u00e0 L. 214-3 du code de l'environnement"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "B6Cf73AFBcEd",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Le fonctionnement de l'installation est compatible avec les objectifs de qualit\u00e9 et de quantit\u00e9 des eaux vis\u00e9s au IV de l'article L. 212-1 du code de l'environnement. Il respecte \u00e9galement la vocation piscicole du milieu r\u00e9cepteur et les dispositions du Sch\u00e9ma directeur d'am\u00e9nagement et de gestion des eaux (SDAGE)."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 5.1.2.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "5.1.2. Compatibilit\u00e9 avec le SDAGE"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "5.1. Dispositions g\u00e9n\u00e9rales"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "d7625BAcaE5f",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les installations de pr\u00e9l\u00e8vement d'eau dans le milieu naturel sont munies de dispositifs de mesure totalisateurs de la quantit\u00e9 d'eau pr\u00e9lev\u00e9e."
                    },
                    {
                      "text": "Ces dispositifs sont relev\u00e9s toutes les semaines si le d\u00e9bit moyen pr\u00e9lev\u00e9 est sup\u00e9rieur \u00e0 10 m3/j. Le r\u00e9sultat de ces mesures est enregistr\u00e9 et tenu \u00e0 la disposition de l'inspecteur des installations class\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Le raccordement \u00e0 une nappe d'eau ou au r\u00e9seau public de distribution d'eau potable est muni d'un dispositif \u00e9vitant en toute circonstance le retour d'eau pouvant \u00eatre pollu\u00e9e."
                    },
                    {
                      "text": "L'usage du r\u00e9seau d'eau incendie est strictement r\u00e9serv\u00e9 aux sinistres et aux exercices de secours et aux op\u00e9rations d'entretien ou de maintien hors gel de ce r\u00e9seau."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- dans le cas d'installations pr\u00e9levant de l'eau dans le milieu naturel, pr\u00e9sence de dispositifs de mesure totalisateurs de la quantit\u00e9 d'eau pr\u00e9lev\u00e9e ;"
                    },
                    {
                      "text": "- dans le cas d'installations pr\u00e9levant de l'eau dans le milieu naturel avec un d\u00e9bit sup\u00e9rieur \u00e0 10 m3/j, pr\u00e9sence des r\u00e9sultats des mesures hebdomadaires ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence d'un dispositif anti-retour sur le raccordement \u00e0 une nappe d'eau ou au r\u00e9seau public de distribution d'eau potable."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "quantite-rubrique",
                                "type": "REAL_NUMBER"
                              },
                              "strict": false,
                              "target": 2.0,
                              "type": "GREATER"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-declaration",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "1998-01-01",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          ],
                          "type": "AND"
                        }
                      },
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-installation",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2018-12-20",
                              "type": "LITTLER"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-declaration",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": false,
                              "target": "1998-01-01",
                              "type": "GREATER"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "quantite-rubrique",
                                "type": "REAL_NUMBER"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": 2.0,
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          ],
                          "type": "AND"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.2. Pr\u00e9l\u00e8vements"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "34BCDAE6319A",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Toutes dispositions sont prises pour limiter la consommation d'eau."
                    },
                    {
                      "text": "Les circuits de refroidissement ouverts sont interdits au-del\u00e0 d'un d\u00e9bit de 10 m3/j."
                    },
                    {
                      "text": "Pour calculer ce d\u00e9bit, il n'est tenu compte ni des appoints d'eau lorsque le circuit de refroidissement est du type \" circuit ferm\u00e9 \" ni de l'eau utilis\u00e9e en vue de r\u00e9duire les \u00e9missions atmosph\u00e9riques (pr\u00e9paration d'\u00e9mulsion eau-combustible, injection d'eau pour r\u00e9duire les NOx\u2026)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "quantite-rubrique",
                                "type": "REAL_NUMBER"
                              },
                              "strict": false,
                              "target": 2.0,
                              "type": "GREATER"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-declaration",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "1998-01-01",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          ],
                          "type": "AND"
                        }
                      },
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-installation",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2018-12-20",
                              "type": "LITTLER"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-declaration",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": false,
                              "target": "1998-01-01",
                              "type": "GREATER"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "quantite-rubrique",
                                "type": "REAL_NUMBER"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": 2.0,
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          ],
                          "type": "AND"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.3. Consommation"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "DC27c8AdeDe2",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le r\u00e9seau de collecte est de type s\u00e9paratif permettant d'isoler les eaux r\u00e9siduaires pollu\u00e9es des eaux pluviales non susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "En mati\u00e8re de dispositif de gestion des eaux pluviales, les dispositions de l'article 43 du 2 f\u00e9vrier 1998 modifi\u00e9 s'appliquent."
                    },
                    {
                      "text": "Les eaux pluviales susceptibles d'\u00eatre significativement pollu\u00e9es du fait des activit\u00e9s men\u00e9es par l'installation industrielle respectent les valeurs limites fix\u00e9es \u00e0 l'article 5.6 avant rejet au milieu naturel."
                    },
                    {
                      "text": "Les points de rejet des eaux r\u00e9siduaires sont en nombre aussi r\u00e9duit que possible et am\u00e9nag\u00e9s pour permettre un pr\u00e9l\u00e8vement ais\u00e9 d'\u00e9chantillon et l'installation d'un dispositif de mesure du d\u00e9bit."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- v\u00e9rification que le r\u00e9seau de collecte est de type s\u00e9paratif ;"
                    },
                    {
                      "text": "- v\u00e9rification que les eaux pluviales collect\u00e9es sont trait\u00e9es par un dispositif ad\u00e9quat avant rejet ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sentation des fiches de suivi du nettoyage des \u00e9quipements ;"
                    },
                    {
                      "text": "- si solution alternative appliqu\u00e9e aux eaux pluviales non pollu\u00e9es : justification de la compatibilit\u00e9 avec les objectifs du SDAGE (du SAGE s'il existe)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "quantite-rubrique",
                                "type": "REAL_NUMBER"
                              },
                              "strict": false,
                              "target": 2.0,
                              "type": "GREATER"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-declaration",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "1998-01-01",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          ],
                          "type": "AND"
                        }
                      },
                      {
                        "alineas": [
                          2
                        ],
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-installation",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2018-12-20",
                              "type": "LITTLER"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-declaration",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": false,
                              "target": "1998-01-01",
                              "type": "GREATER"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "quantite-rubrique",
                                "type": "REAL_NUMBER"
                              },
                              "strict": false,
                              "target": 2.0,
                              "type": "GREATER"
                            }
                          ],
                          "type": "AND"
                        }
                      },
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-installation",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2018-12-20",
                              "type": "LITTLER"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-declaration",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": false,
                              "target": "1998-01-01",
                              "type": "GREATER"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "quantite-rubrique",
                                "type": "REAL_NUMBER"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": 2.0,
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          ],
                          "type": "AND"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.4. R\u00e9seau de collecte et eaux pluviales"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "825cea4eabfa",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "La quantit\u00e9 d'eau rejet\u00e9e est mesur\u00e9e journellement ou \u00e0 d\u00e9faut, \u00e9valu\u00e9e \u00e0 partir d'un bilan mati\u00e8re sur l'eau, tenant compte notamment de la mesure des quantit\u00e9s d'eau pr\u00e9lev\u00e9es dans le r\u00e9seau de distribution publique ou dans le milieu naturel."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence des r\u00e9sultats des mesures ou de l'\u00e9valuation \u00e0 partir d'un bilan mati\u00e8re sur l'eau."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "quantite-rubrique",
                                "type": "REAL_NUMBER"
                              },
                              "strict": false,
                              "target": 2.0,
                              "type": "GREATER"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "quantite-rubrique",
                                "type": "REAL_NUMBER"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": 4.0,
                              "type": "LITTLER"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-declaration",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "1998-01-01",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          ],
                          "type": "AND"
                        }
                      },
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-installation",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2018-12-20",
                              "type": "LITTLER"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-declaration",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": false,
                              "target": "1998-01-01",
                              "type": "GREATER"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "quantite-rubrique",
                                "type": "REAL_NUMBER"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": 2.0,
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          ],
                          "type": "AND"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.5. Mesure des volumes rejet\u00e9s"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "B624b5AD8ab4",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sans pr\u00e9judice de l'autorisation de d\u00e9versement dans le r\u00e9seau public (art. L. 1331-10 du code de la sant\u00e9 publique), les rejets d'eaux r\u00e9siduaires font l'objet, en tant que de besoin, d'un traitement permettant de respecter les valeurs limites suivantes, contr\u00f4l\u00e9es, sauf stipulation contraire de la norme, sur effluent brut non d\u00e9cant\u00e9 et non filtr\u00e9, sans dilution pr\u00e9alable ou m\u00e9lange avec d'autres effluents :"
                    },
                    {
                      "text": "a) Dans tous les cas, avant rejet dans un r\u00e9seau d'assainissement collectif :"
                    },
                    {
                      "text": "- pH : 5,5-8,5 (9,5 en cas de neutralisation alcaline) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- temp\u00e9rature : < 30\u00b0C sauf si la temp\u00e9rature en amont d\u00e9passe 30 \u00b0C. Dans ce cas, la temp\u00e9rature des effluents rejet\u00e9s ne doit pas \u00eatre sup\u00e9rieure \u00e0 la temp\u00e9rature de la masse d'eau amont. Pour les installations raccord\u00e9es, la temp\u00e9rature des effluents rejet\u00e9s peut aller jusqu'\u00e0 50 \u00b0C, sous r\u00e9serve que l'autorisation de raccordement ou la convention de d\u00e9versement le pr\u00e9voit ou sous r\u00e9serve de l'accord pr\u00e9alable du gestionnaire de r\u00e9seau."
                    },
                    {
                      "text": "b) Param\u00e8tres globaux : dans le cas de rejet dans un r\u00e9seau d'assainissement collectif muni d'une station d'\u00e9puration, lorsque le flux maximal apport\u00e9 par l'effluent est susceptible de d\u00e9passer 15 kg/j de MES ou 15 kg/j de DBO5 ou 45 kg/j de DCO :"
                    },
                    {
                      "text": "- mati\u00e8res en suspension : 600 mg/l ;"
                    },
                    {
                      "text": "- DCO : 2 000 mg/l ;"
                    },
                    {
                      "text": "- DBO5 : 800 mg/l."
                    },
                    {
                      "text": "Ces valeurs limites ne sont pas applicables lorsque l'autorisation de d\u00e9versement dans le r\u00e9seau public pr\u00e9voit une valeur sup\u00e9rieure."
                    },
                    {
                      "text": "c) Param\u00e8tres globaux : dans le cas de rejet dans le milieu naturel (ou dans un r\u00e9seau d'assainissement collectif d\u00e9pourvu de station d'\u00e9puration) :"
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": ""
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "N\u00b0 CAS"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Code SANDRE"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Valeur limite"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": true
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "MES"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "-"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "1305"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "100 mg/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "DCO"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "-"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "1314"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "300 mg/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "DBO5"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "-"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "1313"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "100 mg/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Compos\u00e9s organiques halog\u00e9n\u00e9s (en AOX ou EOX) ou halog\u00e8nes des compos\u00e9s organiques absorbables (AOX) (1)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "-"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "1106 (AOX)\n1760 (EOX)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "0,5 mg/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Azote global comprenant l'azote organique, l'azote ammoniacal, l'azote oxyd\u00e9"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "-"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "1551"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "30 mg/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Phosphore total"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "-"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "1350"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "10 mg/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Ion fluorure (en F-)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "16984-48-8"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "7073"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "30 mg/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    },
                    {
                      "text": "(1) Cette valeur limite ne s'applique pas si pour au moins 80 % du flux d'AOX, les substances organochlor\u00e9es composant le m\u00e9lange sont clairement identifi\u00e9es et que leurs niveaux d'\u00e9missions sont d\u00e9j\u00e0 r\u00e9glement\u00e9s de mani\u00e8re individuelle."
                    },
                    {
                      "text": "d) Polluants sp\u00e9cifiques : avant rejet dans un r\u00e9seau d'assainissement collectif urbain ou avant rejet au milieu naturel :"
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": ""
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "N\u00b0 CAS"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Code SANDRE"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Valeur limite"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": true
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Cadmium et ses compos\u00e9s* (en Cd)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "7440-43-9"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "1388"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "0,05 mg/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Arsenic et ses compos\u00e9s (en As)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "7440-38-2"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "1369"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "25 \u00b5g/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Plomb et ses compos\u00e9s (en Pb)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "7439-92-1"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "1382"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "25 \u00b5g/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Mercure et ses compos\u00e9s* (en Hg)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "7439-97-6"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "1387"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "0,02 mg/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Nickel et ses compos\u00e9s (en Ni)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "7440-02-0"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "1386"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "50 \u00b5g/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Hydrocarbures totaux"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "-"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "7009"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "10 mg/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Cuivre et ses compos\u00e9s (en Cu)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "7440-50-8"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "1392"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "50 \u00b5g/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Chrome et ses compos\u00e9s (dont chrome hexavalent et ses compos\u00e9s exprim\u00e9s en chrome)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "7440-47-3"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "1389"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "50 \u00b5g/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Sulfates"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "14808-79-8"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "1338"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "2000 mg/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Sulfites"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "14265-45-3"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "1086"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "20 mg/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Sulfures"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "18496-25-8"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "1355"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "0,2 mg/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Ion fluorure (en F-)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "16984-48-8"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "7073"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "30 mg/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Zinc et ses compos\u00e9s (en Zn)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "7440-66-6"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "1383"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "0,8 mg/l"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    },
                    {
                      "text": "Les substances dangereuses marqu\u00e9es d'une \u00e9toile (*) dans le tableau ci-dessus sont vis\u00e9es par des objectifs de suppression des \u00e9missions et doivent en cons\u00e9quence satisfaire en plus aux dispositions de l'article 22-2-III de l'arr\u00eat\u00e9 du 2 f\u00e9vrier 1998 modifi\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "Ces valeurs limites sont \u00e0 respecter en moyenne quotidienne. Aucune valeur instantan\u00e9e ne d\u00e9passe le double des valeurs limites de concentration."
                    },
                    {
                      "text": "Lorsque l'exploitant a recours au traitement des effluents atmosph\u00e9riques pour atteindre les valeurs limites fix\u00e9es au paragraphe 6, le pr\u00e9fet peut fixer, par arr\u00eat\u00e9 pris en application de l'article L. 512-12 du code de l'environnement, des valeurs limites diff\u00e9rentes ou visant d'autres polluants."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.6. Valeurs limites de rejet"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "A93C7dBF3f9f",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le rejet direct ou indirect, m\u00eame apr\u00e8s \u00e9puration, d'eaux r\u00e9siduaires dans une nappe souterraine est interdit."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.7.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.7. Interdiction des rejets en nappe"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "de39C9Da25dc",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Des dispositions sont prises pour qu'il ne puisse pas y avoir en cas d'accident (rupture de r\u00e9cipient, cuvette, etc.) d\u00e9versement de mati\u00e8res dangereuses dans les \u00e9gouts publics ou le milieu naturel. Leur \u00e9vacuation \u00e9ventuelle apr\u00e8s un accident se fait soit dans les conditions pr\u00e9vues au point 5.6 de la pr\u00e9sente annexe, soit comme des d\u00e9chets dans les conditions pr\u00e9vues au point 7 de la pr\u00e9sente annexe."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.8.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.8. Pr\u00e9vention des pollutions accidentelles"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "AD9A5ddcBCaA",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Une mesure des concentrations des diff\u00e9rents polluants vis\u00e9s au point 5.6 de la pr\u00e9sente annexe est effectu\u00e9e au moins tous les trois ans par un organisme agr\u00e9\u00e9 par le ministre charg\u00e9 de l'environnement. Ces mesures sont effectu\u00e9es sur un \u00e9chantillon repr\u00e9sentatif du fonctionnement de l'installation et constitu\u00e9 soit par un pr\u00e9l\u00e8vement continu d'une demi-heure, soit par au moins deux pr\u00e9l\u00e8vements instantan\u00e9s espac\u00e9s d'une demi-heure."
                    },
                    {
                      "text": "En cas d'impossibilit\u00e9 d'obtenir un tel \u00e9chantillon, une \u00e9valuation des capacit\u00e9s des \u00e9quipements d'\u00e9puration \u00e0 respecter les valeurs limites est r\u00e9alis\u00e9e. Une mesure du d\u00e9bit est \u00e9galement r\u00e9alis\u00e9e ou estim\u00e9e \u00e0 partir des consommations, si celui-ci est sup\u00e9rieur \u00e0 10 m3/j."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence des r\u00e9sultats des mesures selon la fr\u00e9quence et sur les param\u00e8tres d\u00e9crits ci-dessus ou, en cas d'impossibilit\u00e9 d'obtenir un \u00e9chantillon repr\u00e9sentatif, \u00e9valuation des capacit\u00e9s des \u00e9quipements d'\u00e9puration \u00e0 respecter les valeurs limites d'\u00e9missions applicables ;"
                    },
                    {
                      "text": "- v\u00e9rification de la pr\u00e9sence d'agr\u00e9ment de l'organisme qui a fait les mesures ;"
                    },
                    {
                      "text": "- conformit\u00e9 des r\u00e9sultats de mesures avec les valeurs limites d'\u00e9missions applicables."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "quantite-rubrique",
                                "type": "REAL_NUMBER"
                              },
                              "strict": false,
                              "target": 2.0,
                              "type": "GREATER"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-declaration",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "1998-01-01",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          ],
                          "type": "AND"
                        }
                      },
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-installation",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2018-12-20",
                              "type": "LITTLER"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-declaration",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": false,
                              "target": "1998-01-01",
                              "type": "GREATER"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "quantite-rubrique",
                                "type": "REAL_NUMBER"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": 2.0,
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          ],
                          "type": "AND"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.9.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.9. Mesure p\u00e9riodique de la pollution rejet\u00e9e"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "AEAA7EEaDc94",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "En cas d'utilisation de combustibles liquides, les eaux de lavage des sols et les divers \u00e9coulements ne peuvent \u00eatre \u00e9vacu\u00e9s qu'apr\u00e8s avoir travers\u00e9 au pr\u00e9alable un dispositif s\u00e9parateur d'hydrocarbures, \u00e0 moins qu'ils soient \u00e9limin\u00e9s conform\u00e9ment au titre 7 de la pr\u00e9sente annexe. Ce mat\u00e9riel est maintenu en bon \u00e9tat de fonctionnement et p\u00e9riodiquement entretenu pour conserver ses performances initiales."
                    },
                    {
                      "text": "Lorsque la puissance thermique nominale totale de l'installation de combustion d\u00e9passe 10 MW, ce dispositif est muni d'un obturateur automatique commandant une alarme dans le cas o\u00f9 l'appareil atteint sa capacit\u00e9 maximale de r\u00e9tention des hydrocarbures."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- en cas d'utilisation de combustibles liquides, pr\u00e9sence d'un s\u00e9parateur d'hydrocarbures permettant le traitement des eaux de lavage des sols et des divers \u00e9coulements, sauf si ceux-ci sont \u00e9limin\u00e9s comme des d\u00e9chets ;"
                    },
                    {
                      "text": "- en cas d'utilisation de combustibles liquides, lorsque la puissance thermique nominale totale de l'installation de combustion d\u00e9passe 10 MW, pr\u00e9sence d'un obturateur automatique sur le s\u00e9parateur d'hydrocarbures commandant une alarme dans le cas o\u00f9 l'appareil atteindrait sa capacit\u00e9 maximale de r\u00e9tention des hydrocarbures."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "quantite-rubrique",
                                "type": "REAL_NUMBER"
                              },
                              "strict": false,
                              "target": 2.0,
                              "type": "GREATER"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "quantite-rubrique",
                                "type": "REAL_NUMBER"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": 4.0,
                              "type": "LITTLER"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-declaration",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "1998-01-01",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          ],
                          "type": "AND"
                        }
                      },
                      {
                        "alineas": [
                          1,
                          2,
                          3,
                          4
                        ],
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "quantite-rubrique",
                                "type": "REAL_NUMBER"
                              },
                              "strict": false,
                              "target": 2.0,
                              "type": "GREATER"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "quantite-rubrique",
                                "type": "REAL_NUMBER"
                              },
                              "strict": false,
                              "target": 4.0,
                              "type": "GREATER"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-declaration",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "1998-01-01",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          ],
                          "type": "AND"
                        }
                      },
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-installation",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2018-12-20",
                              "type": "LITTLER"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-declaration",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": false,
                              "target": "1998-01-01",
                              "type": "GREATER"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "quantite-rubrique",
                                "type": "REAL_NUMBER"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": 2.0,
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          ],
                          "type": "AND"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 5.10.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.10. Traitement des hydrocarbures"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "5. Eau"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "AIR_ODEURS"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "52c6748FE7bB",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 6.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "349b9Dd25FAD",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les installations susceptibles de d\u00e9gager des fum\u00e9es, gaz, poussi\u00e8res ou odeurs sont munies de dispositifs permettant de collecter et canaliser autant que possible les \u00e9missions. Ces dispositifs, apr\u00e8s \u00e9puration des gaz collect\u00e9s en tant que de besoin, sont munis d'orifices obturables et accessibles aux fins d'analyse."
                    },
                    {
                      "text": "Le d\u00e9bouch\u00e9 des chemin\u00e9es a une direction verticale et ne comporte pas d'obstacles \u00e0 la diffusion des gaz (chapeaux chinois\u2026)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-installation",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2018-12-20",
                              "type": "LITTLER"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-declaration",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": false,
                              "target": "1998-01-01",
                              "type": "GREATER"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "quantite-rubrique",
                                "type": "REAL_NUMBER"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": 2.0,
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          ],
                          "type": "AND"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 6.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "6.1. Captage et \u00e9puration des rejets \u00e0 l'atmosph\u00e8re"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "F95071eed475",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": [],
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-installation",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2018-12-20",
                              "type": "LITTLER"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-declaration",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": false,
                              "target": "1998-01-01",
                              "type": "GREATER"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "quantite-rubrique",
                                "type": "REAL_NUMBER"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": 2.0,
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          ],
                          "type": "AND"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 6.2.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "386D3BBdDbFA",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les combustibles \u00e0 employer correspondent \u00e0 ceux figurant dans le dossier de d\u00e9claration et aux caract\u00e9ristiques pr\u00e9conis\u00e9es par le constructeur des appareils de combustion."
                        },
                        {
                          "text": "Ceux-ci ne peuvent \u00eatre d'autres combustibles que ceux d\u00e9finis limitativement dans la nomenclature des installations class\u00e9es sous la rubrique 2910-A."
                        },
                        {
                          "text": "Le combustible est consid\u00e9r\u00e9 dans l'\u00e9tat physique o\u00f9 il se trouve lors de son introduction dans la chambre de combustion."
                        },
                        {
                          "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                        },
                        {
                          "text": "- conformit\u00e9 des combustibles utilis\u00e9s avec ceux figurant dans le dossier de d\u00e9claration (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 6.2.1.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "6.2.1. Combustibles utilis\u00e9s"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "0b13CbF6CE40",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Toutes les dispositions sont prises pour que les gaz de combustion soient collect\u00e9s et \u00e9vacu\u00e9s par un nombre aussi r\u00e9duit que possible de chemin\u00e9es qui d\u00e9bouchent \u00e0 une hauteur permettant une bonne dispersion des polluants."
                        },
                        {
                          "text": "La hauteur hp de la chemin\u00e9e (diff\u00e9rence entre l'altitude du d\u00e9bouch\u00e9 \u00e0 l'air libre et l'altitude moyenne au sol \u00e0 l'endroit consid\u00e9r\u00e9 exprim\u00e9e en m\u00e8tres) d'un appareil est d\u00e9termin\u00e9 en fonction de la puissance thermique nominale totale de l'installation de combustion dans laquelle l'appareil de combustion est inclus et en fonction du combustible consomm\u00e9 par l'appareil."
                        },
                        {
                          "text": "Si plusieurs conduits sont regroup\u00e9s dans la m\u00eame chemin\u00e9e, la hauteur de cette derni\u00e8re est d\u00e9termin\u00e9e en se r\u00e9f\u00e9rant au combustible et au type d'appareil donnant la hauteur de chemin\u00e9e la plus \u00e9lev\u00e9e."
                        },
                        {
                          "text": "Pour les installations utilisant normalement du gaz, il n'est pas tenu compte, pour la d\u00e9termination de la hauteur des chemin\u00e9es, de l'emploi d'un autre combustible lorsque celui-ci est destin\u00e9 \u00e0 pallier, exceptionnellement et pour une courte p\u00e9riode, une interruption soudaine de l'approvisionnement en gaz."
                        },
                        {
                          "text": "Les hauteurs indiqu\u00e9es entre parenth\u00e8ses correspondent aux hauteurs minimales des chemin\u00e9es associ\u00e9es aux installations implant\u00e9es au moment de la d\u00e9claration dans les zones d\u00e9finies au point 6.2.9 de la pr\u00e9sente annexe."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [
                          {
                            "alineas": null,
                            "condition": {
                              "conditions": [
                                {
                                  "parameter": {
                                    "id": "quantite-rubrique",
                                    "type": "REAL_NUMBER"
                                  },
                                  "strict": false,
                                  "target": 2.0,
                                  "type": "GREATER"
                                },
                                {
                                  "parameter": {
                                    "id": "date-d-declaration",
                                    "type": "DATE"
                                  },
                                  "strict": true,
                                  "target": "1998-01-01",
                                  "type": "LITTLER"
                                }
                              ],
                              "type": "AND"
                            }
                          },
                          {
                            "alineas": null,
                            "condition": {
                              "conditions": [
                                {
                                  "parameter": {
                                    "id": "date-d-installation",
                                    "type": "DATE"
                                  },
                                  "strict": true,
                                  "target": "2018-12-20",
                                  "type": "LITTLER"
                                },
                                {
                                  "parameter": {
                                    "id": "date-d-declaration",
                                    "type": "DATE"
                                  },
                                  "strict": false,
                                  "target": "1998-01-01",
                                  "type": "GREATER"
                                },
                                {
                                  "parameter": {
                                    "id": "quantite-rubrique",
                                    "type": "REAL_NUMBER"
                                  },
                                  "strict": false,
                                  "target": 2.0,
                                  "type": "GREATER"
                                }
                              ],
                              "type": "AND"
                            }
                          }
                        ],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 6.2.2.",
                      "sections": [
                        {
                          "annotations": {
                            "topic": null
                          },
                          "applicability": {
                            "active": true,
                            "modified": false,
                            "previous_version": null,
                            "warnings": []
                          },
                          "id": "dC6593DBdB9e",
                          "outer_alineas": [
                            {
                              "text": "1. Cas des turbines :"
                            },
                            {
                              "table": {
                                "rows": [
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "Type de combustible"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "> 1 MW et < 4 MW"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "4 MW et < 6 MW"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "6 MW et < 10 MW"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "10 MW et < 15 MW"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "15 MW et < 20 MW"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": true
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "Gaz naturel, Biom\u00e9thane et GPL"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "5 m"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "6 m"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "7 m"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "9 m (13 m)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "10 m (15 m)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "Autres combustibles"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "6 m"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "7 m"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "9 m"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "11 m (16 m)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "12 m (17 m)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  }
                                ]
                              },
                              "text": ""
                            },
                            {
                              "text": "2. Cas des moteurs :"
                            },
                            {
                              "table": {
                                "rows": [
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "Type de combustible"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "> 1 MW et < 4 MW"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "4 MW et < 6 MW"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "6 MW et < 10 MW"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "10 MW et < 15 MW"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "15 MW et < 20 MW"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": true
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "Gaz naturel, Biom\u00e9thane et GPL"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "5 m"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "6 m"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "7 m"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "9 m (13 m)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "10 m (15 m)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "Autres combustibles"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "9 m"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "13 m"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "15 m"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "16 m (22 m)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "18 m (27 m)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  }
                                ]
                              },
                              "text": ""
                            },
                            {
                              "text": "Pour les turbines et moteurs, si la vitesse d'\u00e9jection des gaz de combustion d\u00e9passe la valeur indiqu\u00e9e au point 6.2.3.A de la pr\u00e9sente annexe, la formule suivante peut \u00eatre utilis\u00e9e pour d\u00e9terminer la hauteur minimale hp de la chemin\u00e9e sans que celle-ci puisse \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 3 m\u00e8tres :"
                            },
                            {
                              "text": "hp = hA [1 - (V - 25)/(V - 5)]"
                            },
                            {
                              "text": "o\u00f9 hA est la valeur indiqu\u00e9e dans les tableaux ci-dessus pour la puissance thermique nominale totale concern\u00e9e et V la vitesse effective d'\u00e9jection des gaz de combustion (en m/s)."
                            },
                            {
                              "text": "3. Autres appareils de combustion :"
                            },
                            {
                              "table": {
                                "rows": [
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "Type de combustible"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "1 MW et < 2 MW"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "2 MW et < 4 MW"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "4 MW et < 6 MW"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "6 MW et\n< 10 MW"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "10 MW et\n< 15 MW"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "15 MW et < 20 MW"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": true
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "Combustibles solides"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "10 m (15 m)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "12 m (18 m)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "14 m (21 m)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "14 m (21 m)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "15 m (22 m)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "16 m (24 m)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "Fioul domestique"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "5 m\n(7 m)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "6 m\n(9 m)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "8 m\n(12 m)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "10 m\n(12 m)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 2,
                                        "content": {
                                          "text": "10 m\n(15 m)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "Autres combustibles liquides"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "7 m\n(10 m)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "8 m\n(12 m)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "9 m\n(14 m)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "11 m\n(17 m)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "13 m\n(19 m)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "14 m\n(21 m)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "Gaz naturel, Biom\u00e9thane"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "4 m\n(6 m)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "5 m\n(7 m)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 2,
                                        "content": {
                                          "text": "6 m\n(10 m)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 2,
                                        "content": {
                                          "text": "8 m\n(12 m)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "GPL"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "5 m\n(7 m)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "6 m\n(9 m)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 2,
                                        "content": {
                                          "text": "8 m\n(12 m)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 2,
                                        "content": {
                                          "text": "10 m\n(15 m)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  }
                                ]
                              },
                              "text": ""
                            }
                          ],
                          "parametrization": {
                            "potential_inapplicabilities": [],
                            "potential_modifications": [],
                            "warnings": []
                          },
                          "reference_str": "Annexe I 6.2.2. A.",
                          "sections": [],
                          "title": {
                            "text": "A. - D\u00e9termination des hauteurs de chemin\u00e9es :"
                          }
                        },
                        {
                          "annotations": {
                            "topic": null
                          },
                          "applicability": {
                            "active": true,
                            "modified": false,
                            "previous_version": null,
                            "warnings": []
                          },
                          "id": "09eDd6d614E8",
                          "outer_alineas": [
                            {
                              "text": "S'il y a dans le voisinage des obstacles naturels ou artificiels de nature \u00e0 perturber la dispersion des gaz de combustion (obstacles ayant une largeur sup\u00e9rieure \u00e0 un angle solide de 15 degr\u00e9s vus de la chemin\u00e9e dans le plan horizontal passant par le d\u00e9bouch\u00e9 de la chemin\u00e9e), la hauteur de la (ou des) chemin\u00e9e(s) est d\u00e9termin\u00e9e de la mani\u00e8re suivante :"
                            },
                            {
                              "text": "- si l'obstacle consid\u00e9r\u00e9 est situ\u00e9 \u00e0 une distance inf\u00e9rieure \u00e0 D de l'axe de la chemin\u00e9e : Hi = hi + 5 ;"
                            },
                            {
                              "text": "- si l'obstacle consid\u00e9r\u00e9 est situ\u00e9 \u00e0 une distance comprise entre D et 5 D de l'axe de la chemin\u00e9e : Hi = 5/4 (hi + 5) (1 - d/5 D)."
                            },
                            {
                              "text": "hi est l'altitude d'un point de l'obstacle situ\u00e9 \u00e0 une distance d de l'axe de la chemin\u00e9e. Soit Hp la plus grande des valeurs de Hi, la hauteur de la chemin\u00e9e est sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 la plus grande des valeurs Hp et hp."
                            },
                            {
                              "text": "Pour les combustibles gazeux et le fioul domestique, D est pris \u00e9gal \u00e0 25 m\u00e8tres si la puissance thermique nominale totale est inf\u00e9rieure \u00e0 10 MW et \u00e0 40 m\u00e8tres si la puissance thermique nominale totale est sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 10 MW. Ces distances sont doubl\u00e9es dans le cas des autres combustibles."
                            }
                          ],
                          "parametrization": {
                            "potential_inapplicabilities": [],
                            "potential_modifications": [],
                            "warnings": []
                          },
                          "reference_str": "Annexe I 6.2.2. B.",
                          "sections": [],
                          "title": {
                            "text": "B. - Prise en compte des obstacles :"
                          }
                        },
                        {
                          "annotations": {
                            "topic": null
                          },
                          "applicability": {
                            "active": true,
                            "modified": false,
                            "previous_version": null,
                            "warnings": []
                          },
                          "id": "4eCde14efCD7",
                          "outer_alineas": [
                            {
                              "text": "Dans le cas des appareils de combustion fonctionnant moins de 500 heures par an, le d\u00e9bouch\u00e9 \u00e0 l'air libre de la chemin\u00e9e d'\u00e9vacuation des gaz de combustion d\u00e9passe de 3 m\u00e8tres la hauteur des b\u00e2timents situ\u00e9s dans un rayon de 15 m\u00e8tres autour de l'installation, sans toutefois \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 10 m\u00e8tres."
                            }
                          ],
                          "parametrization": {
                            "potential_inapplicabilities": [],
                            "potential_modifications": [],
                            "warnings": []
                          },
                          "reference_str": "Annexe I 6.2.2. C.",
                          "sections": [],
                          "title": {
                            "text": "C. - Cas des appareils de combustion fonctionnant moins de 500 heures par an :"
                          }
                        }
                      ],
                      "title": {
                        "text": "6.2.2. Hauteur des chemin\u00e9es"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "1183D1bb76D4",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "A. - Pour les turbines et moteurs, la vitesse d'\u00e9jection des gaz de combustion en marche nominale est au moins \u00e9gale \u00e0 25 m/s."
                        },
                        {
                          "text": "Lorsque les \u00e9missions sont \u00e9vacu\u00e9es par une chaudi\u00e8re de r\u00e9cup\u00e9ration, les vitesses d'\u00e9jection applicables sont celles fix\u00e9es au point B du pr\u00e9sent point."
                        },
                        {
                          "text": "B. - Pour les autres appareils de combustion, la vitesse d'\u00e9jection des gaz de combustion en marche continue maximale est au moins \u00e9gale \u00e0 :"
                        },
                        {
                          "text": "- 5 m/s pour les combustibles gazeux et le fioul domestique ;"
                        },
                        {
                          "text": "- 6 m/s pour les combustibles solides et la biomasse ;"
                        },
                        {
                          "text": "- 9 m/s pour les autres combustibles liquides."
                        },
                        {
                          "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                        },
                        {
                          "text": "- v\u00e9rification de la vitesse d'\u00e9jection :"
                        },
                        {
                          "text": "- mesur\u00e9e lors de la mesure p\u00e9riodique de la pollution rejet\u00e9e selon les modalit\u00e9s du point 6.3 de la pr\u00e9sente annexe (Mesure p\u00e9riodique de la pollution rejet\u00e9e) ; ou"
                        },
                        {
                          "text": "- calcul\u00e9e gr\u00e2ce au d\u00e9bit mesur\u00e9 lors de la mesure p\u00e9riodique de la pollution rejet\u00e9e selon les modalit\u00e9s du point 6.3 de la pr\u00e9sente annexe (Mesure p\u00e9riodique de la pollution rejet\u00e9e) et \u00e0 la section de la chemin\u00e9e."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [
                          {
                            "alineas": null,
                            "condition": {
                              "conditions": [
                                {
                                  "parameter": {
                                    "id": "quantite-rubrique",
                                    "type": "REAL_NUMBER"
                                  },
                                  "strict": false,
                                  "target": 2.0,
                                  "type": "GREATER"
                                },
                                {
                                  "parameter": {
                                    "id": "date-d-declaration",
                                    "type": "DATE"
                                  },
                                  "strict": true,
                                  "target": "1998-01-01",
                                  "type": "LITTLER"
                                }
                              ],
                              "type": "AND"
                            }
                          }
                        ],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 6.2.3.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "6.2.3. Vitesse d'\u00e9jection des gaz"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "BE4cfC90b4F4",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les valeurs limites d'\u00e9missions du pr\u00e9sent point sont applicables aux installations de combustion autres que les turbines, moteurs et g\u00e9n\u00e9rateurs de chaleur directe, dont les chaudi\u00e8res."
                        },
                        {
                          "text": "Le volume des effluents gazeux est exprim\u00e9 en m\u00e8tres cubes normaux (Nm3), rapport\u00e9s \u00e0 des conditions normalis\u00e9es de temp\u00e9rature (273,15 K) et de pression (101,3 kPa) apr\u00e8s d\u00e9duction de la vapeur d'eau (gaz secs)."
                        },
                        {
                          "text": "Les concentrations en polluants sont exprim\u00e9es en milligrammes par m\u00e8tre cube (mg/Nm3) sur gaz sec."
                        },
                        {
                          "text": "Le d\u00e9bit des effluents gazeux ainsi que les concentrations en polluants sont rapport\u00e9s \u00e0 une teneur en oxyg\u00e8ne dans les effluents en volume de 6 % dans le cas des combustibles solides, de 3 % dans le cas des combustibles liquides et gazeux."
                        },
                        {
                          "text": "I. - Les valeurs limites d'\u00e9mission suivantes s'appliquent sous r\u00e9serve des renvois entre parenth\u00e8ses :"
                        },
                        {
                          "text": "- aux installations de combustion existantes de puissance thermique nominale totale sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 5 MW fonctionnant plus de 500 heures par an, \u00e0 compter de l'entr\u00e9e en vigueur du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 et jusqu'au 31 d\u00e9cembre 2024 ;"
                        },
                        {
                          "text": "- aux installations de combustion existantes de puissance thermique nominale totale sup\u00e9rieure \u00e0 2 MW et inf\u00e9rieure \u00e0 5 MW fonctionnant plus de 500 heures par an, \u00e0 compter de l'entr\u00e9e en vigueur du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 et jusqu'au 31 d\u00e9cembre 2029 ;"
                        },
                        {
                          "text": "- aux installations de combustion de puissance thermique nominale totale sup\u00e9rieure \u00e0 2 MW et fonctionnant moins de 500 heures par an, \u00e0 compter de l'entr\u00e9e en vigueur du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ;"
                        },
                        {
                          "text": "- aux installations de combustion de puissance thermique nominale totale sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 1 MW et inf\u00e9rieure \u00e0 2 MW et fonctionnant moins de 500 heures par an, \u00e0 compter du 1er janvier 2030."
                        },
                        {
                          "table": {
                            "rows": [
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Combustibles"
                                    },
                                    "rowspan": 3
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 4,
                                    "content": {
                                      "text": "Polluants"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": true
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "SO2 (mg/Nm3)"
                                    },
                                    "rowspan": 2
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 2,
                                    "content": {
                                      "text": "NOx (mg/Nm\u00b3)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Poussi\u00e8res (mg/Nm3)"
                                    },
                                    "rowspan": 2
                                  }
                                ],
                                "is_header": true
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "P < 10 MW"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "P \u2265 10 MW"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": true
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Biomasse"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "225"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 2,
                                    "content": {
                                      "text": "525 (5)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "50"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Autres combustibles solides"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "1 100"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 2,
                                    "content": {
                                      "text": "550 (10)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "50"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Fioul domestique"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "-"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 2,
                                    "content": {
                                      "text": "150 (8) (12)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "-"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Fioul Lourd"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "1 700"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "550 (9)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "450 (1) (4) (9)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "50 (11)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Gaz naturel, Biom\u00e9thane"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "-"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "100 (2) (8)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "100 (3) (6) (7) (13)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "-"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Gaz de p\u00e9trole liqu\u00e9fi\u00e9s"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "5"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 2,
                                    "content": {
                                      "text": "150 (8)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "-"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              }
                            ]
                          },
                          "text": ""
                        },
                        {
                          "table": {
                            "rows": [
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Renvoi"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Conditions"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Valeur limite d'\u00e9mission (mg/Nm3)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": true
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "(1)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Installation d\u00e9clar\u00e9e apr\u00e8s le 1er janvier 1998, dont plus de 50 % de la puissance totale est fournie par des g\u00e9n\u00e9rateurs \u00e0 tubes de fum\u00e9e."
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "NOx : 550"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "(2)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Installation d\u00e9clar\u00e9e entre le 1er janvier 1998 et le 1er janvier 2014."
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "NOx : 150"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "(3)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Installation d\u00e9clar\u00e9e entre le 1er janvier 1998 et le 1er janvier 2014, dont plus de 50 % de la puissance totale est fournie par des g\u00e9n\u00e9rateurs \u00e0 tubes de fum\u00e9e."
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "NOx : 150"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "(4)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Installation d\u00e9clar\u00e9e entre le 1er janvier 1998 et le 1er janvier 2014."
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "NOx : 500"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "(5)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Installation d\u00e9clar\u00e9e avant le 1er janvier 2014."
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "NOx : 750"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "(6)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Installation d\u00e9clar\u00e9e avant le 1er janvier 1998, dont plus de 50 % de la puissance totale est fournie par des g\u00e9n\u00e9rateurs \u00e0 tubes de fum\u00e9e."
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "NOx : 225"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "(7)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Installation d\u00e9clar\u00e9e avant le 1er janvier 1998."
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "NOx : 150"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "(8)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Installation d\u00e9clar\u00e9e avant le 1er janvier 1998."
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "NOx : 225"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "(9)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Installation d\u00e9clar\u00e9e avant le 1er janvier 1998."
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "NOx : 600"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "(10)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Installation d\u00e9clar\u00e9e avant le 1er janvier 1998."
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "NOx : 825"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "(11)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Installation d\u00e9clar\u00e9e avant le 1er janvier 1998, sauf lorsque la puissance thermique nominale totale d\u00e9passe 10 MW et qu'elle est situ\u00e9e dans le p\u00e9rim\u00e8tre d'un plan de protection de l'atmosph\u00e8re tel que pr\u00e9vu \u00e0 l'article R. 222-13 du code de l'environnement."
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Poussi\u00e8res : 100"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "(12)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Appareils de combustion fonctionnant moins de 1 500 heures par an"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "NOx : 200"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "(13)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Installation d\u00e9clar\u00e9e entre le 1er janvier 1998 et le 1er janvier 2014."
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "NOx : 120"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              }
                            ]
                          },
                          "text": ""
                        },
                        {
                          "text": "II. - Les valeurs limites d'\u00e9mission suivantes s'appliquent sous r\u00e9serve des renvois entre parenth\u00e8ses aux installations de combustion fonctionnant plus de 500 heures par an et :"
                        },
                        {
                          "text": "- existantes de puissance thermique nominale totale sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 5 MW enregistr\u00e9es apr\u00e8s le 1er janvier 2014 et mises en service avant le 20 d\u00e9cembre 2018, \u00e0 compter du 1er janvier 2025 ;"
                        },
                        {
                          "text": "- existantes de puissance thermique nominale totale sup\u00e9rieure \u00e0 2 MW et inf\u00e9rieure \u00e0 5 MW enregistr\u00e9es apr\u00e8s le 1er janvier 2014 et mises en service avant le 20 d\u00e9cembre 2018, \u00e0 compter du 1er janvier 2030 ;"
                        },
                        {
                          "text": "- nouvelles, \u00e0 compter de l'entr\u00e9e en vigueur du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                        },
                        {
                          "table": {
                            "rows": [
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": ""
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Puissance P (MW)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "SO2 (mg/Nm3)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "NOx (mg/Nm3)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Poussi\u00e8res (mg/Nm3)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "CO (mg/Nm3)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": true
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Biomasse"
                                    },
                                    "rowspan": 3
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "P < 5"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "200"
                                    },
                                    "rowspan": 3
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "500"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "50"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "250"
                                    },
                                    "rowspan": 3
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "5 \u2264 P < 10"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "300 (7)"
                                    },
                                    "rowspan": 2
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "30 (2)"
                                    },
                                    "rowspan": 2
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "10 \u2264 P"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Autres combustibles solides"
                                    },
                                    "rowspan": 3
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "P < 5"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "400 (3)"
                                    },
                                    "rowspan": 3
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "500 (4)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "50"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "200"
                                    },
                                    "rowspan": 3
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "5 \u2264 P < 10"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "300 (4)"
                                    },
                                    "rowspan": 2
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "30 (2)"
                                    },
                                    "rowspan": 2
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "10 \u2264 P"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Fioul domestique"
                                    },
                                    "rowspan": 3
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "P < 5"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "-"
                                    },
                                    "rowspan": 3
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "150"
                                    },
                                    "rowspan": 3
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "-"
                                    },
                                    "rowspan": 3
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "100"
                                    },
                                    "rowspan": 3
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "5 \u2264 P < 10"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "10 \u2264 P"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Fioul Lourd"
                                    },
                                    "rowspan": 3
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "P < 5"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "350"
                                    },
                                    "rowspan": 3
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "300 (4)"
                                    },
                                    "rowspan": 2
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "50"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "100"
                                    },
                                    "rowspan": 3
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "5 \u2264 P < 10"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "20 (1)"
                                    },
                                    "rowspan": 2
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "10 \u2264 P"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "300 (5) (6)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Gaz naturel, Biom\u00e9thane"
                                    },
                                    "rowspan": 3
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "P < 5"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "-"
                                    },
                                    "rowspan": 3
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "100"
                                    },
                                    "rowspan": 3
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "-"
                                    },
                                    "rowspan": 3
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "100"
                                    },
                                    "rowspan": 3
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "5 \u2264 P < 10"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "10 \u2264 P"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Gaz de p\u00e9trole liqu\u00e9fi\u00e9s"
                                    },
                                    "rowspan": 3
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "P < 5"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "5"
                                    },
                                    "rowspan": 3
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "150"
                                    },
                                    "rowspan": 3
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "-"
                                    },
                                    "rowspan": 3
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "100"
                                    },
                                    "rowspan": 3
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "5 \u2264 P < 10"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "10 \u2264 P"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              }
                            ]
                          },
                          "text": ""
                        },
                        {
                          "table": {
                            "rows": [
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Renvoi"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Conditions"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Valeur limite d'\u00e9mission (mg/Nm3)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": true
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "(1)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Installation mise en service avant le 20 d\u00e9cembre 2018"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Poussi\u00e8res : 30"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "(2)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Installation mise en service avant le 20 d\u00e9cembre 2018"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Poussi\u00e8res : 50"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "(3)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Installation mise en service avant le 20 d\u00e9cembre 2018"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "SO2 : 1 100"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "(4)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Installation mise en service avant le 20 d\u00e9cembre 2018"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "NOx : 550"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "(5)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Installation mise en service avant le 20 d\u00e9cembre 2018 et dont plus de 50 % de la puissance totale est fournie par des g\u00e9n\u00e9rateurs \u00e0 tubes de fum\u00e9e."
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "NOx : 550"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "(6)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Installation mise en service avant le 20 d\u00e9cembre 2018"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "NOx : 450"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "(7)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Installation mise en service avant le 20 d\u00e9cembre 2018"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "NOx : 500"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              }
                            ]
                          },
                          "text": ""
                        },
                        {
                          "text": "III. - Les valeurs limites d'\u00e9mission suivantes s'appliquent sous r\u00e9serve des renvois entre parenth\u00e8ses aux installations de combustion existantes fonctionnant plus de 500 heures par an et :"
                        },
                        {
                          "text": "- de puissance thermique nominale totale sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 5 MW enregistr\u00e9es avant le 1er janvier 2014, \u00e0 compter du 1er janvier 2025 ;"
                        },
                        {
                          "text": "- de puissance thermique nominale totale sup\u00e9rieure \u00e0 2 MW et inf\u00e9rieure \u00e0 5 MW enregistr\u00e9es avant le 1er janvier 2014, \u00e0 compter du 1er janvier 2030 ;"
                        },
                        {
                          "text": "- de puissance thermique nominale totale sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 1 MW et inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 2 MW, \u00e0 compter du 1er janvier 2030."
                        },
                        {
                          "table": {
                            "rows": [
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": ""
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Puissance P (MW)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "SO2 (mg/Nm3)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "NOx (mg/Nm3)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Poussi\u00e8res (mg/Nm3)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "CO (mg/Nm3)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": true
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Biomasse"
                                    },
                                    "rowspan": 3
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "P < 5"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "200"
                                    },
                                    "rowspan": 3
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "650"
                                    },
                                    "rowspan": 3
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "50"
                                    },
                                    "rowspan": 3
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "250"
                                    },
                                    "rowspan": 3
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "5 \u2264 P < 10"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "10 \u2264 P"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Autres combustibles solides"
                                    },
                                    "rowspan": 3
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "P < 5"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "1 100"
                                    },
                                    "rowspan": 3
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "550"
                                    },
                                    "rowspan": 3
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "50"
                                    },
                                    "rowspan": 3
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "200"
                                    },
                                    "rowspan": 3
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "5 \u2264 P < 10"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "10 \u2264 P"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Fioul domestique"
                                    },
                                    "rowspan": 3
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "P < 5"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "-"
                                    },
                                    "rowspan": 3
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "150 (3)"
                                    },
                                    "rowspan": 3
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "-"
                                    },
                                    "rowspan": 3
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "100"
                                    },
                                    "rowspan": 3
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "5 \u2264 P < 10"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "10 \u2264 P"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Fioul Lourd"
                                    },
                                    "rowspan": 3
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "P < 5"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "350"
                                    },
                                    "rowspan": 3
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "550"
                                    },
                                    "rowspan": 2
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "50"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "100"
                                    },
                                    "rowspan": 3
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "5 \u2264 P < 10"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "30"
                                    },
                                    "rowspan": 2
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "10 \u2264 P"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "500 (1)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Gaz naturel, Biom\u00e9thane"
                                    },
                                    "rowspan": 3
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "P < 5"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "-"
                                    },
                                    "rowspan": 3
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "150"
                                    },
                                    "rowspan": 2
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "-"
                                    },
                                    "rowspan": 3
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "100"
                                    },
                                    "rowspan": 3
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "5 \u2264 P < 10"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "10 \u2264 P"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "120 (2)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Gaz de p\u00e9trole liqu\u00e9fi\u00e9s"
                                    },
                                    "rowspan": 3
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "P < 5"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "5"
                                    },
                                    "rowspan": 3
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "150"
                                    },
                                    "rowspan": 3
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "-"
                                    },
                                    "rowspan": 3
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "100"
                                    },
                                    "rowspan": 3
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "5 \u2264 P < 10"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "10 \u2264 P"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              }
                            ]
                          },
                          "text": ""
                        },
                        {
                          "table": {
                            "rows": [
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Renvoi"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Conditions"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Valeur limite d'\u00e9mission (mg/Nm3)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": true
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "(1)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Installation dont plus de 50 % de la puissance totale est fournie par des g\u00e9n\u00e9rateurs \u00e0 tubes de fum\u00e9e."
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "NOx : 550"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "(2)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Installation dont plus de 50 % de la puissance totale est fournie par des g\u00e9n\u00e9rateurs \u00e0 tubes de fum\u00e9e."
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "NOx : 150"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "(3)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Appareils de combustion fonctionnant moins de 1 500 heures par an"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "NOx : 200"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              }
                            ]
                          },
                          "text": ""
                        },
                        {
                          "text": "IV. - Les installations utilisant un combustible solide respectent la valeur limite suivante :"
                        },
                        {
                          "text": "- en dioxines et furanes : 0,1 ng I-TEQ/Nm3."
                        },
                        {
                          "text": "Les installations d\u00e9clar\u00e9es apr\u00e8s le 1er janvier 1998 utilisant de la biomasse respectent les valeurs limites suivantes :"
                        },
                        {
                          "text": "- en compos\u00e9s organiques volatils hors m\u00e9thane (exprim\u00e9s carbone total) : 50 mg/Nm3."
                        },
                        {
                          "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                        },
                        {
                          "text": "- conformit\u00e9 des r\u00e9sultats des mesures vis\u00e9es au point 6.3 de la pr\u00e9sente annexe (Mesure p\u00e9riodique de la pollution rejet\u00e9e), ramen\u00e9s aux conditions sp\u00e9cifi\u00e9es ci-dessus avec les valeurs limites d'\u00e9mission applicables (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 6.2.4.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "6.2.4. Valeurs limites d'\u00e9mission (installations de combustion autres que les turbines, moteurs et g\u00e9n\u00e9rateurs de chaleur directe)"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "907EbEc0cBF1",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Le volume des effluents gazeux est exprim\u00e9 en m\u00e8tres cubes normaux (Nm\u00b3), rapport\u00e9s \u00e0 des conditions normalis\u00e9es de temp\u00e9rature (273,15 K) et de pression (101,325 kPa) apr\u00e8s d\u00e9duction de la vapeur d'eau (gaz secs)."
                        },
                        {
                          "text": "Les concentrations en polluants sont exprim\u00e9es en milligrammes par m\u00e8tre cube (mg/Nm3) sur gaz sec."
                        },
                        {
                          "text": "Le d\u00e9bit des effluents gazeux ainsi que les concentrations en polluants sont rapport\u00e9s \u00e0 une teneur en oxyg\u00e8ne dans les effluents en volume de 15 %."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 6.2.5.",
                      "sections": [
                        {
                          "annotations": {
                            "topic": null
                          },
                          "applicability": {
                            "active": true,
                            "modified": false,
                            "previous_version": null,
                            "warnings": []
                          },
                          "id": "C0df5BbEEd15",
                          "outer_alineas": [
                            {
                              "text": "I. - Les valeurs limites d'\u00e9mission suivantes s'appliquent sous r\u00e9serve des renvois entre parenth\u00e8ses :"
                            },
                            {
                              "text": "- aux installations de combustion existantes de puissance thermique nominale totale sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 5 MW fonctionnant plus de 500 heures par an, \u00e0 compter de l'entr\u00e9e en vigueur du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 et jusqu'au 31 d\u00e9cembre 2024 ;"
                            },
                            {
                              "text": "- aux installations de combustion existantes de puissance thermique nominale totale sup\u00e9rieure \u00e0 2 MW et inf\u00e9rieure \u00e0 5 MW fonctionnant plus de 500 heures par an, \u00e0 compter de l'entr\u00e9e en vigueur du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 et jusqu'au 31 d\u00e9cembre 2029 ;"
                            },
                            {
                              "text": "- aux installations de combustion de puissance thermique nominale totale sup\u00e9rieure \u00e0 2 MW et fonctionnant moins de 500 heures par an, \u00e0 compter de l'entr\u00e9e en vigueur du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ;"
                            },
                            {
                              "text": "- aux installations de combustion de puissance thermique nominale totale sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 1 MW et inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 2 MW et fonctionnant moins de 500 heures par an, \u00e0 compter du 1er janvier 2030 ;"
                            },
                            {
                              "table": {
                                "rows": [
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "COMBUSTIBLES"
                                        },
                                        "rowspan": 2
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 3,
                                        "content": {
                                          "text": "POLLUANTS"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": true
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "SO2 (mg/Nm\u00b3)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "NOx (mg/Nm\u00b3)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "Poussi\u00e8res (mg/Nm\u00b3)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": true
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "Combustibles liquides"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "Fioul lourd : 550"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "120 (1)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "Fioul lourd : 20"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "Combustibles gazeux"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "15 (4)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "50 (2) (3) (5)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "-"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  }
                                ]
                              },
                              "text": ""
                            },
                            {
                              "table": {
                                "rows": [
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "Renvoi"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "Conditions"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "Valeur limite d'\u00e9mission (mg/Nm\u00b3)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": true
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "(1)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "Installation d\u00e9clar\u00e9e avant le 1er janvier 2014."
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "NOx : 200"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "(2)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "Installation d\u00e9clar\u00e9e avant le 1er janvier 2014."
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "NOx : 150"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "(3)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "Installation consommant du GPL d\u00e9clar\u00e9e apr\u00e8s le 1er janvier 2014 et mise en service avant le 20 d\u00e9cembre 2018"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "NOx : 75"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "(4)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "Installation consommant du gaz naturel ou du biom\u00e9thane"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "SO2 : -"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "(5)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "Jusqu'au 31 d\u00e9cembre 2029, installations utilis\u00e9es pour faire fonctionner des stations de compression de gaz n\u00e9cessaires pour assurer la s\u00fbret\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 d'un syst\u00e8me national de transport de gaz"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "NOx : 300"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  }
                                ]
                              },
                              "text": ""
                            },
                            {
                              "text": "II. - Les valeurs limites d'\u00e9mission suivantes s'appliquent sous r\u00e9serve des renvois entre parenth\u00e8ses aux installations de combustion fonctionnant plus de 500 heures par an et :"
                            },
                            {
                              "text": "- nouvelles, \u00e0 compter du 20 d\u00e9cembre 2018 ;"
                            },
                            {
                              "text": "- existantes de puissance thermique nominale totale sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 5 MW, \u00e0 compter du 1er janvier 2025 ;"
                            },
                            {
                              "text": "- existantes de puissance thermique nominale totale sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 1 MW et inf\u00e9rieure \u00e0 5 MW, \u00e0 compter du 1er janvier 2030 :"
                            },
                            {
                              "table": {
                                "rows": [
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": ""
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "Puissance P (MW)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "SO2 (mg/Nm3)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "NOx (mg/Nm3)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "Poussi\u00e8res (mg/Nm3)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "CO (mg/Nm3)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": true
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "Fioul domestique"
                                        },
                                        "rowspan": 3
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "P < 5"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "-"
                                        },
                                        "rowspan": 3
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "75 (1) (2)"
                                        },
                                        "rowspan": 3
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "-"
                                        },
                                        "rowspan": 3
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "100"
                                        },
                                        "rowspan": 3
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "5 \u2264 P < 10"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "10 \u2264 P"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "Fioul Lourd"
                                        },
                                        "rowspan": 3
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "P < 5"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "120"
                                        },
                                        "rowspan": 3
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "75 (1) (2)"
                                        },
                                        "rowspan": 3
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "20"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "100"
                                        },
                                        "rowspan": 3
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "5 \u2264 P < 10"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "10 (3)"
                                        },
                                        "rowspan": 2
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "10 \u2264 P"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "Gaz naturel, Biom\u00e9thane"
                                        },
                                        "rowspan": 3
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "P < 5"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "-"
                                        },
                                        "rowspan": 3
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "50 (4)"
                                        },
                                        "rowspan": 3
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "-"
                                        },
                                        "rowspan": 3
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "100"
                                        },
                                        "rowspan": 3
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "5 \u2264 P < 10"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "10 \u2264 P"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "Gaz de p\u00e9trole liqu\u00e9fi\u00e9"
                                        },
                                        "rowspan": 3
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "P < 5"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "15"
                                        },
                                        "rowspan": 3
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "75 (4)"
                                        },
                                        "rowspan": 3
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "-"
                                        },
                                        "rowspan": 3
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "100"
                                        },
                                        "rowspan": 3
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "5 \u2264 P < 10"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "10 \u2264 P"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  }
                                ]
                              },
                              "text": ""
                            },
                            {
                              "table": {
                                "rows": [
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "Renvoi"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "Conditions"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "Valeur limite d'\u00e9mission (mg/Nm3)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": true
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "(1)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "Installation d\u00e9clar\u00e9e avant le 1er janvier 2014"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "NOx : 200"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "(2)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "Installation d\u00e9clar\u00e9e \u00e0 partir du 1er janvier 2014 et mise en service avant le 20 d\u00e9cembre 2018"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "NOx : 120"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "(3)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "Installation mise en service avant le 20 d\u00e9cembre 2018"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "Poussi\u00e8res : 20"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "(4)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "Installation d\u00e9clar\u00e9e avant le 1er janvier 2014"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "NOX : 150"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  }
                                ]
                              },
                              "text": ""
                            },
                            {
                              "text": "III. - Les valeurs limites d\u00e9finies au pr\u00e9sent point s'appliquent aux turbines fonctionnant \u00e0 une charge sup\u00e9rieure \u00e0 70 %. Toutefois, si le fonctionnement normal d'une turbine comporte un ou plusieurs r\u00e9gimes stabilis\u00e9s \u00e0 moins de 70 % de sa puissance ou un r\u00e9gime variable, les valeurs limites d\u00e9finies au pr\u00e9sent article s'appliquent \u00e0 ces diff\u00e9rents r\u00e9gimes de fonctionnement."
                            }
                          ],
                          "parametrization": {
                            "potential_inapplicabilities": [],
                            "potential_modifications": [],
                            "warnings": []
                          },
                          "reference_str": "Annexe I 6.2.5. 1\u00b0",
                          "sections": [],
                          "title": {
                            "text": "1\u00b0 Cas des turbines :"
                          }
                        },
                        {
                          "annotations": {
                            "topic": null
                          },
                          "applicability": {
                            "active": true,
                            "modified": false,
                            "previous_version": null,
                            "warnings": []
                          },
                          "id": "9f7Dc5E63e7D",
                          "outer_alineas": [
                            {
                              "text": "I. - Les valeurs limites d'\u00e9mission suivantes s'appliquent sous r\u00e9serve des renvois entre parenth\u00e8ses :"
                            },
                            {
                              "text": "- aux installations de combustion existantes de puissance thermique nominale totale sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 5 MW fonctionnant plus de 500 heures par an, \u00e0 compter de l'entr\u00e9e en vigueur du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 et jusqu'au 31 d\u00e9cembre 2024 ;"
                            },
                            {
                              "text": "- aux installations de combustion existantes de puissance thermique nominale totale sup\u00e9rieure \u00e0 2 MW et inf\u00e9rieure \u00e0 5 MW fonctionnant plus de 500 heures par an, \u00e0 compter de l'entr\u00e9e en vigueur du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 et jusqu'au 31 d\u00e9cembre 2029 ;"
                            },
                            {
                              "text": "- aux installations de combustion de puissance thermique nominale totale sup\u00e9rieure \u00e0 2 MW et fonctionnant moins de 500 heures par an, \u00e0 compter de l'entr\u00e9e en vigueur du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ;"
                            },
                            {
                              "text": "- aux installations de combustion de puissance thermique nominale totale sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 1 MW et inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 2 MW et fonctionnant moins de 500 heures par an, \u00e0 compter du 1er janvier 2030 ;"
                            },
                            {
                              "table": {
                                "rows": [
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "COMBUSTIBLES"
                                        },
                                        "rowspan": 2
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 3,
                                        "content": {
                                          "text": "POLLUANTS"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": true
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "SO2 (mg/Nm\u00b3)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "NOx (mg/Nm\u00b3)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "Poussi\u00e8res (mg/Nm\u00b3)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": true
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "Combustibles liquides"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "Fioul lourd : 565"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "225 (1) (2) (3) (8)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "Fioul lourd : 40"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "Combustibles gazeux"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "15 (7)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "100 (4) (5) (6)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "-"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  }
                                ]
                              },
                              "text": ""
                            },
                            {
                              "table": {
                                "rows": [
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "Renvoi"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "Conditions"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "Valeur limite d'\u00e9mission (mg/Nm3)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": true
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "(1)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "Installation d\u00e9clar\u00e9e avant le 1er janvier 2014"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "NOx : 450"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "(2)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "Installation utilisant un syst\u00e8me d'allumage par injection pilote (moteur dual fioul en mode liquide)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "NOx : 750"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "(3)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "Installation d\u00e9clar\u00e9e apr\u00e8s le 1er janvier 2014 utilisant un syst\u00e8me d'allumage par injection pilote (moteur dual fioul en mode liquide)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "NOx : 450"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "(4)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "Installation d\u00e9clar\u00e9e avant le 1er janvier 2014"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "NOx : 130"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "(5)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "Installation d\u00e9clar\u00e9e avant le 1er janvier 2014 utilisant un syst\u00e8me d'allumage par injection pilote (moteur dual fioul en mode gaz)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "NOx : 190"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "(6)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "Installation consommant du GPL d\u00e9clar\u00e9e apr\u00e8s le 1er janvier 2014 et mise en service avant le 20 d\u00e9cembre 2018"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "NOx : 190"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "(7)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "Installation consommant du gaz naturel ou du biom\u00e9thane"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "SO2 : -"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "(8)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "Jusqu'au 20 d\u00e9cembre 2028, pour les installations d\u00e9clar\u00e9es avant le 20 d\u00e9cembre 2018 dont la dur\u00e9e de fonctionnement est inf\u00e9rieure \u00e0 500 h/ an"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "NOx : 750"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  }
                                ]
                              },
                              "text": ""
                            },
                            {
                              "text": "II. - Les valeurs limites d'\u00e9mission suivantes s'appliquent sous r\u00e9serve des  renvois entre parenth\u00e8ses aux installations de combustion fonctionnant plus de 500 heures par an et :"
                            },
                            {
                              "text": "- nouvelles, \u00e0 compter du 20 d\u00e9cembre 2018 ;"
                            },
                            {
                              "text": "- existantes de puissance thermique nominale totale sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 5 MW, \u00e0 compter du 1er janvier 2025 ;"
                            },
                            {
                              "text": "- existantes de puissance thermique nominale totale sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 1 MW et inf\u00e9rieure \u00e0 5 MW, \u00e0 compter du 1er janvier 2030 :"
                            },
                            {
                              "table": {
                                "rows": [
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": ""
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "Puissance P (MW)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "SO2 (mg/Nm3)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "NOx (mg/Nm3)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "Poussi\u00e8res (mg/Nm3)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "CO (mg/Nm3)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": true
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "Fioul domestique"
                                        },
                                        "rowspan": 3
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "P < 5"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "-"
                                        },
                                        "rowspan": 3
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "190 (1) (2) (3) (4) (5) (6)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "-"
                                        },
                                        "rowspan": 3
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "250"
                                        },
                                        "rowspan": 3
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "5 \u2264 P < 10"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "190 (1) (2) (3) (6)"
                                        },
                                        "rowspan": 2
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "10 \u2264 P"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "Fioul Lourd"
                                        },
                                        "rowspan": 3
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "P < 5"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "120"
                                        },
                                        "rowspan": 3
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "190 (1) (2) (3) (4) (5) (6)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "20"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "250"
                                        },
                                        "rowspan": 3
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "5 \u2264 P < 10"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "190 (1) (2) (3) (6) (7)"
                                        },
                                        "rowspan": 2
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "10 (8)"
                                        },
                                        "rowspan": 2
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "10 \u2264 P"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "Gaz naturel, Biom\u00e9thane"
                                        },
                                        "rowspan": 3
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "P < 5"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "-"
                                        },
                                        "rowspan": 3
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "95 (9) (10)"
                                        },
                                        "rowspan": 3
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "-"
                                        },
                                        "rowspan": 3
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "100"
                                        },
                                        "rowspan": 3
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "5 \u2264 P < 10"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "10 \u2264 P"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "Gaz de p\u00e9trole liqu\u00e9fi\u00e9s"
                                        },
                                        "rowspan": 3
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "P < 5"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "15"
                                        },
                                        "rowspan": 3
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "190"
                                        },
                                        "rowspan": 3
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "-"
                                        },
                                        "rowspan": 3
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "250"
                                        },
                                        "rowspan": 3
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "5 \u2264 P < 10"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "10 \u2264 P"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  }
                                ]
                              },
                              "text": ""
                            },
                            {
                              "table": {
                                "rows": [
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "Renvoi"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "Conditions"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "Valeur limite d'\u00e9mission (mg/Nm3)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": true
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "(1)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "Installation de combustion utilisant un syst\u00e8me d'allumage par injection pilote (moteur dual fioul en mode liquide) et mise en service \u00e0 partir du 20 d\u00e9cembre 2018"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "NOx : 225"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "(2)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "Installation de combustion d\u00e9clar\u00e9e avant le 1er janvier 2014 utilisant un syst\u00e8me d'allumage par injection pilote (moteur dual fioul en mode liquide)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "NOx : 750"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "(3)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "Installation de combustion d\u00e9clar\u00e9e apr\u00e8s le 1er janvier 2014 et mise en service avant le 20 d\u00e9cembre 2018 utilisant un syst\u00e8me d'allumage par injection pilote (moteur dual fioul en mode liquide)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "NOx : 450"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "(4)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "Installation de combustion d\u00e9clar\u00e9e avant le 1er janvier 2014"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "NOx : 250"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "(5)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "Installation de combustion d\u00e9clar\u00e9e \u00e0 partir du 1er janvier 2014 et mise en service avant le 20 d\u00e9cembre 2018"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "NOx : 225"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "(6)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "Installation de combustion mise en service avant le 18 mai 2006"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "NOx : 450"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "(7)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "Installation de combustion mise en service avant le 20 d\u00e9cembre 2018"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "NOx : 225"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "(8)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "Installation de combustion mise en service avant le 20 d\u00e9cembre 2018"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "Poussi\u00e8res : 20"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "(9)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "Installation de combustion utilisant un syst\u00e8me d'allumage par injection pilote (moteur dual fioul en mode gaz)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "NOX : 190"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "(10)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "Installation de combustion d\u00e9clar\u00e9e avant le 1er janvier 2014"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "NOx : 130"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  }
                                ]
                              },
                              "text": ""
                            },
                            {
                              "text": "III. - Les installations de combustion d\u00e9clar\u00e9es apr\u00e8s le 1er janvier 1998 respectent la valeur limite suivante en formald\u00e9hyde : 15 mg/Nm3."
                            },
                            {
                              "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                            },
                            {
                              "text": "- conformit\u00e9 des r\u00e9sultats des mesures vis\u00e9es au point 6.3 de la pr\u00e9sente annexe (Mesure p\u00e9riodique de la pollution rejet\u00e9e), ramen\u00e9s aux conditions sp\u00e9cifi\u00e9es ci-dessus avec les valeurs limites d'\u00e9mission applicables (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                            }
                          ],
                          "parametrization": {
                            "potential_inapplicabilities": [],
                            "potential_modifications": [],
                            "warnings": []
                          },
                          "reference_str": "Annexe I 6.2.5. 2\u00b0",
                          "sections": [],
                          "title": {
                            "text": "2\u00b0 Cas des moteurs :"
                          }
                        }
                      ],
                      "title": {
                        "text": "6.2.5. Valeurs limites d'\u00e9missions (turbines et moteurs)"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "a0dF56caaB9B",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les valeurs limites d'\u00e9missions du pr\u00e9sent point sont applicables aux g\u00e9n\u00e9rateurs de chaleur directe."
                        },
                        {
                          "text": "Les valeurs limites sont exprim\u00e9es dans les m\u00eames conditions standards que celles d\u00e9finies au deuxi\u00e8me alin\u00e9a du point 6.2.4 de la pr\u00e9sente annexe, \u00e0 l'exception des installations de s\u00e9chage, pour lesquelles la teneur en oxyg\u00e8ne utilis\u00e9e est la teneur r\u00e9elle en oxyg\u00e8ne des gaz de combustion non dilu\u00e9s par addition d'air non indispensable au proc\u00e9d\u00e9."
                        },
                        {
                          "text": "I. - Les valeurs limites suivantes s'appliquent sous r\u00e9serve des renvois entre parenth\u00e8ses :"
                        },
                        {
                          "text": "- aux installations de combustion nouvelles \u00e0 compter de leur mise en service ;"
                        },
                        {
                          "text": "- aux installations de combustion existantes de puissance thermique nominale totale sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 1 MW et inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 2 MW \u00e0 compter du 1er janvier 2030 ;"
                        },
                        {
                          "text": "- aux installations de combustion existantes de puissance thermique nominale totale sup\u00e9rieure \u00e0 2 MW consommant des combustibles liquides ou gazeux \u00e0 compter de l'entr\u00e9e en vigueur du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ;"
                        },
                        {
                          "text": "- aux installations de combustion existantes de puissance thermique nominale totale sup\u00e9rieure \u00e0 2 MW consommant des combustibles solides \u00e0 compter du 1er janvier 2023 :"
                        },
                        {
                          "table": {
                            "rows": [
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "COMBUSTIBLES"
                                    },
                                    "rowspan": 2
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 2,
                                    "content": {
                                      "text": "POLLUANTS"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": true
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "NOx (mg/Nm3)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Poussi\u00e8res (mg/Nm3)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": true
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Combustibles liquides"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "350 (3)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "30 (1)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Combustibles gazeux"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "300 (2)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "30 (1)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Combustibles solides"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "400 (5)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "30 (4)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              }
                            ]
                          },
                          "text": ""
                        },
                        {
                          "table": {
                            "rows": [
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Renvoi"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Conditions"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Valeur limite d'\u00e9mission (mg/Nm3)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": true
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "(1)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Installation de combustion d\u00e9clar\u00e9e avant le 1er janvier 2014"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Poussi\u00e8res : 50"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "(2)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Installation de combustion d\u00e9clar\u00e9e avant le 1er janvier 1998"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "NOx : 400"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "(3)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Installation de combustion d\u00e9clar\u00e9e avant le 1er janvier 1998"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "NOx : 600"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "(4)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Installation de combustion mise en service avant le 20 d\u00e9cembre 2018"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Poussi\u00e8res : 50"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "(5)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Installation de combustion mise en service avant le 20 d\u00e9cembre 2018"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "NOx : 650"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              }
                            ]
                          },
                          "text": ""
                        },
                        {
                          "text": "II. - Les appareils de combustion respectent une valeur limite en compos\u00e9s organiques volatils (hors m\u00e9thane) de 150 mg/Nm3 (exprim\u00e9 en carbone total) si le flux massique horaire d\u00e9passe 2 kg/h. Cette valeur ne s'applique pas aux s\u00e9choirs de bois."
                        },
                        {
                          "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                        },
                        {
                          "text": "- conformit\u00e9 des r\u00e9sultats des mesures vis\u00e9es au point 6.3 de la pr\u00e9sente annexe (Mesure p\u00e9riodique de la pollution rejet\u00e9e), ramen\u00e9s aux conditions sp\u00e9cifi\u00e9es ci-dessus avec les valeurs limites d'\u00e9mission applicables (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 6.2.6.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "6.2.6. Valeurs limites de rejet (g\u00e9n\u00e9rateur de chaleur directe)"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "cD4bD091C16a",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "I. - Lorsqu'une installation de combustion moyenne utilise simultan\u00e9ment deux combustibles ou davantage, la valeur limite d'\u00e9mission de chaque polluant est calcul\u00e9e comme suit :"
                        },
                        {
                          "text": "a) Prendre la valeur limite d'\u00e9mission relative \u00e0 chaque combustible, telle qu'elle est \u00e9nonc\u00e9e aux points 6.2.4 \u00e0 6.2.7 ;"
                        },
                        {
                          "text": "b) D\u00e9terminer la valeur limite d'\u00e9mission pond\u00e9r\u00e9e par combustible ; cette valeur est obtenue en multipliant la valeur limite d'\u00e9mission vis\u00e9e au point a) par la puissance thermique fournie par chaque combustible, et en divisant le r\u00e9sultat de la multiplication par la somme des puissances thermiques fournies par tous les combustibles ; et"
                        },
                        {
                          "text": "c) Additionner les valeurs limites d'\u00e9mission pond\u00e9r\u00e9es par combustible."
                        },
                        {
                          "text": "II. - Si une m\u00eame installation utilise alternativement plusieurs combustibles, les valeurs limites d'\u00e9mission qui lui sont applicables sont d\u00e9termin\u00e9es en se r\u00e9f\u00e9rant \u00e0 chaque combustible utilis\u00e9."
                        },
                        {
                          "text": "III. - Si l'installation de combustion consomme plusieurs combustibles et que pour un ou plusieurs de ces combustibles aucune VLE n'est fix\u00e9e pour un polluant, mais que pour les autres combustibles consomm\u00e9s une VLE est fix\u00e9e, l'installation de combustion respecte une VLE pour ce polluant en appliquant les r\u00e8gles du I. du pr\u00e9sent point."
                        },
                        {
                          "text": "Aux fins de l'application du I. du pr\u00e9sent point, on utilise alors les valeurs ci-dessous :"
                        },
                        {
                          "table": {
                            "rows": [
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": ""
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Gaz naturel, Biom\u00e9thane"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "GPL"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Fioul domestique"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": true
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "SO2"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Moteurs et turbines : 10 mg/Nm3 \u00e0 15 % d'O2\nAutres installations : 35 mg/Nm3 \u00e0 3 % d'O2"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Non concern\u00e9"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Moteur et turbine :\n60 mg/Nm3 \u00e0 15 % d'O2\nAutres installations :\n35 mg/Nm3 \u00e0 3 % d'O2"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Poussi\u00e8res"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Moteurs et turbines :\n5 mg/Nm3 \u00e0 15 % d'O2\nAutres installations : 5 mg/Nm3 \u00e0 3 % d'O2"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Moteurs et turbines :\n5 mg/Nm3 \u00e0 15 % d'O2\nAutres installations : 5 mg/Nm3 \u00e0 3 % d'O2"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "Moteurs et turbines :\n15 mg/Nm3 \u00e0 15 % d'O2\nAutres installations : 50 mg/Nm3 \u00e0 3 % d'O2"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              }
                            ]
                          },
                          "text": ""
                        },
                        {
                          "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                        },
                        {
                          "text": "- conformit\u00e9 des r\u00e9sultats des mesures vis\u00e9es au point 6.3 de la pr\u00e9sente annexe (Mesure p\u00e9riodique de la pollution rejet\u00e9e), ramen\u00e9s aux conditions sp\u00e9cifi\u00e9es ci-dessus avec les valeurs limites d'\u00e9mission applicables (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 6.2.7.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "6.2.7. Utilisation de plusieurs combustibles"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "ef2Cf32Fa7aC",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "I. - L'exploitant peut, pour une p\u00e9riode limit\u00e9e \u00e0 dix jours, ne pas respecter les valeurs limites d'\u00e9mission en SO2, NOx et poussi\u00e8res pr\u00e9vues aux points 6.2.4 \u00e0 6.2.7 dans le cas o\u00f9 l'installation de combustion qui n'utilise que du combustible gazeux doit exceptionnellement avoir recours \u00e0 d'autres combustibles en raison d'une interruption soudaine de l'approvisionnement en gaz et devrait de ce fait \u00eatre \u00e9quip\u00e9e d'un dispositif d'\u00e9puration des gaz r\u00e9siduaires. Il en informe imm\u00e9diatement le pr\u00e9fet."
                        },
                        {
                          "text": "Cette p\u00e9riode de dix jours peut \u00eatre prolong\u00e9e apr\u00e8s accord du pr\u00e9fet s'il existe une imp\u00e9rieuse n\u00e9cessit\u00e9 de maintenir l'approvisionnement \u00e9nerg\u00e9tique."
                        },
                        {
                          "text": "II. - L'exploitant peut, pour une p\u00e9riode limit\u00e9e \u00e0 six mois, demander au pr\u00e9fet une d\u00e9rogation aux valeurs limites d'\u00e9mission relatives au SO2 pr\u00e9vues aux articles 6.2.4 \u00e0 6.2.6, s'il utilise, en fonctionnement normal, un combustible \u00e0 faible teneur en soufre pour respecter ces valeurs limites d'\u00e9mission et si une interruption soudaine et impr\u00e9vue de son approvisionnement li\u00e9e \u00e0 une p\u00e9nurie grave se produit."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 6.2.8.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "6.2.8. Interruption soudaine de l'approvisionnement en gaz"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "efFeBeBdeec5",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Lorsque les installations vis\u00e9es aux points 6.2.4, 6.2.5 et 6.2.6 de la pr\u00e9sente annexe sont situ\u00e9es dans le p\u00e9rim\u00e8tre d'un plan de protection de l'atmosph\u00e8re tel que pr\u00e9vu \u00e0 l'article R. 222-13 du code de l'environnement, un arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral peut renforcer l'ensemble des dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, et notamment :"
                        },
                        {
                          "text": "- abaisser les valeurs limites pr\u00e9vues aux points 6.2.4, 6.2.5 et 6.2.6 de la pr\u00e9sente annexe ; et/ou"
                        },
                        {
                          "text": "- anticiper la date d'application de ces valeurs limites ; et/ou"
                        },
                        {
                          "text": "- pr\u00e9voir une p\u00e9riodicit\u00e9 plus \u00e9lev\u00e9e des mesures des \u00e9missions atmosph\u00e9riques pr\u00e9vues au point 6.3 de la pr\u00e9sente annexe."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [
                          {
                            "alineas": null,
                            "condition": {
                              "conditions": [
                                {
                                  "parameter": {
                                    "id": "quantite-rubrique",
                                    "type": "REAL_NUMBER"
                                  },
                                  "strict": false,
                                  "target": 2.0,
                                  "type": "GREATER"
                                },
                                {
                                  "parameter": {
                                    "id": "date-d-declaration",
                                    "type": "DATE"
                                  },
                                  "strict": true,
                                  "target": "1998-01-01",
                                  "type": "LITTLER"
                                }
                              ],
                              "type": "AND"
                            }
                          }
                        ],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 6.2.9.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "6.2.9. Dispositions sp\u00e9cifiques pour les installations situ\u00e9es dans le p\u00e9rim\u00e8tre d'un plan de protection de l'atmosph\u00e8re"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "2AEFeF5D0CeA",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "En cas de non-respect des valeurs limites d'\u00e9mission pr\u00e9vues au point 6.2 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, l'exploitant prend les mesures n\u00e9cessaires pour assurer le r\u00e9tablissement de la conformit\u00e9 dans les plus brefs d\u00e9lais. L'exploitant conserve un relev\u00e9 des mesures prises pour r\u00e9tablir la conformit\u00e9."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [
                          {
                            "alineas": null,
                            "condition": {
                              "conditions": [
                                {
                                  "parameter": {
                                    "id": "quantite-rubrique",
                                    "type": "REAL_NUMBER"
                                  },
                                  "strict": false,
                                  "target": 2.0,
                                  "type": "GREATER"
                                },
                                {
                                  "parameter": {
                                    "id": "date-d-declaration",
                                    "type": "DATE"
                                  },
                                  "strict": true,
                                  "target": "1998-01-01",
                                  "type": "LITTLER"
                                }
                              ],
                              "type": "AND"
                            }
                          }
                        ],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I 6.2.10.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "6.2.10. Conformit\u00e9 aux VLE"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "6.2. Valeurs limites et conditions de rejet"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "38fba93133Fd",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "I. - L'exploitant fait effectuer au moins tous les trois ans pour les installations de combustion de puissance thermique nominale totale inf\u00e9rieure \u00e0 5 MW et une fois tous les deux ans pour les installations de combustion de puissance thermique nominale totale sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 5 MW, par un organisme agr\u00e9\u00e9 par le ministre de l'environnement ou, s'il n'en existe pas, accr\u00e9dit\u00e9 par le Comit\u00e9 fran\u00e7ais d'accr\u00e9ditation (COFRAC) ou par un organisme signataire de l'accord multilat\u00e9ral pris dans le cadre de la Coordination europ\u00e9enne des organismes d'accr\u00e9ditation (European Cooperation for Accreditation ou EA), une mesure du d\u00e9bit rejet\u00e9 et des teneurs en O2, SO2, poussi\u00e8res, NOx et CO dans les gaz rejet\u00e9s \u00e0 l'atmosph\u00e8re. Pour les chaudi\u00e8res utilisant un combustible solide, l'exploitant fait \u00e9galement effectuer une mesure des teneurs en dioxines et furanes."
                    },
                    {
                      "text": "Les modalit\u00e9s d'\u00e9chantillonnage sont d\u00e9finies de fa\u00e7on \u00e0 garantir la repr\u00e9sentativit\u00e9 des \u00e9chantillons pr\u00e9lev\u00e9s. Les modalit\u00e9s de pr\u00e9l\u00e8vements et de r\u00e9alisation des analyses sont d\u00e9finies de fa\u00e7on \u00e0 assurer la justesse et la tra\u00e7abilit\u00e9 des r\u00e9sultats."
                    },
                    {
                      "text": "II. - La mesure des poussi\u00e8res n'est pas exig\u00e9e lorsque les combustibles consomm\u00e9s sont exclusivement des combustibles gazeux ou du fioul domestique. La mesure des oxydes de soufre n'est pas exig\u00e9e si le combustible est du gaz naturel, du biom\u00e9thane, fioul domestique ou de la biomasse exclusivement ligneuse faisant partie de la biomasse telle que d\u00e9finie au a) de la d\u00e9finition de biomasse."
                    },
                    {
                      "text": "III. - Pour les appareils de combustion fonctionnant moins de 500 h par an, des mesures p\u00e9riodiques sont r\u00e9alis\u00e9es a minima toutes les 1 500 heures d'exploitation. La fr\u00e9quence des mesures p\u00e9riodiques n'est, en tout \u00e9tat de cause, pas inf\u00e9rieure \u00e0 une fois tous les cinq ans."
                    },
                    {
                      "text": "IV. - Le premier contr\u00f4le est effectu\u00e9 quatre mois au plus tard apr\u00e8s la mise en service de l'installation. A cette occasion, les teneurs en compos\u00e9s organiques volatils (hors m\u00e9thane) et en formald\u00e9hyde sont d\u00e9termin\u00e9es lorsque ces polluants sont r\u00e9glement\u00e9s."
                    },
                    {
                      "text": "V. - Les mesures sont effectu\u00e9es selon les dispositions fix\u00e9es par l'arr\u00eat\u00e9 du 11 mars 2010 portant modalit\u00e9s d'agr\u00e9ment des laboratoires ou des organismes pour certains types de pr\u00e9l\u00e8vements et d'analyses \u00e0 l'\u00e9mission des substances dans l'atmosph\u00e8re. Elles sont effectu\u00e9es dans des conditions repr\u00e9sentatives du fonctionnement de l'installation. Pour les turbines et moteurs, les mesures sont effectu\u00e9es en r\u00e9gime stabilis\u00e9 \u00e0 pleine charge."
                    },
                    {
                      "text": "Dans le cas des installations de combustion qui utilisent plusieurs combustibles, la surveillance des \u00e9missions est effectu\u00e9e lors de la combustion du combustible ou du m\u00e9lange de combustibles susceptible d'entra\u00eener le plus haut niveau d'\u00e9missions et pendant une p\u00e9riode repr\u00e9sentative des conditions d'exploitation normales."
                    },
                    {
                      "text": "VI. - Les valeurs limites d'\u00e9mission sont consid\u00e9r\u00e9es comme respect\u00e9es si les r\u00e9sultats de chacune des s\u00e9ries de mesures ne d\u00e9passent pas les valeurs limites d'\u00e9mission."
                    },
                    {
                      "text": "VII. - Pour les installations de s\u00e9chage, au lieu des mesures pr\u00e9vues au pr\u00e9sent point et au point 6.4 de la pr\u00e9sente annexe, des modalit\u00e9s diff\u00e9rentes, reconnues sp\u00e9cifiquement par le minist\u00e8re charg\u00e9 des installations class\u00e9es, peuvent \u00eatre mises en place, pour justifier du respect des valeurs limites impos\u00e9es au point 6.2.7 de la pr\u00e9sente annexe."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence des r\u00e9sultats des mesures p\u00e9riodiques r\u00e9glementaires du d\u00e9bit rejet\u00e9 et des teneurs en O2, SO2, poussi\u00e8res, NOx et CO dans les gaz rejet\u00e9s \u00e0 l'atmosph\u00e8re faites par un organisme agr\u00e9\u00e9 (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 6.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "6.3. Mesure p\u00e9riodique de la pollution rejet\u00e9e"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "0Bf863bd7C67",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "I. - Lorsque l'installation met en \u0153uvre des dispositifs de traitement des poussi\u00e8res dans les gaz de combustion aux fins du respect des VLE, l'exploitant conserve une trace du bon fonctionnement continu de ce dispositif ou conserve des informations le prouvant."
                    },
                    {
                      "text": "II. - Lorsque l'installation met en \u0153uvre des dispositifs de d\u00e9sulfuration des gaz aux fins du respect des VLE, l'exploitant conserve une trace du bon fonctionnement continu de ce dispositif ou conserve des informations le prouvant."
                    },
                    {
                      "text": "III. - Pour les installations de combustion \u00e9quip\u00e9es d'un dispositif de traitement secondaire des NOx pour respecter les valeurs limites d'\u00e9mission, l'exploitant conserve une trace du bon fonctionnement continu de ce dispositif ou conserve des informations le prouvant."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence des \u00e9l\u00e9ments attestant du bon fonctionnement des dispositifs de traitement des \u00e9missions de SO2, de poussi\u00e8res et de NOx."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 6.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "6.4. Surveillance de la performance des syst\u00e8mes de traitement"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "a751e12cA3a2",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le r\u00e9glage et l'entretien de l'installation se fera soigneusement et aussi fr\u00e9quemment que n\u00e9cessaire, afin d'assurer un fonctionnement ne pr\u00e9sentant pas d'inconv\u00e9nients pour le voisinage. Ces op\u00e9rations porteront \u00e9galement sur les conduits d'\u00e9vacuation des gaz de combustion et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, sur les appareils de filtration et d'\u00e9puration."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 6.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "6.5. Entretien des installations"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "1451AE3b810B",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'installation et les appareils de combustion qui la composent sont \u00e9quip\u00e9s des appareils de r\u00e9glage des feux et de contr\u00f4le n\u00e9cessaires \u00e0 l'exploitation en vue de r\u00e9duire la pollution atmosph\u00e9rique."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 6.6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "6.6. Equipement des chaufferies"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "0b61d33fC3aE",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les r\u00e9sultats des contr\u00f4les et des op\u00e9rations d'entretien des installations de combustion comportant des chaudi\u00e8res sont port\u00e9s sur le livret de chaufferie. En outre, la tenue du livret de chaufferie est r\u00e9alis\u00e9e conform\u00e9ment \u00e0 l'annexe de l'arr\u00eat\u00e9 du 2 octobre 2009 susvis\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence du livret de chaufferie indiquant les r\u00e9sultats des contr\u00f4les et op\u00e9rations d'entretien des installations de combustion comportant des chaudi\u00e8res."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 6.7.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "6.7. Livret de chaufferie"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "6. Air. - Odeurs"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "DECHETS"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "e786AE98bBfa",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "dfdDBd6B5fa9",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant prend toutes les dispositions n\u00e9cessaires dans la conception, l'am\u00e9nagement, et l'exploitation de ses installations pour :"
                    },
                    {
                      "text": "- en priorit\u00e9, pr\u00e9venir et r\u00e9duire la production et la nocivit\u00e9 des d\u00e9chets ;"
                    },
                    {
                      "text": "- assurer une bonne gestion des d\u00e9chets de son entreprise en privil\u00e9giant, dans l'ordre :"
                    },
                    {
                      "text": "a) La pr\u00e9paration en vue de la r\u00e9utilisation ;"
                    },
                    {
                      "text": "b) Le recyclage ;"
                    },
                    {
                      "text": "c) Toute autre valorisation, notamment la valorisation \u00e9nerg\u00e9tique ;"
                    },
                    {
                      "text": "d) L'\u00e9limination."
                    },
                    {
                      "text": "L'exploitant traite ou fait traiter les d\u00e9chets produits dans des conditions propres \u00e0 garantir les int\u00e9r\u00eats vis\u00e9s \u00e0 l'article L. 511-1 du code de l'environnement. Il s'assure que les installations utilis\u00e9es pour ce traitement sont r\u00e9guli\u00e8rement autoris\u00e9es \u00e0 cet effet."
                    },
                    {
                      "text": "Les cendres issues de la combustion de biomasse par voie s\u00e8che ou humide sous l'\u00e9quipement de combustion peuvent \u00eatre mises sur le march\u00e9 en application des dispositions des articles L. 255-1 \u00e0 L. 255-11 du code rural applicables aux mati\u00e8res fertilisantes. Elles disposent alors d'une homologation, d'une autorisation provisoire de vente ou d'une autorisation de distribution pour exp\u00e9rimentation, ou sont conformes \u00e0 une norme d'application obligatoire."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 7.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.1. Gestion des d\u00e9chets"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "dDfaEb6e2C2F",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant est tenu aux obligations de registre, de d\u00e9claration de production et de traitement de d\u00e9chets et de tra\u00e7abilit\u00e9 (bordereau de suivi, document de transfert transfrontalier) dans les conditions fix\u00e9es par la r\u00e9glementation aux articles R 541-42 \u00e0 R. 541-46 du code de l'environnement."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 7.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.2. Contr\u00f4les des circuits"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "1eEE8fe24bcb",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les d\u00e9chets produits par l'installation sont entrepos\u00e9s dans des conditions pr\u00e9venant les risques de pollution (pr\u00e9vention des envols, des ruissellements, des infiltrations dans le sol, des odeurs\u2026)."
                    },
                    {
                      "text": "Toutes les dispositions sont prises pour assurer l'\u00e9vacuation r\u00e9guli\u00e8re des d\u00e9chets produits, notamment les cendres et les suies issues des installations de combustion. La quantit\u00e9 de d\u00e9chets stock\u00e9s sur le site ne d\u00e9passe pas la capacit\u00e9 mensuelle produite ou un lot normal d'exp\u00e9dition vers l'installation d'\u00e9limination."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 7.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.3. Entreposage des d\u00e9chets"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "42b536d0CDCc",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les d\u00e9chets non dangereux (par exemple bois, papier, verre, textile, plastique, caoutchouc, etc.) et non souill\u00e9s par des produits toxiques ou polluants sont r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s, valoris\u00e9s ou trait\u00e9s en s'assurant que la personne \u00e0 qui ils sont remis est autoris\u00e9e \u00e0 les prendre en charge."
                    },
                    {
                      "text": "Les seuls modes de traitement autoris\u00e9s pour les d\u00e9chets d'emballage sont la valorisation par r\u00e9emploi, recyclage ou toute autre action visant \u00e0 obtenir des mat\u00e9riaux utilisables ou de l'\u00e9nergie. Cette disposition n'est pas applicable aux d\u00e9tenteurs de d\u00e9chets d'emballage qui en produisent un volume hebdomadaire inf\u00e9rieur \u00e0 1 100 litres et qui les remettent au service de collecte et de traitement des communes en application des articles R. 543-66 \u00e0 R. 543-72 du Code de l'Environnement."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 7.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.4. D\u00e9chets non dangereux"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "a155Ecc86AB1",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les d\u00e9chets dangereux sont trait\u00e9s dans des installations r\u00e9glement\u00e9es \u00e0 cet effet au titre du Code de l'environnement, dans des conditions propres \u00e0 assurer la protection de l'environnement. L'exploitant \u00e9met un bordereau de suivi d\u00e8s qu'il remet ces d\u00e9chets \u00e0 un tiers et est en mesure d'en justifier le traitement. Les documents justificatifs sont conserv\u00e9s 5 ans."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence des bordereaux de suivi de d\u00e9chets et des documents justificatifs de traitement (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 7.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.5. D\u00e9chets dangereux"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "1adA72E961Aa",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le br\u00fblage des d\u00e9chets liquides, solides et gazeux \u00e0 l'air libre est interdit."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 7.6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.6. Br\u00fblage"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "deea2e484859",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les cendres issues de la combustion de biomasse par voie s\u00e8che ou humide sous l'\u00e9quipement de combustion peuvent \u00eatre \u00e9pandues, dans la limite d'un volume annuel de 2 000 tonnes/an. L'\u00e9pandage de tout autre d\u00e9chet, des eaux r\u00e9siduaires et des boues est interdit."
                    },
                    {
                      "text": "L'\u00e9pandage des cendres respecte les dispositions de l'annexe III. Celles-ci peuvent \u00eatre adapt\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral aux circonstances locales."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence de l'\u00e9tude pr\u00e9alable d'\u00e9pandage contenant l'ensemble des \u00e9l\u00e9ments d\u00e9crits ci-dessus ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence d'un cahier d'\u00e9pandage contenant l'ensemble des \u00e9l\u00e9ments d\u00e9crits ci-dessus (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence des r\u00e9sultats d'analyses de chaque chargement de cendres (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence d'\u00e9chantillon t\u00e9moin pour chaque chargement ;"
                    },
                    {
                      "text": "- conformit\u00e9 des r\u00e9sultats d'analyses des cendres \u00e9pandues avec les contraintes fix\u00e9es ci-dessus (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 7.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.7 Epandage"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "7. D\u00e9chets"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "72C03a55FCAA",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2018-12-20",
                          "type": "LITTLER"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-declaration",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": false,
                          "target": "1998-01-01",
                          "type": "GREATER"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "quantite-rubrique",
                            "type": "REAL_NUMBER"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": 2.0,
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 8.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "5654Ea9Fd3Ae",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on appelle :"
                    },
                    {
                      "text": "- \u00e9mergence : la diff\u00e9rence entre les niveaux de pression continus \u00e9quivalents pond\u00e9r\u00e9s A, not\u00e9s LAeq, du bruit ambiant (installation en fonctionnement) et du bruit r\u00e9siduel (installation \u00e0 l'arr\u00eat) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e :"
                    },
                    {
                      "text": "- l'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers, existant \u00e0 la date de la d\u00e9claration et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, en tout point de leurs parties ext\u00e9rieures les plus proches (cour, jardin, terrasse) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les zones constructibles, \u00e0 l'exclusion des zones destin\u00e9es \u00e0 recevoir des activit\u00e9s artisanales ou industrielles, d\u00e9finies par des documents d'urbanisme opposables aux tiers et publi\u00e9s \u00e0 la date de la d\u00e9claration ;"
                    },
                    {
                      "text": "- l'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers qui ont \u00e9t\u00e9 implant\u00e9s dans les zones constructibles d\u00e9finies par des documents d'urbanisme opposables aux tiers et publi\u00e9s \u00e0 la date de la d\u00e9claration et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, en tout point de leurs parties ext\u00e9rieures les plus proches (cour, jardin, terrasse), \u00e0 l'exclusion des parties ext\u00e9rieures des immeubles implant\u00e9s dans les zones destin\u00e9es \u00e0 recevoir des activit\u00e9s artisanales ou industrielles."
                    },
                    {
                      "text": "Pour les installations de combustion existantes d\u00e9clar\u00e9es avant le 1er janvier 1997, la date de la d\u00e9claration est remplac\u00e9e, dans la d\u00e9finition ci-dessus des zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, par la date du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. L'installation est construite, \u00e9quip\u00e9e et exploit\u00e9e de fa\u00e7on telle que son fonctionnement ne puisse \u00eatre \u00e0 l'origine de bruits a\u00e9riens ou solidiens susceptibles de compromettre la sant\u00e9 ou la s\u00e9curit\u00e9 du voisinage ou de constituer une g\u00eane pour sa tranquillit\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "Les \u00e9missions sonores \u00e9mises par l'installation ne sont pas \u00e0 l'origine, dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, d'une \u00e9mergence sup\u00e9rieure aux valeurs admissibles pr\u00e9cis\u00e9es dans le tableau suivant :"
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Niveau de bruit ambiant existant dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e (incluant le bruit de l'installation)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\u00c9mergence admissible pour la p\u00e9riode allant de 7 heures \u00e0 22 heures, sauf dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\u00c9mergence admissible pour la p\u00e9riode allant de 22 heures\n\u00e0 7 heures, ainsi que les dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": true
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Sup\u00e9rieur \u00e0 35 et inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 45 dB (A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "6 dB (A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "4 dB (A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Sup\u00e9rieur \u00e0 45 dB (A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "5 dB (A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "3 dB (A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    },
                    {
                      "text": "De plus, le niveau de bruit en limite de propri\u00e9t\u00e9 de l'installation ne d\u00e9passe pas, lorsqu'elle est en fonctionnement, 70 dB (A) pour la p\u00e9riode de jour et 60 dB (A) pour la p\u00e9riode de nuit, sauf si le bruit r\u00e9siduel (hors fonctionnement de l'installation) d\u00e9passe ces limites. Lorsque plusieurs installations class\u00e9es, soumises \u00e0 d\u00e9claration au titre de rubriques diff\u00e9rentes, sont situ\u00e9es au sein d'un m\u00eame \u00e9tablissement, le niveau de bruit global \u00e9mis par ces installations respecte les valeurs limites ci-dessus."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 8.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "8.1. Valeurs limites de bruit"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "B944B2DB2E59",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les \u00e9missions sonores des v\u00e9hicules, mat\u00e9riels et engins de chantier qui peuvent \u00eatre utilis\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'installation sont pr\u00e9sum\u00e9s r\u00e9pondre aux exigences r\u00e9glementaires (notamment les engins de chantier sont conformes \u00e0 un type homologu\u00e9). L'usage de tout appareil de communication par voie acoustique (sir\u00e8nes, avertisseurs, haut-parleurs, etc.), g\u00eanant pour le voisinage, est interdit, sauf si son emploi est exceptionnel et r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9vention et au signalement d'incidents graves ou d'accidents."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 8.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "8.2. V\u00e9hicules - engins de chantier"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "4cc6e6F2Fa2e",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les r\u00e8gles techniques applicables sont fix\u00e9es \u00e0 l'annexe IV."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "quantite-rubrique",
                                "type": "REAL_NUMBER"
                              },
                              "strict": false,
                              "target": 2.0,
                              "type": "GREATER"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "quantite-rubrique",
                                "type": "REAL_NUMBER"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": 4.0,
                              "type": "LITTLER"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-declaration",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "1998-01-01",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          ],
                          "type": "AND"
                        }
                      },
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-installation",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2018-12-20",
                              "type": "LITTLER"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-declaration",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": false,
                              "target": "1998-01-01",
                              "type": "GREATER"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "quantite-rubrique",
                                "type": "REAL_NUMBER"
                              },
                              "strict": false,
                              "target": 2.0,
                              "type": "GREATER"
                            }
                          ],
                          "type": "AND"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 8.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "8.3. Vibrations"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "ade5dDE6Eb6B",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Une mesure du niveau de bruit et de l'\u00e9mergence est effectu\u00e9e un an au maximum apr\u00e8s la mise en service de l'installation. Les mesures sont effectu\u00e9es selon la m\u00e9thode d\u00e9finie en annexe de l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997 susvis\u00e9. Ces mesures sont effectu\u00e9es dans des conditions repr\u00e9sentatives du fonctionnement de l'installation sur une dur\u00e9e d'une demi-heure au moins."
                    },
                    {
                      "text": "Une mesure des \u00e9missions sonores peut \u00eatre effectu\u00e9e aux frais de l'exploitant par un organisme qualifi\u00e9, notamment \u00e0 la demande de l'inspection des installations class\u00e9es."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "quantite-rubrique",
                                "type": "REAL_NUMBER"
                              },
                              "strict": false,
                              "target": 2.0,
                              "type": "GREATER"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-declaration",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "1998-01-01",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          ],
                          "type": "AND"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 8.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "8.4. Mesure de bruit"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "8. Bruit et vibrations"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "FIN_EXPLOITATION"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "d39cf2C3abed",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Outre les dispositions pr\u00e9vues au point 1.4, l'exploitant remet en \u00e9tat le site de sorte qu'il ne s'y manifeste plus aucun danger. En particulier :"
                },
                {
                  "text": "- tous les produits dangereux ainsi que tous les d\u00e9chets sont valoris\u00e9s ou \u00e9vacu\u00e9s vers des installations d\u00fbment autoris\u00e9es ;"
                },
                {
                  "text": "- les cuves ayant contenu des produits susceptibles de polluer les eaux sont vid\u00e9es, nettoy\u00e9es, d\u00e9gaz\u00e9es et le cas \u00e9ch\u00e9ant d\u00e9contamin\u00e9es. Elles sont si possible enlev\u00e9es, sinon et dans le cas sp\u00e9cifique des cuves enterr\u00e9es, elles sont rendues inutilisables par remplissage avec un mat\u00e9riau solide inerte. Le produit utilis\u00e9 pour la neutralisation recouvre toute la surface de la paroi interne et poss\u00e8de une r\u00e9sistance \u00e0 terme suffisante pour emp\u00eacher l'affaissement du sol en surface."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 9.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "9. Remise en \u00e9tat en fin d'exploitation"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Annexe I - PRESCRIPTIONS G\u00c9N\u00c9RALES APPLICABLES AUX INSTALLATIONS CLASS\u00c9ES POUR LA PROTECTION DE L'ENVIRONNEMENT SOUMISES \u00c0 D\u00c9CLARATION SOUS LA RUBRIQUE NO 2910"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "F7d874ba6293",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "A. - Dispositions applicables aux installations existantes d\u00e9clar\u00e9es avant le 1er janvier 1998 et dont la puissance thermique nominale est sup\u00e9rieure \u00e0 2 MW au 19 d\u00e9cembre 2018 :"
            },
            {
              "text": "I. - Les dispositions des points 1.1.1, 1.2, 1.3 \u00e0 1.4, 3.4, 3.7, 4.4, 5.7, 5.8, 6.2.1, 6.5 \u00e0 6.7, 7 et 9 de l'annexe I du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont applicables aux installations existantes, \u00e0 compter du 1er janvier 1998."
            },
            {
              "text": "II. - Les dispositions des points 3.1 \u00e0 3.3, 3.5, 3.8 (sauf pour les installations vis\u00e9es au VI de la pr\u00e9sente annexe), 4.1, 4.2, 4.3 (sauf le deuxi\u00e8me alin\u00e9a) 4.5, 4.6 (sauf le dernier point) et 4.7 de l'annexe I du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont applicables aux installations existantes, \u00e0 compter du 1er janvier 1999."
            },
            {
              "text": "III. - Les dispositions des points 2.7 \u00e0 2.9, 2.10 (sauf deuxi\u00e8me et troisi\u00e8me alin\u00e9a), 2.13 (sauf deuxi\u00e8me alin\u00e9a), 2.14, 2.16 (sauf pour les installations vis\u00e9es au VI de la pr\u00e9sente annexe), 5.2,5.3 (si la puissance totale de l'installation est sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 4 MW), 5.5 (si la puissance totale de l'installation est sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 4 MW), 5.6, 5.10 premier alin\u00e9a (si la puissance totale de l'installation est sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 4 MW), 6.1, 6.3 et 8.1 \u00e0 8.3 (si la puissance totale de l'installation est sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 4 MW) de l'annexe I du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont applicables aux installations existantes \u00e0 compter du 1er janvier 2001."
            },
            {
              "text": "IV. - Les dispositions des points 2.6 (sauf au troisi\u00e8me alin\u00e9a), 2.10 troisi\u00e8me alin\u00e9a, 8.1 \u00e0 8.2 (si la puissance totale de l'installation est inf\u00e9rieure \u00e0 4 MW) et 8.4 de l'annexe I du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont applicables aux installations existantes \u00e0 compter du 1er janvier 2003."
            },
            {
              "text": "V. - Les dispositions du point 1.1.2. de l'annexe I du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont applicables aux installations existantes \u00e0 compter du 30 juin 2008."
            },
            {
              "text": "VI. - Les dispositions des points 2.16 et 3.8 de l'annexe I du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont applicables aux installations existantes comportant des g\u00e9n\u00e9rateurs de vapeur ou d'eau surchauff\u00e9e exploit\u00e9s sans pr\u00e9sence humaine permanente dans les conditions d\u00e9finies par l'arr\u00eat\u00e9 du 20 novembre 2017 relatif au suivi des \u00e9quipements sous pression et des r\u00e9cipients \u00e0 pression simples."
            },
            {
              "text": "VII. - Les valeurs limites fix\u00e9es \u00e0 l'annexe I du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 s'appliquent aux installations existantes dans les conditions pr\u00e9cis\u00e9es aux points 6.2.4 \u00e0 6.2.6 de l'annexe I du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
            },
            {
              "text": "Toutefois, les dispositions des points 6.2.4 \u00e0 6.2.6 de l'annexe I du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, applicables aux installations nouvelles \u00e0 la date de la modification, s'appliquent \u00e0 la partie modifi\u00e9e ou \u00e9tendue en cas de changement de combustible, de remplacement des appareils de combustion (corps de chauffe + br\u00fbleur) ou d'extension de l'installation."
            },
            {
              "text": "Par ailleurs, lors des r\u00e9visions ou des entretiens majeurs portant notamment sur la chambre de combustion, l'exploitant examine les possibilit\u00e9s d'introduire des moyens de r\u00e9duction primaire des \u00e9missions des NOx. Il proc\u00e8de \u00e0 ces transformations lorsqu'elles sont techniquement et \u00e9conomiquement r\u00e9alisables. Dans le cas contraire, il tient les \u00e9l\u00e9ments justificatifs \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
            },
            {
              "text": "VIII. - Les dispositions des points 6.2.7 et 6.2.8 de l'annexe I du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 s'appliquent d\u00e8s l'entr\u00e9e en vigueur des valeurs limites correspondantes."
            },
            {
              "text": "IX. - Pour les installations soumises \u00e0 d\u00e9claration et qui, ant\u00e9rieurement au d\u00e9cret cr\u00e9ant la rubrique n\u00b0 2910, n'\u00e9taient pas inscrites dans la nomenclature des installations class\u00e9es, les d\u00e9lais pr\u00e9vus aux points I \u00e0 IV de la pr\u00e9sente annexe (\u00e0 l'exception des d\u00e9lais pr\u00e9vus pour les points 1.1.1, 1.3 et 1.4 de l'annexe I du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9) sont calcul\u00e9s \u00e0 partir de la date d'\u00e9ch\u00e9ance du d\u00e9lai d'un an prescrit par l'article L. 513-1 du code de l'environnement. Le dossier pr\u00e9vu au point 1.4 de l'annexe I du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 comporte :"
            },
            {
              "text": "- les documents \u00e9tablis en application des articles R. 513-1 et R. 513-2 du code de l'environnement ; et"
            },
            {
              "text": "- s'ils existent, les r\u00e9sultats des derni\u00e8res mesures sur les effluents et le bruit, les rapports des visites pr\u00e9vues par le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, les consignes d'exploitation, les justificatifs de l'\u00e9limination des d\u00e9chets industriels sp\u00e9ciaux pr\u00e9vus au point 7.4 de l'annexe I du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 (\u00e0 conserver trois ans)."
            },
            {
              "text": "X. - Les dispositions des points 1.6 et 3.9 sont applicables \u00e0 compter du 20 D\u00e9cembre 2018."
            },
            {
              "text": "XI - Les dispositions des points 4.6 dernier point et 6.4 sont applicables \u00e0 compter du 1er janvier 2020."
            },
            {
              "text": "B. Dispositions applicables aux installations de combustion existantes d\u00e9clar\u00e9es apr\u00e8s le 1er janvier 1998, mise en service avant le 20 d\u00e9cembre 2018 et dont la puissance thermique nominale est sup\u00e9rieure \u00e0 2 MW au 19 d\u00e9cembre 2018 :"
            },
            {
              "text": "L'ensemble des dispositions de l'annexe I sont applicables \u00e0 compter du 1er janvier 1998 \u00e0 l'exception des points suivants :"
            },
            {
              "text": "I - Les dispositions des points 2.6 troisi\u00e8me alin\u00e9a, 4.3 deuxi\u00e8me alin\u00e9a, 5.4 troisi\u00e8me alin\u00e9a, 6.2.2 et 8.3 ne sont pas applicables."
            },
            {
              "text": "II - Les dispositions des points 4.6 dernier point et 6.4 sont applicables \u00e0 compter du 1er janvier 2020."
            },
            {
              "text": "III. - Les valeurs limites d'\u00e9missions atmosph\u00e9riques fix\u00e9es \u00e0 l'annexe I du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 s'appliquent dans les conditions pr\u00e9cis\u00e9es aux points 6.2.4 \u00e0 6.2.6 de l'annexe I du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
            },
            {
              "text": "Toutefois, les dispositions des points 6.2.4 \u00e0 6.2.6 de l'annexe I du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, applicables aux installations nouvelles \u00e0 la date de la modification, s'appliquent \u00e0 la partie modifi\u00e9e ou \u00e9tendue en cas de changement de combustible, de remplacement des appareils de combustion (corps de chauffe + br\u00fbleur) ou d'extension de l'installation."
            },
            {
              "text": "Par ailleurs, lors des r\u00e9visions ou des entretiens majeurs portant notamment sur la chambre de combustion, l'exploitant examine les possibilit\u00e9s d'introduire des moyens de r\u00e9duction primaire des \u00e9missions des NOx. Il proc\u00e8de \u00e0 ces transformations lorsqu'elles sont techniquement et \u00e9conomiquement r\u00e9alisables. Dans le cas contraire, il tient les \u00e9l\u00e9ments justificatifs \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
            },
            {
              "text": "IV. - Les dispositions des points 6.2.7 et 6.2.8 de l'annexe I du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 s'appliquent d\u00e8s l'entr\u00e9e en vigueur des valeurs limites correspondantes."
            },
            {
              "text": "C. - Dispositions applicables aux installations mises en service ou ayant fait l'objet d'une demande de permis de construire avant le 20 d\u00e9cembre 2018, dont la puissance thermique nominale est inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 2 MW au 19 d\u00e9cembre 2018 :"
            },
            {
              "text": "I. - Sans pr\u00e9judice des dispositions applicables au titre d'autres r\u00e9glementations, les dispositions suivantes du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont applicables selon les d\u00e9lais ci-dessous, \u00e0 partir du 20 d\u00e9cembre 2018 :"
            },
            {
              "table": {
                "rows": [
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "1 an"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "2 ans"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "4 ans"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "6 ans"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": true
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "1 - 3.4 - 3.5 - 3.7 - 3.9 - 4.4 - 5.6 - 5.7 - 5.8 - 6.2.1 - 6.5 - 6.6 - 6.7 - 7 - 9"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "3.1 - 3.2 - 3.3 - 3.8 (sauf pour les installations vis\u00e9es au point C. II de la pr\u00e9sente annexe) - 4.1 - 4.2 - 4.3 (sauf le 2e alin\u00e9a) - 4.5 - 4.6 - 4.7 - 6.3 - 6.4"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "2.7 - 2.8 - 2.9 - 2.10 (sauf le 2e et le 3e alin\u00e9a) - 2.13 (sauf le 2e et le 3e alin\u00e9a) - 2.14 - 2.16 (sauf pour les installations vis\u00e9es au point C. II de la pr\u00e9sente annexe) - 5.1 - 5.2 - 5.4 - 6.1 - 8.1 - 8.2 - 8.4"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "2.6 (sauf le 3e alin\u00e9a) - 2.10 (3e alin\u00e9a) - 5.5 - 5.9 - 5.10"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  }
                ]
              },
              "text": ""
            },
            {
              "text": "II. - Les dispositions des points 2.16 et 3.8 de l'annexe I du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont applicables aux installations comportant des g\u00e9n\u00e9rateurs de vapeur ou d'eau surchauff\u00e9e exploit\u00e9s sans pr\u00e9sence humaine permanente dans les conditions d\u00e9finies par l'arr\u00eat\u00e9 du 20 novembre 2017 relatif au suivi des \u00e9quipements sous pression et des r\u00e9cipients \u00e0 pression simples."
            },
            {
              "text": "III. - Les valeurs limites fix\u00e9es \u00e0 l'annexe I du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 s'appliquent dans les conditions pr\u00e9cis\u00e9es aux points 6.2.4 \u00e0 6.2.6 de l'annexe I du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
            },
            {
              "text": "Toutefois, les dispositions des points 6.2.4 \u00e0 6.2.6 de l'annexe I du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, applicables aux installations nouvelles \u00e0 la date de la modification, s'appliquent \u00e0 la partie modifi\u00e9e ou \u00e9tendue en cas de changement de combustible, de remplacement des appareils de combustion ou d'extension de l'installation."
            },
            {
              "text": "Par ailleurs, lors des r\u00e9visions ou des entretiens majeurs portant notamment sur la chambre de combustion, l'exploitant examine les possibilit\u00e9s d'introduire des moyens de r\u00e9duction primaire des \u00e9missions des NOx. Il proc\u00e8de \u00e0 ces transformations lorsqu'elles sont techniquement et \u00e9conomiquement r\u00e9alisables. Dans le cas contraire, il tient les \u00e9l\u00e9ments justificatifs \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
            },
            {
              "text": "IV. - Les dispositions des points 6.2.7 et 6.2.8 de l'annexe I du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 s'appliquent d\u00e8s l'entr\u00e9e en vigueur des valeurs limites correspondantes."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe II",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Annexe II - DISPOSITIONS APPLICABLES AUX INSTALLATIONS EXISTANTES"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "1e9c555eaD54",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe III",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "c510aE64E1EB",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les cendres \u00e9pandues ont un int\u00e9r\u00eat pour les sols ou la nutrition des cultures et leur application ne porte pas atteinte, directement ou indirectement, \u00e0 la sant\u00e9 de l'homme et des animaux, \u00e0 la qualit\u00e9 et \u00e0 l'\u00e9tat phytosanitaire des cultures, et \u00e0 la qualit\u00e9 des sols et des milieux aquatiques."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "A."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "e7A3E6DfE0A0",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Une \u00e9tude pr\u00e9alable d'\u00e9pandage justifie la compatibilit\u00e9 de l'\u00e9pandage avec les contraintes environnementales recens\u00e9es et les documents de planification existants, notamment les plans pr\u00e9vus \u00e0 l'article L. 541-14 du code de l'environnement et les sch\u00e9mas d'am\u00e9nagement et de gestion des eaux, pr\u00e9vus aux articles L. 212-1 et L. 212-3 du code de l'environnement."
                },
                {
                  "text": "L'\u00e9tude pr\u00e9alable d'\u00e9pandage \u00e9tablit :"
                },
                {
                  "text": "- la caract\u00e9risation des cendres \u00e0 \u00e9pandre : quantit\u00e9s pr\u00e9visionnelles, rythme de production, valeur agronomique au regard des param\u00e8tres d\u00e9finis au point G.2 de la pr\u00e9sente annexe, \u00e9tat physique, traitements pr\u00e9alables, innocuit\u00e9 dans les conditions d'emploi ;"
                },
                {
                  "text": "- les doses de cendres \u00e0 \u00e9pandre selon les diff\u00e9rents types de culture \u00e0 fertiliser et les rendements pr\u00e9visionnels des cultures ;"
                },
                {
                  "text": "- l'emplacement, le volume, les caract\u00e9ristiques et les modalit\u00e9s d'emploi des stockages de cendres en attente d'\u00e9pandage ; l'identification des fili\u00e8res alternatives d'\u00e9limination ou de valorisation ;"
                },
                {
                  "text": "- les caract\u00e9ristiques des sols notamment au regard des param\u00e8tres d\u00e9finis au point G.2 de la pr\u00e9sente annexe et des \u00e9l\u00e9ments traces m\u00e9talliques vis\u00e9s au tableau 2 du point G.2 de la pr\u00e9sente annexe, au vu d'analyses datant de moins de trois ans ;"
                },
                {
                  "text": "- l'ad\u00e9quation entre les surfaces agricoles ma\u00eetris\u00e9es par l'exploitant de l'installation de combustion ou mises \u00e0 sa disposition par le pr\u00eateur de terre et les flux de cendres \u00e0 \u00e9pandre (productions, rendements objectifs, doses \u00e0 l'hectare et temps de retour sur une m\u00eame parcelle, p\u00e9riodes d'interdiction d'\u00e9pandage\u2026)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "B."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "4d32a8751EBD",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Un plan d'\u00e9pandage est r\u00e9alis\u00e9 au vu de l'\u00e9tude pr\u00e9alable d'\u00e9pandage. Il est constitu\u00e9 :"
                },
                {
                  "text": "- d'une carte \u00e0 une \u00e9chelle minimum de 1/25 000 (ou autre \u00e9chelle plus adapt\u00e9e) permettant de localiser les surfaces o\u00f9 l'\u00e9pandage est possible compte tenu des surfaces exclues de l'\u00e9pandage. Cette carte fait appara\u00eetre les contours et les num\u00e9ros des unit\u00e9s de surface permettant de les rep\u00e9rer ainsi que les zones exclues \u00e0 l'\u00e9pandage ;"
                },
                {
                  "text": "- d'un document mentionnant l'identit\u00e9 et l'adresse des pr\u00eateurs de terres qui ont souscrit un contrat \u00e9crit avec l'exploitant de l'installation de combustion, pr\u00e9cisant notamment leurs engagements et responsabilit\u00e9s r\u00e9ciproques ;"
                },
                {
                  "text": "- d'un tableau r\u00e9f\u00e9ren\u00e7ant les surfaces rep\u00e9r\u00e9es sur le support cartographique et indiquant, pour chaque unit\u00e9, les num\u00e9ros d'\u00eelots de r\u00e9f\u00e9rence PAC ou \u00e0 d\u00e9faut les r\u00e9f\u00e9rences cadastrales, la superficie totale et la superficie \u00e9pandable ainsi que le nom du pr\u00eateur de terre."
                },
                {
                  "text": "Toute modification portant sur plus de 15 % de la surface du plan d'\u00e9pandage est port\u00e9e avant sa r\u00e9alisation \u00e0 la connaissance du pr\u00e9fet du lieu de d\u00e9claration de l'installation de combustion."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "C."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "ddFf96bFB76c",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les apports de phosphore et de potasse, organique et min\u00e9ral, toutes origines confondues, sur les terres faisant l'objet d'un \u00e9pandage tiennent compte de la rotation des cultures ainsi que de la nature particuli\u00e8re des terrains et de leur teneur en \u00e9l\u00e9ments fertilisants. Les quantit\u00e9s \u00e9pandues et les p\u00e9riodes d'\u00e9pandage sont adapt\u00e9es de mani\u00e8re \u00e0 assurer l'apport des \u00e9l\u00e9ments utiles aux sols ou aux cultures sans exc\u00e9der les besoins, compte tenu des apports de toute nature, y compris les engrais et les amendements."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "D.1."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "C84fc46B6eAa",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les cendres ne contiennent pas d'\u00e9l\u00e9ments ou substances ind\u00e9sirables (morceaux de plastique, de m\u00e9taux, de verre, etc.)."
                },
                {
                  "text": "Les cendres ne peuvent \u00eatre \u00e9pandues :"
                },
                {
                  "text": "- d\u00e8s lors que les teneurs en \u00e9l\u00e9ments-traces m\u00e9talliques dans les sols d\u00e9passent l'une des valeurs limites figurant au tableau 2 du point G.2 de la pr\u00e9sente annexe ; ou"
                },
                {
                  "text": "- d\u00e8s lors que les teneurs en \u00e9l\u00e9ments-traces m\u00e9talliques ou en compos\u00e9s organiques dans les cendres d\u00e9passent l'une des valeurs limites figurant aux tableaux 1 a et 1 b du point G.2 de la pr\u00e9sente annexe ; ou"
                },
                {
                  "text": "- d\u00e8s lors que le flux, cumul\u00e9 sur une dur\u00e9e de dix ans, apport\u00e9 par les cendres sur l'un de ces \u00e9l\u00e9ments ou compos\u00e9s exc\u00e8de les valeurs limites figurant aux tableaux 1 a et 1 b du point G.2 de la pr\u00e9sente annexe."
                },
                {
                  "text": "Toutefois, des limites en \u00e9l\u00e9ments-traces m\u00e9talliques sup\u00e9rieures \u00e0 celles du tableau 2 du point G.2 de la pr\u00e9sente annexe peuvent \u00eatre accord\u00e9es par le pr\u00e9fet du lieu de d\u00e9claration de l'installation de combustion sur la base d'\u00e9tudes du milieu concern\u00e9 montrant que les \u00e9l\u00e9ments-traces m\u00e9talliques des sols ne sont pas mobiles ni biodisponibles ou que les sols contiennent \u00e0 l'origine des teneurs naturelles en m\u00e9taux sup\u00e9rieures \u00e0 ces valeurs limites."
                },
                {
                  "text": "En outre, lorsque les cendres sont \u00e9pandues sur des p\u00e2turages, le flux maximum des \u00e9l\u00e9ments-traces m\u00e9talliques \u00e0 prendre en compte, cumul\u00e9 sur une dur\u00e9e de dix ans, est celui du tableau 3 du point G.2 de la pr\u00e9sente annexe."
                },
                {
                  "text": "Les cendres ne sont pas \u00e9pandues sur des sols dont le pH avant \u00e9pandage est inf\u00e9rieur \u00e0 6, sauf lorsque les trois conditions suivantes sont simultan\u00e9ment remplies :"
                },
                {
                  "text": "- le pH du sol est sup\u00e9rieur \u00e0 5 ;"
                },
                {
                  "text": "- la nature des cendres peut contribuer \u00e0 remonter le pH du sol \u00e0 une valeur sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 6 ;"
                },
                {
                  "text": "- le flux cumul\u00e9 maximum des \u00e9l\u00e9ments apport\u00e9s aux sols est inf\u00e9rieur aux valeurs du tableau 3 du point G.2 de la pr\u00e9sente annexe."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "D.2."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "efC0fEA3aD1F",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Un programme pr\u00e9visionnel annuel d'\u00e9pandage est \u00e9tabli, en accord avec les pr\u00eateurs de terres, au plus tard un mois avant le d\u00e9but des op\u00e9rations concern\u00e9es. Il inclut \u00e9galement les parcelles de l'exploitant de l'installation de combustion lorsque celui-ci est \u00e9galement pr\u00eateur de terres."
                },
                {
                  "text": "Ce programme comprend au moins :"
                },
                {
                  "text": "- la liste des parcelles concern\u00e9es par la campagne ainsi que la caract\u00e9risation des syst\u00e8mes de culture (cultures implant\u00e9es avant et apr\u00e8s l'\u00e9pandage, p\u00e9riode d'interculture) sur ces parcelles ;"
                },
                {
                  "text": "- les pr\u00e9conisations sp\u00e9cifiques d'apport des cendres (calendrier et doses d'\u00e9pandage\u2026) ;"
                },
                {
                  "text": "- l'identification des personnes morales ou physiques intervenant dans la r\u00e9alisation de l'\u00e9pandage."
                },
                {
                  "text": "Ce programme pr\u00e9visionnel est tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es. Il lui est adress\u00e9 sur sa demande."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "D.3."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "b2664CdC055a",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'\u00e9pandage des cendres est mis en \u0153uvre afin que les nuisances soient r\u00e9duites au minimum."
                },
                {
                  "text": "Des moyens appropri\u00e9s sont mis en \u0153uvre pour \u00e9viter les envols des cendres pulv\u00e9rulentes. En particulier, les cendres sont enfouies le plus t\u00f4t possible, dans un d\u00e9lai maximum de quarante-huit heures."
                },
                {
                  "text": "Les cendres pulv\u00e9rulentes sont enfouies dans un d\u00e9lai maximum de quatre heures lorsque la parcelle sur laquelle a lieu l'\u00e9pandage se situe dans le p\u00e9rim\u00e8tre d'un plan de protection de l'atmosph\u00e8re tel que pr\u00e9vu \u00e0 l'article R. 222-13 du code de l'environnement."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "D.4."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "4C4F5e9f984a",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sous r\u00e9serve des prescriptions fix\u00e9es en application de l'article L. 20 du code de la sant\u00e9 publique, l'\u00e9pandage de cendres respecte les distances et d\u00e9lais minima suivants :"
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Nature des activit\u00e9s \u00e0 prot\u00e9ger"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Distance minimale"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Domaine d'application"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": true
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Puits, forages, sources, aqueducs transitant des eaux destin\u00e9es \u00e0 la consommation humaine en \u00e9coulement libre, installations souterraines ou semi-enterr\u00e9es utilis\u00e9es pour le stockage des eaux, que ces derni\u00e8res soient utilis\u00e9es pour l'alimentation en eau potable ou pour l'arrosage des cultures mara\u00eech\u00e8res"
                            },
                            "rowspan": 3
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "35 m\u00e8tres"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Pente du terrain inf\u00e9rieure \u00e0 7 %"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "100 m\u00e8tres"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Pente du terrain sup\u00e9rieure \u00e0 7 %"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "ou, si cette distance est inf\u00e9rieure, dans les conditions d\u00e9finies par l'acte fixant les r\u00e8gles de protection du pr\u00e9l\u00e8vement"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": ""
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Cours d'eau et plans d'eau"
                            },
                            "rowspan": 3
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "5 m\u00e8tres des berges"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Pente du terrain inf\u00e9rieure \u00e0 7 %"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "100 m\u00e8tres des berges"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Pente du terrain sup\u00e9rieure \u00e0 7 %"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Dans tous les cas, l'\u00e9pandage est effectu\u00e9 avec un syst\u00e8me ou selon une pratique qui ne favorise pas le lessivage imm\u00e9diat vers les berges"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": ""
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Lieux de baignade (\u00e0 l'exception des piscines priv\u00e9es)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "200 m\u00e8tres"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": ""
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Sites d'aquaculture (piscicultures soumises \u00e0 autorisation ou d\u00e9claration sous la rubrique 2130 de la nomenclature des installations class\u00e9es ou sous la rubrique 3.2.7.0 de la nomenclature IOTA) et zones conchylicoles"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "500 m\u00e8tres"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": ""
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Habitations ou locaux occup\u00e9s par des tiers, zones de loisirs et \u00e9tablissements recevant du public"
                            },
                            "rowspan": 2
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "50 m\u00e8tres"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "En cas de cendres odorantes"
                            },
                            "rowspan": 2
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "100 m\u00e8tres"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Nature des activit\u00e9s \u00e0 prot\u00e9ger"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "D\u00e9lai minimum"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": true
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Herbages ou culture fourrag\u00e8res"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Trois semaines avant la remise \u00e0 l'herbe des animaux ou de la r\u00e9colte de cultures fourrag\u00e8res"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Terrains affect\u00e9s \u00e0 des cultures mara\u00eech\u00e8res ou fruiti\u00e8res, \u00e0 l'exception des cultures d'arbres fruitiers"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Pas d'\u00e9pandage pendant la p\u00e9riode de v\u00e9g\u00e9tation"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Terrains destin\u00e9s ou affect\u00e9s \u00e0 des cultures mara\u00eech\u00e8res ou fruiti\u00e8res en contact avec les sols ou susceptibles d'\u00eatre consomm\u00e9es \u00e0 l'\u00e9tat cru"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Dix mois avant la r\u00e9colte et pendant la r\u00e9colte elle-m\u00eame"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "D.5."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "753229bbe0Cc",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les p\u00e9riodes d'\u00e9pandage et les quantit\u00e9s \u00e9pandues sont adapt\u00e9es de mani\u00e8re :"
                },
                {
                  "text": "- \u00e0 assurer l'apport des \u00e9l\u00e9ments utiles aux sols et aux cultures sans exc\u00e9der leurs besoins en la mati\u00e8re compte tenu des apports de toute nature qu'ils peuvent recevoir par ailleurs ;"
                },
                {
                  "text": "- \u00e0 emp\u00eacher la stagnation prolong\u00e9e sur les sols, le ruissellement en dehors des parcelles d'\u00e9pandage, une percolation rapide ;"
                },
                {
                  "text": "- \u00e0 emp\u00eacher l'accumulation dans le sol de substances susceptibles \u00e0 long terme de d\u00e9grader sa structure ou de pr\u00e9senter un risque \u00e9cotoxicologique."
                },
                {
                  "text": "L'\u00e9pandage est interdit :"
                },
                {
                  "text": "- pendant les p\u00e9riodes o\u00f9 le vent a une vitesse sup\u00e9rieure \u00e0 5 m/s, en cas de cendres pulv\u00e9rulentes ;"
                },
                {
                  "text": "- d\u00e8s lors que le seuil d'alerte des particules PM10 est d\u00e9clench\u00e9, conform\u00e9ment \u00e0 l'article R. 221-1 du code de l'environnement ;"
                },
                {
                  "text": "- pendant les p\u00e9riodes o\u00f9 le sol est pris en masse par le gel ou abondamment enneig\u00e9 ;"
                },
                {
                  "text": "- pendant les p\u00e9riodes de forte pluviosit\u00e9 et pendant les p\u00e9riodes o\u00f9 il existe un risque d'inondation ;"
                },
                {
                  "text": "- en dehors des terres r\u00e9guli\u00e8rement travaill\u00e9es et des prairies ou des for\u00eats exploit\u00e9es ;"
                },
                {
                  "text": "- sur les terrains \u00e0 forte pente, dans des conditions qui entra\u00eeneraient leur ruissellement hors du champ d'\u00e9pandage."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "D.6."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Fd294eaFF4e6",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Toute anomalie constat\u00e9e sur les sols, les cultures et leur environnement lors ou \u00e0 la suite de l'\u00e9pandage de cendres et susceptible d'\u00eatre en relation avec ces \u00e9pandages est signal\u00e9e sans d\u00e9lai au pr\u00e9fet du lieu de d\u00e9claration de l'installation de combustion."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "D.7."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "c5dDcCe04E45",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les ouvrages permanents d'entreposage des cendres sont dimensionn\u00e9s pour faire face aux p\u00e9riodes o\u00f9 l'\u00e9pandage est soit impossible, soit interdit par l'\u00e9tude pr\u00e9alable. De plus, l'exploitant de l'installation de combustion identifie les installations de traitement de d\u00e9chets auxquelles il peut faire appel en cas de d\u00e9passement de ces capacit\u00e9s de stockage de cendres."
                },
                {
                  "text": "Toutes dispositions sont prises pour que les dispositifs d'entreposage ne soient pas source de g\u00eane ou de nuisances pour le voisinage et n'entra\u00eenent pas de pollution des eaux ou des sols par ruissellement ou infiltration. Le d\u00e9versement dans le milieu naturel des trop-pleins des ouvrages d'entreposage est interdit. Les ouvrages d'entreposage \u00e0 l'air libre sont interdits d'acc\u00e8s aux tiers non autoris\u00e9s."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "E.1."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Dcd78C7c7bb9",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le d\u00e9p\u00f4t temporaire de d\u00e9chets, sur les parcelles d'\u00e9pandage et sans travaux d'am\u00e9nagement, n'est autoris\u00e9 que lorsque les cinq conditions suivantes sont simultan\u00e9ment remplies :"
                },
                {
                  "text": "- les d\u00e9chets sont solides et peu fermentescibles, \u00e0 d\u00e9faut, la dur\u00e9e du d\u00e9p\u00f4t est inf\u00e9rieure \u00e0 quarante-huit heures ;"
                },
                {
                  "text": "- toutes les pr\u00e9cautions ont \u00e9t\u00e9 prises pour \u00e9viter le ruissellement sur ou en dehors des parcelles d'\u00e9pandage ou une percolation rapide vers les nappes superficielles ou souterraines ;"
                },
                {
                  "text": "- le d\u00e9p\u00f4t respecte les distances minimales d'isolement d\u00e9finies pour l'\u00e9pandage au point D.5 de la pr\u00e9sente annexe, sauf pour la distance vis-\u00e0-vis des habitations ou locaux habit\u00e9s par des tiers, qui est toujours \u00e9gale \u00e0 100 m\u00e8tres. En outre, une distance d'au moins 3 m\u00e8tres vis-\u00e0-vis des routes et foss\u00e9s est respect\u00e9e ;"
                },
                {
                  "text": "- le volume du d\u00e9p\u00f4t est adapt\u00e9 \u00e0 la fertilisation raisonn\u00e9e des parcelles r\u00e9ceptrices pour la p\u00e9riode d'\u00e9pandage consid\u00e9r\u00e9e ;"
                },
                {
                  "text": "- la dur\u00e9e maximale ne d\u00e9passe pas un an et le retour sur un m\u00eame emplacement ne peut intervenir avant un d\u00e9lai de trois ans."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "E.2."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Ee0ec4A6548C",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Un cahier d'\u00e9pandage, tenu sous la responsabilit\u00e9 de l'exploitant de l'installation de combustion, \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es pendant une dur\u00e9e de dix ans, comporte pour chacune des parcelles (ou \u00eelots) r\u00e9ceptrices \u00e9pandues :"
                },
                {
                  "text": "- les surfaces effectivement \u00e9pandues ;"
                },
                {
                  "text": "- les r\u00e9f\u00e9rences parcellaires ;"
                },
                {
                  "text": "- les dates d'\u00e9pandage ;"
                },
                {
                  "text": "- la nature des cultures ;"
                },
                {
                  "text": "- l'origine et la nature de la biomasse utilis\u00e9e dans l'installation de combustion ;"
                },
                {
                  "text": "- les volumes et la nature de toutes les mati\u00e8res \u00e9pandues au titre du pr\u00e9sent plan d'\u00e9pandage de l'ICPE ;"
                },
                {
                  "text": "- les quantit\u00e9s d'\u00e9l\u00e9ments-traces m\u00e9talliques \u00e9pandues au titre du pr\u00e9sent plan d'\u00e9pandage de l'ICPE ;"
                },
                {
                  "text": "- l'identification des personnes morales ou physiques charg\u00e9es des op\u00e9rations d'\u00e9pandage ;"
                },
                {
                  "text": "- l'ensemble des r\u00e9sultats d'analyses pratiqu\u00e9es sur les sols et les mati\u00e8res \u00e9pandues avec les dates de pr\u00e9l\u00e8vements et de mesures et leur localisation."
                },
                {
                  "text": "Ce cahier d'\u00e9pandage est renseign\u00e9 de mani\u00e8re inalt\u00e9rable \u00e0 la fin de chaque semaine au cours de laquelle des \u00e9pandages ont \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Lorsque les cendres sont \u00e9pandues sur des parcelles mises \u00e0 disposition par un pr\u00eateur de terres, un bordereau cosign\u00e9 par l'exploitant de l'installation de combustion et le pr\u00eateur de terre est r\u00e9f\u00e9renc\u00e9 et joint au cahier d'\u00e9pandage. Ce bordereau est \u00e9tabli au plus tard \u00e0 la fin du chantier d'\u00e9pandage et au moins une fois par semaine. Il comporte l'identification des parcelles r\u00e9ceptrices et les volumes \u00e9pandus."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "F."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "fbF1dcb436A7",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Des analyses sont effectu\u00e9es, sur un \u00e9chantillonnage repr\u00e9sentatif de cendres. Les modalit\u00e9s de pr\u00e9l\u00e8vements et de r\u00e9alisation des essais sont d\u00e9finies de fa\u00e7on \u00e0 assurer la justesse et la tra\u00e7abilit\u00e9 des r\u00e9sultats."
                },
                {
                  "text": "L'\u00e9chantillonnage repr\u00e9sentatif est r\u00e9alis\u00e9 :"
                },
                {
                  "text": "- soit sur chaque lot destin\u00e9 \u00e0 l'\u00e9pandage : vingt-cinq pr\u00e9l\u00e8vements \u00e9l\u00e9mentaires uniform\u00e9ment r\u00e9partis en diff\u00e9rents points et diff\u00e9rentes profondeurs dans les diff\u00e9rents contenants constituant le lot sont effectu\u00e9s \u00e0 l'aide d'une sonde en dehors de la cro\u00fbte de surface et des zones o\u00f9 une accumulation d'eau s'est produite. Ils sont m\u00e9lang\u00e9s dans un r\u00e9cipient ou sur une b\u00e2che et donnent, apr\u00e8s r\u00e9duction, l'\u00e9chantillon repr\u00e9sentatif envoy\u00e9 au laboratoire pour analyse ;"
                },
                {
                  "text": "- soit en continu : un pr\u00e9l\u00e8vement \u00e9l\u00e9mentaire est effectu\u00e9 sur les cendres \u00e9vacu\u00e9es du foyer de combustion une fois par semaine lorsque le volume annuel de cendres est sup\u00e9rieur \u00e0 2 000 tonnes, une fois par mois sinon. Chaque pr\u00e9l\u00e8vement \u00e9l\u00e9mentaire contient au moins 50 grammes de mati\u00e8re s\u00e8che et tous sont identiques. Ils sont conserv\u00e9s dans des conditions ne modifiant pas leur composition. Lorsqu'un lot de cendres pr\u00eates \u00e0 \u00eatre \u00e9pandues est constitu\u00e9, l'ensemble des pr\u00e9l\u00e8vements \u00e9l\u00e9mentaires sont rassembl\u00e9s dans un r\u00e9cipient sec, propre et inerte. Ils sont homog\u00e9n\u00e9is\u00e9s de fa\u00e7on efficace \u00e0 l'aide d'un outil ad\u00e9quat pour constituer un \u00e9chantillon composite et donnent, apr\u00e8s r\u00e9duction \u00e9ventuelle, l'\u00e9chantillon repr\u00e9sentatif envoy\u00e9 au laboratoire pour analyse."
                },
                {
                  "text": "L'\u00e9chantillon repr\u00e9sentatif envoy\u00e9 au laboratoire repr\u00e9sente entre 500 grammes et 1 kg de mati\u00e8re s\u00e8che."
                },
                {
                  "text": "Les analyses r\u00e9alis\u00e9es par le laboratoire portent sur l'ensemble des param\u00e8tres list\u00e9s aux tableaux 1.a et 1.b du point G.2 de la pr\u00e9sente annexe ainsi que sur les param\u00e8tres suivants :"
                },
                {
                  "text": "- mati\u00e8re s\u00e8che (%) ;"
                },
                {
                  "text": "- pH ;"
                },
                {
                  "text": "- phosphore total (en P2O5) ; potassium total (en K2O) ; calcium total (en CaO) ; magn\u00e9sium total (en MgO) ;"
                },
                {
                  "text": "- oligo-\u00e9l\u00e9ments (bore, cobalt, cuivre, fer, mangan\u00e8se, molybd\u00e8ne, zinc)."
                },
                {
                  "text": "Elles sont r\u00e9alis\u00e9es dans un d\u00e9lai tel que les r\u00e9sultats d'analyse sont connus avant r\u00e9alisation de l'\u00e9pandage."
                },
                {
                  "text": "Les frais d'analyse sont \u00e0 la charge de l'exploitant de l'installation de combustion."
                },
                {
                  "text": "Les donn\u00e9es relatives aux caract\u00e9ristiques des cendres et aux doses d'emploi sont adress\u00e9es au pr\u00e9fet du lieu de d\u00e9claration de l'installation de combustion \u00e0 l'issue de la premi\u00e8re ann\u00e9e de fonctionnement."
                },
                {
                  "text": "Les r\u00e9sultats d'analyses ainsi que les valeurs limites figurant aux tableaux 1 a et 1 b du point G.2 de la pr\u00e9sente annexe sont transmises avant chaque \u00e9pandage au pr\u00eateur de terre."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "G.1."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "4fEbCCE3324f",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Seuils en \u00e9l\u00e9ments-traces m\u00e9talliques et en substances organiques :"
                },
                {
                  "text": "Tableau 1.a. - Teneurs limites en \u00e9l\u00e9ments-traces m\u00e9talliques dans les cendres"
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\u00c9l\u00e9ments-traces m\u00e9talliques"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Valeur limite dans les cendres (mg/kg mati\u00e8re s\u00e8che)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Flux cumul\u00e9 maximum apport\u00e9 par les cendres en dix ans (g/m2)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": true
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Cadmium"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "10"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "0,015"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Chrome"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "1 000"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "1,5"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Cuivre"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "1 000"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "1,5"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Mercure"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "10"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "0,015"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Nickel"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "200"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "0,3"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Plomb"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "800"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "1,5"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Zinc"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "3 000"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "4,5"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Chrome + cuivre + nickel + zinc"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "4 000"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "6"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                },
                {
                  "text": "Tableau 1.b. - Teneurs limites en compos\u00e9s-traces organiques dans les cendres"
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Compos\u00e9s-traces\norganiques"
                            },
                            "rowspan": 2
                          },
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "Valeur limite dans les cendres (mg/kg mati\u00e8re s\u00e8che)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "Flux cumul\u00e9 maximum apport\u00e9 par les cendres en dix ans (mg/m2)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": true
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Cas g\u00e9n\u00e9ral"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\u00c9pandage sur p\u00e2turage"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Cas g\u00e9n\u00e9ral"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\u00c9pandage sur p\u00e2turage"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": true
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Total des 7 principaux PCB (*)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "0,8"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "0,8"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "1,2"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "1,2"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Fluoranth\u00e8ne"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "5"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "4"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "7,5"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "6"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Benzo (b) fluoranth\u00e8ne"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "2,5"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "2,5"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "4"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "4"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Benzo (a) pyr\u00e8ne"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "2"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "1,5"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "3"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "2"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 5,
                            "content": {
                              "text": "(*) PCB 28, 52, 101, 118, 138, 153, 180."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                },
                {
                  "text": "Tableau 2. - Valeurs limites de concentration dans les sols"
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\u00c9l\u00e9ments-traces dans les sols"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Valeur limite (mg/kg mati\u00e8re s\u00e8che)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": true
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Cadmium"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "2"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Chrome"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "150"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Cuivre"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "100"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Mercure"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "1"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Nickel"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "50"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Plomb"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "100"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Zinc"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "300"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                },
                {
                  "text": "Tableau 3. - Flux cumul\u00e9 maximum en \u00e9l\u00e9ments-traces m\u00e9talliques apport\u00e9 par les cendres pour les p\u00e2turages ou les sols de pH inf\u00e9rieur \u00e0 6"
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\u00c9l\u00e9ments-traces m\u00e9talliques"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Flux cumul\u00e9 maximum apport\u00e9 par les cendres en dix ans (g/m2)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": true
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Cadmium"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "0,015"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Chrome"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "1,2"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Cuivre"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "1,2"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Mercure"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "0,012"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Nickel"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "0,3"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Plomb"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "0,9"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "S\u00e9l\u00e9nium (*)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "0,12"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Zinc"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "3"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Chrome + cuivre + nickel + zinc"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "4"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "(*) Pour les p\u00e2turages uniquement."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "G.2."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "e0b11c9F9Cb3",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les m\u00e9thodes d'\u00e9chantillonnage et d'analyse sont d\u00e9finies de fa\u00e7on \u00e0 garantir la repr\u00e9sentativit\u00e9 des \u00e9chantillons pr\u00e9lev\u00e9s et \u00e0 assurer la justesse et la tra\u00e7abilit\u00e9 des r\u00e9sultats."
                },
                {
                  "text": "Les sols sont analys\u00e9s sur chaque point de r\u00e9f\u00e9rence repr\u00e9sentatif de chaque zone homog\u00e8ne :"
                },
                {
                  "text": "- apr\u00e8s l'ultime \u00e9pandage, sur le ou les points de r\u00e9f\u00e9rence, sur chaque parcelle exclue du p\u00e9rim\u00e8tre d'\u00e9pandage ;"
                },
                {
                  "text": "- au minimum tous les dix ans."
                },
                {
                  "text": "Par zone homog\u00e8ne, on entend une partie d'unit\u00e9 culturale homog\u00e8ne d'un point de vue p\u00e9dologique n'exc\u00e9dant pas 20 hectares."
                },
                {
                  "text": "Par unit\u00e9 culturale, on entend une parcelle ou un groupe de parcelles exploit\u00e9es selon un syst\u00e8me unique de rotations de cultures par un seul exploitant agricole."
                },
                {
                  "text": "Les analyses pour la caract\u00e9risation de la valeur agronomique des sols portent sur :"
                },
                {
                  "text": "- la granulom\u00e9trie ;"
                },
                {
                  "text": "- les m\u00eames param\u00e8tres que pour la caract\u00e9risation de la valeur agronomique des cendres en rempla\u00e7ant les \u00e9l\u00e9ments concern\u00e9s par P2O5 \u00e9changeable, K2O \u00e9changeable, MgO \u00e9changeable et CaO \u00e9changeable."
                },
                {
                  "text": "Les r\u00e9sultats d'analyses ainsi que les valeurs limites figurant au tableau 2 du G.2 du pr\u00e9sent point sont transmis au pr\u00eateur de terre d\u00e8s que les r\u00e9sultats d'analyse sont connus."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sence de l'\u00e9tude pr\u00e9alable d'\u00e9pandage contenant l'ensemble des \u00e9l\u00e9ments d\u00e9crits ci-dessus ;"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sence d'un cahier d'\u00e9pandage contenant l'ensemble des \u00e9l\u00e9ments d\u00e9crits ci-dessus (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sence des r\u00e9sultats d'analyses de chaque chargement de cendres (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sence d'\u00e9chantillon t\u00e9moin pour chaque chargement ;"
                },
                {
                  "text": "- conformit\u00e9 des r\u00e9sultats d'analyses des cendres \u00e9pandues avec les contraintes fix\u00e9es ci-dessus (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "G.3."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Annexe III - DISPOSITIONS TECHNIQUES EN MATI\u00c8RE D'\u00c9PANDAGE"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "fe1BDEDc8BED",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'installation est construite, \u00e9quip\u00e9e et exploit\u00e9e afin que son fonctionnement ne soit pas \u00e0 l'origine de vibrations dans les constructions avoisinantes susceptibles de compromettre la sant\u00e9 ou la s\u00e9curit\u00e9 du voisinage ou de constituer une nuisance pour celui-ci."
            },
            {
              "text": "La vitesse particulaire des vibrations \u00e9mises, mesur\u00e9e selon la m\u00e9thode d\u00e9finie dans la pr\u00e9sente annexe, ne d\u00e9passe pas les valeurs d\u00e9finies ci-apr\u00e8s."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe IV",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "F15BD8a9C430",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe IV 1.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "6324Cc198d14",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sont consid\u00e9r\u00e9es comme sources continues ou assimil\u00e9es :"
                    },
                    {
                      "text": "- toutes les machines \u00e9mettant des vibrations de mani\u00e8re continue ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les sources \u00e9mettant des impulsions \u00e0 intervalles assez courts sans limitation du nombre d'\u00e9missions."
                    },
                    {
                      "text": "Les valeurs-limites applicables \u00e0 chacune des trois composantes du mouvement vibratoire sont les suivantes :"
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Fr\u00e9quences"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "4 Hz - 8 Hz"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "8 Hz - 30 Hz"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "30 Hz - 100 Hz"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": true
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Constructions r\u00e9sistantes"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "5 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "6 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "8 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Constructions sensibles"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "3 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "5 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "6 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Constructions tr\u00e8s sensibles"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "2 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "3 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "4 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe IV 1.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.1. Sources continues ou assimil\u00e9es :"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "1dB8dB7236fF",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sont consid\u00e9r\u00e9es comme sources impulsionnelles \u00e0 impulsions r\u00e9p\u00e9t\u00e9es, toutes les sources \u00e9mettant, en nombre limit\u00e9, des impulsions \u00e0 intervalles assez courts mais sup\u00e9rieurs \u00e0 1 s et dont la dur\u00e9e d'\u00e9missions est inf\u00e9rieure \u00e0 500 ms."
                    },
                    {
                      "text": "Les valeurs-limites applicables \u00e0 chacune des trois composantes du mouvement vibratoire sont les suivantes :"
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Fr\u00e9quences"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "4 Hz - 8 Hz"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "8 Hz - 30 Hz"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "30 Hz - 100 Hz"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": true
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Constructions r\u00e9sistantes"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "8 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "12 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "15 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Constructions sensibles"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "6 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "9 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "12 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Constructions tr\u00e8s sensibles"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "4 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "6 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "9 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    },
                    {
                      "text": "Quelle que soit la nature de la source, lorsque les fr\u00e9quences correspondant aux vitesses particulaires couramment observ\u00e9es pendant la p\u00e9riode de mesure s'approchent de 0,5 Hz des fr\u00e9quences de 8, 30 et 100 Hz, la valeur limite \u00e0 retenir est celle correspondant \u00e0 la bande fr\u00e9quence imm\u00e9diatement inf\u00e9rieure. Si les vibrations comportent des fr\u00e9quences en dehors de l'intervalle 4-100 Hz, il convient de faire appel \u00e0 un organisme qualifi\u00e9 agr\u00e9\u00e9 par le ministre charg\u00e9 de l'environnement."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe IV 1.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.2. Sources impulsionnelles \u00e0 impulsions r\u00e9p\u00e9t\u00e9es :"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "1. Valeurs-limites de la vitesse particulaire :"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "eA7B8f1D63DD",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Pour l'application des limites de vitesses particulaires, les constructions sont class\u00e9es en trois cat\u00e9gories suivant leur niveau de r\u00e9sistance :"
                },
                {
                  "text": "- constructions r\u00e9sistantes : les constructions des classes 1 \u00e0 4 d\u00e9finies par la circulaire n\u00b0 23 du 23 juillet 1986 relative aux vibrations m\u00e9caniques \u00e9mises dans l'environnement par les installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement ;"
                },
                {
                  "text": "- constructions sensibles : les constructions des classes 5 \u00e0 8 d\u00e9finies par la circulaire n\u00b0 23 du 23 juillet 1986 ;"
                },
                {
                  "text": "- constructions tr\u00e8s sensibles : les constructions des classes 9 \u00e0 13 d\u00e9finies par la circulaire n\u00b0 23 du 23 juillet 1986."
                },
                {
                  "text": "Les constructions suivantes sont exclues de cette classification :"
                },
                {
                  "text": "- les r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires et leurs installations annexes ;"
                },
                {
                  "text": "- les installations li\u00e9es \u00e0 la s\u00fbret\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale sauf les constructions qui les contiennent ;"
                },
                {
                  "text": "- les barrages, les ponts ;"
                },
                {
                  "text": "- les ch\u00e2teaux d'eau ;"
                },
                {
                  "text": "- les installations de transport \u00e0 grande distance de gaz ou de liquides autres que l'eau ainsi que les canalisations d'eau sous pression de diam\u00e8tre sup\u00e9rieur \u00e0 un m\u00e8tre ;"
                },
                {
                  "text": "- les r\u00e9servoirs de stockage de gaz, d'hydrocarbures liquides ou de c\u00e9r\u00e9ales ;"
                },
                {
                  "text": "- les tunnels ferroviaires ou routiers et autres ouvrages souterrains d'importance analogue ;"
                },
                {
                  "text": "- les ouvrages portuaires tels que digues, quais et les ouvrages se situant en mer, notamment les plates-formes de forage,"
                },
                {
                  "text": "pour lesquelles l'\u00e9tude des effets des vibrations est confi\u00e9e \u00e0 un organisme qualifi\u00e9. Le choix de cet organisme est approuv\u00e9 par l'inspection des installations class\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe IV 2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2. Classification des constructions :"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "DE8cF43dd247",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe IV 3.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "8499Dc82bec8",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le mouvement en un point donn\u00e9 d'une construction est enregistr\u00e9 dans trois directions rectangulaires dont une verticale, les deux autres directions \u00e9tant d\u00e9finies par rapport aux axes horizontaux de l'ouvrage \u00e9tudi\u00e9 sans tenir compte de l'azimut."
                    },
                    {
                      "text": "Les capteurs sont plac\u00e9s sur l'\u00e9l\u00e9ment principal de la construction (appui de fen\u00eatre d'un mur porteur, point d'appui sur l'ossature m\u00e9tallique ou en b\u00e9ton dans le cas d'une construction moderne)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe IV 3.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.1. El\u00e9ments de base :"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "Ae74A6C6fafE",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "La cha\u00eene de mesure \u00e0 utiliser permet l'enregistrement, en fonction du temps, de la vitesse particulaire dans la bande de fr\u00e9quence allant de 4 Hz \u00e0 150 Hz pour les amplitudes de cette vitesse comprises entre 0,1 mm/s et 50 mm/s. La dynamique de la cha\u00eene est au moins \u00e9gale \u00e0 54 dB."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe IV 3.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.2. Appareillage de mesure :"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "dc14eD0A0EF2",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les capteurs \u00e9tant solidaires de leur support, des pr\u00e9cautions sont prises afin de ne pas les installer sur des rev\u00eatements (zinc, pl\u00e2tre, carrelage\u2026) qui peuvent agir comme filtres de vibrations ou provoquer des vibrations parasites (notamment si ces rev\u00eatements ne sont pas parfaitement solidaires de l'\u00e9l\u00e9ment principal de la construction). Il convient d'effectuer, si faire se peut, une mesure des agitations existantes, en dehors du fonctionnement de la source."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe IV 3.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.3. Pr\u00e9cautions op\u00e9ratoires :"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "3. M\u00e9thode de mesure :"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Annexe IV - R\u00c8GLES TECHNIQUES APPLICABLES EN MATI\u00c8RE DE VIBRATIONS"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Annexes"
      }
    }
  ],
  "title": {
    "text": "Arr\u00eat\u00e9 du 03/08/18 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement soumises \u00e0 d\u00e9claration au titre de la rubrique 2910"
  },
  "visa": [
    {
      "text": "Vu la directive 2015/2193 du 25 novembre 2015 relative \u00e0 la limitation des \u00e9missions de certains polluants dans l'atmosph\u00e8re en provenance des installations de combustion moyennes ;"
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 23,
          "position": 6,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu le code de l'environnement, notamment ses articles L. 222-4, L. 512-5, L. 512-9 \u00e0 L. 512-13, R 512-47 \u00e0 R 514-5, R 557-7-1\u00e0 R 557-7-9 ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 19 d\u00e9cembre 1988 relatif aux conditions d'installation des mat\u00e9riels \u00e9lectriques sur les emplacements pr\u00e9sentant des risques d'explosion ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997 relatif \u00e0 la limitation des bruits \u00e9mis dans l'environnement par les installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 25 avril 2000 relatif aux caract\u00e9ristiques des fiouls lourds ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 7 juillet 2009 relatif aux modalit\u00e9s d'analyse dans l'air et dans l'eau dans les ICPE et aux normes de r\u00e9f\u00e9rence ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 15 juillet 2010 modifi\u00e9 relatif aux caract\u00e9ristiques du fioul domestique ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'avis du Conseil sup\u00e9rieur de la pr\u00e9vention des risques technologiques en date du 21 novembre 2011 ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'avis du Comit\u00e9 national d'\u00e9valuation des normes en date du 11 janvier 2018 ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'avis des organisations professionnelles concern\u00e9es ;"
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 46,
          "position": 133,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000032975869&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu les observations formul\u00e9es lors de la consultation du public r\u00e9alis\u00e9e du 26 octobre 2017 au 16 novembre 2017, en application de l'article L. 123-19-1 du code de l'environnement,"
    }
  ]
}