{
  "aida_url": "https://aida.ineris.fr/consultation_document/22363",
  "applicability": {
    "condition_of_inapplicability": null,
    "warnings": []
  },
  "classements": [
    {
      "alinea": null,
      "regime": "E",
      "rubrique": "2160",
      "state": "ACTIVE"
    }
  ],
  "classements_with_alineas": [
    {
      "alineas": [],
      "regime": "E",
      "rubrique": "2160"
    }
  ],
  "date_of_signature": "2012-11-26",
  "id": "JORFTEXT000026694666",
  "is_transverse": false,
  "legifrance_url": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000026694666",
  "nickname": null,
  "sections": [
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "c61B31ADE95A",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 fixe les prescriptions applicables aux installations class\u00e9es soumises \u00e0 enregistrement sous la rubrique n\u00b0 2160."
        },
        {
          "text": "Les dispositions applicables aux installations existantes et les conditions de leur entr\u00e9e en vigueur sont pr\u00e9cis\u00e9es en annexe III."
        },
        {
          "text": "Ces dispositions s'appliquent sans pr\u00e9judice de prescriptions particuli\u00e8res les compl\u00e9tant ou les renfor\u00e7ant dont peut \u00eatre assorti l'arr\u00eat\u00e9 d'enregistrement dans les conditions fix\u00e9es par les articles L. 512-7-3 et L. 512-7-5 du code de l'environnement."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 1",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 1"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "Ae77B6B2a6E3",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on entend par :"
        },
        {
          "text": "\u00ab Emergence \u00bb : la diff\u00e9rence entre les niveaux de pression continus \u00e9quivalents pond\u00e9r\u00e9s A du bruit ambiant (installation en fonctionnement) et du bruit r\u00e9siduel (en l'absence du bruit g\u00e9n\u00e9r\u00e9 par l'installation)."
        },
        {
          "text": "\u00ab Zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e \u00bb :"
        },
        {
          "text": "\u2015 l'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers, existant \u00e0 la date du d\u00e9p\u00f4t de dossier d'enregistrement, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse) \u00e0 l'exclusion de celles des immeubles implant\u00e9s dans les zones destin\u00e9es \u00e0 recevoir des activit\u00e9s artisanales ou industrielles ;"
        },
        {
          "text": "\u2015 les zones constructibles d\u00e9finies par des documents d'urbanisme opposables aux tiers et publi\u00e9s \u00e0 la date du d\u00e9p\u00f4t de dossier d'enregistrement ;"
        },
        {
          "text": "\u2015 l'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers qui ont \u00e9t\u00e9 implant\u00e9s apr\u00e8s la date du d\u00e9p\u00f4t de dossier d'enregistrement dans les zones constructibles d\u00e9finies ci-dessus, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse), \u00e0 l'exclusion de celles des immeubles implant\u00e9s dans les zones destin\u00e9es \u00e0 recevoir des activit\u00e9s artisanales ou industrielles."
        },
        {
          "text": "\u00ab Local administratif \u00bb : local o\u00f9 travaille du personnel ne participant pas \u00e0 la conduite directe de l'installation (secr\u00e9taire, commerciaux, personnel administratif, etc.)."
        },
        {
          "text": "\u00ab Silo \u00bb : ensemble form\u00e9 par des capacit\u00e9s de stockage type vrac quelle que soit leur conception, des tours de manutention, des fosses de r\u00e9ception, des galeries de manutention, des dispositifs de transport (\u00e9l\u00e9vateur, transporteur \u00e0 cha\u00eene, transporteur \u00e0 bande, transporteur pneumatique) et de distribution des produits (en galerie ou en fosse), des \u00e9quipements auxiliaires (\u00e9pierreurs, tarares, d\u00e9poussi\u00e9reurs, tamiseurs, s\u00e9parateurs magn\u00e9tiques ou tout autre dispositif permettant l'\u00e9limination de corps \u00e9trangers), des tr\u00e9mies de vidange et de stockage des poussi\u00e8res."
        },
        {
          "text": "\u00ab Silo plat \u00bb : silo dont les capacit\u00e9s de stockage ont une hauteur des parois lat\u00e9rales retenant les produits inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 10 m\u00e8tres. Cette hauteur est mesur\u00e9e entre le point bas, qu'il soit au-dessous ou au-dessus du niveau du sol, et le point haut des parois lat\u00e9rales retenant les produits."
        },
        {
          "text": "\u00ab Tente \u00bb : capacit\u00e9 de stockage constitu\u00e9e exclusivement de toiles souples (\u00e9ventuellement des parois lat\u00e9rales semi-rigides m\u00e9talliques), soutenue par une armature rigide l\u00e9g\u00e8re."
        },
        {
          "text": "\u00ab Structure gonflable \u00bb : surface couverte par des \u00e9l\u00e9ments souples formant parois et couvertures support\u00e9s par de l'air sous pression directement sous l'enveloppe ou par l'interm\u00e9diaire d'armatures gonflables."
        },
        {
          "text": "La structure gonflable ou la tente ne couvre qu'un volume unique et ne contient aucune paroi rigide, \u00e0 l'exception de dispositifs mobiles de retenue des grains dont la hauteur maximale ne doit pas d\u00e9passer trois m\u00e8tres par rapport au sol."
        },
        {
          "text": "\u00ab Tour de manutention \u00bb : enceinte verticale ferm\u00e9e ou partiellement ferm\u00e9e abritant des \u00e9quipements d'\u00e9l\u00e9vation ou de travail des produits mentionn\u00e9s \u00e0 la rubrique n\u00b0 2160."
        },
        {
          "text": "\u00ab Boisseau de chargement \u00bb ou \u00ab boisseau de reprise \u00bb : la capacit\u00e9 de stockage situ\u00e9e au-dessus d'un poste de chargement dont le volume est inf\u00e9rieur \u00e0 150 m\u00e8tres cubes."
        },
        {
          "text": "\u00ab Surface soufflable \u00bb : \u00e9l\u00e9ment dont la masse surfacique est inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 25 kg/m\u00b2 et la pression de rupture \u00e0 l'explosion est inf\u00e9rieure ou \u00e9gale aux valeurs limites fix\u00e9es par le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
        },
        {
          "text": "\u00ab Distance d'ensevelissement \u00bb : distance exprim\u00e9e en m\u00e8tres et correspondant \u00e0 l'\u00e9pandage des c\u00e9r\u00e9ales dans le cas d'une rupture, d'un effondrement du silo et calcul\u00e9e selon la m\u00e9thodologie pr\u00e9sent\u00e9e en annexe IV du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
        },
        {
          "text": "\u00ab Espace sur-cellules \u00bb : partie du silo comprise entre le dessus des capacit\u00e9s de stockage ouvertes et la toiture du silo."
        },
        {
          "text": "\u00ab Galerie sur-cellules \u00bb : enceinte horizontale situ\u00e9e au-dessus des capacit\u00e9s de stockage et isol\u00e9e de ces derni\u00e8res abritant des \u00e9quipements de transfert des produits mentionn\u00e9s \u00e0 la rubrique n\u00b0 2160."
        },
        {
          "text": "\u00ab Galerie sous-cellules \u00bb : enceinte horizontale situ\u00e9e \u00e0 la base des capacit\u00e9s de stockage et isol\u00e9e de ces derni\u00e8res abritant des \u00e9quipements de transfert des produits mentionn\u00e9s \u00e0 la rubrique n\u00b0 2160. Dans certaines configurations, elles sont \u00e9galement appel\u00e9es \u00ab espaces sous-cellules \u00bb."
        },
        {
          "text": "\u00ab Cellule ouverte \u00bb : capacit\u00e9 de stockage comportant un espace sur-cellules commun avec d'autres cellules."
        },
        {
          "text": "\u00ab Cellule ferm\u00e9e \u00bb : capacit\u00e9 de stockage ne r\u00e9pondant pas \u00e0 la d\u00e9finition de cellule ouverte."
        },
        {
          "text": "\u00ab Dispositif de d\u00e9couplage \u00bb : dispositif plac\u00e9 entre deux volumes r\u00e9sistant \u00e0 une surpression due \u00e0 une explosion et visant \u00e0 en emp\u00eacher la propagation."
        },
        {
          "text": "\u00ab Chambre de s\u00e9dimentation \u00bb : local dont la fonction est de traiter de l'air empoussi\u00e9r\u00e9 en s\u00e9parant l'air et la poussi\u00e8re par action gravitaire."
        },
        {
          "text": "\u00ab Chambre ou local \u00e0 poussi\u00e8res \u00bb : enceinte dans laquelle les poussi\u00e8res sont r\u00e9ceptionn\u00e9es en sortie d'installation de d\u00e9poussi\u00e9rage et stock\u00e9es."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 2",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 2"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "DISPOSITIONS_GENERALES"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "BF6CAC5565D2",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "192183c4761A",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "I. \u2015 L'installation est implant\u00e9e, r\u00e9alis\u00e9e et exploit\u00e9e conform\u00e9ment aux plans et autres documents joints \u00e0 la demande d'enregistrement."
            },
            {
              "text": "II. \u2015 L'exploitant \u00e9num\u00e8re et justifie en tant que de besoin toutes les dispositions prises pour la conception, la construction et l'exploitation des installations afin de respecter les prescriptions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": [
                  0
                ],
                "condition": {
                  "conditions": [
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-enregistrement",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2012-11-29",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  ],
                  "type": "OR"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 3",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 3"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "0ec6e3AcEc6a",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 4",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "D1c3D00435E6",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant \u00e9tablit et tient \u00e0 jour un dossier comportant les documents suivants :"
                },
                {
                  "text": "\u2015 une copie de la demande d'enregistrement et du dossier qui l'accompagne ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les mises \u00e0 jour du dossier d'enregistrement dat\u00e9es, avec mise en \u00e9vidence des modifications apport\u00e9es \u00e0 l'installation ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 l'arr\u00eat\u00e9 d'enregistrement d\u00e9livr\u00e9 par le pr\u00e9fet ainsi que tout arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral relatif \u00e0 l'installation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-enregistrement",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2012-11-29",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      ],
                      "type": "OR"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 4",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "I."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "98B666DA2cd4",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant tient \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es les documents suivants :"
                },
                {
                  "text": "\u2015 le plan de localisation des risques (cf. article 8) ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 le registre indiquant la nature et la quantit\u00e9 des produits dangereux d\u00e9tenus (cf. article 9) ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 le plan g\u00e9n\u00e9ral des stockages (cf. article 9) ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9 des produits pr\u00e9sents dans l'installation (cf. article 9) ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 le registre de nettoyage (article 10) et les justificatifs attestant de la conformit\u00e9 et du dimensionnement de l'installation d'aspiration (cf. article 10 et au IV de l'article 26) ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les justificatifs attestant des propri\u00e9t\u00e9s de r\u00e9sistance au feu des locaux \u00e0 risque (cf. article 11) ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les \u00e9l\u00e9ments justifiant la r\u00e9sistance et la masse surfacique des \u00e9l\u00e9ments constitutifs des \u00e9vents et les caract\u00e9ristiques des dispositifs de d\u00e9couplage (cf. III de l'article 11 et de l'article 21) ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les justificatifs de conformit\u00e9 des moyens de lutte contre l'incendie (cf. article 14) ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les justificatifs de conformit\u00e9 de la colonne s\u00e8che (cf. article 14) ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 le rapport annuel sur la conformit\u00e9 des installations \u00e9lectriques et mat\u00e9riels utilis\u00e9s (cf. articles 16 et 17) et le suivi formalis\u00e9 de la prise en compte des conclusions ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les justificatifs de conformit\u00e9 de l'installation de protection contre la foudre (cf. article 18),"
                },
                {
                  "text": "\u2015 le registre pr\u00e9vu \u00e0 l'article 23 ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 le document d'enregistrement de la v\u00e9rification des travaux r\u00e9alis\u00e9s (article 24) ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 le programme de surveillance et d'entretien des installations et des \u00e9quipements (cf. article 25) ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 le registre de v\u00e9rification p\u00e9riodique et de maintenance des \u00e9quipements (cf. article 25) ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les proc\u00e9dures d'interventions pour la gestion des situations d'urgence pr\u00e9vues au I de l'article 26 ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 le plan des r\u00e9seaux de collecte des effluents (cf. article 31) ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les derniers r\u00e9sultats des mesures sur les \u00e9missions et le bruit (cf. article 48) ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 le registre des d\u00e9chets dangereux g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par l'installation (cf. article 51) ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 le programme de surveillance des \u00e9missions (cf. article 52) ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les \u00e9l\u00e9ments techniques permettant d'attester de l'absence d'\u00e9mission dans l'air de certains produits par l'installation (cf. article 53)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 4",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "II."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Article 4"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "0387fFfdd1bc",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les capacit\u00e9s de stockage sont \u00e9loign\u00e9es des stockages de liquide inflammable et de gaz inflammable liqu\u00e9fi\u00e9 d'une distance au moins \u00e9gale \u00e0 la distance d'ensevelissement sans \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 10 m\u00e8tres."
            },
            {
              "text": "Les silos sont s\u00e9par\u00e9s des autres installations pr\u00e9sentant un risque d'incendie (d\u00e9p\u00f4t d'engrais, produits phytopharmaceutiques, etc.) par un espace libre de 10 m\u00e8tres minimum ou par un mur pr\u00e9sentant les caract\u00e9ristiques REI 120."
            },
            {
              "text": "Les diff\u00e9rentes parties du silo (la tour de manutention, la fosse d'\u00e9l\u00e9vateurs, les cellules ferm\u00e9es, les b\u00e2timents abritant les cellules ouvertes et les galeries) sont implant\u00e9es \u00e0 une distance minimale de la limite du site de 1,5 fois leur hauteur telle que d\u00e9finie en annexe V, avec un minimum de 25 m\u00e8tres."
            },
            {
              "text": "Ces distances minimales d'\u00e9loignement sont compt\u00e9es \u00e0 partir des contours de la partie de silo concern\u00e9e."
            },
            {
              "text": "Aucun local habit\u00e9 ou occup\u00e9 par des tiers n'est situ\u00e9 dans les zones d\u00e9limit\u00e9es par ces distances minimales. Sans pr\u00e9judice de r\u00e9glementations sp\u00e9cifiques, toutes dispositions sont prises afin que les personnes non autoris\u00e9es ou en dehors de toute surveillance ne puissent pas avoir acc\u00e8s \u00e0 l'int\u00e9rieur de ces zones (cl\u00f4ture, panneaux d'interdiction de p\u00e9n\u00e9trer, etc.). Les dispositifs permettent l'intervention des services d'incendie et de secours et l'\u00e9vacuation rapide du personnel."
            },
            {
              "text": "Les locaux administratifs sont \u00e9loign\u00e9s des capacit\u00e9s de stockage (\u00e0 l'exception des boisseaux de chargement ou des boisseaux de reprise) et des tours de manutention d'au moins 10 m\u00e8tres."
            },
            {
              "text": "Les locaux utilis\u00e9s sp\u00e9cifiquement par le personnel de conduite de l'installation (vestiaires, sanitaires, salles des commandes, poste de conduite, d'agr\u00e9age et de pesage, etc.) ne sont pas concern\u00e9s par le respect de cette distance minimale d'\u00e9loignement."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "conditions": [
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-enregistrement",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2012-11-29",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  ],
                  "type": "OR"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 5",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 5"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "7A12BDb9Cbde",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Sans pr\u00e9judice des r\u00e8glements d'urbanisme, l'exploitant adopte les dispositions suivantes, n\u00e9cessaires pour pr\u00e9venir les envols de poussi\u00e8res et mati\u00e8res diverses :"
            },
            {
              "text": "\u2015 les aires de chargement et d\u00e9chargement, les voies de circulation et aires de stationnement des v\u00e9hicules sont am\u00e9nag\u00e9es de fa\u00e7on \u00e0 limiter l'envol des poussi\u00e8res (formes de pente, rev\u00eatement, etc.), et convenablement nettoy\u00e9es ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 les v\u00e9hicules sortant de l'installation n'entra\u00eenent pas de d\u00e9p\u00f4t de poussi\u00e8re ou de boue sur les voies de circulation. Pour cela des dispositions telles que le lavage des roues des v\u00e9hicules sont pr\u00e9vues en cas de besoin ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 les surfaces o\u00f9 cela est possible sont engazonn\u00e9es ou v\u00e9g\u00e9talis\u00e9es ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 des \u00e9crans de v\u00e9g\u00e9tation sont mis en place, si cela est possible."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 6",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 6"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "91ce9FDEa61c",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant prend les dispositions appropri\u00e9es qui permettent d'int\u00e9grer l'installation dans le paysage."
            },
            {
              "text": "L'ensemble des installations est maintenu propre et entretenu en permanence."
            },
            {
              "text": "Les abords de l'installation, plac\u00e9s sous le contr\u00f4le de l'exploitant, sont am\u00e9nag\u00e9s et maintenus en bon \u00e9tat de propret\u00e9."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 7",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 7"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "RISQUES"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "9B2AFC5c95c6",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "894fC55aF2C2",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "ebc22fffb7B5",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant recense, sous sa responsabilit\u00e9, les parties de l'installation qui, en raison des caract\u00e9ristiques qualitatives et quantitatives des mati\u00e8res mises en \u0153uvre, manipul\u00e9es, stock\u00e9es, utilis\u00e9es ou produites, sont susceptibles d'\u00eatre \u00e0 l'origine d'un sinistre (incendie, explosion) pouvant avoir des cons\u00e9quences directes ou indirectes sur les int\u00e9r\u00eats mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 511-1 du code de l'environnement."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant d\u00e9termine pour chacune de ces parties de l'installation la nature du risque (incendie, explosion). Les aires de manipulation, manutention et stockage des produits font partie de ce recensement."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant dispose d'un plan g\u00e9n\u00e9ral des installations indiquant ces diff\u00e9rentes zones et les risques associ\u00e9s."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 8",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 8"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "fFF1b0Bc61Ae",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, l'exploitant dispose des documents lui permettant de conna\u00eetre la nature et les risques des produits dangereux pr\u00e9sents dans l'installation, en particulier les fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Les f\u00fbts, r\u00e9servoirs et autres emballages portent en caract\u00e8res tr\u00e8s lisibles le nom des produits et, s'il y a lieu, les symboles de danger conform\u00e9ment \u00e0 la r\u00e9glementation relative \u00e0 l'\u00e9tiquetage des substances et m\u00e9langes dangereux."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant tient \u00e0 jour un registre indiquant la nature et la quantit\u00e9 des produits dangereux d\u00e9tenus, auquel est annex\u00e9 un plan g\u00e9n\u00e9ral des stockages. Ce registre est tenu \u00e0 la disposition des services d'incendie et de secours et de l'inspection des installations class\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 9",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 9"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Ed6A1F90AbDb",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 10",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "a63Ed28448c9",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les locaux sont maintenus propres et r\u00e9guli\u00e8rement nettoy\u00e9s notamment de mani\u00e8re \u00e0 \u00e9viter les amas de mati\u00e8res dangereuses ou polluantes et de poussi\u00e8res. Le mat\u00e9riel de nettoyage est adapt\u00e9 aux risques pr\u00e9sent\u00e9s par les produits et poussi\u00e8res. Le nettoyage est, partout o\u00f9 cela est possible, r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 l'aide d'aspirateurs ou de centrales d'aspiration. L'appareil utilis\u00e9 pour le nettoyage pr\u00e9sente toutes les caract\u00e9ristiques de s\u00e9curit\u00e9 n\u00e9cessaires pour \u00e9viter l'incendie et l'explosion et est adapt\u00e9 aux produits et poussi\u00e8res. Le recours \u00e0 d'autres dispositifs de nettoyage tels que l'utilisation de balais ou exceptionnellement d'air comprim\u00e9 fait l'objet de consignes particuli\u00e8res."
                    },
                    {
                      "text": "Toutes les parties du silo sont d\u00e9barrass\u00e9es r\u00e9guli\u00e8rement des poussi\u00e8res recouvrant le sol, les parois, les structures porteuses, les chemins de c\u00e2bles, les gaines, les canalisations, les appareils et les \u00e9quipements. La quantit\u00e9 de poussi\u00e8res n'est pas sup\u00e9rieure \u00e0 50 g/m\u00b2."
                    },
                    {
                      "text": "Des consignes \u00e9crites de nettoyage pr\u00e9cisent notamment les volumes et les surfaces \u00e0 nettoyer, le personnel qui a la charge de ce nettoyage, le mat\u00e9riel \u00e0 utiliser et sa disponibilit\u00e9, les modalit\u00e9s du contr\u00f4le (par exemple au moyen de t\u00e9moins d'empoussi\u00e8rement plac\u00e9s au sol) et des v\u00e9rifications de propret\u00e9. Le nettoyage et les contr\u00f4les de la propret\u00e9 sont adapt\u00e9s dans les p\u00e9riodes de tr\u00e8s forte activit\u00e9 et cela est pr\u00e9cis\u00e9 \u00e0 travers des consignes. La fr\u00e9quence des contr\u00f4les est au moins hebdomadaire pendant les p\u00e9riodes de manutention et de r\u00e9ception des produits, et des op\u00e9rations de nettoyage sont r\u00e9alis\u00e9es si n\u00e9cessaire."
                    },
                    {
                      "text": "Les dates de nettoyage sont indiqu\u00e9es sur un registre tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 10",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "63d79Ea38DCF",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le silo est d\u00e9barrass\u00e9 de tout mat\u00e9riel ou produit qui n'est pas n\u00e9cessaire au fonctionnement de l'\u00e9tablissement, notamment les palettes, les sacs et autres mati\u00e8res inflammables, les huiles et autres lubrifiants, etc."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 10",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "Aac4B91523F2",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les appareils \u00e0 l'int\u00e9rieur desquels il est proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 des manipulations de produits sont con\u00e7us de mani\u00e8re \u00e0 limiter les \u00e9missions de poussi\u00e8res. L'exploitant veille \u00e0 \u00e9viter les courants d'air au-dessus de ce type d'installation."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 10",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "III."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "D167c101a7b8",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les sources \u00e9mettrices de poussi\u00e8res (\u00e9l\u00e9vateurs, jet\u00e9es de transporteurs, transporteurs \u00e0 cha\u00eenes, d\u00e9poussi\u00e9reurs, nettoyeurs, \u00e9motteurs, s\u00e9parateurs, broyeurs, filtres, etc.) sont capot\u00e9es autant que techniquement possible. Elles sont \u00e9tanches ou munies de dispositifs d'aspiration et de conduits de transport de l'air poussi\u00e9reux. Cette prescription ne s'applique pas \u00e0 la jet\u00e9e des transporteurs pr\u00e9sents dans les cellules."
                    },
                    {
                      "text": "Pour les galeries sous-cellules, ces \u00e9quipements sont \u00e9tanches et \u00e9quip\u00e9s d'une aspiration afin de limiter les \u00e9missions de poussi\u00e8res inflammables."
                    },
                    {
                      "text": "Cet air d\u00e9poussi\u00e9r\u00e9 au moyen de syst\u00e8me de d\u00e9poussi\u00e9rage est rejet\u00e9 \u00e0 l'ext\u00e9rieur dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 50. Ce syst\u00e8me d'aspiration est proportionn\u00e9 au syst\u00e8me de manutention et est adapt\u00e9 en cas de modification des capacit\u00e9s de ce dernier. L'exploitant est en mesure de justifier la conception et le dimensionnement de son installation."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 10",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "IV."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 10"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "0D8512CB4e4C",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "accb9AbD7aB1",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 11",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "eBc0Ed30C836",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant est en mesure de justifier que la conception des b\u00e2timents permet d'\u00e9viter un effondrement en cha\u00eene de la structure."
                    },
                    {
                      "text": "Les structures porteuses abritant l'installation pr\u00e9sentent la caract\u00e9ristique de r\u00e9action au feu minimale suivante : mat\u00e9riaux de classe A1 (incombustible)."
                    },
                    {
                      "text": "Les toitures et couvertures de toiture r\u00e9pondent \u00e0 la classe Broof (t3)."
                    },
                    {
                      "text": "Les mat\u00e9riaux utilis\u00e9s pour l'\u00e9clairage naturel ne produisent pas, lors d'un incendie, de gouttes enflamm\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Les justificatifs attestant des propri\u00e9t\u00e9s de r\u00e9sistance au feu sont conserv\u00e9s et tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-enregistrement",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2012-11-29",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          ],
                          "type": "OR"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 11 I.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I. Dispositions constructives vis-\u00e0-vis du comportement au feu des installations autres que les tentes et structures gonflables."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "aFede33a5e54",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les tentes et les structures gonflables pr\u00e9sentent au minimum les caract\u00e9ristiques de r\u00e9sistance au feu suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 l'enveloppe est r\u00e9alis\u00e9e en mat\u00e9riaux de classe B s3 d ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 les hublots, s'ils existent, sont en mat\u00e9riaux de classe  C s3 d0 ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 les toiles des tentes et des structures gonflables percent en moins de trois minutes dans la zone expos\u00e9e \u00e0 une densit\u00e9 de flux de chaleur de 20 kW/m\u00b2. L'essai de percement est r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 l'aide du dispositif d'essai d\u00e9crit dans la norme NF ISO 21367, version ao\u00fbt 2008 en position verticale, la toile \u00e9tant tendue sur un cadre m\u00e9tallique \u00e0 picots."
                    },
                    {
                      "text": "Un test de vieillissement initial (UV, chaleur, humidit\u00e9) du mat\u00e9riau d\u00e9montre la bonne tenue dans le temps des toiles qui constituent la structure gonflable ou la tente, notamment le maintien de plus de 70 % de la r\u00e9sistance m\u00e9canique des toiles en traction apr\u00e8s vieillissement. Ce test initial est r\u00e9alis\u00e9 selon la norme NF EN 15619, version juin 2010."
                    },
                    {
                      "text": "Les tentes et les structures gonflables respectent les r\u00e8gles neige et vent suivantes : r\u00e8gles NV 65, version f\u00e9vrier 2009 et N 84, version f\u00e9vrier 2009, normes NF EN 1991-1-3, version juillet  2011 et NF EN 1991-1-4, version juillet 2011."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 11 II.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II. Tentes et structures gonflables."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "4D2f5fbAeA0E",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "A. \u2015 Toute tour de manutention est \u00e9quip\u00e9e de surfaces soufflables ayant une pression de rupture \u00e0 l'explosion inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 100 millibars, sur la totalit\u00e9 des surfaces donnant sur l'ext\u00e9rieur. Ces surfaces soufflables repr\u00e9sentent au minimum 25 % des surfaces lat\u00e9rales de la tour de manutention et sont r\u00e9parties uniform\u00e9ment sur la hauteur de la tour de manutention."
                    },
                    {
                      "text": "Aucune capacit\u00e9 de stockage ne se trouve dans la tour de manutention, \u00e0 l'exception de boisseau(x) d'un volume unitaire inf\u00e9rieur \u00e0 450 m\u00e8tres cubes \u00e9quip\u00e9(s) chacun d'une couverture uniquement constitu\u00e9e de surfaces soufflables d\u00e9bouchant vers l'ext\u00e9rieur ayant une pression de rupture \u00e0 l'explosion inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 100 millibars, ou \u00e9quip\u00e9e d'un syst\u00e8me d'\u00e9ventage aux performances \u00e9quivalentes d\u00e9bouchant vers l'ext\u00e9rieur."
                    },
                    {
                      "text": "B. \u2015 Toute galerie sur-cellules est constitu\u00e9e uniquement de surfaces soufflables ayant une pression de rupture \u00e0 l'explosion inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 60 millibars."
                    },
                    {
                      "text": "C. \u2015 Toute fosse d'\u00e9l\u00e9vateurs dispose d'un plancher haut constitu\u00e9 uniquement de surfaces soufflables ayant une pression de rupture \u00e0 l'explosion inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 60 millibars."
                    },
                    {
                      "text": "D. \u2015 Chaque cellule ferm\u00e9e dispose d'une couverture constitu\u00e9e en surfaces soufflables ayant une pression de rupture \u00e0 l'explosion inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 100 millibars si son volume est inf\u00e9rieur \u00e0 2 500 m\u00e8tres cubes, ou de 60 millibars dans le cas contraire."
                    },
                    {
                      "text": "Les cellules ferm\u00e9es ne communiquent pas directement entre elles"
                    },
                    {
                      "text": "E. \u2015 La toiture abritant une ou des cellules ouvertes est constitu\u00e9e uniquement en surfaces soufflables ayant une pression de rupture \u00e0 l'explosion inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 60 millibars."
                    },
                    {
                      "text": "F. \u2015 Les structures mentionn\u00e9es aux III.B, III.D et IIII.E de l'article 11, concern\u00e9es par l'application d'une pression de rupture \u00e0 l'explosion de 60 millibars, disposent d'une surface mise \u00e0 l'air libre permanente sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 2 % de leur surface au sol."
                    },
                    {
                      "text": "G. \u2015 Les transporteurs \u00e9quipant les galeries sous-cellules sont des transporteurs \u00e0 cha\u00eene."
                    },
                    {
                      "text": "H. \u2015 Les chambres de s\u00e9dimentation sont interdites."
                    },
                    {
                      "text": "La pr\u00e9sence de chambres \u00e0 poussi\u00e8res est interdite dans les silos."
                    },
                    {
                      "text": "I. \u2015 Les aires de chargement et de d\u00e9chargement des produits sont situ\u00e9es en dehors des capacit\u00e9s de stockage (\u00e0 l'exception des boisseaux de chargement ou des boisseaux de reprise), \u00e0 l'exception des silos ne disposant pas d'\u00e9quipements de manutention des produits dans lesquels l'ensilage ou l'\u00e9vacuation des produits n\u00e9cessite l'usage ou la pr\u00e9sence de v\u00e9hicules dans les silos."
                    },
                    {
                      "text": "J. \u2015 Les communications entre la tour de manutention et les galeries ou les espaces sur-cellules sont r\u00e9duites au strict minimum, les espaces de passages ou franchissements pour le personnel sont munis de dispositifs \u00e0 fermeture automatique."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-enregistrement",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2012-11-29",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          ],
                          "type": "OR"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 11 III.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "III. \u2015 Dispositions constructives vis-\u00e0-vis du risque explosion."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 11"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "90DeDAEC0A7A",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 12",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "7AcEbC49efa5",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'installation dispose en permanence d'un acc\u00e8s au moins pour permettre \u00e0 tout moment l'intervention des services d'incendie et de secours."
                    },
                    {
                      "text": "Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on entend par \u00ab acc\u00e8s \u00e0 l'installation \u00bb une ouverture reliant la voie de desserte ou publique et l'int\u00e9rieur du site suffisamment dimensionn\u00e9e pour permettre l'entr\u00e9e des engins de secours et leur mise en \u0153uvre."
                    },
                    {
                      "text": "Les v\u00e9hicules dont la pr\u00e9sence est li\u00e9e \u00e0 l'exploitation de l'installation stationnent sans occasionner de g\u00eane pour l'accessibilit\u00e9 des engins des services de secours depuis les voies de circulation externes \u00e0 l'installation, m\u00eame en dehors des heures d'exploitation et d'ouverture de l'installation."
                    },
                    {
                      "text": "Les \u00e9l\u00e9ments d'information (sch\u00e9mas d'\u00e9vacuation, etc.) n\u00e9cessaires \u00e0 de telles interventions sont r\u00e9dig\u00e9s par l'exploitant et affich\u00e9s en des endroits fr\u00e9quent\u00e9s par le personnel. De plus, ils sont mat\u00e9rialis\u00e9s de mani\u00e8re apparente."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 12 I.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I. \u2015 Accessibilit\u00e9."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "0FB35Ac63ae3",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Une voie \u00ab engins \u00bb au moins est maintenue d\u00e9gag\u00e9e pour la circulation sur tout le p\u00e9rim\u00e8tre de l'installation et est positionn\u00e9e de fa\u00e7on \u00e0 ne pouvoir \u00eatre obstru\u00e9e par l'effondrement de tout ou partie de cette installation."
                    },
                    {
                      "text": "Cette voie \u00ab engins \u00bb respecte les caract\u00e9ristiques suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 la largeur utile est au minimum de 3 m\u00e8tres, la hauteur libre au minimum de 3,5 m\u00e8tres et la pente inf\u00e9rieure \u00e0 15 % ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 dans les virages de rayon int\u00e9rieur inf\u00e9rieur \u00e0 50 m\u00e8tres, un rayon int\u00e9rieur R minimal de 13 m\u00e8tres est maintenu et une sur-largeur de S = 15/R m\u00e8tres est ajout\u00e9e ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 la voie r\u00e9siste \u00e0 la force portante calcul\u00e9e pour un v\u00e9hicule de 160 kN avec un maximum de 90 kN par essieu, ceux-ci \u00e9tant distants de 3,6 m\u00e8tres au maximum et pr\u00e9sente une r\u00e9sistance au poin\u00e7onnement minimale de 88 N/cm\u00b2."
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 chaque point du p\u00e9rim\u00e8tre de l'installation est \u00e0 une distance maximale de 60 m\u00e8tres de cette voie ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 aucun obstacle n'est dispos\u00e9 entre les acc\u00e8s \u00e0 l'installation et la voie engin."
                    },
                    {
                      "text": "En cas d'impossibilit\u00e9 de mise en place d'une voie engin permettant la circulation sur l'int\u00e9gralit\u00e9 du p\u00e9rim\u00e8tre de l'installation et si tout ou partie de la voie est en impasse, les 40 derniers m\u00e8tres de la partie de la voie en impasse sont d'une largeur utile minimale de 7 m\u00e8tres et une aire de retournement de 20 m\u00e8tres de diam\u00e8tre est pr\u00e9vue \u00e0 son extr\u00e9mit\u00e9."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-enregistrement",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2012-11-29",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          ],
                          "type": "OR"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 12 II.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II. \u2015 Accessibilit\u00e9 des engins \u00e0 proximit\u00e9 de l'installation."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "c3Acb4Eb895F",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Pour permettre le croisement des engins de secours, tout tron\u00e7on de voie \u00ab engins \u00bb de plus de 100 m\u00e8tres lin\u00e9aires dispose d'au moins deux aires dites de croisement, judicieusement positionn\u00e9es, dont les caract\u00e9ristiques sont :"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 largeur utile minimale de 3 m\u00e8tres en plus de la voie engin ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 longueur minimale de 10 m\u00e8tres,"
                    },
                    {
                      "text": "pr\u00e9sentant a minima les m\u00eames qualit\u00e9s de pente, de force portante et de hauteur libre que la voie \u00ab engins \u00bb."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-enregistrement",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2012-11-29",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          ],
                          "type": "OR"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 12 III.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "III. \u2015 D\u00e9placement des engins de secours \u00e0 l'int\u00e9rieur du site."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "ae22D576cad6",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Pour toute partie de silo susceptible d'\u00eatre accessible au personnel et situ\u00e9e \u00e0 une hauteur sup\u00e9rieure \u00e0 8 m\u00e8tres, au moins une fa\u00e7ade est desservie par au moins une voie \u00ab \u00e9chelle \u00bb permettant la circulation et la mise en station des \u00e9chelles a\u00e9riennes. Cette voie \u00e9chelle est directement accessible depuis la voie engin d\u00e9finie au II."
                    },
                    {
                      "text": "Depuis cette voie, une \u00e9chelle acc\u00e9dant \u00e0 au moins toute la hauteur du b\u00e2timent peut \u00eatre dispos\u00e9e. La voie respecte, par ailleurs, les caract\u00e9ristiques suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 la largeur utile est au minimum de 4 m\u00e8tres, la longueur de l'aire de stationnement au minimum de 10 m\u00e8tres, la pente au maximum de 10 % ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 dans les virages de rayon int\u00e9rieur inf\u00e9rieur \u00e0 50 m\u00e8tres, un rayon int\u00e9rieur R minimal de 13 m\u00e8tres est maintenu et une sur-largeur de S = 15/R m\u00e8tres est ajout\u00e9e ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 aucun obstacle a\u00e9rien ne g\u00eane la man\u0153uvre de ces \u00e9chelles \u00e0 la verticale de l'ensemble de la voie ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 la distance par rapport \u00e0 la fa\u00e7ade est de 1 m\u00e8tre minimum et 8 m\u00e8tres maximum pour un stationnement parall\u00e8le au b\u00e2timent et inf\u00e9rieure \u00e0 1 m\u00e8tre pour un stationnement perpendiculaire au b\u00e2timent ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 la voie r\u00e9siste \u00e0 la force portante calcul\u00e9e pour un v\u00e9hicule de 160 kN avec un maximum de 90 kN par essieu, ceux-ci \u00e9tant distants de 3,6 m\u00e8tres au maximum et pr\u00e9sente une r\u00e9sistance au poin\u00e7onnement minimale de 88 N/cm\u00b2."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-enregistrement",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2012-11-29",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          ],
                          "type": "OR"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 12 IV.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "IV. \u2015 Mise en station des \u00e9chelles."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "6c49ec3EB0cD",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "A partir de chaque voie \u00ab engins \u00bb ou \u00ab \u00e9chelle \u00bb est pr\u00e9vu un acc\u00e8s \u00e0 toutes les issues du b\u00e2timent ou au moins \u00e0 deux c\u00f4t\u00e9s oppos\u00e9s de l'installation par un chemin stabilis\u00e9 de 1,40 m\u00e8tre de large au minimum."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-enregistrement",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2012-11-29",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          ],
                          "type": "OR"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 12 V.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "V. \u2015 Etablissement du dispositif hydraulique depuis les engins."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 12"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "D040635f6F2B",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les galeries sur-cellules, les espaces sur-cellules, les tours de manutention et les cellules sont \u00e9quip\u00e9es en partie haute de dispositifs permettant l'\u00e9vacuation naturelle des fum\u00e9es, gaz de combustion, chaleur et produits imbr\u00fbl\u00e9s d\u00e9gag\u00e9s en cas d'incendie."
                },
                {
                  "text": "Lorsque ces dispositifs sont constitu\u00e9s d'ouvertures permanentes, ils sont r\u00e9partis de fa\u00e7on continue soit sur le p\u00e9rim\u00e8tre de la partie du silo \u00e0 d\u00e9senfumer, soit sur ses deux plus grandes longueurs oppos\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Lorsque ces dispositifs ne sont pas constitu\u00e9s d'ouvertures permanentes, ils sont constitu\u00e9s d'exutoires \u00e0 commande automatique et manuelle (DENFC), conformes \u00e0 la norme NF EN 12101-2, version d\u00e9cembre 2003. En exploitation normale, leur r\u00e9armement (fermeture) est possible depuis le sol du local ou depuis la zone de d\u00e9senfumage. Leurs commandes d'ouverture manuelle sont plac\u00e9es \u00e0 proximit\u00e9 des acc\u00e8s et install\u00e9es conform\u00e9ment \u00e0 la norme NF S 61-932, version d\u00e9cembre 2008."
                },
                {
                  "text": "La surface utile d'ouverture de l'ensemble des exutoires, y compris les dispositifs d'\u00e9vacuation naturelle de fum\u00e9es et de chaleur, n'est pas inf\u00e9rieure \u00e0 1 % de la superficie des locaux."
                },
                {
                  "text": "Lorsque les dispositifs de d\u00e9senfumage n'ont pas fait l'objet d'un proc\u00e8s-verbal d'essai de qualification de leur efficacit\u00e9 a\u00e9raulique, un coefficient p\u00e9nalisant de 0,5 doit \u00eatre affect\u00e9 \u00e0 la surface g\u00e9om\u00e9trique de d\u00e9senfumage."
                },
                {
                  "text": "Les amen\u00e9es d'air n'entra\u00eenent pas de circulation d'air au sein des produits stock\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Elles sont am\u00e9nag\u00e9es sur une surface \u00e9quivalente \u00e0 la surface utile des exutoires."
                },
                {
                  "text": "La surface d'ouverture prise en compte pour l'amen\u00e9e d'air se situe le plus bas possible, en dessous de la hauteur des surfaces prises en compte pour l'\u00e9vacuation naturelle des fum\u00e9es et de la chaleur."
                },
                {
                  "text": "Ces dispositifs sont r\u00e9partis de fa\u00e7on continue soit sur le p\u00e9rim\u00e8tre de l'installation \u00e0 d\u00e9senfumer, soit sur ses deux c\u00f4t\u00e9s oppos\u00e9s pr\u00e9sentant les plus grandes longueurs."
                },
                {
                  "text": "L'ensemble de ces dispositions est justifi\u00e9 par une attestation de conformit\u00e9, d\u00e9livr\u00e9e par une personne comp\u00e9tente en mati\u00e8re de d\u00e9senfumage."
                },
                {
                  "text": "Les dispositions du pr\u00e9sent article ne s'appliquent ni aux tentes et structures gonflables ni aux cellules de stockage qui ne sont pas \u00e9quip\u00e9es d'un acc\u00e8s au personnel en phase de stockage."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-enregistrement",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2012-11-29",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      ],
                      "type": "OR"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 13",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 13"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "95448bB5A821",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 14",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "Ff2C6BeBBD3F",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'installation est dot\u00e9e de moyens de lutte contre l'incendie appropri\u00e9s aux risques, notamment :"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 d'un moyen permettant d'alerter les services d'incendie et de secours ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 d'un ou plusieurs appareils d'incendie (prises d'eau, poteaux par exemple) d'un r\u00e9seau public ou priv\u00e9 d'un diam\u00e8tre nominal DN 100 ou DN 150 implant\u00e9s de telle sorte que tout point de la limite de l'installation se trouve \u00e0 moins de 100 m\u00e8tres d'un appareil permettant de fournir un d\u00e9bit minimal de 60 m\u00e8tres cubes par heure pendant une dur\u00e9e d'au moins deux, trois ou quatre heures suivant que la capacit\u00e9 de stockage du silo o\u00f9 l'incendie a lieu est respectivement inf\u00e9rieure \u00e0 30 000 m\u00e8tres cubes, comprise entre 30 000 et 50 000 m\u00e8tres cubes, sup\u00e9rieure \u00e0 50 000 m\u00e8tres cubes. Les prises de raccordement sont conformes aux normes en vigueur pour permettre au service d'incendie et de secours de s'alimenter sur ces appareils. Les appareils sont distants entre eux de 150 m\u00e8tres maximum (les distances sont mesur\u00e9es par les voies praticables aux engins d'incendie et de secours). A d\u00e9faut, une r\u00e9serve d'eau destin\u00e9e \u00e0 l'extinction est accessible en toutes circonstances et \u00e0 une distance de l'installation ayant recueilli l'avis des services d\u00e9partementaux d'incendie et de secours. La capacit\u00e9 de cette r\u00e9serve est d'au moins 120, 180 ou 240 m\u00e8tres cubes suivant que la capacit\u00e9 de stockage du silo o\u00f9 l'incendie a lieu est respectivement inf\u00e9rieure \u00e0 30 000 m\u00e8tres cubes, comprise entre 30 000 et 50 000 m\u00e8tres cubes, sup\u00e9rieure \u00e0 50 000 m\u00e8tres cubes. Cette r\u00e9serve dispose des prises de raccordement conformes aux normes en vigueur pour permettre au service d'incendie et de secours de s'alimenter et permet de fournir un d\u00e9bit de 60 m\u00e8tres cubes par heure. Si l'exploitant utilise une r\u00e9serve d'eau in\u00e9puisable (canal, etc.), son \u00e9quipement et son am\u00e9nagement font l'objet d'un accord \u00e9crit des services d\u00e9partementaux d'incendie et de secours. L'exploitant est en mesure de justifier au pr\u00e9fet la disponibilit\u00e9 effective des d\u00e9bits d'eau ainsi que le dimensionnement de l'\u00e9ventuelle r\u00e9serve d'eau destin\u00e9e \u00e0 l'extinction ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 d'extincteurs r\u00e9partis \u00e0 l'int\u00e9rieur des locaux, sur les aires ext\u00e9rieures et les lieux pr\u00e9sentant des risques sp\u00e9cifiques, \u00e0 proximit\u00e9 des d\u00e9gagements, bien visibles et facilement accessibles. Les agents d'extinction sont appropri\u00e9s aux risques \u00e0 combattre et compatibles avec les produits stock\u00e9s ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 d'au moins une colonne s\u00e8che conforme aux normes en vigueur dans la tour de manutention et permettant d'atteindre le point le plus haut du silo."
                    },
                    {
                      "text": "Les canalisations constituant le r\u00e9seau d'incendie sont ind\u00e9pendantes du r\u00e9seau d'eau industrielle. Leurs sections sont calcul\u00e9es pour obtenir les d\u00e9bits et pressions n\u00e9cessaires en n'importe quel emplacement."
                    },
                    {
                      "text": "Les emplacements des bouches d'incendie, des colonnes s\u00e8ches ou des extincteurs sont mat\u00e9rialis\u00e9s sur les sols et b\u00e2timents (par exemple au moyen de pictogrammes)."
                    },
                    {
                      "text": "Les moyens de lutte contre l'incendie sont capables de fonctionner efficacement quelle que soit la temp\u00e9rature de l'installation et notamment en p\u00e9riode de gel. L'exploitant s'assure de la v\u00e9rification p\u00e9riodique et de la maintenance des mat\u00e9riels de s\u00e9curit\u00e9 et de lutte contre l'incendie conform\u00e9ment aux r\u00e9f\u00e9rentiels en vigueur."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-enregistrement",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2012-11-29",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          ],
                          "type": "OR"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 14",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "bF1AebCdf3D7",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les cellules ferm\u00e9es en b\u00e9ton existantes \u00e0 la date d'entr\u00e9e en vigueur du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 permettent l'inertage par gaz en cas d'incendie. Cette disposition ne s'applique pas aux cellules contenant du sucre."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 14",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 14"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "f9c5bc4ea1e3",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les tuyauteries transportant des fluides dangereux ou insalubres et de collecte d'effluents pollu\u00e9s ou susceptibles de l'\u00eatre sont \u00e9tanches et r\u00e9sistent \u00e0 l'action physique et chimique des produits qu'elles sont susceptibles de contenir. Elles sont convenablement entretenues et font l'objet d'examens p\u00e9riodiques appropri\u00e9s permettant de s'assurer de leur bon \u00e9tat."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 15",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 15"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section II : Dispositions constructives"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "Dd89eccA16F8",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "7B7dBabF0DCF",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Dans les parties de l'installation mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 8 et recens\u00e9es comme pouvant \u00eatre \u00e0 l'origine d'une explosion, les \u00e9quipements et appareils (fixes ou mobiles) \u00e9lectriques, m\u00e9caniques, hydrauliques et pneumatiques, et a minima les moteurs pr\u00e9sents dans les installations :"
                },
                {
                  "text": "\u2015 appartiennent aux cat\u00e9gories 1D, 2D ou 3D telles que d\u00e9finies dans le d\u00e9cret n\u00b0 96-1010 du 19 novembre 1996 susvis\u00e9 ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 ou, pour les silos existants, disposent d'une \u00e9tanch\u00e9it\u00e9 correspondant \u00e0 un indice de protection IP 5X minimum (enveloppes \u00ab prot\u00e9g\u00e9es contre les poussi\u00e8res \u00bb dans le cas de poussi\u00e8res isolantes, norme NF 60-529, version juin 2000) et poss\u00e8dent une temp\u00e9rature de surface au plus \u00e9gale au minimum : des 2/3 de la temp\u00e9rature d'inflammation en nuage et de la temp\u00e9rature d'inflammation en couche de 5 millim\u00e8tres diminu\u00e9e de 75 \u00b0C."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant tient \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es le rapport de v\u00e9rification annuelle. Ce rapport est constitu\u00e9 des pi\u00e8ces suivantes :"
                },
                {
                  "text": "\u2015 l'avis d'un organisme comp\u00e9tent sur les mesures prises pour pr\u00e9venir les risques li\u00e9s aux effets de l'\u00e9lectricit\u00e9 statique et des courants vagabonds ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 l'avis d'un organisme comp\u00e9tent sur la conformit\u00e9 des installations \u00e9lectriques et du mat\u00e9riel utilis\u00e9 aux dispositions des articles 16 et 17 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant formalise les suites donn\u00e9es \u00e0 ces contr\u00f4les."
                },
                {
                  "text": "Des dispositions (pare-\u00e9tincelles, mesures organisationnelles) sont prises pour que les engins munis de moteurs \u00e0 combustion interne et susceptibles de p\u00e9n\u00e9trer dans le silo pr\u00e9sentent des caract\u00e9ristiques de s\u00e9curit\u00e9 suffisantes pour \u00e9viter l'incendie et l'explosion."
                },
                {
                  "text": "Le stationnement de v\u00e9hicules est interdit dans les capacit\u00e9s de stockage."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 16",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 16"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "e1eDcF594fE8",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Dans tout l'\u00e9tablissement, les installations \u00e9lectriques, y compris les canalisations, sont conformes aux prescriptions de l'article 422 de la norme NF C 15-100, version octobre 2010 relative aux locaux \u00e0 risque d'incendie. Les canalisations \u00e9lectriques ne sont pas une cause possible d'inflammation et sont convenablement prot\u00e9g\u00e9es contre les chocs, contre la propagation des flammes et contre l'action des produits pr\u00e9sents dans la partie de l'installation en cause."
                },
                {
                  "text": "Tous les \u00e9quipements, appareils, masses m\u00e9talliques et parties conductrices (armatures b\u00e9ton arm\u00e9, parties m\u00e9talliques, etc.) sont mis \u00e0 la terre."
                },
                {
                  "text": "Les prises de terre des \u00e9quipements \u00e9lectriques, des masses m\u00e9talliques et de l'installation ext\u00e9rieure de protection contre la foudre sont interconnect\u00e9es et conformes aux r\u00e9glementations en vigueur."
                },
                {
                  "text": "L'implantation d'antennes \u00e9mettrices, de relais ou d'antennes de r\u00e9ception collectives sur les silos est assujettie \u00e0 la r\u00e9alisation d'une \u00e9tude technique d\u00e9montrant la non-aggravation des risques d'incendie et d'explosion de poussi\u00e8res. Cette \u00e9tude justifie le respect des dispositions suivantes :"
                },
                {
                  "text": "\u2015 aucun composant relatif \u00e0 l'instrumentation de s\u00e9curit\u00e9 du silo n'est expos\u00e9 \u00e0 un champ \u00e9lectrique sup\u00e9rieur \u00e0 son seuil de susceptibilit\u00e9 \u00e9lectromagn\u00e9tique ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les antennes, leurs \u00e9quipements annexes et les c\u00e2bles sont situ\u00e9s en dehors des zones \u00e0 risques d'explosion ; les antennes, leurs \u00e9quipements annexes et les c\u00e2bles n'obstruent pas les panneaux de d\u00e9charge de surpression ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les antennes, leurs \u00e9quipements annexes et les c\u00e2bles r\u00e9pondent aux dispositions de l'article 18."
                },
                {
                  "text": "Dans tous les cas, l'implantation d'antennes \u00e9mettrices, de relais ou d'antennes de r\u00e9ception collectives ainsi que de leurs \u00e9quipements annexes et des c\u00e2bles est interdite \u00e0 l'int\u00e9rieur des parties composant le silo."
                },
                {
                  "text": "Le silo ne comporte pas d'installation de chauffage."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 17",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 17"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "fAAAfaEFFA64",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant met en \u0153uvre les dispositions de la section III de l'arr\u00eat\u00e9 du 4 octobre 2010 susvis\u00e9."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 18",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 18"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "53FA5FCFF1f1",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, les locaux sont convenablement ventil\u00e9s sous la responsabilit\u00e9 de l'exploitant pour pr\u00e9venir la formation d'atmosph\u00e8re explosive. Le d\u00e9bouch\u00e9 \u00e0 l'atmosph\u00e8re de la ventilation est plac\u00e9 aussi loin que possible des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers et des bouches d'aspiration d'air ext\u00e9rieur, et \u00e0 une hauteur suffisante compte tenu de la hauteur des b\u00e2timents environnants afin de favoriser la dispersion des gaz rejet\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "La forme du conduit d'\u00e9vacuation, notamment dans la partie la plus proche du d\u00e9bouch\u00e9 \u00e0 l'atmosph\u00e8re, est con\u00e7ue de mani\u00e8re \u00e0 favoriser au maximum l'ascension et la dispersion des polluants dans l'atmosph\u00e8re (par exemple l'utilisation de chapeaux est interdite)."
                },
                {
                  "text": "Les aires de chargement et de d\u00e9chargement sont :"
                },
                {
                  "text": "\u2015 soit suffisamment ventil\u00e9es de mani\u00e8re \u00e0 \u00e9viter une concentration de poussi\u00e8res de 50 g/m\u00b3 (cette solution ne peut \u00eatre adopt\u00e9e que si elle ne cr\u00e9e pas de g\u00eane pour le voisinage et de nuisance pour les milieux sensibles comme pr\u00e9vu \u00e0 l'article 6) ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 soit munies de syst\u00e8mes de captage de poussi\u00e8res, de d\u00e9poussi\u00e9rage et de filtration dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 45."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 19",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 19"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "9c232d0a8255",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans objet."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 20",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 20"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "157984FA4Bdf",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 21",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "5E161F85cbAd",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant met en place les mesures de protection adapt\u00e9es aux silos et aux produits permettant d'emp\u00eacher la propagation d'une explosion, sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail. Il assure le maintien dans le temps de leurs performances."
                    },
                    {
                      "text": "Ces mesures de protection consistent en des dispositifs de d\u00e9couplages compl\u00e9t\u00e9s si n\u00e9cessaire par des moyens techniques (\u00e9vents, parois soufflables ou autres dispositifs \u00e9quivalents) permettant de limiter la pression li\u00e9e \u00e0 l'explosion dans les volumes d\u00e9coupl\u00e9s."
                    },
                    {
                      "text": "Les dispositifs de d\u00e9couplage sont mis en place depuis :"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 la tour (ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, tout local abritant un \u00e9quipement communiquant avec l'espace sur-cellules) vers les espaces sur-cellules ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 la tour (ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, tout local abritant un \u00e9quipement communiquant avec la galerie sur-cellules) vers la galerie sur-cellules ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 la tour (ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, la fosse d'\u00e9l\u00e9vateur) vers les galeries sous-cellules ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 la galerie sur-cellules vers les cellules ferm\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Les \u00e9vents sont dispos\u00e9s de fa\u00e7on \u00e0 \u00e9viter de produire des effets (surpression, projection, flamme) \u00e0 hauteur d'homme en cas d'explosion."
                    },
                    {
                      "text": "L'exploitant tient \u00e0 la disposition de l'inspection tous les justificatifs relatifs au choix et dimensionnement des \u00e9l\u00e9ments de s\u00e9curit\u00e9."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 21 I.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I. \u2015 G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s sur les \u00e9vents, parois soufflables et d\u00e9couplage."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "1A1df249ca70",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Toutes dispositions sont prises pour limiter les \u00e9missions de poussi\u00e8res des syst\u00e8mes d'aspiration, \u00e9viter une explosion ou un incendie dans une installation de d\u00e9poussi\u00e9rage et limiter leur propagation et leurs cons\u00e9quences lorsqu'ils se produisent. Il s'agit de l'une ou plusieurs des mesures suivantes : fractionnement des r\u00e9seaux, dispositifs de d\u00e9couplage de l'explosion, dispositifs d'isolation de l'explosion, arrosage \u00e0 l'eau."
                    },
                    {
                      "text": "Pour les silos disposant d'installations d'aspiration :"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 le fonctionnement des \u00e9quipements de manutention est asservi \u00e0 ces installations d'aspiration conform\u00e9ment au IV de l'article 26 ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 les centrales d'aspiration (cyclones, filtres) des syst\u00e8mes de d\u00e9poussi\u00e9rage de type centralis\u00e9 sont prot\u00e9g\u00e9es par des dispositifs contre les effets de l'explosion interne ; les filtres sont sous caissons qui sont prot\u00e9g\u00e9s par des \u00e9vents (sauf impossibilit\u00e9 technique) d\u00e9bouchant sur l'ext\u00e9rieur ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 les canalisations amenant l'air poussi\u00e9reux dans les installations de d\u00e9poussi\u00e9rage sont dimensionn\u00e9es et con\u00e7ues de mani\u00e8re \u00e0 ne pas cr\u00e9er de d\u00e9p\u00f4ts de poussi\u00e8res ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 le stockage des poussi\u00e8res r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es respecte les prescriptions de l'article 50 ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 en cas d'emploi de filtres ponctuels, l'exploitant s'assure aupr\u00e8s du constructeur que ces syst\u00e8mes sont utilisables dans des zones o\u00f9 peuvent appara\u00eetre des explosions."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 21 II.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II. \u2015 Cas particulier des syst\u00e8mes d'aspiration des poussi\u00e8res."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 21"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section III : Dispositif de pr\u00e9vention des accidents"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "8643AAb06eE0",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "AFa7FDDB5b9B",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 22",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "f5096DFFaA80",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Tout stockage d'un liquide susceptible de cr\u00e9er une pollution des eaux ou des sols est associ\u00e9 \u00e0 une capacit\u00e9 de r\u00e9tention dont le volume est au moins \u00e9gal \u00e0 la plus grande des deux valeurs suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "100 % de la capacit\u00e9 du plus grand r\u00e9servoir ;"
                    },
                    {
                      "text": "50 % de la capacit\u00e9 totale des r\u00e9servoirs associ\u00e9s."
                    },
                    {
                      "text": "Cette disposition n'est pas applicable aux bassins de traitement des eaux r\u00e9siduaires."
                    },
                    {
                      "text": "Pour les stockages de r\u00e9cipients de capacit\u00e9 unitaire inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 250 litres, la capacit\u00e9 de r\u00e9tention est au moins \u00e9gale \u00e0 :"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 dans le cas de liquides inflammables, 50 % de la capacit\u00e9 totale des f\u00fbts ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 dans les autres cas, 20 % de la capacit\u00e9 totale des f\u00fbts ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 dans tous les cas 800 litres minimum ou \u00e9gale \u00e0 la capacit\u00e9 totale lorsque celle-l\u00e0 est inf\u00e9rieure \u00e0 800 litres."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 22",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "b27dd852DD3F",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "La capacit\u00e9 de r\u00e9tention est \u00e9tanche aux produits qu'elle pourrait contenir et r\u00e9siste \u00e0 l'action physique et chimique des fluides. Il en est de m\u00eame pour son dispositif d'obturation qui est maintenu ferm\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "L'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 du (ou des) r\u00e9servoir(s) associ\u00e9(s) doit pouvoir \u00eatre contr\u00f4l\u00e9e \u00e0 tout moment."
                    },
                    {
                      "text": "Les produits r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s en cas d'accident ne peuvent \u00eatre rejet\u00e9s que dans des conditions conformes au pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ou sont \u00e9limin\u00e9s comme les d\u00e9chets."
                    },
                    {
                      "text": "Les r\u00e9servoirs ou r\u00e9cipients contenant des produits incompatibles ne sont pas associ\u00e9s \u00e0 une m\u00eame r\u00e9tention."
                    },
                    {
                      "text": "Le stockage des liquides inflammables ainsi que des autres produits toxiques ou dangereux pour l'environnement n'est permis sous le niveau du sol que dans des r\u00e9servoirs en fosse ma\u00e7onn\u00e9e, ou assimil\u00e9s, et pour les liquides inflammables, dans les conditions \u00e9nonc\u00e9es ci-dessus."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 22",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "e4cF05C4Fb9D",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Lorsque les stockages sont \u00e0 l'air libre, les r\u00e9tentions sont vid\u00e9es d\u00e8s que possible des eaux pluviales s'y versant."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 22",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "III."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "B9eb744Ca6A6",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le sol des aires et des locaux de stockage ou de manipulation des mati\u00e8res dangereuses pour l'homme ou susceptibles de cr\u00e9er une pollution de l'eau ou du sol est \u00e9tanche et \u00e9quip\u00e9 de fa\u00e7on \u00e0 pouvoir recueillir les eaux de lavage et les mati\u00e8res r\u00e9pandues accidentellement."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 22",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "IV."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "EDc0aBF29493",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Toutes mesures sont prises pour recueillir l'ensemble des eaux et \u00e9coulements susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9s lors d'un sinistre, y compris les eaux utilis\u00e9es lors d'un incendie, afin que celles-ci soient r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es ou trait\u00e9es afin de pr\u00e9venir toute pollution des sols, des \u00e9gouts, des cours d'eau ou du milieu naturel."
                    },
                    {
                      "text": "Les eaux d'extinction collect\u00e9es sont \u00e9limin\u00e9es vers les fili\u00e8res de traitement des d\u00e9chets appropri\u00e9es."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 22",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "V."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 22"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section IV : Dispositif de r\u00e9tention  des pollutions accidentelles"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "cdDb0D0BeF5f",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "118D869cfd60",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant d\u00e9signe une ou plusieurs personnes r\u00e9f\u00e9rentes ayant une connaissance de la conduite de l'installation, des dangers et inconv\u00e9nients que son exploitation induit, des produits utilis\u00e9s ou stock\u00e9s dans l'installation et des dispositions \u00e0 mettre en \u0153uvre en cas d'incident."
                },
                {
                  "text": "Le personnel re\u00e7oit une formation sp\u00e9cifique aux risques particuliers li\u00e9s \u00e0 l'installation. Cette formation doit faire l'objet d'un plan formalis\u00e9. Elle est mise \u00e0 jour et renouvel\u00e9e r\u00e9guli\u00e8rement."
                },
                {
                  "text": "Les personnes \u00e9trang\u00e8res \u00e0 l'\u00e9tablissement n'ont pas l'acc\u00e8s libre aux installations."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant d'un silo est tenu de d\u00e9clarer dans les meilleurs d\u00e9lais \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es les accidents ou incidents (incendies, explosions...) survenus du fait du fonctionnement de cette installation, qui sont de nature \u00e0 porter atteinte aux int\u00e9r\u00eats mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 511-1 du code de l'environnement."
                },
                {
                  "text": "Tout \u00e9v\u00e9nement susceptible de constituer un pr\u00e9curseur d'explosion, d'incendie est signal\u00e9 dans un registre tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant r\u00e9alise annuellement une analyse des causes possibles de ces \u00e9v\u00e9nements afin de pr\u00e9venir l'apparition de tels accidents ou incidents. Cette analyse est tenue \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 23",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 23"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "42C3BC4A0dcd",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Dans les parties de l'installation recens\u00e9es \u00e0 l'article 8, les travaux de r\u00e9paration ou d'am\u00e9nagement ne peuvent \u00eatre effectu\u00e9s qu'apr\u00e8s \u00e9laboration d'un document ou dossier comprenant les \u00e9l\u00e9ments suivants :"
                },
                {
                  "text": "\u2015 la d\u00e9finition des phases d'activit\u00e9 dangereuses et des moyens de pr\u00e9vention sp\u00e9cifiques correspondants, notamment pour une intervention avec source de chaleur ou flamme ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 l'adaptation des mat\u00e9riels, installations et dispositifs \u00e0 la nature des op\u00e9rations \u00e0 r\u00e9aliser ainsi que la d\u00e9finition de leurs conditions d'entretien ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les instructions \u00e0 donner aux personnes en charge des travaux ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 l'organisation mise en place pour assurer les premiers secours en cas d'urgence ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 lorsque les travaux sont effectu\u00e9s par une entreprise ext\u00e9rieure, les conditions de recours par cette derni\u00e8re \u00e0 de la sous-traitance et l'organisation mise en place dans un tel cas pour assurer le maintien de la s\u00e9curit\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Ce document ou dossier est \u00e9tabli, sur la base d'une analyse des risques li\u00e9s aux travaux, et vis\u00e9 par l'exploitant ou par une personne qu'il aura nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9e. Lorsque les travaux sont effectu\u00e9s par une entreprise ext\u00e9rieure, le document ou dossier est sign\u00e9 par l'exploitant et l'entreprise ext\u00e9rieure ou les personnes qu'ils auront nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Le respect des dispositions pr\u00e9c\u00e9dentes peut \u00eatre assur\u00e9 par l'\u00e9laboration du plan de pr\u00e9vention d\u00e9fini aux articles R. 4512-6 et suivants du code du travail lorsque ce plan est exig\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Dans les parties de l'installation pr\u00e9sentant des risques d'incendie ou d'explosion, il est interdit d'apporter du feu sous une forme quelconque, sauf pour la r\u00e9alisation de travaux ayant fait l'objet d'un document ou dossier sp\u00e9cifique conforme aux dispositions pr\u00e9c\u00e9dentes. Cette interdiction est affich\u00e9e en caract\u00e8res apparents."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant tient par ailleurs \u00e0 disposition des diff\u00e9rents intervenants un document pr\u00e9cisant les caract\u00e9ristiques d'origine en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 devant \u00eatre respect\u00e9es sur les \u00e9quipements ou structures faisant l'objet de l'intervention."
                },
                {
                  "text": "Une v\u00e9rification de la bonne r\u00e9alisation des travaux est effectu\u00e9e par l'exploitant ou son repr\u00e9sentant avant la reprise de l'activit\u00e9. Elle fait l'objet d'un enregistrement et est tenue \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 24",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 24"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "d5AAcBf44ED4",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant assure ou fait effectuer la v\u00e9rification p\u00e9riodique et la maintenance des mat\u00e9riels de s\u00e9curit\u00e9 et de lutte contre l'incendie mis en place, conform\u00e9ment aux r\u00e9f\u00e9rentiels en vigueur."
                },
                {
                  "text": "Les v\u00e9rifications p\u00e9riodiques de ces mat\u00e9riels sont enregistr\u00e9es sur un registre sur lequel sont \u00e9galement mentionn\u00e9es les suites donn\u00e9es \u00e0 ces v\u00e9rifications."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 25",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 25"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "F6C985BdEDdA",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 26",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "B633CaFAA99C",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 26 I.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "C0a0e3fcfC8A",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, des consignes sont \u00e9tablies, tenues \u00e0 jour et mises \u00e0 disposition dans les lieux fr\u00e9quent\u00e9s par le personnel."
                        },
                        {
                          "text": "Ces consignes indiquent notamment :"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 l'interdiction d'apporter du feu sous une forme quelconque, notamment l'interdiction de fumer dans les zones pr\u00e9sentant des risques d'incendie ou d'explosion ;"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 l'interdiction de tout br\u00fblage \u00e0 l'air libre ;"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 l'obligation du document ou dossier pr\u00e9vu \u00e0 l'article 24 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pour les travaux dans les parties concern\u00e9es de l'installation ;"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 les conditions de conservation et de stockage des produits, notamment les pr\u00e9cautions \u00e0 prendre pour l'emploi et le stockage de produits incompatibles ;"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 les conditions de contr\u00f4le et d'enregistrement de la temp\u00e9rature et du taux d'humidit\u00e9 ;"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 les proc\u00e9dures d'arr\u00eat d'urgence et de mise en s\u00e9curit\u00e9 de l'installation (\u00e9lectricit\u00e9, r\u00e9seaux de fluides) ;"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 les moyens d'extinction \u00e0 utiliser en cas d'incendie ;"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 la proc\u00e9dure d'alerte avec les num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone du responsable d'intervention de l'\u00e9tablissement, des services d'incendie et de secours, etc. ;"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 l'obligation d'informer l'inspection des installations class\u00e9es en cas d'accident ;"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 l'obligation de disposer d'une proc\u00e9dure de mise en s\u00e9curit\u00e9 permettant, en cas d'arr\u00eat prolong\u00e9 de la manutention, de mettre hors tension tout appareil et tout \u00e9quipement ne concourant pas \u00e0 la bonne conservation des grains (hors circuit sp\u00e9cifique li\u00e9 \u00e0 la ventilation, les automates de gestion et la silothermom\u00e9trie) ;"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 l'obligation de r\u00e9aliser des v\u00e9rifications au moins hebdomadaires pendant les p\u00e9riodes de r\u00e9ception et de manutention des produits, afin notamment de contr\u00f4ler la propret\u00e9 du silo ;"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 la liste d\u00e9taill\u00e9e des contr\u00f4les \u00e0 effectuer en marche normale, \u00e0 la suite d'un arr\u00eat pour travaux de modification ou d'entretien des installations et \u00e0 la remise en service de celles-ci en cas d'incident grave ou d'accident ;"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 la fr\u00e9quence de maintenance et de v\u00e9rification des dispositifs de s\u00e9curit\u00e9, et le contenu de ces op\u00e9rations."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Art. 26 I. A.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "A. - Consignes g\u00e9n\u00e9rales."
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "518e9FF744E4",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Des proc\u00e9dures d'intervention pour la gestion des situations d'urgence sont r\u00e9dig\u00e9es par l'exploitant et communiqu\u00e9es aux services de secours. Elles comportent notamment :"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 le plan des installations avec indication : des ph\u00e9nom\u00e8nes dangereux (incendie, explosion, etc.) susceptibles d'appara\u00eetre ; des mesures de protection d\u00e9finies \u00e0 l'article 21 ; des moyens de lutte contre l'incendie, des dispositifs destin\u00e9s \u00e0 faciliter l'intervention des services d'incendie et de secours ;"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 les strat\u00e9gies d'intervention en cas de sinistre ;"
                        },
                        {
                          "text": "\u2015 dans le cas de cellules b\u00e9ton ferm\u00e9es : la proc\u00e9dure d'inertage d\u00e9finissant \u00e9galement la proc\u00e9dure d'approvisionnement et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, la proc\u00e9dure d'intervention en cas d'auto-\u00e9chauffement."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Art. 26 I. B.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "B. \u2015 Proc\u00e9dures d'intervention."
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "I. \u2015 Consignes g\u00e9n\u00e9rales et proc\u00e9dures d'intervention."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "F7Fa2aaD2aeE",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Des grilles sont mises en place sur les fosses de r\u00e9ception. La maille est calcul\u00e9e de mani\u00e8re \u00e0 retenir au mieux les corps \u00e9trangers."
                    },
                    {
                      "text": "S'il est proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 d'autres op\u00e9rations que celles purement li\u00e9es \u00e0 l'ensilage des produits, ces derniers sont pr\u00e9alablement d\u00e9barrass\u00e9s des corps \u00e9trangers risquant de provoquer des \u00e9tincelles lors de chocs ou de frottements. Cette disposition est applicable \u00e0 tous les silos proc\u00e9dant \u00e0 un transport pneumatique interne des produits."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 26 II.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II. - Elimination des corps \u00e9trangers."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "b9aebecbE0fd",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant s'assure que les conditions de stockage des produits (dur\u00e9e de stockage, taux d'humidit\u00e9, temp\u00e9rature, etc.) n'entra\u00eenent pas de fermentation risquant de provoquer des d\u00e9gagements de gaz inflammables ou une auto-inflammation."
                    },
                    {
                      "text": "La temp\u00e9rature des produits stock\u00e9s susceptibles de fermenter est contr\u00f4l\u00e9e par des syst\u00e8mes adapt\u00e9s et appropri\u00e9s. Cette disposition ne s'applique pas aux cellules contenant du sucre."
                    },
                    {
                      "text": "Les produits sont contr\u00f4l\u00e9s en humidit\u00e9 avant stockage de fa\u00e7on \u00e0 ce qu'ils ne soient pas stock\u00e9s au-dessus de leur pourcentage maximum d'humidit\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "La p\u00e9riodicit\u00e9 des relev\u00e9s de temp\u00e9rature est d\u00e9termin\u00e9e par l'exploitant. Elle est a minima hebdomadaire tant que la temp\u00e9rature n'est pas stabilis\u00e9e ou mensuelle lorsqu'elle est stabilis\u00e9e."
                    },
                    {
                      "text": "Les relev\u00e9s de temp\u00e9rature et d'humidit\u00e9 font l'objet d'un enregistrement."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 26 III.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "III. - Surveillance et conditions de stockage."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "9BEd25b0c150",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 26 IV.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "4e06eEf2bDB4",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les \u00e9quipements/mat\u00e9riels m\u00e9caniques sont prot\u00e9g\u00e9s contre la p\u00e9n\u00e9tration des poussi\u00e8res, ils sont convenablement lubrifi\u00e9s."
                        },
                        {
                          "text": "Les installations de d\u00e9poussi\u00e9rage, \u00e9l\u00e9vateurs, transporteurs ou moteurs sont asservis \u00e0 des dispositifs permettant la d\u00e9tection imm\u00e9diate d'un incident de fonctionnement et sont reli\u00e9s \u00e0 une alarme sonore ou visuelle."
                        },
                        {
                          "text": "Le fonctionnement des \u00e9quipements de manutention est asservi au fonctionnement des installations d'aspiration qui y sont connect\u00e9es : ces \u00e9quipements ne d\u00e9marrent que si les syst\u00e8mes d'aspiration fonctionnent et, en cas d'arr\u00eat, le circuit passe imm\u00e9diatement en phase de vidange et s'arr\u00eate une fois la vidange termin\u00e9e ou apr\u00e8s une \u00e9ventuelle temporisation adapt\u00e9e \u00e0 l'exploitation."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Art. 26 IV.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "A."
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "9b6B3A9e84bb",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les transporteurs \u00e0 cha\u00eene sont \u00e9quip\u00e9s de d\u00e9tecteurs de bourrage, les \u00e9l\u00e9vateurs sont \u00e9quip\u00e9s de d\u00e9tecteurs de d\u00e9port de sangles et les transporteurs \u00e0 bandes sont munis de capteurs de d\u00e9port de bandes. De plus, les transporteurs \u00e0 bandes et les \u00e9l\u00e9vateurs sont munis de contr\u00f4leurs de rotation. Ces capteurs arr\u00eatent l'installation apr\u00e8s une \u00e9ventuelle temporisation limit\u00e9e \u00e0 quelques secondes."
                        },
                        {
                          "text": "Les bandes de transporteurs sont non propagatrices de flammes. Elles respectent la norme NF EN ISO 340, version avril 2005 ou les normes NF EN 12881-1, version juillet 2008 et NF EN 12881-2, version juin 2008."
                        },
                        {
                          "text": "Si le transport des produits est effectu\u00e9 par voie pneumatique, la taille des conduites est calcul\u00e9e de mani\u00e8re \u00e0 assurer une vitesse sup\u00e9rieure \u00e0 15 m/s."
                        },
                        {
                          "text": "Les gaines d'\u00e9l\u00e9vateur sont munies de regards ou de trappes de visite. Ces derniers ne peuvent \u00eatre ouverts que par du personnel qualifi\u00e9."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Art. 26 IV.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "B."
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "701A187fa9CD",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les transporteurs \u00e0 cha\u00eenes install\u00e9s en galerie sous-cellules sont \u00e9tanches et aspir\u00e9s. Ils disposent d'un dispositif permettant le contr\u00f4le d'efficacit\u00e9 de leur syst\u00e8me d'aspiration. La proc\u00e9dure de contr\u00f4le de ce syst\u00e8me d\u00e9finie par son concepteur pr\u00e9cise notamment les modalit\u00e9s de ce contr\u00f4le et les valeurs seuils \u00e0 respecter."
                        },
                        {
                          "text": "Au minimum, annuellement et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, au d\u00e9marrage des principales p\u00e9riodes de forte activit\u00e9 d'utilisation de ces \u00e9quipements, un contr\u00f4le conform\u00e9ment \u00e0 la proc\u00e9dure mentionn\u00e9e \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent est r\u00e9alis\u00e9 par une personne comp\u00e9tente."
                        },
                        {
                          "text": "Les r\u00e9sultats de ces contr\u00f4les font l'objet d'un enregistrement."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [
                          {
                            "alineas": null,
                            "condition": {
                              "conditions": [
                                {
                                  "parameter": {
                                    "id": "date-d-enregistrement",
                                    "type": "DATE"
                                  },
                                  "strict": true,
                                  "target": "2012-11-29",
                                  "type": "LITTLER"
                                }
                              ],
                              "type": "OR"
                            }
                          }
                        ],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Art. 26 IV.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "C."
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "IV. \u2015 Fonctionnement des installations de transfert des grains."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 26"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section V : Dispositions d'exploitation"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre II : Pr\u00e9vention des accidents et des pollutions"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "EAU"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "f451617ffDD9",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "aB7bf8A640aF",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "4EFFDCe48EFf",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le fonctionnement de l'installation est compatible avec les objectifs de qualit\u00e9 et de quantit\u00e9 des eaux vis\u00e9s au IV de l'article L. 212-1 du code de l'environnement."
                },
                {
                  "text": "Les valeurs limites d'\u00e9missions prescrites sont celles fix\u00e9es dans le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ou celles revues \u00e0 la baisse et pr\u00e9sent\u00e9es par l'exploitant dans son dossier afin d'int\u00e9grer les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 l'alin\u00e9a ci-dessus et de permettre le respect, dans le milieu hors zone de m\u00e9lange, des normes de qualit\u00e9 environnementales et des valeurs-seuils d\u00e9finies par l'arr\u00eat\u00e9 du 20 avril 2005 susvis\u00e9 compl\u00e9t\u00e9 par l'arr\u00eat\u00e9 du 25 janvier 2010 susvis\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Pour chaque polluant, le flux rejet\u00e9 est inf\u00e9rieur \u00e0 10 % du flux admissible par le milieu."
                },
                {
                  "text": "La conception et l'exploitation des installations permet de limiter les d\u00e9bits d'eau et les flux polluants."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 27",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 27"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section I : Principes g\u00e9n\u00e9raux"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "aED30023bED2",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "eCD87CD647ED",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le pr\u00e9l\u00e8vement ne se situe pas dans une zone o\u00f9 des mesures permanentes de r\u00e9partition quantitative ont \u00e9t\u00e9 institu\u00e9es au titre de l'article L. 211-2 du code de l'environnement."
                },
                {
                  "text": "Le pr\u00e9l\u00e8vement maximum journalier effectu\u00e9 dans le r\u00e9seau public et/ ou le milieu naturel est d\u00e9termin\u00e9 par l'exploitant dans son dossier de demande d'enregistrement sans toutefois d\u00e9passer 10 m \u00b3/ jour."
                },
                {
                  "text": "La r\u00e9frig\u00e9ration en circuit ouvert est interdite."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 28",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 28"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "30720a575CA5",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les installations de pr\u00e9l\u00e8vement d'eau sont munies d'un dispositif de mesure totalisateur. Ce dispositif est relev\u00e9 hebdomadairement. Ces r\u00e9sultats sont port\u00e9s sur un registre \u00e9ventuellement informatis\u00e9 et conserv\u00e9s dans le dossier de l'installation."
                },
                {
                  "text": "En cas de raccordement, sur un r\u00e9seau public ou sur un forage en nappe, l'ouvrage est \u00e9quip\u00e9 d'un dispositif de disconnexion."
                },
                {
                  "text": "Les ouvrages de pr\u00e9l\u00e8vement dans les cours d'eau ne g\u00eanent pas le libre \u00e9coulement des eaux. Seuls peuvent \u00eatre construits dans le lit du cours d'eau des ouvrages de pr\u00e9l\u00e8vement ne n\u00e9cessitant pas l'autorisation mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 214-3 du code de l'environnement. Le fonctionnement de ces ouvrages est conforme aux dispositions de l'article L. 214-18."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 29",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 29"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "CBcef859dAbE",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Toute r\u00e9alisation de forage est conforme avec les dispositions de l'article L. 411-1 du code minier."
                },
                {
                  "text": "Lors de la r\u00e9alisation de forages en nappe, toutes dispositions sont prises pour \u00e9viter de mettre en communication des nappes d'eau distinctes et pour pr\u00e9venir toute introduction de pollution de surface, notamment par un am\u00e9nagement appropri\u00e9 vis-\u00e0-vis des installations de stockage ou d'utilisation de substances dangereuses."
                },
                {
                  "text": "En cas de cessation d'utilisation d'un forage, des mesures appropri\u00e9es pour l'obturation ou le comblement de cet ouvrage sont mises en \u0153uvre afin d'\u00e9viter une pollution des eaux souterraines."
                },
                {
                  "text": "La r\u00e9alisation de tout nouveau forage ou la mise hors service d'un forage est port\u00e9e \u00e0 la connaissance du pr\u00e9fet avec tous les \u00e9l\u00e9ments d'appr\u00e9ciation de l'impact hydrog\u00e9ologique."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 30",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 30"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section II : Pr\u00e9l\u00e8vements et consommation d'eau"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "D4fDBa9ef02d",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "E93dEf9EE3b9",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Il est interdit d'\u00e9tablir des liaisons directes entre les r\u00e9seaux de collecte des effluents devant subir un traitement ou \u00eatre d\u00e9truits et le milieu r\u00e9cepteur, \u00e0 l'exception des cas accidentels o\u00f9 la s\u00e9curit\u00e9 des personnes ou des installations serait compromise."
                },
                {
                  "text": "Les effluents aqueux rejet\u00e9s par les installations ne sont pas susceptibles de d\u00e9grader les r\u00e9seaux de l'installation ou de d\u00e9gager des produits toxiques ou inflammables dans ces r\u00e9seaux, \u00e9ventuellement par m\u00e9lange avec d'autres effluents. Ces effluents ne contiennent pas de substances de nature \u00e0 g\u00eaner le bon fonctionnement des ouvrages de traitement du site."
                },
                {
                  "text": "Le plan des r\u00e9seaux de collecte des effluents fait appara\u00eetre les secteurs collect\u00e9s, les points de branchement, regards, avaloirs, postes de relevage, postes de mesure, vannes manuelles et automatiques. Il est conserv\u00e9 dans le dossier de l'installation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 31",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 31"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "cC53fCC2FAf7",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les points de rejet dans le milieu naturel sont en nombre aussi r\u00e9duit que possible."
                },
                {
                  "text": "Les ouvrages de rejet permettent une bonne diffusion des effluents dans le milieu r\u00e9cepteur et une minimisation de la zone de m\u00e9lange."
                },
                {
                  "text": "Les dispositifs de rejet des eaux r\u00e9siduaires sont am\u00e9nag\u00e9s de mani\u00e8re \u00e0 r\u00e9duire autant que possible la perturbation apport\u00e9e au milieu r\u00e9cepteur, aux abords du point de rejet, en fonction de l'utilisation de l'eau \u00e0 proximit\u00e9 imm\u00e9diate et \u00e0 l'aval de celui-ci, et \u00e0 ne pas g\u00eaner la navigation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 32",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 32"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "9Bb25ADF107D",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sur chaque tuyauterie de rejet d'effluents sont pr\u00e9vus un point de pr\u00e9l\u00e8vement d'\u00e9chantillons et des points de mesure (d\u00e9bit, temp\u00e9rature, concentration en polluant, etc.)."
                },
                {
                  "text": "Ces points sont implant\u00e9s dans une section dont les caract\u00e9ristiques (rectitude de la conduite \u00e0 l'amont, qualit\u00e9 des parois, r\u00e9gime d'\u00e9coulement, etc.) permettent de r\u00e9aliser des mesures repr\u00e9sentatives de mani\u00e8re que la vitesse n'y soit pas sensiblement ralentie par des seuils ou obstacles situ\u00e9s \u00e0 l'aval et que l'effluent soit suffisamment homog\u00e8ne."
                },
                {
                  "text": "Ces points sont am\u00e9nag\u00e9s de mani\u00e8re \u00e0 \u00eatre ais\u00e9ment accessibles et permettre des interventions en toute s\u00e9curit\u00e9. Toutes dispositions sont \u00e9galement prises pour faciliter l'intervention d'organismes ext\u00e9rieurs \u00e0 la demande de l'inspection des installations class\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 33",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 33"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "E3092e80C9a5",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "I. Les eaux pluviales non souill\u00e9es ne pr\u00e9sentant pas une alt\u00e9ration de leur qualit\u00e9 d'origine sont \u00e9vacu\u00e9es par un r\u00e9seau sp\u00e9cifique."
                },
                {
                  "text": "II. Les eaux pluviales susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9es, notamment par ruissellement sur les voies de circulation, aires de stationnement, de chargement et d\u00e9chargement, aires de stockages et autres surfaces imperm\u00e9ables, sont collect\u00e9es par un r\u00e9seau sp\u00e9cifique et trait\u00e9es par un ou plusieurs dispositifs de traitement ad\u00e9quat permettant de traiter les polluants en pr\u00e9sence."
                },
                {
                  "text": "Ces \u00e9quipements sont vidang\u00e9s (hydrocarbures et boues) et cur\u00e9s lorsque le volume des boues atteint la moiti\u00e9 du volume utile du d\u00e9bourbeur et dans tous les cas au moins une fois par an, sauf justification apport\u00e9e par l'exploitant relative au report de cette op\u00e9ration sur la base de contr\u00f4les visuels r\u00e9guliers enregistr\u00e9s et tenus \u00e0 disposition de l'inspection. En tout \u00e9tat de cause, le report de cette op\u00e9ration ne pourra pas exc\u00e9der deux ans. Les fiches de suivi du nettoyage des d\u00e9canteurs-s\u00e9parateurs d'hydrocarbures, l'attestation de conformit\u00e9 \u00e0 la norme ainsi que les bordereaux de traitement des d\u00e9chets d\u00e9truits ou retrait\u00e9s sont tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "III. Les dispositifs de traitement cit\u00e9s au II ci-dessus sont conformes \u00e0 la norme NF P 16-442, version novembre 2007 ou \u00e0 toute autre norme europ\u00e9enne ou internationale \u00e9quivalente."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": [
                      0,
                      3
                    ],
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-enregistrement",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2012-11-29",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      ],
                      "type": "OR"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 34",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 34"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "DFF593D194E8",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les rejets directs ou indirects d'effluents vers les eaux souterraines sont interdits."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 35",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 35"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section III : Collecte et rejet des effluents"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "f0Fb2dbC0F72",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "e82fEA324ACE",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "La dilution des effluents est interdite."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 36",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 36 - Tous les effluents aqueux sont canalis\u00e9s."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "8e3ba9Fcf2f1",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les rejets d'eaux pluviales canalis\u00e9es respectent les valeurs limites de concentration suivantes, sous r\u00e9serve de la compatibilit\u00e9 des rejets pr\u00e9sentant les niveaux de pollution d\u00e9finis ci-dessous avec les objectifs de qualit\u00e9 et de quantit\u00e9 des eaux vis\u00e9s au IV de l'article L. 212-1 du code de l'environnement :"
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Mati\u00e8res en suspension totales "
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "100 mg/l si le flux journalier maximal autoris\u00e9 par l'arr\u00eat\u00e9 n'exc\u00e8de pas 15 kg/j :\n35 mg/l au-del\u00e0. "
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "DCO (sur effluent non d\u00e9cant\u00e9) "
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "300 mg/l si le flux journalier maximal autoris\u00e9 n'exc\u00e8de pas 100 kg/j :\n125 mg/l au-del\u00e0. "
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Hydrocarbures totaux "
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "10 mg/l si le rejet d\u00e9passe 100 g/j."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 37",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 37"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section IV : Valeurs limites d'\u00e9mission"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "fFa4dEf741B6",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "e0F380B78eE8",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'\u00e9pandage des boues, d\u00e9chets, effluents et sous-produits est interdit."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 38",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 38"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section V : Traitement des effluents"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre III : Emissions dans l'eau"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "AIR_ODEURS"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "A42Deaa2eFb2",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "ed7DdEABE51c",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "c6f87caA03E0",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les poussi\u00e8res, gaz polluants ou odeurs sont capt\u00e9s \u00e0 la source et canalis\u00e9s, sauf dans le cas d'une impossibilit\u00e9 technique justifi\u00e9e. Sans pr\u00e9judice des r\u00e8gles relatives \u00e0 l'hygi\u00e8ne et \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 des travailleurs, les rejets sont conformes aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Les stockages de produits pulv\u00e9rulents, volatils ou odorants, susceptibles de conduire \u00e0 des \u00e9missions diffuses de polluants dans l'atmosph\u00e8re, sont confin\u00e9s (r\u00e9cipients, silos, b\u00e2timents ferm\u00e9s, etc.). Les installations de manipulation, transvasement, transport de ces produits sont, sauf impossibilit\u00e9 technique justifi\u00e9e, munies de dispositifs de capotage et d'aspiration permettant de r\u00e9duire les \u00e9missions dans l'atmosph\u00e8re. Si n\u00e9cessaire, les dispositifs d'aspiration sont raccord\u00e9s \u00e0 une installation de traitement des effluents en vue de respecter les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Les \u00e9quipements et am\u00e9nagements correspondants satisfont par ailleurs la pr\u00e9vention des risques d'incendie et d'explosion (les d\u00e9poussi\u00e9reurs, etc.)."
                },
                {
                  "text": "Le stockage \u00e0 l'air libre des produits en vrac est interdit hormis les stockages temporaires des produits en attente de traitement avant ensilage. Ces stockages temporaires sont limit\u00e9s au strict n\u00e9cessaire, tant en dur\u00e9e qu'en capacit\u00e9. L'exploitant prend toutes les dispositions pour limiter les envols de poussi\u00e8re issues de ces stockages temporaires."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 39",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 39"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "D498b3C23DC4",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "F1CCfF453A1b",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les points de rejet dans le milieu naturel sont en nombre aussi r\u00e9duit que possible. Si plusieurs points de rejet sont n\u00e9cessaires, l'exploitant le justifie."
                },
                {
                  "text": "Les effluents sont collect\u00e9s et rejet\u00e9s \u00e0 l'atmosph\u00e8re, apr\u00e8s traitement \u00e9ventuel, dans des conditions permettant une bonne diffusion des rejets. La forme des conduits, notamment dans leur partie la plus proche du d\u00e9bouch\u00e9 \u00e0 l'atmosph\u00e8re, est con\u00e7ue de fa\u00e7on \u00e0 favoriser au maximum l'ascension des gaz dans l'atmosph\u00e8re. L'emplacement de ces conduits est tel qu'il ne peut y avoir \u00e0 aucun moment siphonnage des effluents rejet\u00e9s dans les conduits ou prises d'air avoisinants. Les contours des conduits ne pr\u00e9sentent pas de point anguleux et la variation de la section des conduits au voisinage du d\u00e9bouch\u00e9 est continue et lente."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 40",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 40"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "d0ecFC5AfBa9",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les points de mesure et les points de pr\u00e9l\u00e8vement d'\u00e9chantillons sont am\u00e9nag\u00e9s conform\u00e9ment aux conditions fix\u00e9es par les m\u00e9thodes de r\u00e9f\u00e9rence pr\u00e9cis\u00e9es dans l'arr\u00eat\u00e9 du 7 juillet 2009 susvis\u00e9 et \u00e9quip\u00e9s des appareils n\u00e9cessaires pour effectuer les mesures pr\u00e9vues par le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 dans des conditions repr\u00e9sentatives."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 41",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 41"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "968F40096FaD",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "La hauteur du point de rejet (diff\u00e9rence entre l'altitude du d\u00e9bouch\u00e9 \u00e0 l'air libre et l'altitude moyenne du sol \u00e0 l'endroit consid\u00e9r\u00e9) exprim\u00e9e en m\u00e8tres est d\u00e9termin\u00e9e, d'une part, en fonction du niveau des \u00e9missions de polluants \u00e0 l'atmosph\u00e8re, d'autre part, en fonction de l'existence d'obstacles susceptibles de g\u00eaner la dispersion des gaz."
                },
                {
                  "text": "Cette hauteur fait l'objet d'une justification dans le dossier conform\u00e9ment aux dispositions de l'annexe II."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 42",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 42"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section II : Rejets \u00e0 l'atmosph\u00e8re"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "3dAa7defe8da",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "3c329ed4732a",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Pour la d\u00e9termination des flux, les \u00e9missions canalis\u00e9es et les \u00e9missions diffuses sont prises en compte."
                },
                {
                  "text": "Les m\u00e9thodes de mesure, pr\u00e9l\u00e8vement et analyse, de r\u00e9f\u00e9rence en vigueur sont fix\u00e9es par l'arr\u00eat\u00e9 du 7 juillet 2009 susvis\u00e9."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 43",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 43"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "a86AcAa6a701",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le d\u00e9bit des effluents gazeux est exprim\u00e9 en m\u00e8tres cubes par heure rapport\u00e9 \u00e0 des conditions normalis\u00e9es de temp\u00e9rature (273 kelvins) et de pression (101,3 kilos pascals) apr\u00e8s d\u00e9duction de la vapeur d'eau (gaz secs). Les concentrations en polluants sont exprim\u00e9es en gramme(s) ou milligramme(s) par m\u00e8tre cube rapport\u00e9 aux m\u00eames conditions normalis\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 44",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 44"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "89dfF0CF0a81",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 45",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "B4b99FFd4BB0",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les effluents respectent les valeurs limites figurant dans le tableau ci-apr\u00e8s selon le flux horaire. Dans le cas o\u00f9 le m\u00eame polluant est \u00e9mis par divers rejets canalis\u00e9s, les valeurs limites applicables \u00e0 chaque rejet canalis\u00e9 sont d\u00e9termin\u00e9es en fonction du flux total de l'ensemble des rejets canalis\u00e9s et diffus."
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": " POLLUANTS\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": " VALEUR LIMITE D'\u00c9MISSION\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 2,
                                "content": {
                                  "text": "1. Poussi\u00e8res totales"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Flux horaire inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 1 kg/h"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "100 mg/m\u00b3"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Flux horaire est sup\u00e9rieur \u00e0 1 kg/h"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "40 mg/m3"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 45",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "E3FCE230c5A0",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les valeurs limites s'imposent \u00e0 des mesures, pr\u00e9l\u00e8vements et analyses moyens r\u00e9alis\u00e9s sur une dur\u00e9e d'une demi-heure."
                    },
                    {
                      "text": "Dans le cas de pr\u00e9l\u00e8vements instantan\u00e9s, aucun r\u00e9sultat de mesure ne d\u00e9passe le double de la valeur limite prescrite."
                    },
                    {
                      "text": "Dans le cas de l'autosurveillance, d\u00e9finie \u00e0 l'article 53, aucune des moyennes portant sur vingt-quatre heures d'exploitation normale ne d\u00e9passe les valeurs limites d'\u00e9mission et aucune des moyennes horaires n'est sup\u00e9rieure \u00e0 1,5 fois la valeur limite d'\u00e9mission."
                    },
                    {
                      "text": "Dans le cas de mesures p\u00e9riodiques, la moyenne de toutes les mesures r\u00e9alis\u00e9es lors d'une op\u00e9ration de surveillance ne d\u00e9passe pas les valeurs limites d'\u00e9mission et aucune des moyennes horaires n'est sup\u00e9rieure \u00e0 1,5 fois la valeur limite d'\u00e9mission."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 45",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 45"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Ac024D3C9aB4",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Toutes les dispositions n\u00e9cessaires sont prises pour que l'\u00e9tablissement ne soit pas \u00e0 l'origine d'\u00e9mission de gaz odorant susceptibles d'incommoder le voisinage et de nuire \u00e0 la sant\u00e9 et \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique."
                },
                {
                  "text": "Lorsqu'il y a des sources potentielles d'odeurs de grande surface (bassins de stockage, de traitement, etc.) difficiles \u00e0 confiner, celles-ci sont implant\u00e9es de mani\u00e8re \u00e0 limiter la g\u00eane pour le voisinage (\u00e9loignement, etc.)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 46",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 46"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section III : Valeurs limites d'\u00e9mission"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre IV : Emissions dans l'air"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "ACaD1B40ADa4",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "D0D66EF4fc4F",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les rejets directs dans les sols sont interdits."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 47",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 47"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre V : Emissions dans les sols"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "593c552Feb4B",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "a0c2816EbbA0",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 48",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "DFdbdE7b9fE3",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les \u00e9missions sonores de l'installation ne sont pas \u00e0 l'origine, dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, d'une \u00e9mergence sup\u00e9rieure aux valeurs admissibles d\u00e9finies dans le tableau suivant :"
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": " NIVEAU DE BRUIT AMBIANT\nexistant dans les zones\n\u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e\n(incluant le bruit de l'installation)\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": " \u00c9MERGENCE ADMISSIBLE\npour la p\u00e9riode allant\nde 7 heures \u00e0 22 heures ;\nsauf dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": " \u00c9MERGENCE ADMISSIBLE\npour la p\u00e9riode allant\nde 22 heures \u00e0 7 heures,\nainsi que les dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Sup\u00e9rieur \u00e0 35 et inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 45 dB(A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "6 dB(A) "
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "4 dB(A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Sup\u00e9rieur \u00e0 45 dB(A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "5 dB(A) "
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "3 dB(A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                },
                {
                  "text": "De plus, le niveau de bruit en limite de propri\u00e9t\u00e9 de l'installation ne d\u00e9passe pas, lorsqu'elle est en fonctionnement, 70 dB(A) pour la p\u00e9riode de jour et 60 dB(A) pour la p\u00e9riode de nuit, sauf si le bruit r\u00e9siduel pour la p\u00e9riode consid\u00e9r\u00e9e est sup\u00e9rieur \u00e0 cette limite."
                },
                {
                  "text": "Dans le cas o\u00f9 le bruit particulier de l'\u00e9tablissement est \u00e0 tonalit\u00e9 marqu\u00e9e au sens du point 1.9 de l'annexe de l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997 susvis\u00e9, de mani\u00e8re \u00e9tablie ou cyclique, sa dur\u00e9e d'apparition n'exc\u00e8de pas 30 % de la dur\u00e9e de fonctionnement de l'\u00e9tablissement dans chacune des p\u00e9riodes diurne ou nocturne d\u00e9finies dans le tableau ci-dessus."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 48 I.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "I. \u2015 Valeurs limites de bruit."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "a6Bdcd9a31CE",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les v\u00e9hicules de transport, les mat\u00e9riels de manutention et les engins de chantier utilis\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'installation sont conformes aux dispositions en vigueur en mati\u00e8re de limitation de leurs \u00e9missions sonores."
                },
                {
                  "text": "L'usage de tous appareils de communication par voie acoustique (sir\u00e8nes, avertisseurs, haut-parleurs, etc.), g\u00eanant pour le voisinage, est interdit, sauf si leur emploi est exceptionnel et r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9vention et au signalement d'incidents graves ou d'accidents."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 48 II.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "II. \u2015 V\u00e9hicules, engins de chantier."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "3d6A44C3CcfB",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les vibrations \u00e9mises sont conformes aux dispositions fix\u00e9es \u00e0 l'annexe I."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 48 III.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "III. \u2015 Vibrations."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "fc232dCdA4fB",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant met en place une surveillance des \u00e9missions sonores de l'installation permettant d'estimer la valeur de l'\u00e9mergence g\u00e9n\u00e9r\u00e9e dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e. Les mesures sont effectu\u00e9es selon la m\u00e9thode d\u00e9finie en annexe de l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997 susvis\u00e9. Ces mesures sont effectu\u00e9es dans des conditions repr\u00e9sentatives du fonctionnement de l'installation sur une dur\u00e9e d'une demi-heure au moins."
                },
                {
                  "text": "Cette mesure du niveau de bruit et de l'\u00e9mergence est effectu\u00e9e au moins tous les trois ans par une personne ou un organisme qualifi\u00e9."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 48 IV.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "IV. \u2015 Surveillance par l'exploitant des \u00e9missions sonores."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Article 48"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre VI : Bruit et vibration"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "DECHETS"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "ee8aCBCfaaFd",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "afB1b0F5cee9",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant prend toutes les dispositions n\u00e9cessaires dans la conception et l'exploitation de ses installations pour assurer une bonne gestion des d\u00e9chets de son entreprise, notamment :"
            },
            {
              "text": "\u2015 limiter \u00e0 la source la quantit\u00e9 et la toxicit\u00e9 de ses d\u00e9chets en adoptant des technologies propres ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 trier, recycler, valoriser ses sous-produits de fabrication ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 s'assurer du traitement ou du pr\u00e9traitement de ses d\u00e9chets, notamment par voie physico-chimique, biologique ou thermique ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 s'assurer, pour les d\u00e9chets ultimes dont le volume doit \u00eatre strictement limit\u00e9, d'un stockage dans les meilleures conditions possibles."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 49",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 49"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "463AD4B49EB0",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 50",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "eA92BDD7990F",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant effectue \u00e0 l'int\u00e9rieur de son \u00e9tablissement la s\u00e9paration des d\u00e9chets (dangereux ou non) de fa\u00e7on \u00e0 faciliter leur traitement ou leur \u00e9limination dans des fili\u00e8res sp\u00e9cifiques."
                },
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets et r\u00e9sidus produits sont stock\u00e9s, avant leur revalorisation ou leur \u00e9limination, dans des conditions ne pr\u00e9sentant pas de risques de pollution (pr\u00e9vention d'un lessivage par les eaux m\u00e9t\u00e9oriques, d'une pollution des eaux superficielles et souterraines, des envols et des odeurs) pour les populations avoisinantes et l'environnement."
                },
                {
                  "text": "Les stockages temporaires, avant recyclage ou \u00e9limination des d\u00e9chets dangereux, sont r\u00e9alis\u00e9s sur des cuvettes de r\u00e9tention \u00e9tanches et si possible prot\u00e9g\u00e9es des eaux m\u00e9t\u00e9oriques."
                },
                {
                  "text": "La quantit\u00e9 de d\u00e9chets entrepos\u00e9s sur le site ne d\u00e9passe pas la capacit\u00e9 mensuelle produite ou, en cas de traitement externe, un lot normal d'exp\u00e9dition vers l'installation d'\u00e9limination."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 50 I.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "I. \u2015 Stockage des d\u00e9chets."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "8fe93C8d3542",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les poussi\u00e8res ainsi que les produits r\u00e9sultant du traitement de ces derni\u00e8res sont stock\u00e9s en attente d'\u00e9limination ou d'utilisation :"
                },
                {
                  "text": "\u2015 soit dans des capacit\u00e9s de stockage sp\u00e9cifiques ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 soit conditionn\u00e9s en sacs ferm\u00e9s, stock\u00e9s en masse \u00e0 l'ext\u00e9rieur des installations ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 soit dans des bennes convenablement b\u00e2ch\u00e9es ou capot\u00e9es de fa\u00e7on \u00e0 \u00e9viter la formation d'un nuage de poussi\u00e8res."
                },
                {
                  "text": "Les stockages de poussi\u00e8res sont r\u00e9alis\u00e9s \u00e0 l'ext\u00e9rieur du silo."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 50 II.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "II. \u2015 Stockage des poussi\u00e8res."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Article 50"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "eaFBe22BDd67",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les d\u00e9chets qui ne peuvent pas \u00eatre valoris\u00e9s sont \u00e9limin\u00e9s dans des installations r\u00e9glement\u00e9es conform\u00e9ment au code de l'environnement. L'exploitant est en mesure d'en justifier l'\u00e9limination sur demande de l'inspection des installations class\u00e9es."
            },
            {
              "text": "L'exploitant met en place un registre caract\u00e9risant et quantifiant tous les d\u00e9chets dangereux g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par ses activit\u00e9s (nature, tonnage, fili\u00e8re d'\u00e9limination, etc.). Il \u00e9met un bordereau de suivi d\u00e8s qu'il remet ces d\u00e9chets \u00e0 un tiers."
            },
            {
              "text": "Tout br\u00fblage \u00e0 l'air libre est interdit."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 51",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 51"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre VII : D\u00e9chets"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "aF4D0c18F669",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "7C1610DA2fB1",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "EeCD4145fec1",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant met en place un programme de surveillance de ses \u00e9missions dans les conditions fix\u00e9es \u00e0 l'article 53. Les mesures sont effectu\u00e9es sous la responsabilit\u00e9 de l'exploitant et \u00e0 ses frais."
                },
                {
                  "text": "Les m\u00e9thodes de mesure, pr\u00e9l\u00e8vement et analyse, de r\u00e9f\u00e9rence en vigueur sont fix\u00e9es par l'arr\u00eat\u00e9 du 7 juillet 2009 susvis\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Au moins une fois tous les trois ans, les mesures sont effectu\u00e9es par un organisme agr\u00e9\u00e9 par le ministre en charge des installations class\u00e9es choisi en accord avec l'inspection des installations class\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "L'inspection des installations class\u00e9es peut, \u00e0 tout moment, r\u00e9aliser ou faire r\u00e9aliser des pr\u00e9l\u00e8vements d'effluents liquides ou gazeux, de d\u00e9chets ou de sol, et r\u00e9aliser ou faire r\u00e9aliser des mesures de niveaux sonores. Les frais de pr\u00e9l\u00e8vement et d'analyses sont \u00e0 la charge de l'exploitant."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 52",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 52"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "AIR_ODEURS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "acE07d1A9D2F",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "4C30EeC5fF23",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Lorsque les rejets de polluant \u00e0 l'atmosph\u00e8re d\u00e9passent les seuils ci-dessous, l'exploitant r\u00e9alise dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 44 une mesure en permanence du d\u00e9bit du rejet correspondant ainsi que les mesures ci-apr\u00e8s. Dans le cas o\u00f9 les \u00e9missions diffuses repr\u00e9sentent une part notable des flux rejet\u00e9s, ces \u00e9missions sont \u00e9valu\u00e9es p\u00e9riodiquement."
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 3,
                            "content": {
                              "text": " POUSSI\u00c8RES TOTALES"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Flux horaire sup\u00e9rieur \u00e0 50 kg/h"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Mesure en permanence par une m\u00e9thode gravim\u00e9trique"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Flux horaire sup\u00e9rieur \u00e0 5 kg/h, mais inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 50 kg/h"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Evaluation en permanence de la teneur en poussi\u00e8res des rejets"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 53",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 53"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section II : Emissions dans l'air"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre VIII : Surveillance des \u00e9missions"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "74D34c610683",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "1de3DE81e2CC",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la pr\u00e9vention des risques est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 54",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 54"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre IX : Ex\u00e9cution"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "6c50cEDC3664",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "85126c9De5d9",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'installation est construite, \u00e9quip\u00e9e et exploit\u00e9e afin que son fonctionnement ne soit pas \u00e0 l'origine de vibrations dans les constructions avoisinantes susceptibles de compromettre la sant\u00e9 ou la s\u00e9curit\u00e9 du voisinage ou de constituer une nuisance pour celui-ci."
            },
            {
              "text": "La vitesse particulaire des vibrations \u00e9mises, mesur\u00e9e selon la m\u00e9thode d\u00e9finie dans la pr\u00e9sente annexe, ne doit pas d\u00e9passer les valeurs d\u00e9finies ci-apr\u00e8s."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "9E8D4a4fc6b5",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "cB17B152BdD6",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sont consid\u00e9r\u00e9es comme sources continues ou assimil\u00e9es :"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 toutes les machines \u00e9mettant des vibrations de mani\u00e8re continue ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 les sources \u00e9mettant des impulsions \u00e0 intervalles assez courts sans limitation du nombre d'\u00e9missions."
                    },
                    {
                      "text": "Les valeurs limites applicables \u00e0 chacune des trois composantes du mouvement vibratoire sont les suivantes :"
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": " FR\u00c9QUENCES"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": " 4 Hz-8 Hz"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": " 8 Hz-30 Hz"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": " 30 Hz-100 Hz"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Constructions r\u00e9sistantes"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "5 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "6 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "8 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Constructions sensibles"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "3 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "5 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "6 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Constructions tr\u00e8s sensibles"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "2 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "3 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "4 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.1. Sources continues ou assimil\u00e9es"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "5fB058EaD1eB",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sont consid\u00e9r\u00e9es comme sources impulsionnelles \u00e0 impulsions r\u00e9p\u00e9t\u00e9es toutes les sources \u00e9mettant, en nombre limit\u00e9, des impulsions \u00e0 intervalles assez courts mais sup\u00e9rieurs \u00e0 1 s et dont la dur\u00e9e d'\u00e9missions est inf\u00e9rieure \u00e0 500 ms."
                    },
                    {
                      "text": "Les valeurs limites applicables \u00e0 chacune des trois composantes du mouvement vibratoire sont les suivantes :"
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": " FR\u00c9QUENCES"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": " 4 Hz-8 Hz"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": " 8 Hz-30 Hz"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": " 30 Hz-100 Hz"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Constructions r\u00e9sistantes"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "8 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "12 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "15 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Constructions sensibles"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "6 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "9 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "12 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Constructions tr\u00e8s sensibles"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "4 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "6 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "9 mm/s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    },
                    {
                      "text": "Quelle que soit la nature de la source, lorsque les fr\u00e9quences correspondant aux vitesses particulaires couramment observ\u00e9es pendant la p\u00e9riode de mesure s'approchent de 0,5 Hz des fr\u00e9quences de 8,30 et 100 Hz, la valeur-limite \u00e0 retenir est celle correspondant \u00e0 la bande fr\u00e9quence imm\u00e9diatement inf\u00e9rieure. Si les vibrations comportent des fr\u00e9quences en dehors de l'intervalle 4-100 Hz, il convient de faire appel \u00e0 un organisme qualifi\u00e9 agr\u00e9\u00e9 par le ministre charg\u00e9 de l'environnement."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 1.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.2. Sources impulsionnelles \u00e0 impulsions r\u00e9p\u00e9t\u00e9es"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "1. Valeurs limites de la vitesse particulaire"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "0b4CdbadadB1",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Pour l'application des limites de vitesses particulaires, les constructions sont class\u00e9es en trois cat\u00e9gories suivant leur niveau de r\u00e9sistance :"
                },
                {
                  "text": "\u2015 constructions r\u00e9sistantes : les constructions des classes 1 \u00e0 4 d\u00e9finies par la circulaire n\u00b0 23 du 23 juillet 1986 relative aux vibrations m\u00e9caniques \u00e9mises dans l'environnement par les installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 constructions sensibles : les constructions des classes 5 \u00e0 8 d\u00e9finies par la circulaire n\u00b0 23 du 23 juillet 1986 ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 constructions tr\u00e8s sensibles : les constructions des classes 9 \u00e0 13 d\u00e9finies par la circulaire n\u00b0 23 du 23 juillet 1986."
                },
                {
                  "text": "Les constructions suivantes sont exclues de cette classification :"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires et leurs installations annexes ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les installations li\u00e9es \u00e0 la s\u00fbret\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale sauf les constructions qui les contiennent ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les barrages, les ponts ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les ch\u00e2teaux d'eau ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les installations de transport \u00e0 grande distance de gaz ou de liquides autres que l'eau ainsi que les canalisations d'eau sous pression de diam\u00e8tre sup\u00e9rieur \u00e0 un m\u00e8tre ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les r\u00e9servoirs de stockage de gaz, d'hydrocarbures liquides ou de c\u00e9r\u00e9ales ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les tunnels ferroviaires ou routiers et autres ouvrages souterrains d'importance analogue ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les ouvrages portuaires tels que digues, quais et les ouvrages se situant en mer, notamment les plates-formes de forage,"
                },
                {
                  "text": "pour lesquelles l'\u00e9tude des effets des vibrations doit \u00eatre confi\u00e9e \u00e0 un organisme qualifi\u00e9. Le choix de cet organisme doit \u00eatre approuv\u00e9 par l'inspection des installations class\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2. Classification des constructions"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "79DAf2f6eaFf",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "72F3183D4B23",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le mouvement en un point donn\u00e9 d'une construction est enregistr\u00e9 dans trois directions rectangulaires dont une verticale, les deux autres directions \u00e9tant d\u00e9finies par rapport aux axes horizontaux de l'ouvrage \u00e9tudi\u00e9 sans tenir compte de l'azimut."
                    },
                    {
                      "text": "Les capteurs sont plac\u00e9s sur l'\u00e9l\u00e9ment principal de la construction (appui de fen\u00eatre d'un mur porteur, point d'appui sur l'ossature m\u00e9tallique ou en b\u00e9ton dans le cas d'une construction moderne)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.1. El\u00e9ments de base"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "c0c193A1300a",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "La cha\u00eene de mesure \u00e0 utiliser doit permettre l'enregistrement, en fonction du temps, de la vitesse particulaire dans la bande de fr\u00e9quence allant de 4 Hz \u00e0 150 Hz pour les amplitudes de cette vitesse comprises entre 0,1 mm/s et 50 mm/s. La dynamique de la cha\u00eene doit \u00eatre au moins \u00e9gale \u00e0 54 dB."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.2. Appareillage de mesure"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "a1BB8D8B433A",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les capteurs doivent \u00eatre compl\u00e8tement solidaires de leur support. Il faut veiller \u00e0 ne pas installer les capteurs sur les rev\u00eatements (zinc, pl\u00e2tre, carrelage, etc) qui peuvent agir comme filtres de vibrations ou provoquer des vibrations parasites si ces rev\u00eatements ne sont pas bien solidaires de l'\u00e9l\u00e9ment principal de la construction. Il convient d'effectuer, si faire se peut, une mesure des agitations existantes, en dehors du fonctionnement de la source."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 3.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.3. Pr\u00e9cautions op\u00e9ratoires"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "3. M\u00e9thode de mesure"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Annexe I - R\u00c8GLES TECHNIQUES APPLICABLES AUX VIBRATIONS"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "40ceeDd92B56",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "On calcule d'abord la quantit\u00e9 s = k q/cm pour chacun des principaux polluants o\u00f9 :"
            },
            {
              "text": "k est un coefficient 680 pour les poussi\u00e8res ;"
            },
            {
              "text": "q est le d\u00e9bit th\u00e9orique instantan\u00e9 maximal du polluant consid\u00e9r\u00e9 \u00e9mis \u00e0 la chemin\u00e9e exprim\u00e9 en kilogrammes par heure ;"
            },
            {
              "text": "cm est la concentration maximale du polluant consid\u00e9r\u00e9e comme admissible au niveau du sol du fait de l'installation exprim\u00e9e en milligrammes par m\u00e8tre cube normal ;"
            },
            {
              "text": "cm est \u00e9gale \u00e0 cr - co o\u00f9 cr est \u00e9gale \u00e0 la valeur de r\u00e9f\u00e9rence de 0,15 pour les poussi\u00e8res et o\u00f9 co est la moyenne annuelle de la concentration mesur\u00e9e au lieu consid\u00e9r\u00e9."
            },
            {
              "text": "En l'absence de mesures de la pollution, co peut \u00eatre prise forfaitairement de la mani\u00e8re suivante :"
            },
            {
              "table": {
                "rows": [
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": " POUSSI\u00c8RES"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Zone peu pollu\u00e9e"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n0,01"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Zone moyennement urbanis\u00e9e ou moyennement industrialis\u00e9e"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n0,04"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Zone tr\u00e8s urbanis\u00e9e ou tr\u00e8s industrialis\u00e9e"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n0,08"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  }
                ]
              },
              "text": ""
            },
            {
              "text": "On d\u00e9termine ensuite s qui est \u00e9gal \u00e0 la plus grande des valeurs des calcul\u00e9es pour chacun des principaux polluants."
            },
            {
              "text": "La hauteur de la chemin\u00e9e, exprim\u00e9e en m\u00e8tres, doit \u00eatre au moins \u00e9gale \u00e0 la valeur hp ainsi calcul\u00e9e :"
            },
            {
              "text": "hp = s\u00b9/\u00b2 (R \u0394T)-\u00b9/6"
            },
            {
              "text": "o\u00f9"
            },
            {
              "text": "s est d\u00e9fini plus haut ;"
            },
            {
              "text": "R est le d\u00e9bit de gaz exprim\u00e9 en m\u00e8tres cubes par heure et compt\u00e9 \u00e0 la temp\u00e9rature effective d'\u00e9jection des gaz ;"
            },
            {
              "text": "\u0394T est la diff\u00e9rence exprim\u00e9e en kelvin entre la temp\u00e9rature au d\u00e9bouch\u00e9 de la chemin\u00e9e et la temp\u00e9rature moyenne annuelle de l'air ambiant. Si T est inf\u00e9rieure \u00e0 50 kelvins on adopte la valeur de 50 pour le calcul."
            },
            {
              "text": "Si une installation est \u00e9quip\u00e9e de plusieurs chemin\u00e9es ou s'il existe dans son voisinage d'autres rejets des m\u00eames polluants \u00e0 l'atmosph\u00e8re, le calcul de la hauteur de la chemin\u00e9e consid\u00e9r\u00e9e est effectu\u00e9 comme suit :"
            },
            {
              "text": "Deux chemin\u00e9es i et j, de hauteurs respectivement hi et hj sont consid\u00e9r\u00e9es comme d\u00e9pendantes si les trois conditions suivantes sont simultan\u00e9ment remplies :"
            },
            {
              "text": "la distance entre les axes des deux chemin\u00e9es est inf\u00e9rieure \u00e0 la somme : (hi + hj + 10) (en m\u00e8tres) ;"
            },
            {
              "text": "hi est sup\u00e9rieure \u00e0 la moiti\u00e9 de hj ;"
            },
            {
              "text": "hj est sup\u00e9rieure \u00e0 la moiti\u00e9 de hi."
            },
            {
              "text": "On d\u00e9termine ainsi l'ensemble des chemin\u00e9es d\u00e9pendantes de la chemin\u00e9e consid\u00e9r\u00e9e dont la hauteur est au moins \u00e9gale \u00e0 la valeur de hp calcul\u00e9e pour le d\u00e9bit massique total de polluant consid\u00e9r\u00e9e et le d\u00e9bit volumique total des gaz \u00e9mis par l'ensemble de ces chemin\u00e9es."
            },
            {
              "text": "S'il y a dans le voisinage des obstacles naturels ou artificiels de nature \u00e0 perturber la dispersion des gaz, la hauteur de la chemin\u00e9e doit \u00eatre corrig\u00e9e comme suit :"
            },
            {
              "text": "- on calcule la valeur hp en tenant compte des autres rejets lorsqu'il y en a ;"
            },
            {
              "text": "- on consid\u00e8re comme obstacles les structures et les immeubles, et notamment celui abritant l'installation \u00e9tudi\u00e9e, remplissant simultan\u00e9ment les conditions suivantes :"
            },
            {
              "text": "- ils sont situ\u00e9s \u00e0 une distance horizontale (exprim\u00e9e en m\u00e8tres) inf\u00e9rieure \u00e0 10 hp + 50 de l'axe de la chemin\u00e9e consid\u00e9r\u00e9e ;"
            },
            {
              "text": "- ils ont une largeur sup\u00e9rieure \u00e0 2 m\u00e8tres ;"
            },
            {
              "text": "- ils sont vus de la chemin\u00e9e consid\u00e9r\u00e9e sous un angle sup\u00e9rieur \u00e0 15\u00b0 dans le plan horizontal ;"
            },
            {
              "text": "- soit hi l'altitude (exprim\u00e9e en m\u00e8tres et prise par rapport au niveau moyen du sol \u00e0 l'endroit de la chemin\u00e9e consid\u00e9r\u00e9e) d'un point d'un obstacle situ\u00e9 \u00e0 une distance horizontale di (exprim\u00e9e en m\u00e8tres) de l'axe de la chemin\u00e9e consid\u00e9r\u00e9e, et soit Hi d\u00e9fini comme suit :"
            },
            {
              "text": "- si di est inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 2 hp + 10, Hi = hi + 5 ;"
            },
            {
              "text": "- si di est comprise entre 2 hp + 10 et 10 hp + 50, Hi = 5/4 (hi + 5) (1 - di/[10 hp + 50]) ;"
            },
            {
              "text": "- soit Hp la plus grande des valeurs Hi calcul\u00e9es pour tous les points de tous les obstacles d\u00e9finis ci-dessus ;"
            },
            {
              "text": "- la hauteur de la chemin\u00e9e doit \u00eatre sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 la plus grande des valeurs Hp et hp."
            },
            {
              "text": "La vitesse d'\u00e9jection des gaz en marche continue maximale est au moins \u00e9gale \u00e0 8 m/s si le d\u00e9bit d'\u00e9mission de la chemin\u00e9e consid\u00e9r\u00e9e d\u00e9passe 5 000 m\u00b3/h, 5 m/s si ce d\u00e9bit est inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 5 000 m\u00b3/h."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe II",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Annexe II - R\u00c8GLES DE CALCUL DES HAUTEURS DE CHEMIN\u00c9E/POINTS DE REJETS"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "BD028bfafDcA",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les dispositions de l'arr\u00eat\u00e9 s'appliquent aux installations r\u00e9guli\u00e8rement autoris\u00e9es avant la date de son entr\u00e9e en vigueur, \u00e0 l'exception :"
            },
            {
              "text": "- du I de l'article 4 ;"
            },
            {
              "text": "- de l'article 5 ;"
            },
            {
              "text": "- du I de l'article 11 ;"
            },
            {
              "text": "- du III de l'article 11 ;"
            },
            {
              "text": "- des II \u00e0 V de l'article 12 ;"
            },
            {
              "text": "- de l'article 13 ;"
            },
            {
              "text": "- du I de l'article 14 ;"
            },
            {
              "text": "- du I de l'article 21, lorsque les installations sont conformes \u00e0 l'article 10 de l'arr\u00eat\u00e9 minist\u00e9riel du 29 mars 2004 susvis\u00e9 \u00e0 la date d'entr\u00e9e en vigueur du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ;"
            },
            {
              "text": "- du C du IV de l'article 26 ;"
            },
            {
              "text": "- des I et III de l'article 34."
            },
            {
              "text": "Tout remplacement de bande de transporteurs ou toute modification de transporteur situ\u00e9 en galerie sous-cellules respecte l'ensemble des dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe III",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Annexe III - DISPOSITIONS APPLICABLES AUX INSTALLATIONS EXISTANTES"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "5E49Ded81E0D",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Vous pouvez consulter le sch\u00e9ma \u00e0 l'adresse suivante :"
            },
            {
              "text": "http://www.legifrance.gouv.fr/jopdf/common/jo_pdf.jsp?numJO=0&dateJO=20121128&numTexte=17&pageDebut=18648&pageFin=18660"
            },
            {
              "text": "La distance d'ensevelissement Dext\u00e9rieure (distance de la paroi au pied du tas) \u00e0 respecter est donn\u00e9e par la formule suivante :"
            },
            {
              "text": "Vous pouvez consulter la formule \u00e0 l'adresse suivante :"
            },
            {
              "text": "http://www.legifrance.gouv.fr/jopdf/common/jo_pdf.jsp?numJO=0&dateJO=20121128&numTexte=17&pageDebut=18648&pageFin=18660"
            },
            {
              "table": {
                "rows": [
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": " PRODUIT"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "ANGLE DE TAS DU GRAINou angle de talutage(en degr\u00e9s)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Bl\u00e9"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "22"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ma\u00efs"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "21"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Orge"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "27"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Farine"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "20"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Sucre"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "30"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Autres"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "20 par d\u00e9faut"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  }
                ]
              },
              "text": ""
            },
            {
              "text": "Tableau : angle de tas du grain (ou angle de talutage) pour diff\u00e9rents produits."
            },
            {
              "text": "Nota. - Les dimensions sont exprim\u00e9es en m\u00e8tres."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe IV",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Annexe IV - CALCUL DE LA DISTANCE D'ENSEVELISSEMENT"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "DEFc2DbFdacE",
          "outer_alineas": [
            {
              "table": {
                "rows": [
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": " PARTIE DU SILO"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": " HAUTEUR \u00c0 PRENDRE EN COMPTE\npour le calcul de la distance minimale\nd'\u00e9loignement des parties du silo\nvis-\u00e0-vis des limites du site"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Tour de manutention et fosses d'\u00e9l\u00e9vateurs"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Hauteur totale de la tour par rapport au terrain naturel"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "B\u00e2timents abritant les cellules ouvertes et galeries associ\u00e9es"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Hauteur entre le point le plus bas des cellules ouvertes et le point le plus haut de la couverture du b\u00e2timent"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Cellules ferm\u00e9es et galeries associ\u00e9es"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Hauteur entre le point le plus bas de la cellule et le plus haut de la couverture de la cellule"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  }
                ]
              },
              "text": ""
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe V",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Annexe V - HAUTEURS \u00c0 PRENDRE EN COMPTE POUR LE CALCUL DE LA DISTANCE MINIMALE D'\u00c9LOIGNEMENT DES PARTIES DU SILO VIS-\u00c0-VIS DE L'ENCEINTE DU SITE (ARTICLE 5)"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Annexes"
      }
    }
  ],
  "title": {
    "text": "Arr\u00eat\u00e9 du 26/11/12 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations relevant du r\u00e9gime de l'enregistrement au titre de la rubrique n\u00b0 2160 de la nomenclature des installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement"
  },
  "visa": [
    {
      "text": "Vu la directive 2000/60/CE du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 23 octobre 2000 \u00e9tablissant un cadre pour une politique communautaire dans le domaine de l'eau ;"
    },
    {
      "text": "Vu la directive 2006/11/CE du 15 f\u00e9vrier 2006 concernant la pollution caus\u00e9e par certaines substances dangereuses d\u00e9vers\u00e9es dans le milieu aquatique de la Communaut\u00e9 ;"
    },
    {
      "text": "Vu le code de l'environnement, notamment ses articles L. 211-1, L. 220-1, L. 511-2, L. 512-7, D. 211-10, D. 211-11 et R. 211-94 ;"
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 37,
          "position": 6,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000196772&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu le d\u00e9cret n\u00b0 96-1010 du 19 novembre 1996 relatif aux appareils et aux syst\u00e8mes de protection destin\u00e9s \u00e0 \u00eatre utilis\u00e9s en atmosph\u00e8re explosible ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997 relatif \u00e0 la limitation des bruits \u00e9mis dans l'environnement par les installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 21 novembre 2002 modifi\u00e9 relatif \u00e0 la r\u00e9action au feu des produits de construction et d'am\u00e9nagement ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 14 f\u00e9vrier 2003 relatif \u00e0 la performance des toitures et couvertures de toiture expos\u00e9es \u00e0 un incendie ext\u00e9rieur ;"
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 34,
          "position": 56,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000558950&categorieLien=cid"
        },
        {
          "content_size": 32,
          "position": 346,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000544951&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 11 septembre 2003 portant application du d\u00e9cret n\u00b0 96-102 du 2 f\u00e9vrier 1996 et fixant les prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux pr\u00e9l\u00e8vements soumis \u00e0 d\u00e9claration en application des articles L. 214-1 \u00e0 L. 214-6 du code de l'environnement et relevant des rubriques 1.1.2.0,1.2.1.0, 1.2.2.0 ou 1.3.1.0 de la nomenclature annex\u00e9e au d\u00e9cret n\u00b0 93-743 du 29 mars 1993 modifi\u00e9 ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 22 mars 2004 modifi\u00e9 relatif \u00e0 la r\u00e9sistance au feu des produits, \u00e9l\u00e9ments de construction et d'ouvrages ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 29 mars 2004 modifi\u00e9 relatif \u00e0 la pr\u00e9vention des risques pr\u00e9sent\u00e9s par les silos de c\u00e9r\u00e9ales, de grains, de produits alimentaires ou de tout autre produit organique d\u00e9gageant des poussi\u00e8res inflammables ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 20 avril 2005 modifi\u00e9 pris en application du d\u00e9cret du 20 avril 2005 relatif au programme national d'action contre la pollution des milieux aquatiques par certaines substances dangereuses ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 7 juillet 2009 relatif aux modalit\u00e9s d'analyse dans l'air et dans l'eau dans les ICPE et aux normes de r\u00e9f\u00e9rence ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 25 janvier 2010 relatif aux m\u00e9thodes et crit\u00e8res d'\u00e9valuation de l'\u00e9tat \u00e9cologique, de l'\u00e9tat chimique et du potentiel \u00e9cologique des eaux de surface pris en application des articles R. 212-10, R. 212-11 et R. 212-18 du code de l'environnement ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 4 octobre 2010 modifi\u00e9 relatif \u00e0 la pr\u00e9vention des risques accidentels au sein des installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement soumises \u00e0 autorisation ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'avis des organisations professionnelles concern\u00e9es ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'avis de la commission consultative d'\u00e9valuation des normes ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'avis du conseil sup\u00e9rieur de pr\u00e9vention des risques technologiques en date du 29 mai 2012, "
    }
  ]
}