{
  "aida_url": "https://aida.ineris.fr/consultation_document/4259",
  "applicability": {
    "condition_of_inapplicability": null,
    "warnings": []
  },
  "classements": [
    {
      "alinea": null,
      "regime": "D",
      "rubrique": "2345",
      "state": "ACTIVE"
    }
  ],
  "classements_with_alineas": [
    {
      "alineas": [],
      "regime": "D",
      "rubrique": "2345"
    }
  ],
  "date_of_signature": "2009-08-31",
  "id": "JORFTEXT000021030687",
  "is_transverse": false,
  "legifrance_url": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000021030687",
  "nickname": null,
  "sections": [
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "Eb32fF79C0E1",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les installations class\u00e9es soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 2345 relative \u00e0 l\u2019utilisation de solvants pour le nettoyage \u00e0 sec et le traitement des textiles ou des v\u00eatements, et dont la capacit\u00e9 maximale nominale (1) totale des machines pr\u00e9sentes dans l\u2019installation est sup\u00e9rieure \u00e0 0,5 kg et inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 50 kg, sont soumises aux dispositions \u00ab de l\u2019annexe I dans les conditions d\u00e9finies \u00e0 l\u2019annexe III en fonction de la date de d\u00e9claration de l\u2019installation. L\u2019annexe II \u00e9nonce les r\u00e8gles techniques applicables en mati\u00e8re de vibration. L'annexe IV est relative au protocole d\u2019essais en vue de d\u00e9terminer les \u00e9missions de compos\u00e9s organiques volatils d\u2019une machine de nettoyage \u00e0 sec. \u00bb. Les pr\u00e9sentes dispositions s\u2019appliquent sans pr\u00e9judice des autres l\u00e9gislations."
        },
        {
          "text": "(1) La capacit\u00e9 nominale est calcul\u00e9e conform\u00e9ment \u00e0 la norme NF G 45-010 de f\u00e9vrier 1982 relative au mat\u00e9riel pour l\u2019industrie textile et mat\u00e9riel connexe \u00ab Mat\u00e9riel du nettoyage \u00e0 sec. \u2013 D\u00e9finitions et contr\u00f4le des caract\u00e9ristiques de capacit\u00e9 de consommation d\u2019une machine \u00bb."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 1er",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 1er"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "d745Ef275f24",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "\u00ab Les dispositions de l\u2019annexe I sont \u00e9galement applicables aux installations class\u00e9es soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique 2345 incluses dans un \u00e9tablissement qui comporte au moins une installation soumise au r\u00e9gime de l\u2019autorisation d\u00e8s lors que ces installations relevant de la rubrique 2345 ne sont pas r\u00e9gies par l\u2019arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d\u2019autorisation. \u00bb"
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 2",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 2"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "5B7c1791a370",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 se substituent, \u00e0 leur date d\u2019entr\u00e9e en vigueur, aux dispositions de l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 2 mai 2002 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations class\u00e9es soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique 2345, qui sont alors abrog\u00e9es."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 3",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 3"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "C3dDcE121ead",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le pr\u00e9fet peut, pour une installation donn\u00e9e, adapter par arr\u00eat\u00e9 les dispositions des annexes du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 dans les conditions pr\u00e9vues aux articles L. 512-12 et R. 512-52 du code de l\u2019environnement."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 4",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 4"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "27FB0fAfac05",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la pr\u00e9vention des risques est charg\u00e9 de l\u2019ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise."
        },
        {
          "text": "Fait \u00e0 Paris, le 31 ao\u00fbt 2009."
        },
        {
          "text": "Pour le ministre et par d\u00e9l\u00e9gation :"
        },
        {
          "text": "\tLe directeur g\u00e9n\u00e9ral de la pr\u00e9vention des risques,"
        },
        {
          "text": "\tL. Michel"
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 5",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 5"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "7fDB8dD1abC3",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe I",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": "DISPOSITIONS_GENERALES"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "8AD407dCeC95",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 1.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "74FAbedd7F55",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019installation est implant\u00e9e, r\u00e9alis\u00e9e et exploit\u00e9e conform\u00e9ment aux plans et autres documents joints \u00e0 la d\u00e9claration, sous r\u00e9serve du respect des prescriptions ci-dessous."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.1. Conformit\u00e9 de l\u2019installation \u00e0 la d\u00e9claration"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "c65E5571B895",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Toute modification apport\u00e9e par le d\u00e9clarant \u00e0 l\u2019installation, \u00e0 son mode d\u2019exploitation ou \u00e0 son voisinage, entra\u00eenant un changement notable des \u00e9l\u00e9ments du dossier de d\u00e9claration initiale, est port\u00e9e, avant sa r\u00e9alisation, \u00e0 la connaissance du pr\u00e9fet, qui demande une nouvelle d\u00e9claration si la modification est consid\u00e9r\u00e9e comme substantielle. C\u2019est en particulier le cas pour toute modification de la capacit\u00e9 nominale de l\u2019installation de nettoyage \u00e0 sec donnant lieu \u00e0 une augmentation des \u00e9missions de compos\u00e9s organiques volatils sup\u00e9rieure \u00e0 10 % dans le cas g\u00e9n\u00e9ral ou \u00e0 25 % pour les installations dont la consommation de solvant est inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 10 tonnes par an (article R. 512-54 du code de l\u2019environnement et arr\u00eat\u00e9 du 15 d\u00e9cembre 2009 fixant certains seuils et crit\u00e8res mentionn\u00e9s aux articles R. 512-33 et R. 512-54 du code de l\u2019environnement)."
                },
                {
                  "text": "En cas de modification substantielle, l\u2019exploitant doit d\u00e9poser une nouvelle d\u00e9claration et l\u2019ensemble des dispositions de la pr\u00e9sente annexe s\u2019appliquent en fonction de la date de la nouvelle d\u00e9claration, \u00e0 l\u2019exception des dispositions du point 2.4 et du deuxi\u00e8me alin\u00e9a du point 2.10.3 de la pr\u00e9sente annexe qui s\u2019appliquent \u00e0 l\u2019installation en fonction de la date de la d\u00e9claration initiale."
                },
                {
                  "text": "En particulier, la partie de l\u2019installation qui subit une modification substantielle respecte les valeurs limites d\u2019\u00e9missions de COV relatives aux installations nouvelles. Toutefois, le pr\u00e9fet peut fixer des valeurs limites correspondant \u00e0 celles relatives aux installations existantes si les \u00e9missions totales de l\u2019ensemble de l\u2019installation ne d\u00e9passent pas le niveau qui aurait \u00e9t\u00e9 atteint si la partie qui subit la modification avait \u00e9t\u00e9 trait\u00e9e comme une nouvelle installation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.2. Modifications"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "9D1a3aae8df1",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "La d\u00e9claration pr\u00e9cise les mesures prises par l\u2019exploitant relatives aux conditions d\u2019utilisation, d\u2019\u00e9puration et d\u2019\u00e9vacuation des eaux r\u00e9siduaires et des \u00e9manations de toutes natures ainsi que d\u2019\u00e9limination des d\u00e9chets et r\u00e9sidus en vue de respecter les dispositions de la pr\u00e9sente annexe."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-declaration",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2002-05-05",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.3. Contenu de la d\u00e9claration"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "E553FD1FEA9c",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant \u00e9tablit et tient \u00e0 jour un dossier comportant les documents suivants :"
                },
                {
                  "text": "\t- le dossier de d\u00e9claration ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les plans tenus \u00e0 jour ;"
                },
                {
                  "text": "\t- \u00ab la preuve de d\u00e9p\u00f4t de la d\u00e9claration \u00bb et les prescriptions g\u00e9n\u00e9rales ;"
                },
                {
                  "text": "\tle cas \u00e9ch\u00e9ant, les arr\u00eat\u00e9s pr\u00e9fectoraux relatifs \u00e0 l\u2019installation concern\u00e9e, pris en application de la l\u00e9gislation relative aux installations class\u00e9es pour la protection de l\u2019environnement ;"
                },
                {
                  "text": "\t- le rapport de visite \u00e9tabli par l\u2019organisme agr\u00e9\u00e9 dans le cadre du contr\u00f4le p\u00e9riodique pr\u00e9vu au point 1.8 de la pr\u00e9sente annexe ;"
                },
                {
                  "text": "\t- si elle est requise, l\u2019attestation de conformit\u00e9 relative au d\u00e9senfumage d\u00e9livr\u00e9e par un organisme habilit\u00e9 telle que pr\u00e9vue au point 2.4.4 de la pr\u00e9sente annexe ;"
                },
                {
                  "text": "\t- le cas \u00e9ch\u00e9ant, les r\u00e9sultats des derni\u00e8res mesures sur les effluents et le bruit ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les documents pr\u00e9vus aux points 3.5, 3.6, 3.7, 4.3, 4.7, 6.1.1, 6.3.1, 7.5 de la pr\u00e9sente annexe ;"
                },
                {
                  "text": "\t- tous \u00e9l\u00e9ments utiles relatifs aux risques."
                },
                {
                  "text": "Ce dossier est tenu \u00e0 la disposition de l\u2019inspection des installations class\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "- v\u00e9rification de la capacit\u00e9 maximale au regard de la capacit\u00e9 d\u00e9clar\u00e9e ;"
                },
                {
                  "text": "\t- v\u00e9rification que la capacit\u00e9 maximale est inf\u00e9rieure au seuil maximal du r\u00e9gime d\u00e9claratif tel que d\u00e9fini \u00e0 l\u2019annexe de l\u2019article R. 511-9 du code de l\u2019environnement (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une nonconformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence de \u00ab la preuve de d\u00e9p\u00f4t de la d\u00e9claration \u00bb ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence des prescriptions g\u00e9n\u00e9rales ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence du rapport de visite du contr\u00f4le p\u00e9riodique ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence de l\u2019attestation de conformit\u00e9 relative au d\u00e9senfumage (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure), si elle est requise ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sentation des arr\u00eat\u00e9s pr\u00e9fectoraux relatifs \u00e0 l\u2019installation, s\u2019il y en a."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.4. Dossier installation class\u00e9e"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "22D4D690CbfA",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant d\u2019une installation est tenu de d\u00e9clarer dans les meilleurs d\u00e9lais \u00e0 l\u2019inspection des installations class\u00e9es les accidents ou incidents survenus du fait du fonctionnement de cette installation qui sont de nature \u00e0 porter atteinte aux int\u00e9r\u00eats mentionn\u00e9s \u00e0 l\u2019article L. 511-1 du code de l\u2019environnement."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.5. D\u00e9claration d\u2019accident ou de pollution accidentelle"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Db28dF6402CC",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Lorsque l\u2019installation change d\u2019exploitant, le nouvel exploitant ou son repr\u00e9sentant en fait la d\u00e9claration au pr\u00e9fet dans le mois qui suit la prise en charge de l\u2019exploitation. Cette d\u00e9claration de changement d\u2019exploitant mentionne, s\u2019il s\u2019agit d\u2019une personne physique, les noms, pr\u00e9noms et domicile du nouvel exploitant et, s\u2019il s\u2019agit d\u2019une personne morale, sa d\u00e9nomination ou sa raison sociale, sa forme juridique, l\u2019adresse de son si\u00e8ge social ainsi que la qualit\u00e9 du signataire de la d\u00e9claration."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.6. Changement d\u2019exploitant"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "AfF38d9F72a6",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Lorsqu\u2019une installation cesse l\u2019activit\u00e9 au titre de laquelle elle \u00e9tait d\u00e9clar\u00e9e, son exploitant en informe le pr\u00e9fet au moins trois mois avant l\u2019arr\u00eat d\u00e9finitif. La notification de l\u2019exploitant indique les mesures de remise en \u00e9tat pr\u00e9vues ou r\u00e9alis\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.7.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.7. Cessation d\u2019activit\u00e9"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "E6D61D296Adb",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019installation est soumise \u00e0 des contr\u00f4les p\u00e9riodiques par des organismes agr\u00e9\u00e9s dans les conditions d\u00e9finies par les articles R. 512-55 \u00e0 R. 512-60 du code de l\u2019environnement. Ces contr\u00f4les ont pour objet de v\u00e9rifier la conformit\u00e9 de l\u2019installation aux prescriptions de la pr\u00e9sente annexe, \u00e9ventuellement modifi\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral, lorsqu\u2019elles lui sont applicables."
                },
                {
                  "text": "Les points contr\u00f4l\u00e9s sont rep\u00e9r\u00e9s \u00e0 la fin de chaque point de la pr\u00e9sente annexe par la mention \u00ab objet du contr\u00f4le \u00bb. Les dates et les types d\u2019installation en fonction de leurs dates de d\u00e9claration auxquelles s\u2019appliquent les points de contr\u00f4le ne sont pas repris dans la pr\u00e9sente annexe. Il convient de se reporter pour v\u00e9rifier l\u2019applicabilit\u00e9 de chacune des dispositions \u00e0 l\u2019annexe III."
                },
                {
                  "text": "Les prescriptions dont le non-respect constitue une non-conformit\u00e9 majeure entra\u00eenant l\u2019information du pr\u00e9fet dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l\u2019article R. 512-59-1 sont rep\u00e9r\u00e9es par la mention \u00ab (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure) \u00bb."
                },
                {
                  "text": "\tL\u2019exploitant conserve le rapport de visite que l\u2019organisme agr\u00e9\u00e9 lui adresse dans le dossier \u00ab installations class\u00e9es \u00bb pr\u00e9vu au point 1.4 de la pr\u00e9sente annexe."
                },
                {
                  "text": "Si le rapport fait appara\u00eetre des non-conformit\u00e9s aux dispositions faisant l\u2019objet du contr\u00f4le, l\u2019exploitant met en oeuvre les actions correctives n\u00e9cessaires pour y rem\u00e9dier. Ces actions ainsi que leurs dates de mise en oeuvre sont formalis\u00e9es et conserv\u00e9es dans le dossier susmentionn\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Pour les installations mises en service entre le 1er janvier 1998 et le 30 juin 2009, la date limite de r\u00e9alisation du premier contr\u00f4le p\u00e9riodique pr\u00e9vu aux alin\u00e9as pr\u00e9c\u00e9dents est fix\u00e9e au 30 juin 2013. Toutes les autres installations ont fait r\u00e9aliser ou font r\u00e9aliser leur premier contr\u00f4le p\u00e9riodique conform\u00e9ment aux \u00e9ch\u00e9ances fix\u00e9es dans le d\u00e9cret n\u00b0 2009-835 du 6 juillet 2009 relatif au premier contr\u00f4le p\u00e9riodique de certaines cat\u00e9gories d\u2019installations class\u00e9es soumises \u00e0 d\u00e9claration."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.8.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.8. Contr\u00f4les p\u00e9riodiques"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "8FDb0B8feBDF",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Au sens de la pr\u00e9sente annexe, on entend par :"
                },
                {
                  "text": "\t- local : zone dans laquelle se trouvent la machine de nettoyage \u00e0 sec, le stockage des solvants et le stockage des v\u00eatements nettoy\u00e9s ;"
                },
                {
                  "text": "\t- centre commercial : b\u00e2timent regroupant exclusivement un ensemble de commerces de d\u00e9tail, et dont l\u2019installation de nettoyage \u00e0 sec n\u2019est pas contigu\u00eb \u00e0 des habitations ;"
                },
                {
                  "text": "\t- solvant : compos\u00e9 organique volatil au sens du point 45 de l\u2019article 3 de la directive 2010/75/CE du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 24 novembre 2010 relative aux \u00e9missions industrielles."
                },
                {
                  "text": "Les solvants pouvant \u00eatre utilis\u00e9s sont :"
                },
                {
                  "text": "\t- le perchloro\u00e9thyl\u00e8ne (n\u00b0 CAS : 127-18-4) ; et"
                },
                {
                  "text": "\t- les solvants qui ne r\u00e9pondent pas aux crit\u00e8res de classification comme substance canc\u00e9rog\u00e8ne, mutag\u00e8ne ou reprotoxique de cat\u00e9gorie 1A, 1B ou 2 conform\u00e9ment au r\u00e8glement CE n\u00b0 1272/2008 du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 16 d\u00e9cembre 2008 relatif \u00e0 la classification, \u00e0 l\u2019\u00e9tiquetage et \u00e0 l\u2019emballage des substances et des m\u00e9langes, ni comme m\u00e9lange canc\u00e9rog\u00e8ne, mutag\u00e8ne ou reprotoxique de cat\u00e9gorie 1, 2 ou 3 conform\u00e9ment \u00e0 la directive 1999/45/CE du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 31 mai 1999 concernant le rapprochement des dispositions l\u00e9gislatives, r\u00e9glementaires et administratives des Etats membres relatives \u00e0 la classification, \u00e0 l\u2019emballage et \u00e0 l\u2019\u00e9tiquetage des pr\u00e9parations dangereuses, et qui respectent les caract\u00e9ristiques suivantes :"
                },
                {
                  "text": "\t- une teneur en compos\u00e9s aromatiques inf\u00e9rieure \u00e0 1 % en masse ;"
                },
                {
                  "text": "\t- une teneur en benz\u00e8ne et en compos\u00e9s aromatiques polycycliques inf\u00e9rieure \u00e0 0,01 % en masse ;"
                },
                {
                  "text": "\t- une teneur en compos\u00e9s halog\u00e9n\u00e9s inf\u00e9rieure \u00e0 0,01 % en masse ;"
                },
                {
                  "text": "\t- un point \u00e9clair sup\u00e9rieur \u00e0 60 \u00b0C ;"
                },
                {
                  "text": "\t- une stabilit\u00e9 thermique aux conditions op\u00e9ratoires."
                },
                {
                  "text": "Par ailleurs, les produits additifs, qu\u2019ils soient utilis\u00e9s dans la formulation du solvant ou directement ajout\u00e9s dans la machine, ne modifient pas les caract\u00e9ristiques ci-dessus et ne r\u00e9pondent pas aux crit\u00e8res de classification comme substance canc\u00e9rog\u00e8ne, mutag\u00e8ne ou reprotoxique de cat\u00e9gorie 1A, 1B ou 2 conform\u00e9ment au r\u00e8glement CE n\u00b0 1272/2008 susmentionn\u00e9 ni comme m\u00e9lange canc\u00e9rog\u00e8ne, mutag\u00e8ne ou reprotoxique de cat\u00e9gorie 1, 2 ou 3 conform\u00e9ment \u00e0 la directive 1999/45/CE susmentionn\u00e9e."
                },
                {
                  "text": "A compter du 1er juin 2015, les mots : \u201cm\u00e9lange canc\u00e9rog\u00e8ne, mutag\u00e8ne ou reprotoxique de cat\u00e9gorie 1, 2 ou 3 conform\u00e9ment \u00e0 la directive 1999/45/CE susmentionn\u00e9e\u201d sont remplac\u00e9s par les mots : \u201cm\u00e9lange canc\u00e9rog\u00e8ne, mutag\u00e8ne ou reprotoxique de cat\u00e9gorie 1A, 1B ou 2 conform\u00e9ment au r\u00e8glement CE n\u00b0 1272/2008 susmentionn\u00e9\u201d."
                },
                {
                  "text": "Tous les autres solvants sont interdits."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 1.9.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.9. D\u00e9finition"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "1. Dispositions g\u00e9n\u00e9rales"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "IMPLANTATION_AMENAGEMENT"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "5d4B5DCeE9c7",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 2.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "686B32D2ca1b",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "2.1.1. Les machines de nettoyage \u00e0 sec sont :"
                },
                {
                  "text": "\t- implant\u00e9es dans un local dont le confinement est contr\u00f4l\u00e9 selon les modalit\u00e9s du point 2.6 de la pr\u00e9sente annexe ;"
                },
                {
                  "text": "\t- \u00e0 circuit ferm\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- type de machine (circuit ferm\u00e9) (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure)."
                },
                {
                  "text": "2.1.2. Les machines de nettoyage \u00e0 sec utilisant du perchloro\u00e9thyl\u00e8ne :"
                },
                {
                  "text": "\t- sont \u00e9quip\u00e9es de condenseurs r\u00e9frig\u00e9r\u00e9s et d\u2019\u00e9purateurs \u00e0 charbon actif int\u00e9gr\u00e9s et r\u00e9g\u00e9n\u00e9rables ainsi que d\u2019un syst\u00e8me de vidange automatique des r\u00e9sidus de distillation accompagn\u00e9 d\u2019un dispositif herm\u00e9tique \u00e0 faire intervenir en fin de vidange et destin\u00e9 \u00e0 favoriser la vidange compl\u00e8te du distillateur, tel qu\u2019un raclage herm\u00e9tique ou un syst\u00e8me de rin\u00e7age en circuit ferm\u00e9 ;"
                },
                {
                  "text": "\t- sont \u00e9quip\u00e9es d\u2019un contr\u00f4leur de s\u00e9chage ;"
                },
                {
                  "text": "\t- respectent les prescriptions de la norme NF EN ISO 8230-1 et NF EN ISO 8230-2."
                },
                {
                  "text": "Les machines de nettoyage \u00e0 sec utilisant d\u2019autres solvants que le perchloro\u00e9thyl\u00e8ne :"
                },
                {
                  "text": "\t- sont \u00e9quip\u00e9es de condenseurs r\u00e9frig\u00e9r\u00e9s et d\u2019un syst\u00e8me de vidange automatique des r\u00e9sidus de distillation accompagn\u00e9 d\u2019un dispositif herm\u00e9tique \u00e0 faire intervenir en fin de vidange et destin\u00e9 \u00e0 favoriser la vidange compl\u00e8te du distillateur lorsque celui-ci existe, tel qu\u2019un raclage herm\u00e9tique ou un syst\u00e8me de rin\u00e7age en circuit ferm\u00e9 ;"
                },
                {
                  "text": "\t- sont \u00e9quip\u00e9es d\u2019un contr\u00f4leur de s\u00e9chage ;"
                },
                {
                  "text": "\t- respectent les prescriptions de la norme NF EN ISO 8230-1 et NF EN ISO 8230-3."
                },
                {
                  "text": "La certification de la machine selon le r\u00e9f\u00e9rentiel NF107 \u201cmachines de nettoyage \u00e0 sec en circuit ferm\u00e9\u201d (version du 15 mars 2010 ou versions post\u00e9rieures) garantit la conformit\u00e9 \u00e0 l\u2019ensemble des dispositions du pr\u00e9sent point 2.1.2."
                },
                {
                  "text": "Toute certification selon une version du r\u00e9f\u00e9rentiel NF107 ant\u00e9rieure au 15 mars 2010 ne garantit que de la conformit\u00e9 aux normes NF EN ISO 8230-1 et NF EN ISO 8230-2."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- type de machine (\u00e9quip\u00e9e de condenseurs r\u00e9frig\u00e9r\u00e9s et d\u2019un syst\u00e8me de vidange automatique des r\u00e9sidus de distillation accompagn\u00e9 d\u2019un dispositif herm\u00e9tique \u00e0 faire intervenir en fin de vidange et destin\u00e9 \u00e0 favoriser la vidange compl\u00e8te du distillateur lorsque celui-ci existe, tel qu\u2019un raclage herm\u00e9tique ou un syst\u00e8me de rin\u00e7age en circuit ferm\u00e9) (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence d\u2019\u00e9purateurs \u00e0 charbon actif int\u00e9gr\u00e9s et r\u00e9g\u00e9n\u00e9rables sur les machines utilisant du perchloro\u00e9thyl\u00e8ne (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence d\u2019un contr\u00f4leur de s\u00e9chage (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- v\u00e9rification du bon fonctionnement du contr\u00f4leur de s\u00e9chage (par test sur un cycle) (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence de l\u2019attestation de conformit\u00e9 de la machine \u00e0 la norme NF EN ISO 8230-1 et NF EN ISO 8230-2 pour les machines utilisant du perchloro\u00e9thyl\u00e8ne ou certification de la machine selon le r\u00e9f\u00e9rentiel NF107 (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence de l\u2019attestation de conformit\u00e9 de la machine \u00e0 la norme NF EN ISO 8230-1 et"
                },
                {
                  "text": "\tNF EN ISO 8230-3 pour les machines utilisant d\u2019autres solvants que le perchloro\u00e9thyl\u00e8ne (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure) ; ou"
                },
                {
                  "text": "\t- certification de la machine selon le r\u00e9f\u00e9rentiel NF107 (version du 15 mars 2010 ou versions post\u00e9rieures) (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.1. R\u00e8gles d\u2019implantation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "b07324F2EeBD",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans objet."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.2. Int\u00e9gration dans le paysage"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Aace06AC4a88",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "2.3.1. Lorsqu\u2019un exploitant souhaite implanter son installation dans un local contigu \u00e0 des locaux occup\u00e9s par des tiers, il en informe pr\u00e9alablement les propri\u00e9taires et/ou les locataires des locaux et les services de secours les plus proches."
                },
                {
                  "text": "Les murs, sol et plafond ne peuvent pr\u00e9senter de fissure ni de \u00ab jour \u00bb visibles. Il ne peut exister de communication entre le local et un local occup\u00e9 par des tiers au passage des gaines et des canalisations."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- absence de fissure ou de jour visible sur les murs, sols, plafonds, et absence de communication entre le local et un local occup\u00e9 par des tiers ou habit\u00e9 (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure)."
                },
                {
                  "text": "2.3.2. L\u2019exploitant fait v\u00e9rifier l\u2019int\u00e9grit\u00e9 des murs, sols et plafond du local par un tiers expert qui examine visuellement l\u2019absence de fissures et de communication au passage des gaines et des canalisations."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence d\u2019un rapport de v\u00e9rification du bon \u00e9tat du plafond et du sol par un tiers expert (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure)."
                },
                {
                  "text": "2.3.3. Les machines de nettoyage \u00e0 sec utilisant du perchloro\u00e9thyl\u00e8ne ou tout autre solvant dont la tension de vapeur \u00e0 20 oC est sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 1900 Pa, ne sont pas situ\u00e9es dans des locaux contigus \u00e0 des locaux occup\u00e9s par des tiers."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- v\u00e9rification de la date de mise en service de la machine ;"
                },
                {
                  "text": "\t- en fonction de la date de mise en service de la machine, v\u00e9rification de l\u2019absence de machine utilisant du perchloro\u00e9thyl\u00e8ne ou tout autre solvant dont la tension de vapeur \u00e0 20 \u00b0C est sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 1 900 Pa, dans des locaux contigus \u00e0 des locaux occup\u00e9s par des tiers selon les modalit\u00e9s de l\u2019annexe III du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": [
                      7,
                      8,
                      9,
                      10
                    ],
                    "condition": {
                      "left": "2011-01-01",
                      "left_strict": false,
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-installation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "right": "2013-03-01",
                      "right_strict": true,
                      "type": "RANGE"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.3. Locaux habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers ou habit\u00e9s au-dessus et au-dessous de l\u2019installation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "CcEcfCE2cF7f",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-declaration",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2002-05-05",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.4.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "a618c42FbEce",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les parois des locaux abritant la machine de nettoyage \u00e0 sec et le stockage de solvant pr\u00e9sentent la caract\u00e9ristique de r\u00e9action au feu minimale suivante : mat\u00e9riaux de classe A1 (incombustible) selon les prescriptions de la norme NF EN 13 501-1."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "left": "2002-05-05",
                          "left_strict": false,
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-declaration",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "right": "2010-01-12",
                          "right_strict": true,
                          "type": "RANGE"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.4.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.4.1. R\u00e9action au feu"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "FcDbdDaA56Ac",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "2.4.2.1. Les parois des locaux abritant une installation contenant des solvants autres que le perchloro\u00e9thyl\u00e8ne ou plus g\u00e9n\u00e9ralement des mat\u00e9riaux inflammables pr\u00e9sentent les caract\u00e9ristiques de r\u00e9action et de r\u00e9sistance au feu minimales suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "\t- murs ext\u00e9rieurs : REI 120 ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- planchers : REI 120 ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- charpente et isolation : mat\u00e9riaux de classe A1 (incombustible) selon les prescriptions de la norme NF EN 13 501-1 ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- portes int\u00e9rieures EI 30 et munies d\u2019un ferme-porte ou d\u2019un dispositif assurant leur fermeture automatique ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- porte donnant vers l\u2019ext\u00e9rieur E 30."
                    },
                    {
                      "text": "Ces dispositions ne s\u2019appliquent pas \u00e0 la vitrine le cas \u00e9ch\u00e9ant, sans pr\u00e9judice de la r\u00e9glementation applicable aux \u00e9tablissements recevant du public."
                    },
                    {
                      "text": "2.4.2.2. Le local abritant l\u2019installation pr\u00e9sente les caract\u00e9ristiques de r\u00e9sistance au feu minimales suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "\t- murs ext\u00e9rieurs : REI 120 ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- planchers : REI 120 ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- plafond : REI 120 et mat\u00e9riaux de classe A1 selon les prescriptions de la norme NF EN 13 501-1 ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- portes et fermetures r\u00e9sistantes au feu (y compris celles comportant des vitrages et des quincailleries) et leurs dispositifs de fermeture : EI 60."
                    },
                    {
                      "text": "Ces dispositions ne s\u2019appliquent pas \u00e0 la vitrine le cas \u00e9ch\u00e9ant, sans pr\u00e9judice de la r\u00e9glementation applicable aux \u00e9tablissements recevant du public."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": [
                          0,
                          1,
                          2,
                          3,
                          4,
                          5,
                          6
                        ],
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-declaration",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": false,
                          "target": "2010-01-12",
                          "type": "GREATER"
                        }
                      },
                      {
                        "alineas": [
                          7,
                          8,
                          9,
                          10,
                          11,
                          12
                        ],
                        "condition": {
                          "left": "2002-05-05",
                          "left_strict": false,
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-declaration",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "right": "2010-01-12",
                          "right_strict": true,
                          "type": "RANGE"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.4.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.4.2. R\u00e9sistance au feu"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "E6f7C4DaB4cA",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Lorsque l\u2019installation est situ\u00e9e au dernier \u00e9tage (sous toiture), les toitures et couvertures de toiture r\u00e9pondent \u00e0 la classe BROOF (t3)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "left": "2002-05-05",
                          "left_strict": false,
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-declaration",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "right": "2010-01-12",
                          "right_strict": true,
                          "type": "RANGE"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.4.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.4.3. Toitures et couvertures de toiture"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "5a3ff05ac8F2",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "2.4.4.1. Les locaux sont \u00e9quip\u00e9s en partie haute de dispositifs permettant l\u2019\u00e9vacuation des fum\u00e9es et gaz de combustion d\u00e9gag\u00e9s en cas d\u2019incendie (lanterneaux en toiture, ouvrants en fa\u00e7ade ou tout autre dispositif \u00e9quivalent). Les commandes d\u2019ouverture manuelle sont plac\u00e9es \u00e0 proximit\u00e9 des acc\u00e8s. Le syst\u00e8me de d\u00e9senfumage est adapt\u00e9 aux risques particuliers de l\u2019installation."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "\t- pr\u00e9sence des dispositifs d\u2019\u00e9vacuation des fum\u00e9es et gaz de combustion ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- positionnement des commandes d\u2019ouverture manuelle \u00e0 proximit\u00e9 des acc\u00e8s."
                    },
                    {
                      "text": "2.4.4.2. Le local abritant les installations r\u00e9pond aux exigences de l\u2019instruction technique 246 relative au d\u00e9senfumage dans les \u00e9tablissements recevant du public (chapitre 7) ou \u00e9quivalent."
                    },
                    {
                      "text": "\tLes prescriptions applicables sont d\u00e9finies par un organisme habilit\u00e9 qui valide leur conformit\u00e9 par rapport aux exigences mentionn\u00e9es ci-dessus, en d\u00e9livrant une attestation conforme."
                    },
                    {
                      "text": "L\u2019ensemble du syst\u00e8me de d\u00e9senfumage est entretenu r\u00e9guli\u00e8rement par l\u2019exploitant et maintenu en bon \u00e9tat de fonctionnement."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "\t- attestation de conformit\u00e9 par organisme habilit\u00e9 qui reprend les prescriptions applicables et valide leur conformit\u00e9 (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- v\u00e9rification du respect des prescriptions techniques d\u00e9finies dans l\u2019attestation de conformit\u00e9 (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": [
                          4,
                          5,
                          6,
                          7,
                          8,
                          9
                        ],
                        "condition": {
                          "left": "2002-05-05",
                          "left_strict": false,
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-declaration",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "right": "2010-01-12",
                          "right_strict": true,
                          "type": "RANGE"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I 2.4.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.4.4. D\u00e9senfumage"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "2.4. Comportement au feu des locaux"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "6eE55fadf857",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019installation est accessible pour permettre l\u2019intervention des services d\u2019incendie et de secours. Elle est desservie, sur au moins une face, par une voie engin ou par une voie \u00e9chelle si le plancher bas du niveau le plus haut de cette installation est \u00e0 une hauteur sup\u00e9rieure \u00e0 8 m\u00e8tres par rapport \u00e0 cette voie. Une des fa\u00e7ades est \u00e9quip\u00e9e d\u2019ouvrants permettant le passage de sauveteurs \u00e9quip\u00e9s."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-declaration",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2002-05-05",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.5. Accessibilit\u00e9"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "bC0fCE5A28d0",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Une ventilation m\u00e9canique permet un renouvellement de l\u2019air du local suffisant, sans pr\u00e9judice de la r\u00e9glementation du travail, pour \u00e9viter :"
                },
                {
                  "text": "\t- toutes \u00e9missions diffuses de solvants hors du local ;"
                },
                {
                  "text": "\t- tout risque pour la sant\u00e9 des travailleurs et du public, y compris en cas de fuite sur la machine de"
                },
                {
                  "text": "\tnettoyage ou sur un r\u00e9cipient de stockage du produit ;"
                },
                {
                  "text": "\t- tout risque de formation d\u2019atmosph\u00e8re explosible ou d\u2019accumulation de vapeurs toxiques ou nocives."
                },
                {
                  "text": "L\u2019exploitant d\u00e9finit le taux minimal de renouvellement d\u2019air du local n\u00e9cessaire au respect de ces objectifs, justifiant le d\u00e9bit nominal du ventilateur install\u00e9. Il tiendra ces donn\u00e9es \u00e0 disposition de l\u2019inspection des installations class\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Pour les installations utilisant du perchloro\u00e9thyl\u00e8ne ou tout autre solvant dont la tension de vapeur \u00e0 20\u00b0C est sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 1 900 Pa et qui sont situ\u00e9es dans des locaux contigus \u00e0 des locaux occup\u00e9s par des tiers, la ventilation fonctionne en permanence, y compris lorsque l\u2019installation de nettoyage \u00e0 sec ne fonctionne pas."
                },
                {
                  "text": "Pour les installations utilisant un solvant autre que le perchloro\u00e9thyl\u00e8ne, le syst\u00e8me de ventilation poss\u00e8de \u00e9galement une extraction en partie basse du local."
                },
                {
                  "text": "L\u2019ensemble du syst\u00e8me de ventilation, entretenu et v\u00e9rifi\u00e9 r\u00e9guli\u00e8rement par l\u2019exploitant, est con\u00e7u de mani\u00e8re \u00e0 :"
                },
                {
                  "text": "\t- assurer un nombre aussi r\u00e9duit que possible de rejets de gaz pollu\u00e9s vers l\u2019atmosph\u00e8re ext\u00e9rieure ;"
                },
                {
                  "text": "\t- \u00e9viter tout transit de canalisations dans des locaux habit\u00e9s ou occup\u00e9s ;"
                },
                {
                  "text": "\t- \u00eatre ind\u00e9pendante de tout autre syst\u00e8me de ventilation ;"
                },
                {
                  "text": "\t- \u00e9viter tout risque de corrosion li\u00e9 \u00e0 l\u2019utilisation de solvants ;"
                },
                {
                  "text": "\t- assurer un (des) point(s) de rejet conforme(s) aux dispositions pr\u00e9vues au point 6.1 de la pr\u00e9sente annexe."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence de dispositifs de ventilation m\u00e9canique (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence d\u2019un document d\u00e9finissant le taux minimal de renouvellement d\u2019air du local (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- coh\u00e9rence entre le taux de renouvellement d\u00e9fini et le d\u00e9bit nominal du ventilateur install\u00e9 (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence d\u2019une extraction en partie basse du local pour les installations fonctionnant avec un solvant autre que le perchloro\u00e9thyl\u00e8ne ;"
                },
                {
                  "text": "\t- fonctionnement permanent de la ventilation pour les installations utilisant du perchloro\u00e9thyl\u00e8ne ou tout autre solvant dont la tension de vapeur \u00e0 20 \u00b0C est sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 1 900 Pa ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence d\u2019un nombre aussi r\u00e9duit que possible de rejets de gaz pollu\u00e9s vers l\u2019atmosph\u00e8re ext\u00e9rieure ;"
                },
                {
                  "text": "\t- ind\u00e9pendance du syst\u00e8me de ventilation de tout autre syst\u00e8me ;"
                },
                {
                  "text": "\t- r\u00e9sistance de l\u2019installation de ventilation \u00e0 la corrosion."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.6. Ventilation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "1CDDFafeC16f",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant tient \u00e0 la disposition de l\u2019inspection des installations class\u00e9es les \u00e9l\u00e9ments justifiant que ses installations \u00e9lectriques sont r\u00e9alis\u00e9es conform\u00e9ment aux r\u00e8gles en vigueur, entretenues en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- documents justificatifs de conformit\u00e9 d\u2019entretien et de contr\u00f4le de l\u2019installation \u00e9lectrique."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.7.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.7. Installations \u00e9lectriques"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "33cF8bCd477c",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les \u00e9quipements m\u00e9talliques (r\u00e9servoirs, cuves, canalisations) sont mis \u00e0 la terre conform\u00e9ment aux r\u00e8glements et aux normes applicables, compte tenu notamment de la nature explosive ou inflammable des produits."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.8.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.8. Mise \u00e0 la terre des \u00e9quipements"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "eb49993Ccaa6",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Tout \u00e9coulement de solvant est imp\u00e9rativement signal\u00e9 aux services de secours (pompiers) et \u00e0 l\u2019inspection des installations class\u00e9es d\u00e8s lors qu\u2019il est susceptible d\u2019entra\u00eener des cons\u00e9quences n\u00e9gatives pour la sant\u00e9 humaine ou pour l\u2019environnement (pollution des eaux, des sols ou des locaux entourant le local). L\u2019\u00e9coulement est imm\u00e9diatement \u00e9pong\u00e9 par une personne habilit\u00e9e, en respectant scrupuleusement les prescriptions du point 4.2 de la pr\u00e9sente annexe. Les \u00e9l\u00e9ments contamin\u00e9s sont plac\u00e9s dans un conteneur \u00e9tanche. Ils sont \u00e9limin\u00e9s dans les conditions pr\u00e9vues au point 7 de la pr\u00e9sente annexe."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence d\u2019un conteneur \u00e9tanche."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.9.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.9. R\u00e9tention des locaux de travail"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "84234b5eEFeF",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "2.10.1. Les machines de nettoyage \u00e0 sec et tout stockage d\u2019un liquide susceptible de cr\u00e9er une pollution de l\u2019eau ou de sols sont munis d\u2019une capacit\u00e9 de r\u00e9tention dont le volume est au moins \u00e9gal \u00e0 la plus grande des deux valeurs suivantes :"
                },
                {
                  "text": "\t100 % de la capacit\u00e9 du plus grand r\u00e9servoir ;"
                },
                {
                  "text": "\t50 % de la capacit\u00e9 globale des r\u00e9servoirs associ\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "La capacit\u00e9 de r\u00e9tention est \u00e9tanche aux solvants qu\u2019elle pourrait contenir et r\u00e9siste \u00e0 l\u2019action physique et chimique des fluides."
                },
                {
                  "text": "L\u2019\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 absolue et le maintien en bon \u00e9tat de tous les appareils, r\u00e9servoirs et conduits de solvants sont tr\u00e8s fr\u00e9quemment v\u00e9rifi\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Le sol du local est imperm\u00e9able, notamment aux solvants (par exemple : sol carrel\u00e9) : il est dispos\u00e9 en cuvette ou tout autre dispositif \u00e9quivalent, de fa\u00e7on \u00e0 pouvoir recueillir les mati\u00e8res r\u00e9pandues accidentellement."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence de cuvettes de r\u00e9tention (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- volume de capacit\u00e9 de r\u00e9tention (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- \u00e9tanch\u00e9it\u00e9 des cuvettes de r\u00e9tention (par examen visuel : nature et absence de fissures) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- imperm\u00e9abilit\u00e9 du sol, notamment aux solvants."
                },
                {
                  "text": "2.10.2. Le dispositif d\u2019obturation de chaque capacit\u00e9 de r\u00e9tention est \u00e9tanche aux solvants et r\u00e9siste \u00e0 l\u2019action physique et chimique des fluides. Il est maintenu ferm\u00e9 en conditions normales."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- position ferm\u00e9e du dispositif d\u2019obturation."
                },
                {
                  "text": "2.10.3. Le sol des locaux de stockage ou de manipulation des solvants est A1 (incombustible). Un seuil sur\u00e9lev\u00e9 par rapport au niveau du sol, ou tout dispositif \u00e9quivalent, les s\u00e9pare de l\u2019ext\u00e9rieur ou d\u2019autres locaux."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence d\u2019un seuil sur\u00e9lev\u00e9 ou tout autre dispositif \u00e9quivalent s\u00e9parant les locaux de stockage de l\u2019ext\u00e9rieur ou d\u2019autres locaux."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": [
                      14,
                      15,
                      16
                    ],
                    "condition": {
                      "left": "2002-05-05",
                      "left_strict": false,
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-declaration",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "right": "2010-01-12",
                      "right_strict": true,
                      "type": "RANGE"
                    }
                  },
                  {
                    "alineas": [
                      11,
                      12,
                      13,
                      14,
                      15,
                      16
                    ],
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-declaration",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2002-05-05",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.10.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.10. Cuvettes de r\u00e9tention"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "FCDEE3affe36",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans objet."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 2.11.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.11. Isolement du r\u00e9seau de collecte"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "2. Implantation-am\u00e9nagement"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "EXPLOITATION"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "1AA1DdA56f7C",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 3.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "bb0c6eBF645f",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "3.1.1. L\u2019exploitation se fait sous la responsabilit\u00e9 et la surveillance directe et permanente de l\u2019exploitant ou d\u2019une personne nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9e par l\u2019exploitant. En particulier :"
                },
                {
                  "text": "\t- les installations en libre service sont interdites ;"
                },
                {
                  "text": "\t- le fonctionnement d\u2019une installation ou d\u2019une machine hors pr\u00e9sence humaine est interdit."
                },
                {
                  "text": "En tout \u00e9tat de cause, le responsable de l\u2019exploitation de la machine et, de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, toute personne susceptible d\u2019\u00eatre en contact avec celle-ci, a une bonne connaissance de la conduite de l\u2019installation et des dangers et inconv\u00e9nients des produits utilis\u00e9s ou stock\u00e9s dans l\u2019installation."
                },
                {
                  "text": "3.1.2. Ce responsable ou toute personne susceptible d\u2019\u00eatre en contact avec la machine a suivi une formation appropri\u00e9e, par un organisme de formation dispensant une formation d\u2019une dur\u00e9e minimale de deux jours, conforme au r\u00e9f\u00e9rentiel \u00e9tabli par la profession qui aura \u00e9t\u00e9 communiqu\u00e9 au minist\u00e8re charg\u00e9 de l\u2019environnement, lorsque ce r\u00e9f\u00e9rentiel existe."
                },
                {
                  "text": "Cette formation devra avoir \u00e9t\u00e9 dispens\u00e9e apr\u00e8s le 5 mai 2002. L\u2019attestation de formation d\u00e9livr\u00e9e par l\u2019organisme est \u00e0 la disposition de l\u2019inspection des installations class\u00e9es. Elle comporte au minimum les informations suivantes : nom de l\u2019organisme de formation et son num\u00e9ro d\u2019existence."
                },
                {
                  "text": "Le brevet professionnel \u201cmaintenance des articles textiles\u201d (option pressing) pr\u00e9vu par l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 29 juillet 1998 du minist\u00e8re de l\u2019\u00e9ducation nationale, le brevet de ma\u00eetrise, le brevet de ma\u00eetrise sup\u00e9rieur et le certificat d\u2019aptitude professionnel \u201cm\u00e9tiers du pressing\u201d sont consid\u00e9r\u00e9s comme r\u00e9pondant au crit\u00e8re de formation appropri\u00e9e lorsqu\u2019ils ont \u00e9t\u00e9 dispens\u00e9s apr\u00e8s le 5 mai 2002."
                },
                {
                  "text": "Tous les cinq ans, ce responsable ou toute personne susceptible d\u2019\u00eatre en contact avec la machine suit un rappel de formation, effectu\u00e9 par un organisme de formation dispensant une formation d\u2019une dur\u00e9e minimale d\u2019un jour, conforme au r\u00e9f\u00e9rentiel \u00e9tabli par la profession qui aura \u00e9t\u00e9 communiqu\u00e9 au minist\u00e8re charg\u00e9 de l\u2019environnement, lorsque ce r\u00e9f\u00e9rentiel existe."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- permanence de la surveillance de l\u2019installation ;"
                },
                {
                  "text": "\t- attestation de formation du responsable de l\u2019installation ou de toute personne susceptible d\u2019\u00eatre en contact avec la machine, dat\u00e9e post\u00e9rieurement au 5 mai 2002 ;"
                },
                {
                  "text": "\t- attestation de rappel en formation du responsable de l\u2019installation ou de toute personne susceptible d\u2019\u00eatre en contact avec la machine."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.1. Surveillance de l\u2019exploitation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "d63b1FB09E81",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les personnes non habilit\u00e9es n\u2019ont pas un acc\u00e8s libre aux parties de l\u2019installation susceptibles de contenir des solvants. Une barri\u00e8re physique permet de garantir cette disposition."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- existence d\u2019une barri\u00e8re physique (comptoir...) ou tout autre dispositif \u00e9quivalent interdisant le libre acc\u00e8s aux parties de l\u2019installation susceptibles de contenir des solvants."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.2. Contr\u00f4le de l\u2019acc\u00e8s"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "90CbcEbB981A",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "La personne responsable du fonctionnement de la machine de nettoyage garde \u00e0 sa disposition les documents lui permettant de conna\u00eetre la nature et les risques des produits dangereux pr\u00e9sents dans l\u2019installation, en particulier les fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Les f\u00fbts, r\u00e9servoirs et autres emballages portent en caract\u00e8res tr\u00e8s lisibles le nom des produits et, s\u2019il y a lieu, les symboles de danger conform\u00e9ment \u00e0 la r\u00e9glementation relative \u00e0 l\u2019\u00e9tiquetage des substances et pr\u00e9parations chimiques dangereuses."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence des fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9 ;"
                },
                {
                  "text": "Pr\u00e9sence et lisibilit\u00e9 des noms de produits et symboles de danger sur les f\u00fbts, r\u00e9servoirs et emballages ;"
                },
                {
                  "text": "\t- v\u00e9rification sur les fiches de donn\u00e9es s\u00e9curit\u00e9 du respect du point \u00e9clair au regard des crit\u00e8res fix\u00e9s au point 1.9 de la pr\u00e9sente annexe (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- v\u00e9rification sur les fiches de donn\u00e9es s\u00e9curit\u00e9 des crit\u00e8res de classification comme substance canc\u00e9rog\u00e8ne, mutag\u00e8ne ou reprotoxique du solvant et des additifs le cas \u00e9ch\u00e9ant au regard des crit\u00e8res fix\u00e9s au point 1.9 de la pr\u00e9sente annexe (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.3. Connaissance des produits-\u00e9tiquetage"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "FEeC47B44d3c",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les locaux sont maintenus propres et r\u00e9guli\u00e8rement nettoy\u00e9s. Le mat\u00e9riel de nettoyage est adapt\u00e9 aux risques pr\u00e9sent\u00e9s par les solvants susceptibles d\u2019\u00eatre utilis\u00e9s."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.4. Propret\u00e9"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "CFdD2bf73fab",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant tient \u00e0 jour un \u00e9tat indiquant la nature et la quantit\u00e9 des produits dangereux d\u00e9tenus tels que les solvants, auquel est annex\u00e9 un plan g\u00e9n\u00e9ral des stockages. Cet \u00e9tat est tenu \u00e0 la disposition de l\u2019inspection des installations class\u00e9es et des services d\u2019incendie et de secours."
                },
                {
                  "text": "\tLa pr\u00e9sence dans l\u2019installation de mati\u00e8res dangereuses ou combustibles est limit\u00e9e aux n\u00e9cessit\u00e9s de l\u2019exploitation."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence de l\u2019\u00e9tat des stocks (nature et quantit\u00e9s) de produits dangereux ;"
                },
                {
                  "text": "\t- conformit\u00e9 des stocks de produits dangereux pr\u00e9sent le jour du contr\u00f4le \u00e0 l\u2019\u00e9tat des stocks indiqu\u00e9 sur le registre ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence du plan des stockages de produits dangereux ;"
                },
                {
                  "text": "\t- absence dans le local de mati\u00e8res dangereuses non n\u00e9cessaires \u00e0 l\u2019exploitation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.5. Registre entr\u00e9e-sortie"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "009A93cd32eC",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les installations \u00e9lectriques sont entretenues en bon \u00e9tat et sont contr\u00f4l\u00e9es apr\u00e8s leur installation ou leur modification par une personne comp\u00e9tente, conform\u00e9ment aux dispositions de la section V du chapitre VI du titre II du livre II de la quatri\u00e8me partie du code du travail relatives \u00e0 la v\u00e9rification des installations \u00e9lectriques."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.6. V\u00e9rification p\u00e9riodique des installations \u00e9lectriques"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "DEb6f1939D02",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les op\u00e9rations comportant des manipulations dangereuses et la conduite des installations (d\u00e9marrage et arr\u00eat, fonctionnement normal, entretien...) font l\u2019objet de consignes d\u2019exploitation \u00e9crites. Ces consignes pr\u00e9voient notamment :"
                },
                {
                  "text": "\t- les modes op\u00e9ratoires ;"
                },
                {
                  "text": "\t- la fr\u00e9quence de v\u00e9rification des dispositifs de s\u00e9curit\u00e9 et de traitement des pollutions et nuisances"
                },
                {
                  "text": "\tg\u00e9n\u00e9r\u00e9es ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les instructions de maintenance et de nettoyage ;"
                },
                {
                  "text": "\t- le maintien dans le local des seules quantit\u00e9s de mati\u00e8res n\u00e9cessaires au fonctionnement de l\u2019installation ;"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019interdiction de surcharge de la machine de nettoyage ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les conditions de conservation et de stockage des produits."
                },
                {
                  "text": "Ces consignes pr\u00e9cisent notamment le respect des dispositions suivantes :"
                },
                {
                  "text": "\t- la machine n\u2019est pas surcharg\u00e9e ;"
                },
                {
                  "text": "\t- le temps de s\u00e9chage recommand\u00e9 par le constructeur est rigoureusement respect\u00e9 ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les ouvertures de tambours, ou de tout autre r\u00e9cipient contenant un solvant, sont strictement limit\u00e9es aux exigences de l\u2019exploitation et de la maintenance ;"
                },
                {
                  "text": "\t- tout pr\u00e9traitement ou d\u00e9tachage manuel du linge \u00e0 l\u2019aide de solvant utilisable dans une machine de nettoyage \u00e0 sec est interdit ;"
                },
                {
                  "text": "\t- toutes les op\u00e9rations courantes, y compris la manipulation de solvant, sont effectu\u00e9es de mani\u00e8re \u00e0 \u00e9viter toute fuite de solvant dans le local ;"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019utilisation de solvant non pr\u00e9vue explicitement par le constructeur de la machine est interdite ;"
                },
                {
                  "text": "\t- la manipulation de solvant se fait en \u00e9vitant tout contact entre le produit et la peau et toute inhalation ;"
                },
                {
                  "text": "\t- le solvant n\u2019est pas expos\u00e9 \u00e0 une source de chaleur. Il n\u2019est, en particulier, pas stock\u00e9 en plein soleil."
                },
                {
                  "text": "Enfin, toute personne pouvant se trouver en contact avec un solvant est inform\u00e9e sur les risques encourus et les mesures de s\u00e9curit\u00e9 appropri\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence de consignes d\u2019exploitation pr\u00e9cisant :"
                },
                {
                  "text": "\t- les modes op\u00e9ratoires ;"
                },
                {
                  "text": "\t- la fr\u00e9quence de contr\u00f4le des dispositifs de s\u00e9curit\u00e9 et de traitement ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les instructions de maintenance et de nettoyage ;"
                },
                {
                  "text": "\t- le maintien dans le local des seules quantit\u00e9s de mati\u00e8res n\u00e9cessaires au fonctionnement de l\u2019installation ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les conditions de conservation et de stockage des produits ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les mesures d\u2019urgence \u00e0 prendre en cas de pr\u00e9sence, malgr\u00e9 l\u2019essorage et le s\u00e9chage, de solvant r\u00e9siduel dans le textile ou d\u2019odeur suspecte, notamment de solvant ;"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019interdiction de surcharge de la machine et la capacit\u00e9 nominale de la machine ;"
                },
                {
                  "text": "\t- le temps de s\u00e9chage recommand\u00e9 par le constructeur ;"
                },
                {
                  "text": "\t- la limitation stricte des ouvertures de tambours, ou de tout autre r\u00e9cipient contenant un solvant, aux exigences de l\u2019exploitation et de la maintenance ;"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019interdiction de tout pr\u00e9traitement ou d\u00e9tachage manuel du linge \u00e0 l\u2019aide de solvant utilisable dans une machine de nettoyage \u00e0 sec ;"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019obligation de la r\u00e9alisation des op\u00e9rations courantes, y compris la manipulation de solvant, de mani\u00e8re \u00e0 \u00e9viter toute fuite de solvant dans le local ;"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019interdiction d\u2019utilisation de solvant non pr\u00e9vue explicitement par le constructeur de la machine ;"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019obligation d\u2019\u00e9viter de tout contact entre le produit et la peau et de toute inhalation lors de manipulations de solvant ;"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019interdiction d\u2019exposer le solvant \u00e0 une source de chaleur."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.7.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.7. Consignes d\u2019exploitation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Dc20D8F78deE",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les machines de nettoyage \u00e0 sec sont visit\u00e9es annuellement par un organisme comp\u00e9tent qui atteste du bon \u00e9tat g\u00e9n\u00e9ral du mat\u00e9riel. Les r\u00e9sultats de ces contr\u00f4les sont tenus \u00e0 la disposition de l\u2019inspection des installations class\u00e9es et consign\u00e9s sur un registre."
                },
                {
                  "text": "Il atteste :"
                },
                {
                  "text": "\t- de l\u2019\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 de la machine et de l\u2019\u00e9tat des joints des ouvrants ;"
                },
                {
                  "text": "\t- du bon fonctionnement du double s\u00e9parateur ;"
                },
                {
                  "text": "\t- du bon fonctionnement des dispositifs de s\u00e9curit\u00e9 sur les ouvrants ;"
                },
                {
                  "text": "\t- du bon fonctionnement du contr\u00f4leur de s\u00e9chage ;"
                },
                {
                  "text": "\t- de la qualit\u00e9 du s\u00e9chage (propret\u00e9 du tunnel et des batteries, \u00e9tat et propret\u00e9 des filtres, de la pompe \u00e0 chaleur, de l\u2019\u00e9purateur \u00e0 charbons actifs...) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- de la compatibilit\u00e9 de la machine au solvant utilis\u00e9 ;"
                },
                {
                  "text": "\t- de la compatibilit\u00e9 des param\u00e8tres de fonctionnement et de s\u00e9curit\u00e9 de la machine par rapport au solvant utilis\u00e9 (notamment les temp\u00e9ratures maximums de fonctionnement)."
                },
                {
                  "text": "L\u2019organisme s\u2019attache \u00e9galement \u00e0 v\u00e9rifier le bon fonctionnement et la propret\u00e9 de la ventilation de l\u2019\u00e9tablissement et en atteste de la m\u00eame fa\u00e7on."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence de l\u2019attestation de visite ;"
                },
                {
                  "text": "\t- v\u00e9rification du contenu de l\u2019attestation de visite :"
                },
                {
                  "text": "\t- \u00e9tanch\u00e9it\u00e9 de la machine et de l\u2019\u00e9tat des joints des ouvrants ;"
                },
                {
                  "text": "\t- bon fonctionnement du double s\u00e9parateur ;"
                },
                {
                  "text": "\t- bon fonctionnement des dispositifs de s\u00e9curit\u00e9 sur les ouvrants ;"
                },
                {
                  "text": "\t- bon fonctionnement du contr\u00f4leur de s\u00e9chage ;"
                },
                {
                  "text": "\t- qualit\u00e9 du s\u00e9chage (propret\u00e9 du tunnel et des batteries, \u00e9tat et propret\u00e9 des filtres, de la pompe \u00e0 chaleur, de l\u2019\u00e9purateur \u00e0 charbon actif...) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- compatibilit\u00e9 de la machine au solvant utilis\u00e9 ;"
                },
                {
                  "text": "\t- compatibilit\u00e9 des param\u00e8tres de fonctionnement et de s\u00e9curit\u00e9 de la machine par rapport au solvant utilis\u00e9 (notamment les temp\u00e9ratures maximums de fonctionnement) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- bon fonctionnement et de la propret\u00e9 de la ventilation de l\u2019\u00e9tablissement."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": [
                      7,
                      8
                    ],
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-declaration",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": false,
                      "target": "2010-01-12",
                      "type": "GREATER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 3.8.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.8. Entretien et maintenance"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "3. Exploitation-entretien"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "RISQUES"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "419646FBD196",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 4.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "C34D9Cd38611",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, l\u2019exploitant recense, sous sa responsabilit\u00e9, les parties de l\u2019installation qui, en raison des caract\u00e9ristiques qualitatives et quantitatives des mati\u00e8res mises en oeuvre, stock\u00e9es, utilis\u00e9es ou produites, sont susceptibles d\u2019\u00eatre \u00e0 l\u2019origine d\u2019un sinistre pouvant avoir des cons\u00e9quences directes ou indirectes sur l\u2019environnement, la s\u00e9curit\u00e9 publique ou le maintien en s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019installation."
                },
                {
                  "text": "L\u2019exploitant d\u00e9termine pour chacune de ces parties de l\u2019installation la nature du risque (incendie, atmosph\u00e8res explosibles ou \u00e9manations toxiques). Ce risque est signal\u00e9. Les locaux et zones de manipulations de ces produits font partie de ce recensement. En particulier, les risques li\u00e9s \u00e0 l\u2019utilisation de solvant sont clairement affich\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "L\u2019exploitant dispose d\u2019un plan g\u00e9n\u00e9ral des locaux et des stockages indiquant les diff\u00e9rentes zones de danger correspondant \u00e0 ces risques."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence d\u2019un recensement des zones de danger et des risques associ\u00e9s ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence d\u2019un affichage des risques dans chaque zone de danger (en particulier concernant les risques li\u00e9s \u00e0 l\u2019utilisation de solvant) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence d\u2019un plan g\u00e9n\u00e9ral des locaux et des stockages, indiquant les diff\u00e9rentes zones de dangers."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.1. Localisation des risques"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "FAB51bcE16b1",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "En cas de risque d\u2019inhalation de solvant lors de travaux pour entretien ou, \u00e0 l\u2019occasion d\u2019une intervention suite \u00e0 une fuite de solvant, sont notamment obligatoires le port :"
                },
                {
                  "text": "\t- d\u2019une protection respiratoire adapt\u00e9e aux risques ;"
                },
                {
                  "text": "\t- de gants ;"
                },
                {
                  "text": "\t- de lunettes de protection."
                },
                {
                  "text": "Ces \u00e9quipements de protection individuelle (EPI) sont conformes aux r\u00e8gles techniques applicables d\u00e9finies dans le code du travail. Les EPI neufs sont soumis aux proc\u00e9dures de certification de conformit\u00e9 dans le code du travail."
                },
                {
                  "text": "Ces mat\u00e9riels sont entretenus en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9s p\u00e9riodiquement. Le personnel est form\u00e9 \u00e0 l\u2019emploi de ces mat\u00e9riels."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence d\u2019\u00e9quipements de protection individuelle (protection respiratoire, gants, lunettes de protection)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.2. Protection individuelle"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "19Bf3A2A8d0d",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019installation est \u00e9quip\u00e9e de moyens de lutte contre l\u2019incendie appropri\u00e9s aux risques notamment :"
                },
                {
                  "text": "\t- d\u2019un appareil d\u2019incendie (bouche, poteaux...) public ou priv\u00e9 implant\u00e9 \u00e0 200 m\u00e8tres au plus du risque ;"
                },
                {
                  "text": "\t- d\u2019extincteurs r\u00e9partis \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur des locaux en fonction des risques, \u00e0 proximit\u00e9 des d\u00e9gagements, bien visibles et facilement accessibles. Les agents d\u2019extinction sont appropri\u00e9s aux risques \u00e0 combattre et compatibles avec les produits stock\u00e9s ;"
                },
                {
                  "text": "\t- d\u2019un moyen permettant d\u2019alerter les services d\u2019incendie et de secours ;"
                },
                {
                  "text": "\t- de plans des locaux facilitant l\u2019intervention des services d\u2019incendie et de secours avec une description des dangers pour chaque local."
                },
                {
                  "text": "L\u2019installation est \u00e9quip\u00e9e d\u2019un syst\u00e8me de d\u00e9tection automatique d\u2019incendie."
                },
                {
                  "text": "Ces mat\u00e9riels sont maintenus en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9s au moins une fois par an."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence et implantation d\u2019un appareil d\u2019incendie (bouche, poteau...) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence d\u2019extincteurs de type appropri\u00e9 au risque \u00e0 combattre, v\u00e9rifi\u00e9 tous les ans ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence d\u2019un moyen d\u2019alerte (t\u00e9l\u00e9phone...) des services d\u2019incendie et de secours ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence des plans de locaux ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence d\u2019un syst\u00e8me de d\u00e9tection automatique d\u2019incendie (ex. : d\u00e9tecteur avertisseur de fum\u00e9es...)"
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.3. Moyens de lutte contre l\u2019incendie"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Ebcc3f41bc84",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans objet, sans pr\u00e9judice des dispositions pr\u00e9vues dans le code du travail."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.4. Mat\u00e9riels utilisables en atmosph\u00e8res explosibles"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "9a872f0200a9",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Dans les parties de l\u2019installation, mentionn\u00e9es au point 4.1 de la pr\u00e9sente annexe, pr\u00e9sentant des risques d\u2019incendie ou d\u2019explosion, en particulier dans les locaux contenant des solvants, y compris dans le local affect\u00e9 au nettoyage, il est interdit d\u2019apporter du feu sous une forme quelconque, sauf pour la r\u00e9alisation de travaux ayant fait l\u2019objet d\u2019un \u201cpermis de feu\u201d. Cette interdiction est affich\u00e9e en caract\u00e8res apparents."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence d\u2019un affichage indiquant l\u2019interdiction des feux dans les locaux pr\u00e9sentant des risques d\u2019incendie ou d\u2019explosion, en particulier dans les locaux contenant des solvants, y compris dans le local affect\u00e9 au nettoyage."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.5. Interdiction des feux"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "C6b6dAb6a523",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Dans les parties de l\u2019installation mentionn\u00e9es au point 4.1 de la pr\u00e9sente annexe, tous les travaux de r\u00e9paration ou d\u2019am\u00e9nagement conduisant \u00e0 une augmentation des risques (emploi d\u2019une flamme ou d\u2019une source chaude, purge des circuits...) ne peuvent \u00eatre effectu\u00e9s qu\u2019apr\u00e8s d\u00e9livrance d\u2019un \u201cpermis d\u2019intervention\u201d et \u00e9ventuellement d\u2019un \u201cpermis de feu\u201d et en respectant les r\u00e8gles d\u2019une consigne particuli\u00e8re."
                },
                {
                  "text": "Le \u201cpermis d\u2019intervention\u201d et \u00e9ventuellement le \u201cpermis de feu\u201d et la consigne particuli\u00e8re sont \u00e9tablis et vis\u00e9s par l\u2019exploitant ou par la personne qu\u2019il aura nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9e. Lorsque les travaux sont effectu\u00e9s par une entreprise ext\u00e9rieure, le \u201cpermis d\u2019intervention\u201d et \u00e9ventuellement le \u201cpermis de feu\u201d et la consigne particuli\u00e8re relative \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019installation sont cosign\u00e9s par l\u2019exploitant et l\u2019entreprise ext\u00e9rieure ou les personnes qu\u2019ils auront nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Apr\u00e8s la fin des travaux et avant la reprise de l\u2019activit\u00e9, une v\u00e9rification des installations est effectu\u00e9e par l\u2019exploitant ou son repr\u00e9sentant."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.6. \u00ab Permis d\u2019intervention \u00bb - \u00ab Permis de feu \u00bb dans les parties de l\u2019installation mentionn\u00e9es au point 4.1"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "F2Ef1C48cD9F",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, des consignes pr\u00e9cisant les modalit\u00e9s d\u2019application des dispositions de la pr\u00e9sente annexe sont \u00e9tablies, tenues \u00e0 jour et port\u00e9es \u00e0 la connaissance du personnel dans les lieux fr\u00e9quent\u00e9s par le personnel. Ces consignes indiquent notamment :"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019interdiction d\u2019apporter du feu sous une forme quelconque, dans les parties de l\u2019installation vis\u00e9es au point 4.1 de la pr\u00e9sente annexe, \u201cincendie\u201d et \u201catmosph\u00e8res explosives\u201d ;"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019obligation du \u201cpermis d\u2019intervention\u201d ou du \u201cpermis de feu\u201d pour les parties de l\u2019installation vis\u00e9es au point 4.1 de la pr\u00e9sente annexe ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les proc\u00e9dures d\u2019arr\u00eat d\u2019urgence et de mise en s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019installation (\u00e9lectricit\u00e9, r\u00e9seaux de fluides) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les mesures \u00e0 prendre en cas de fuite sur un r\u00e9cipient ou une canalisation contenant un solvant, notamment les conditions de rejet pr\u00e9vues au point 5.7 de la pr\u00e9sente annexe ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les pr\u00e9cautions \u00e0 prendre avec l\u2019emploi et le stockage de produits incompatibles ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les moyens d\u2019extinction \u00e0 utiliser en cas d\u2019incendie ;"
                },
                {
                  "text": "\t- la proc\u00e9dure d\u2019alerte avec les num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone du responsable d\u2019intervention de l\u2019\u00e9tablissement, des services d\u2019incendie et de secours, etc. ;"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019obligation d\u2019informer l\u2019inspection des installations class\u00e9es en cas d\u2019accident."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- Pr\u00e9sence de consignes indiquant :"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019interdiction d\u2019apporter du feu dans les parties de l\u2019installation mentionn\u00e9es au point 4.1 de la pr\u00e9sente annexe, \u201cincendie\u201d et \u201catmosph\u00e8res explosives\u201d ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les conditions de d\u00e9livrance du \u201cpermis d\u2019intervention\u201dou du \u201cpermis de feu\u201d pour les parties de l\u2019installation mentionn\u00e9es au point 4.1 de la pr\u00e9sente annexe ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les proc\u00e9dures d\u2019arr\u00eat d\u2019urgence et de mise en s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019installation ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les mesures \u00e0 prendre en cas de fuite sur un r\u00e9cipient ou une canalisation contenant un solvant ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les pr\u00e9cautions \u00e0 prendre avec l\u2019emploi et le stockage de produits incompatibles ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les moyens d\u2019extinction d\u2019incendie ;"
                },
                {
                  "text": "\t- la proc\u00e9dure d\u2019alerte ;"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019obligation d\u2019informer l\u2019inspection des installations class\u00e9es en cas d\u2019accident."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 4.7.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.7. Consignes de s\u00e9curit\u00e9"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "4. Risques"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "EAU"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "Dc59e31d5Fb1",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 5.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Bedf1849d49C",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Un dispositif de disconnexion, ou tout autre proc\u00e9d\u00e9 \u00e9quivalent, est install\u00e9 sur la canalisation d\u2019arriv\u00e9e d\u2019eau."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence d\u2019un dispositif de disconnexion sur la canalisation d\u2019arriv\u00e9e d\u2019eau."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.1. Pr\u00e9l\u00e8vements"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "a67d4DD2F3dd",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Toutes dispositions sont prises pour limiter la consommation d\u2019eau."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.2. Consommation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "9d0CAea6a98a",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le r\u00e9seau de collecte est de type s\u00e9paratif permettant d\u2019isoler les eaux r\u00e9siduaires pollu\u00e9es des eaux pluviales non susceptibles d\u2019\u00eatre pollu\u00e9es. Les points de rejet des eaux r\u00e9siduaires sont en nombre aussi r\u00e9duit que possible."
                },
                {
                  "text": "Ils sont am\u00e9nag\u00e9s pour permettre un pr\u00e9l\u00e8vement ais\u00e9 d\u2019\u00e9chantillons et l\u2019installation d\u2019un dispositif de mesure du d\u00e9bit."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-declaration",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2002-05-05",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.3. R\u00e9seau de collecte"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "f1C76Fce8Efa",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans objet."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.4. Mesure des volumes rejet\u00e9s"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "8Af4dE21D98e",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Aucun solvant n\u2019est rejet\u00e9 dans le milieu naturel ou dans le r\u00e9seau public."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.5. Valeurs limites de rejet"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "A1bA650BF533",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le rejet direct ou indirect, m\u00eame apr\u00e8s \u00e9puration d\u2019eaux r\u00e9siduaires, dans une nappe souterraine est interdit."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.6. Interdiction des rejets en nappe"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "fdDCFA042D22",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Des dispositions sont prises pour qu\u2019il ne puisse pas y avoir, en cas d\u2019accident (rupture de r\u00e9cipient, cuvette, etc.), d\u00e9versement de mati\u00e8res dangereuses dans les \u00e9gouts publics ou le milieu naturel en particulier, la machine est munie d\u2019un double s\u00e9parateur permettant d\u2019\u00e9viter la pr\u00e9sence de solvant dans les eaux rejet\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "L\u2019\u00e9vacuation des effluents recueillis se fait soit dans les conditions pr\u00e9vues au point 5.5 ci-dessus, soit comme des d\u00e9chets, dans les conditions pr\u00e9vues au titre 7 de la pr\u00e9sente annexe."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence d\u2019un double s\u00e9parateur sur la machine (le non-respect des ce point rel\u00e8ve de non-conformit\u00e9s majeures)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.7.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.7. Pr\u00e9vention des pollutions accidentelles"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "EEBDcF03FaeD",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019\u00e9pandage des eaux et des boues est interdit."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.8.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.8. Epandage"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "869FBCdFeCB5",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans objet."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 5.9.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.9. Surveillance par l\u2019exploitant de la pollution rejet\u00e9e"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "5. Eau"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "AIR_ODEURS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "56E9F9ed3Fe7",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 6.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Cf8c2d13daA1",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "6.1.1. L\u2019installation n\u2019est en aucun cas la source d\u2019odeurs g\u00eanantes pour le voisinage. Le point de rejet de l\u2019installation est con\u00e7u de mani\u00e8re \u00e0 favoriser la dispersion des flux rejet\u00e9s et se situe aussi loin que possible de toute prise d\u2019air neuf et de tout ouvrant."
                },
                {
                  "text": "En particulier, en cas d\u2019utilisation de perchloro\u00e9thyl\u00e8ne ou de tout autre solvant dont la tension de vapeur \u00e0 20 \u00b0C est sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 1 900 Pa, le point de rejet d\u00e9passe d\u2019au moins 3 m\u00e8tres les b\u00e2timents situ\u00e9s dans un rayon de 15 m\u00e8tres ou d\u2019au moins 1 m\u00e8tre les b\u00e2timents situ\u00e9s dans un rayon de 30 m\u00e8tres lorsque l\u2019installation est situ\u00e9e dans un centre commercial. L\u2019exploitant pourra surseoir \u00e0 cette disposition dans les conditions pr\u00e9vues au 6.1.3 de la pr\u00e9sente annexe lorsqu\u2019un dispositif de traitement des rejets tel que vis\u00e9 \u00e0 l\u2019alin\u00e9a 1 du m\u00eame point a \u00e9t\u00e9 mis en oeuvre avant le 1er mars 2013."
                },
                {
                  "text": "L\u2019exploitant \u00e9tablit :"
                },
                {
                  "text": "\t- un programme de maintenance de l\u2019installation afin, notamment, de garantir le caract\u00e8re p\u00e9renne de l\u2019\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 de la machine et de garantir le bon fonctionnement du dispositif de mesure en continu pr\u00e9vu au point 6.3.1 de la pr\u00e9sente annexe le cas \u00e9ch\u00e9ant, en accord avec les recommandations du fournisseur ;"
                },
                {
                  "text": "\t- un registre de gestion des solvants comprenant notamment les pi\u00e8ces attestant de la quantit\u00e9 de solvant achet\u00e9e par l\u2019exploitant et les pi\u00e8ces attestant de la destruction des boues et des cartouches filtrantes usag\u00e9es, selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues au point 7.5 de la pr\u00e9sente annexe."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence d\u2019un point de rejet, justification et respect des distances d\u2019\u00e9loignement le cas \u00e9ch\u00e9ant (le nonrespect de ce point rel\u00e8ve de non-conformit\u00e9s majeures) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence d\u2019un programme de maintenance de l\u2019installation portant en particulier sur la machine et le dispositif de mesures si cela s\u2019applique tel que pr\u00e9vu au point 6.3 ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence d\u2019un registre de gestion des solvants comprenant notamment les pi\u00e8ces attestant de la quantit\u00e9 de solvant achet\u00e9e par l\u2019exploitant et les pi\u00e8ces attestant de la destruction des boues et des cartouches filtrantes usag\u00e9es et le calcul du facteur d\u2019\u00e9mission de COV (le non-respect de ce point rel\u00e8ve de nonconformit\u00e9s majeures) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- v\u00e9rification des justificatifs attestant de la date de mise en place d\u2019un dispositif de traitement des rejets tel que vis\u00e9 \u00e0 l\u2019alin\u00e9a 1 du point 6.1.3 de la pr\u00e9sente annexe le cas \u00e9ch\u00e9ant."
                },
                {
                  "text": "6.1.2. En cas d\u2019utilisation de perchloro\u00e9thyl\u00e8ne ou de tout autre solvant dont la tension de vapeur \u00e0 20 \u00b0C est sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 1 900 Pa, le point de rejet se situe \u00e0 une distance minimale de 8 m\u00e8tres de toute prise d\u2019air neuf et de tout ouvrant. L\u2019exploitant pourra surseoir \u00e0 cette disposition dans les conditions pr\u00e9vues au 6.1.3 de la pr\u00e9sente annexe lorsqu\u2019un dispositif de traitement des rejets tel que vis\u00e9 \u00e0 l\u2019alin\u00e9a 1 du m\u00eame point a \u00e9t\u00e9 mis en oeuvre avant le 1er mars 2013."
                },
                {
                  "text": "Pour les autres solvants, le point de rejet se situe \u00e0 une distance minimale de 4 m\u00e8tres de toute prise d\u2019air neuf et de tout ouvrant."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- v\u00e9rification de la distance d\u2019\u00e9loignement par rapport aux prises d\u2019air neuf et aux ouvrants en fonction du solvant utilis\u00e9 (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- v\u00e9rification des justificatifs attestant de la date de mise en place d\u2019un dispositif de traitement des rejets tel que vis\u00e9 \u00e0 l\u2019alin\u00e9a 1 du point 6.1.3 de la pr\u00e9sente annexe le cas \u00e9ch\u00e9ant."
                },
                {
                  "text": "6.1.3. En cas d\u2019utilisation de perchloro\u00e9thyl\u00e8ne ou de tout autre solvant dont la tension de vapeur \u00e0 20 \u00b0C est sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 1 900 Pa, l\u2019exploitant pourra surseoir aux dispositions de l\u2019alin\u00e9a 2 du point 6.1.1 et de l\u2019alin\u00e9a 1 du point 6.1.2 de la pr\u00e9sente annexe si tous les effluents gazeux du local sont canalis\u00e9s et pi\u00e9g\u00e9s par un dispositif de traitement des rejets appropri\u00e9, par exemple un filtre \u00e0 charbon actif plac\u00e9 sur la gaine de ventilation du local pr\u00e9vue au point 2.6 de la pr\u00e9sente annexe."
                },
                {
                  "text": "Sauf si les exigences du fabricant imposent une p\u00e9riodicit\u00e9 plus rapproch\u00e9e, le filtre est r\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9 :"
                },
                {
                  "text": "\t- une fois par mois lorsque le facteur d\u2019\u00e9mission est sup\u00e9rieur \u00e0 13 g/kg et inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 20 g/kg ;"
                },
                {
                  "text": "\t- une fois tous les deux mois lorsque le facteur d\u2019\u00e9mission est sup\u00e9rieur \u00e0 6 g/kg et inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 13 g/kg ;"
                },
                {
                  "text": "\t- une fois tous les trois mois lorsque le facteur d\u2019\u00e9mission est inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 6 g/kg."
                },
                {
                  "text": "L\u2019exploitant \u00e9tablit :"
                },
                {
                  "text": "\t- dans le registre de gestion des solvants pr\u00e9vu au point 6.1.1 de la pr\u00e9sente annexe, en fonction du calcul du facteur d\u2019\u00e9mission de COV, la fr\u00e9quence de remplacement du filtre correspondante obligatoire ;"
                },
                {
                  "text": "\t- un registre de gestion des filtres de charbon actif pr\u00e9cisant les dates de changement du filtre \u00e0 charbon actif et comprenant les pi\u00e8ces attestant de la destruction ou de la r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration des charbons actifs usag\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence d\u2019un dispositif de traitement des rejets appropri\u00e9, par exemple un filtre \u00e0 charbon actif,"
                },
                {
                  "text": "\tpermettant de pi\u00e9ger tous les effluents gazeux du local, plac\u00e9 sur la gaine de ventilation du local (le nonrespect de ce point rel\u00e8ve de non-conformit\u00e9s majeures) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence, dans le registre de gestion des solvants pr\u00e9vu au point 6.1.1 de la pr\u00e9sente annexe, de la fr\u00e9quence d\u00e9termin\u00e9e de remplacement du filtre et coh\u00e9rence de celle-ci avec le facteur d\u2019\u00e9mission de COV constat\u00e9 ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence d\u2019un registre de gestion des filtres de charbon actif contenant l\u2019ensemble des attestations de r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration du filtre \u00e0 charbon actif \u00e0 la fr\u00e9quence impos\u00e9e selon le facteur d\u2019\u00e9mission de COV (le nonrespect de ce point rel\u00e8ve de non-conformit\u00e9s majeures)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": [
                      10,
                      12,
                      13,
                      14,
                      15,
                      16,
                      17,
                      18,
                      19,
                      20,
                      21,
                      22,
                      23,
                      24,
                      25,
                      26,
                      27,
                      11
                    ],
                    "condition": {
                      "left": "2002-05-05",
                      "left_strict": false,
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-declaration",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "right": "2010-01-12",
                      "right_strict": true,
                      "type": "RANGE"
                    }
                  },
                  {
                    "alineas": [
                      10,
                      11,
                      12,
                      13,
                      14,
                      16,
                      17,
                      18,
                      19,
                      20,
                      21,
                      22,
                      23,
                      24,
                      25,
                      26,
                      27
                    ],
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-declaration",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2002-05-05",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 6.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "6.1. Captage et \u00e9puration des rejets \u00e0 l\u2019atmosph\u00e8re"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "CFe535BcEd23",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "6.2.1. L\u2019ensemble des \u00e9missions de compos\u00e9s organiques volatils (COV) ne d\u00e9passe pas 20 grammes de solvant par kilogramme de linge nettoy\u00e9 et s\u00e9ch\u00e9. Cette valeur limite d\u2019\u00e9mission n\u2019inclut pas les solvants contenus dans les boues et les filtres si l\u2019exploitant atteste de leur destruction ou de leur valorisation par un organisme habilit\u00e9 selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues au point 7.5 de la pr\u00e9sente annexe."
                },
                {
                  "text": "6.2.2. Si le niveau de concentration en perchloro\u00e9thyl\u00e8ne dans l\u2019air int\u00e9rieur des locaux voisins occup\u00e9s par des tiers d\u00e9passe 1 250 microgrammes/m3, une action rapide devra \u00eatre men\u00e9e par l\u2019exploitant pour ramener cette concentration \u00e0 un niveau aussi faible que possible, avec comme objectif la valeur guide de 250 microgrammes/m3."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 6.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "6.2. Valeurs limites et conditions de rejet"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "26bddaFF0FE1",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "6.3.1. Le respect de la valeur limite d\u2019\u00e9mission pr\u00e9vue au point 6.2.1 de la pr\u00e9sente annexe est garanti, pour les machines utilisant du perchloro\u00e9thyl\u00e8ne, par l\u2019une des solutions suivantes :"
                },
                {
                  "text": "\t- une machine poss\u00e9dant la marque NF ;"
                },
                {
                  "text": "\t- une machine devant r\u00e9pondre aux crit\u00e8res suivants :"
                },
                {
                  "text": "\t- un dispositif de mesure en continu \u00e0 enregistrement permettant la mesure de la concentration en masse de solvant dans le tambour. A la fin du processus de s\u00e9chage, la concentration en masse de solvant dans l\u2019air de s\u00e9chage du tambour (tambour tournant, ventilation en marche, porte du tambour ferm\u00e9e et temp\u00e9rature sup\u00e9rieure \u00e0 35 \u00b0C) ne d\u00e9passe pas 2 g/m3 (avec un taux de brassage d\u2019air compris entre 2 et 5 m3/h/kg de linge nettoy\u00e9). Le dispositif de mesure dispose d\u2019une gamme de mesure adapt\u00e9e aux concentrations en solvant \u00e0 mesurer, soit une concentration maximale de 2 g/m3. Les enregistrements sont tenus \u00e0 la disposition de l\u2019inspection des installations class\u00e9es pendant cinq ans. Le dispositif de mesure en continu poss\u00e8de un syst\u00e8me de calibrage automatique. Le dispositif de mesure est r\u00e9\u00e9talonn\u00e9 tous les ans par un organisme comp\u00e9tent. Un certificat d\u2019\u00e9talonnage est fourni et conserv\u00e9 pendant cinq ans ;"
                },
                {
                  "text": "\t- un organe de s\u00e9curit\u00e9 maintient la porte de chargement/d\u00e9chargement verrouill\u00e9e depuis le d\u00e9marrage du cycle jusqu\u2019au moment o\u00f9, \u00e0 la fin du processus de s\u00e9chage, le r\u00e9sultat de la mesure en continu de la concentration en solvant pr\u00e9vue ci-dessus ne d\u00e9passe pas 2 g/m3."
                },
                {
                  "text": "Le respect de la valeur limite d\u2019\u00e9mission pr\u00e9vue au point 6.2 de la pr\u00e9sente annexe est garanti, pour les machines utilisant un solvant autre que le perchloro\u00e9thyl\u00e8ne, par la pr\u00e9sence d\u2019un contr\u00f4leur de s\u00e9chage."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- certification NF de la machine (le non-respect de ce point rel\u00e8ve de non-conformit\u00e9s majeures) ; ou"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence d\u2019un dispositif de mesure associ\u00e9 \u00e0 un organe de s\u00e9curit\u00e9 tels que d\u00e9crits ci-dessus (le nonrespect de ce point rel\u00e8ve de non-conformit\u00e9s majeures) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence des enregistrements des cinq derni\u00e8res ann\u00e9es ;"
                },
                {
                  "text": "\t- v\u00e9rification du respect de la concentration de 2 g/m3 sur les enregistrements de l\u2019ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente (le nonrespect de ce point rel\u00e8ve de non-conformit\u00e9s majeures) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence des certificats d\u2019\u00e9talonnage des cinq derni\u00e8res ann\u00e9es ;"
                },
                {
                  "text": "\t- v\u00e9rification du bon fonctionnement de l\u2019organe de s\u00e9curit\u00e9 (par test sur un cycle) (le non-respect de ce point rel\u00e8ve de non-conformit\u00e9s majeures) ; ou"
                },
                {
                  "text": "\t- machine utilisant un solvant autre que le perchloro\u00e9thyl\u00e8ne \u00e9quip\u00e9e d\u2019un contr\u00f4leur de s\u00e9chage."
                },
                {
                  "text": "6.3.2. Les r\u00e9sultats des mesures des \u00e9missions de COV sont disponibles dans les douze mois suivant la mise en service. La mesure est r\u00e9alis\u00e9e sur chaque machine, par un organisme comp\u00e9tent, dans un local d\u2019essais sp\u00e9cifique, suivant le protocole d\u2019essais d\u00e9taill\u00e9 en annexe IV du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 et attest\u00e9e par un certificat de conformit\u00e9 d\u00e9livr\u00e9 par l\u2019organisme ayant r\u00e9alis\u00e9 la mesure ainsi qu\u2019un rapport d\u2019essais. Le certificat de conformit\u00e9 ainsi que le rapport d\u2019essais comportent la date de r\u00e9alisation des essais, le num\u00e9ro de s\u00e9rie de la machine objet des essais, la raison sociale et l\u2019adresse de l\u2019installation utilisatrice, sont rev\u00eatus des signatures du repr\u00e9sentant l\u00e9gal de l\u2019organisme comp\u00e9tent et comportent \u00e9galement son en-t\u00eate. Ces documents sont des originaux. Lorsque l\u2019exploitant peut montrer que les machines de nettoyage \u00e0 sec de son installation b\u00e9n\u00e9ficient de la marque NF \u00ab machine de nettoyage \u00e0 sec en circuit ferm\u00e9 \u00bb ou de toute certification europ\u00e9enne \u00e9quivalente, il est dispens\u00e9 de la r\u00e9alisation de ces mesures."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- certification NF \u00ab machine de nettoyage \u00e0 sec en circuit ferm\u00e9 \u00bb de la machine (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure) ; ou"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence du certificat de mesure comportant la date de r\u00e9alisation des essais, le num\u00e9ro de s\u00e9rie de la machine objet des essais, la raison sociale et l\u2019adresse de l\u2019installation utilisatrice, la signature du repr\u00e9sentant l\u00e9gal de l\u2019organisme comp\u00e9tent et son en-t\u00eate (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une nonconformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence du rapport d\u2019essais conforme au protocole d\u2019essais d\u00e9taill\u00e9 en annexe IV du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 et comportant la date de r\u00e9alisation des essais, le num\u00e9ro de s\u00e9rie de la machine objet des essais, la raison sociale et l\u2019adresse de l\u2019installation utilisatrice, la signature du repr\u00e9sentant l\u00e9gal de l\u2019organisme comp\u00e9tent et son ent\u00eate ;"
                },
                {
                  "text": "\t- r\u00e9sultat mesur\u00e9 inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 5 g de solvant par kg de v\u00eatements nettoy\u00e9s (ou 7 g/kg pour les machines aux hydrocarbures de capacit\u00e9 inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 15 kg) (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": [
                      0,
                      1,
                      2,
                      3,
                      4,
                      5,
                      6,
                      7,
                      8,
                      9,
                      10,
                      11,
                      12,
                      13
                    ],
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-declaration",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": false,
                      "target": "2010-01-12",
                      "type": "GREATER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 6.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "6.3. Surveillance par l\u2019exploitant de la pollution rejet\u00e9e"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "6. Air-odeurs"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "DECHETS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "a849539fB02B",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 7.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "eAE1d910e0bf",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant \u00e9limine ou fait \u00e9liminer les d\u00e9chets produits dans des conditions propres \u00e0 garantir les int\u00e9r\u00eats mentionn\u00e9s \u00e0 l\u2019article L. 511-1 du code de l\u2019environnement. Il s\u2019assure que les installations utilis\u00e9es pour cette \u00e9limination sont r\u00e9guli\u00e8rement autoris\u00e9es \u00e0 cet effet."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.1. R\u00e9cup\u00e9ration - recyclage - \u00e9limination"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "B54bab1fd66e",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant est tenu aux obligations de registre, de d\u00e9claration d\u2019\u00e9limination de d\u00e9chets, et \u00e9ventuellement de bordereau de suivi, dans les conditions fix\u00e9es par la r\u00e9glementation."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence d\u2019un registre contenant les d\u00e9clarations et bordereaux de suivi des d\u00e9chets."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.2. Contr\u00f4les des circuits"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "2FF485C9cb1d",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets produits par l\u2019installation sont stock\u00e9s dans des conditions pr\u00e9venant les risques de pollution (pr\u00e9vention des envols, des ruissellements, des infiltrations dans le sol, des odeurs...)."
                },
                {
                  "text": "La quantit\u00e9 de d\u00e9chets stock\u00e9s sur le site ne d\u00e9passe pas la capacit\u00e9 mensuelle produite ou, en cas de traitement externe, un lot normal d\u2019exp\u00e9dition vers l\u2019installation d\u2019\u00e9limination."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- conditions de stockage ;"
                },
                {
                  "text": "\t- quantit\u00e9 de d\u00e9chets pr\u00e9sents sur le site."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.3. Stockage des d\u00e9chets"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "A9cc17691f4e",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets non dangereux (bois, papier, verre, textile, plastique, caoutchouc, etc.) et non souill\u00e9s par des produits toxiques ou polluants peuvent \u00eatre r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s, valoris\u00e9s ou \u00e9limin\u00e9s dans des installations autoris\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Les seuls modes d\u2019\u00e9limination autoris\u00e9s pour les d\u00e9chets d\u2019emballage sont la valorisation par r\u00e9emploi, recyclage ou toute autre action visant \u00e0 obtenir des mat\u00e9riaux utilisables ou de l\u2019\u00e9nergie."
                },
                {
                  "text": "Cette disposition n\u2019est pas applicable aux d\u00e9tenteurs de d\u00e9chets d\u2019emballage qui en produisent un volume hebdomadaire inf\u00e9rieur \u00e0 1 100 litres et qui les remettent au service de collecte et de traitement des communes."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.4. D\u00e9chets non dangereux"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "EDD2ECb0A39D",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets dangereux, et notamment les boues, cartouches filtrantes et produits d\u2019emballage souill\u00e9s par des produits toxiques ou polluants, sont \u00e9limin\u00e9s dans des installations r\u00e9glement\u00e9es \u00e0 cet effet au titre du code de l\u2019environnement, dans des conditions propres \u00e0 assurer la protection de l\u2019environnement. Un registre des d\u00e9chets dangereux produits (nature, tonnage, fili\u00e8re d\u2019\u00e9limination, etc.) est tenu \u00e0 jour. L\u2019exploitant ou le collecteur \u00e9met un bordereau de suivi. Il est en mesure d\u2019en justifier l\u2019\u00e9limination ou le recyclage, puis l\u2019\u00e9limination. Les documents justificatifs sont conserv\u00e9s trois ans."
                },
                {
                  "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence d\u2019un registre des d\u00e9chets dangereux \u00e0 jour ;"
                },
                {
                  "text": "\t- pr\u00e9sence de documents justificatifs de l\u2019\u00e9limination des boues, cartouches filtrantes et produits"
                },
                {
                  "text": "\td\u2019emballage (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d\u2019une non-conformit\u00e9 majeure)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.5. D\u00e9chets dangereux"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "84ECDE7c3dEF",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le br\u00fblage des d\u00e9chets \u00e0 l\u2019air libre est interdit."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 7.6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.6. Br\u00fblage"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "7. D\u00e9chets"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "ABFd0Bde82A5",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 8.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "d39b5CC079CF",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Au sens de la pr\u00e9sente annexe, on appelle :"
                },
                {
                  "text": "\t- \u00e9mergence : la diff\u00e9rence entre les niveaux de pression continus \u00e9quivalents pond\u00e9r\u00e9s A du bruit ambiant (installation en fonctionnement) et du bruit r\u00e9siduel (en l\u2019absence du bruit g\u00e9n\u00e9r\u00e9 par l\u2019installation) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e :"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers, existant \u00e0 la date de la d\u00e9claration, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse) ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les zones constructibles d\u00e9finies par des documents d\u2019urbanisme opposables aux tiers et publi\u00e9s \u00e0 la date de la d\u00e9claration ;"
                },
                {
                  "text": "\t- l\u2019int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers qui ont \u00e9t\u00e9 implant\u00e9s apr\u00e8s la date de la d\u00e9claration dans les zones constructibles d\u00e9finies ci-dessus, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse), \u00e0 l\u2019exclusion de celles des immeubles implant\u00e9s dans les zones destin\u00e9es \u00e0 recevoir des activit\u00e9s artisanales ou industrielles."
                },
                {
                  "text": "Dans le cas o\u00f9 l\u2019application aux installations existantes est retenue :"
                },
                {
                  "text": "\tPour les installations existantes d\u00e9clar\u00e9es au plus tard le 12 janvier 2010 la date de la d\u00e9claration \u00e0 prendre en compte dans la d\u00e9finition ci-dessus des zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e est le 31 ao\u00fbt 2009."
                },
                {
                  "text": "L\u2019installation est construite, \u00e9quip\u00e9e et exploit\u00e9e de fa\u00e7on telle que son fonctionnement ne puisse \u00eatre \u00e0 l\u2019origine de bruits transmis par voie a\u00e9rienne ou solidienne susceptibles de compromettre la sant\u00e9 ou la s\u00e9curit\u00e9 du voisinage ou de constituer une nuisance pour celui-ci."
                },
                {
                  "text": "Les \u00e9missions sonores \u00e9mises par l\u2019installation ne sont pas \u00e0 l\u2019origine, dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, d\u2019une \u00e9mergence sup\u00e9rieure aux valeurs admissibles d\u00e9finies dans le tableau suivant :"
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "NIVEAU DE BRUIT AMBIANT\nexistant dans les zones\n\u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e\n(incluant le bruit de l\u2019installation)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\u00c9MERGENCE ADMISSIBLE\npour la p\u00e9riode allant\nde 7 heures \u00e0 22 heures\nsauf dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\u00c9MERGENCE ADMISSIBLE\npour la p\u00e9riode allant\nde 22 heures \u00e0 7 heures\nainsi que les dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Sup\u00e9rieur \u00e0 35 et inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 45 dB(A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "6 dB(A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "4 dB(A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Sup\u00e9rieur \u00e0 45 dB(A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "5 dB(A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "3 dB(A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                },
                {
                  "text": "De plus, le niveau de bruit en limite de propri\u00e9t\u00e9 de l\u2019installation ne d\u00e9passe pas, lorsqu\u2019elle est en"
                },
                {
                  "text": "\tfonctionnement, 70 dB(A) pour la p\u00e9riode de jour et 60 dB(A) pour la p\u00e9riode de nuit, sauf si le bruit r\u00e9siduel pour la p\u00e9riode consid\u00e9r\u00e9e est sup\u00e9rieur \u00e0 cette limite."
                },
                {
                  "text": "Dans le cas o\u00f9 le bruit particulier de l\u2019\u00e9tablissement est \u00e0 tonalit\u00e9 marqu\u00e9e, au sens du point 1.9 de l\u2019annexe de l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997 relatif \u00e0 la limitation des bruits \u00e9mis dans l\u2019environnement par les installations class\u00e9es pour la protection de l\u2019environnement, de mani\u00e8re \u00e9tablie ou cyclique, sa dur\u00e9e d\u2019apparition ne peut exc\u00e9der 30 % de la dur\u00e9e de fonctionnement de l\u2019\u00e9tablissement dans chacune des p\u00e9riodes diurne ou nocturne d\u00e9finies dans le tableau ci-dessus."
                },
                {
                  "text": "Lorsque plusieurs installations class\u00e9es, soumises \u00e0 d\u00e9claration au titre de rubriques diff\u00e9rentes, sont situ\u00e9es au sein d\u2019un m\u00eame \u00e9tablissement, le niveau de bruit global \u00e9mis par ces installations respecte les valeurs limites ci-dessus."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-declaration",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2002-05-05",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 8.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "8.1. Valeurs limites de bruit"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "F76C7318d34e",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les v\u00e9hicules de transport, les mat\u00e9riels de manutention et les engins de chantier utilis\u00e9s \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de l\u2019installation sont conformes aux dispositions en vigueur en mati\u00e8re de limitation de leurs \u00e9missions sonores."
                },
                {
                  "text": "En particulier, les engins de chantier sont conformes \u00e0 un type homologu\u00e9."
                },
                {
                  "text": "\tL\u2019usage de tous appareils de communication par voie acoustique (sir\u00e8nes, avertisseurs, hautparleurs, etc.), g\u00eanant pour le voisinage, est interdit, sauf si leur emploi est exceptionnel et r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9vention et au signalement d\u2019incidents graves ou d\u2019accidents."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 8.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "8.2. V\u00e9hicules - engins de chantier"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "6B3f0DD388Ad",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les r\u00e8gles techniques applicables sontfix\u00e9es \u00e0 l\u2019annexe II du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-declaration",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2002-05-05",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 8.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "8.3. Vibrations"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "661e75C7AAAd",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Une mesure du niveau de bruit et de l\u2019\u00e9mergence est effectu\u00e9e par une personne ou un organisme qualifi\u00e9, \u00e0 la charge de l\u2019exploitant, sur demande de l\u2019inspection des installations class\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I 8.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "8.4. Surveillance par l\u2019exploitant des \u00e9missions sonores"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "8. Bruit et vibrations"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "FIN_EXPLOITATION"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "f7Fe6bd9fCaD",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Outre les dispositions pr\u00e9vues au point 1.7 de la pr\u00e9sente annexe, l\u2019exploitant remet en \u00e9tat le site de sorte qu\u2019il ne s\u2019y manifeste plus aucun danger et inconv\u00e9nient. En particulier :"
            },
            {
              "text": "\t- tous les produits dangereux ainsi que tous les d\u00e9chets sont valoris\u00e9s ou \u00e9vacu\u00e9s vers des installations d\u00fbment autoris\u00e9es ;"
            },
            {
              "text": "\t- les cuves ayant contenu des produits susceptibles de polluer les eaux ou de provoquer un incendie ou une explosion sont vid\u00e9es, nettoy\u00e9es, d\u00e9gaz\u00e9es et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, d\u00e9contamin\u00e9es."
            },
            {
              "text": "Elles sont, si possible, enlev\u00e9es. Sinon, elles sont neutralis\u00e9es par remplissage avec un solide inerte. Le produit utilis\u00e9 pour la neutralisation recouvre toute la surface de la paroi interne et poss\u00e8de une r\u00e9sistance \u00e0 terme suffisante pour emp\u00eacher l\u2019affaissement du sol en surface."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I 9.",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "9. Remise en \u00e9tat en fin d\u2019exploitation"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Annexe I : Prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installation class\u00e9es pour la protection de l'environnement soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b02345"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "BDCEbe9c9EA1",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "L\u2019installation est construite, \u00e9quip\u00e9e et exploit\u00e9e afin que son fonctionnement ne soit pas \u00e0 l\u2019origine de vibrations dans les constructions avoisinantes susceptibles de compromettre la sant\u00e9 ou la s\u00e9curit\u00e9 du voisinage ou de constituer une nuisance pour celui-ci. La vitesse particulaire des vibrations \u00e9mises, mesur\u00e9e selon la m\u00e9thode d\u00e9finie dans la pr\u00e9sente annexe, ne d\u00e9passe pas les valeurs d\u00e9finies ci-apr\u00e8s."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe II",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "88bB6e2CE89C",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe II 1.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "ed83C4b89cb7",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sont consid\u00e9r\u00e9es comme sources continues ou assimil\u00e9es :"
                },
                {
                  "text": "\t- toutes les machines \u00e9mettant des vibrations de mani\u00e8re continue ;"
                },
                {
                  "text": "\t- les sources \u00e9mettant des impulsions \u00e0 intervalles assez courts, sans limitation du nombre d\u2019\u00e9missions."
                },
                {
                  "text": "Les valeurs limites applicables \u00e0 chacune des trois composantes du mouvement vibratoire sont les suivantes :"
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 1.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.1. Sources continues ou assimil\u00e9es"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "1Bf6a7faB3a2",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sont consid\u00e9r\u00e9es comme sources impulsionnelles \u00e0 impulsions r\u00e9p\u00e9t\u00e9es, toutes les sources \u00e9mettant, en nombre limit\u00e9, des impulsions \u00e0 intervalles assez courts mais sup\u00e9rieurs \u00e0 1 s et dont la dur\u00e9e d\u2019\u00e9missions est inf\u00e9rieure \u00e0 500 ms"
                },
                {
                  "text": "Les valeurs limites applicables \u00e0 chacune des trois composantes du mouvement vibratoire sont les suivantes :"
                },
                {
                  "text": "Quelle que soit la nature de la source, lorsque les fr\u00e9quences correspondant aux vitesses particulaires couramment observ\u00e9es pendant la p\u00e9riode de mesure s\u2019approchent de 0,5 Hz des fr\u00e9quences de 8, 30 et 100 Hz, la valeur limite \u00e0 retenir est celle correspondant \u00e0 la bande fr\u00e9quence imm\u00e9diatement inf\u00e9rieure. Si les vibrations comportent des fr\u00e9quences en dehors de l\u2019intervalle 4-100 Hz, il convient de faire appel \u00e0 un organisme qualifi\u00e9 agr\u00e9\u00e9 par le ministre charg\u00e9 de l\u2019environnement."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 1.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.2. Sources impulsionnelles \u00e0 impulsions r\u00e9p\u00e9t\u00e9es"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "1. Valeurs limites de la vitesse particulaire"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "dEAcf0f32c0C",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Pour l\u2019application des limites de vitesses particulaires, les constructions sont class\u00e9es en trois cat\u00e9gories, suivant leur niveau de r\u00e9sistance :"
            },
            {
              "text": "\t- constructions r\u00e9sistantes : les constructions des classes 1 \u00e0 4 d\u00e9finies par la circulaire n\u00b0 23 du 23 juillet 1986 relative aux vibrations m\u00e9caniques \u00e9mises dans l\u2019environnement par les installations class\u00e9es pour la protection de l\u2019environnement ;"
            },
            {
              "text": "\t- constructions sensibles : les constructions des classes 5 \u00e0 8 d\u00e9finies par la circulaire n\u00b0 23 du 23 juillet 1986 susmentionn\u00e9e ;"
            },
            {
              "text": "\t- constructions tr\u00e8s sensibles : les constructions des classes 9 \u00e0 13 d\u00e9finies par la circulaire n\u00b0 23 du 23 juillet 1986 susmentionn\u00e9e."
            },
            {
              "text": "Les constructions suivantes sont exclues de cette classification :"
            },
            {
              "text": "\t- les r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires et leurs installations annexes ;"
            },
            {
              "text": "\t- les installations li\u00e9es \u00e0 la s\u00fbret\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale, sauf les constructions qui les contiennent ;"
            },
            {
              "text": "\t- les barrages, les ponts ;"
            },
            {
              "text": "\t- les ch\u00e2teaux d\u2019eau ;"
            },
            {
              "text": "\t- les installations de transport \u00e0 grande distance de gaz ou de liquides autres que l\u2019eau ainsi que les canalisations d\u2019eau sous pression de diam\u00e8tre sup\u00e9rieur \u00e0 1 m\u00e8tre ;"
            },
            {
              "text": "\t- les r\u00e9servoirs de stockage de gaz, d\u2019hydrocarbures liquides ou de c\u00e9r\u00e9ales ;"
            },
            {
              "text": "\t- les tunnels ferroviaires ou routiers et autres ouvrages souterrains d\u2019importance analogue ;"
            },
            {
              "text": "\t- les ouvrages portuaires tels que digues, quais et les ouvrages se situant en mer, notamment les plates-formes de forage, pour lesquelles l\u2019\u00e9tude des effets des vibrations est confi\u00e9e \u00e0 un organisme qualifi\u00e9. Le choix de cet organisme est approuv\u00e9 par l\u2019inspection des installations class\u00e9es."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe II 2.",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "2. Classification des constructions"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "d05dd805CcCA",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe II 3.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "84B2Aa0a55F4",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le mouvement en un point donn\u00e9 d\u2019une construction est enregistr\u00e9 dans trois directions rectangulaires, dont une verticale, les deux autres directions \u00e9tant d\u00e9finies par rapport aux axes horizontaux de l\u2019ouvrage \u00e9tudi\u00e9, sans tenir compte de l\u2019azimut."
                },
                {
                  "text": "Les capteurs sont plac\u00e9s sur l\u2019\u00e9l\u00e9ment principal de la construction (appui de fen\u00eatre d\u2019un mur porteur, point d\u2019appui sur l\u2019ossature m\u00e9tallique ou en b\u00e9ton dans le cas d\u2019une construction moderne)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 3. 1.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.1. El\u00e9ments de base"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "1AeE56ebd505",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "La cha\u00eene de mesure \u00e0 utiliser permet l\u2019enregistrement, en fonction du temps, de la vitesse particulaire dans la bande de fr\u00e9quence allant de 4 Hz \u00e0 150 Hz, pour les amplitudes de cette vitesse comprises entre 0,1 mm/s et 50 mm/s. La dynamique de la cha\u00eene est au moins \u00e9gale \u00e0 54 dB."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 3. 1.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.2. Appareillage de mesure"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "D485fDAd0adb",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les capteurs sont compl\u00e8tement solidaires de leur support. Il faut veiller \u00e0 ne pas installer les capteurs sur les rev\u00eatements (zinc, pl\u00e2tre, carrelage...), qui peuvent agir comme filtres de vibrations ou provoquer des vibrations parasites si ces rev\u00eatements ne sont pas bien solidaires de l\u2019\u00e9l\u00e9ment principal de la construction. Il convient d\u2019effectuer, si faire se peut, une mesure des agitations existantes, en dehors du fonctionnement de la source."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 3. 1.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.3. Pr\u00e9cautions op\u00e9ratoires"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "3. M\u00e9thode de mesure"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Annexe II : R\u00e8gles techniques applicables en mati\u00e8re de vibrations"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "a63BC87ab5B5",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "I. Les dispositions de l\u2019annexe I du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont applicables aux installations d\u00e9clar\u00e9es apr\u00e8s le 12 janvier 2010 dans les conditions suivantes :"
        },
        {
          "table": {
            "rows": [
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "POINTde l'annexe I"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "S'APPLIQUE \u00c0 COMPTER DU :"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "1.1 \u00e0 2.1.2"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "12 janvier 2010"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "2.3.1 \u00e0 2.3.2"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "12 janvier 2010"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "2.3.3"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "- 1er mars 2013 pour toute machine mise en service \u00e0 compter du 1er mars 2013 ;\n- 1er septembre 2014 pour toute machine mise en service avant le 31 d\u00e9cembre 1998 inclus ;\n- 1er janvier 2016 pour toute machine mise en service entre le 1er janvier 1999 inclus et le 31 d\u00e9cembre 2001 inclus ;\n- 1er janvier 2018 pour toute machine mise en service entre le 1er janvier 2002 inclus et le 31 d\u00e9cembre 2004 inclus ;\n- 1er janvier 2019 pour toute machine mise en service entre le 1er janvier 2005 inclus et le 31 d\u00e9cembre 2006 inclus ;\n- 1er janvier 2020 pour toute machine mise en service entre le 1er janvier 2007 inclus et le 31 d\u00e9cembre 2008 inclus ;\n- 1er janvier 2021 pour toute machine mise en service entre le 1er janvier 2009 inclus et le 31 d\u00e9cembre 2010 inclus ;\n- 1er janvier 2022 pour toute machine mise en service entre le 1er janvier 2011 inclus et le 28 f\u00e9vrier 2013 inclus."
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "2.4.1"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "12 janvier 2010"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "2.4.2.1"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "Non applicable"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "2.4.2.2"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "12 janvier 2010"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "2.4.3"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "12 janvier 2010"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "2.4.4.1"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": ""
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "2.4.4.2 \u00e0 2.10"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "12 janvier 2010"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "3.1 \u00e0 3.7"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "12 janvier 2010"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "3.8 sauf 2 derniers points du 2e alin\u00e9a"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "12 janvier 2010"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "3.8 2 derniers points du 2e alin\u00e9a"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "Non applicable"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "4.1 et 4.2"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "12 janvier 2010"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "4.3"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "- 1er mars 2013 pour les machines utilisant du perchloro\u00e9thyl\u00e8ne ;\n-12 janvier 2010 pour toute autre machine."
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "4.4 \u00e0 5.3"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "12 janvier 2010"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "5.5 \u00e0 5.8"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "12 janvier 2010"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "6.1.1 et 6.1.2"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "12 janvier 2010"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "6.1.3 1er alin\u00e9a"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "12 janvier 2010"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "6.1.3 alin\u00e9as 2 et 3"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "1er mars 2013"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "6.2.1"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "12 janvier 2010"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "6.2.2"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "1er mars 2013"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "6.3.1"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "Non applicable"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "6.3.2"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "- 12 janvier 2010 pour les machines utilisant du perchloro\u00e9thyl\u00e8ne ou pour les machines utilisant un solvant autre que le perchloro\u00e9thyl\u00e8ne et pr\u00e9sentes dans une installation d\u00e9clar\u00e9e apr\u00e8s le 12 septembre 2011 ;\n- non applicable pour toute autre machine, cette derni\u00e8re devant \u00eatre \u00e9quip\u00e9e d'un contr\u00f4leur de s\u00e9chage depuis le 12 janvier 2010."
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "7.1 \u00e0 9"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "12 janvier 2010"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              }
            ]
          },
          "text": ""
        },
        {
          "text": "II. Les dispositions de l\u2019annexe I du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont applicables aux installations d\u00e9clar\u00e9es entre le 5 mai 2002 et le 12 janvier 2010 dans les conditions suivantes :"
        },
        {
          "table": {
            "rows": [
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "POINTde l'annexe I"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "S'APPLIQUE \u00c0 COMPTER DU :"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "1.1 \u00e0 1.9"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "12 janvier 2010"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "2.1.1"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "12 janvier 2010"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "2.1.2"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "- 12 janvier 2010 pour toute machine remplac\u00e9e apr\u00e8s cette date ;\n- 1er janvier 2017 pour toute machine qui utilise du perchloro\u00e9thyl\u00e8ne ou tout autre solvant dont la tension de vapeur \u00e0 20 \u00b0C est sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 1\u00a0900 Pa et qui est situ\u00e9e dans un local contigu \u00e0 des locaux occup\u00e9s par des tiers ;\n- 1er janvier 2021 pour toute autre machine."
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "2.3.1"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "12 janvier 2010"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "2.3.2"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "1er janvier 2014"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "2.3.3"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "- 1er mars 2013 pour toute machine mise en service \u00e0 compter du 1er mars 2013 ;\n- 1er septembre 2014 pour toute machine mise en service avant le 31 d\u00e9cembre 1998 inclus ;\n- 1er janvier 2016 pour toute machine mise en service entre le 1er janvier 1999 inclus et le 31 d\u00e9cembre 2001 inclus ;\n- 1er janvier 2018 pour toute machine mise en service entre le 1er janvier 2002 inclus et le 31 d\u00e9cembre 2004 inclus ;\n- 1er janvier 2019 pour toute machine mise en service entre le 1er janvier 2005 inclus et le 31 d\u00e9cembre 2006 inclus ;\n- 1er janvier 2020 pour toute machine mise en service entre le 1er janvier 2007 inclus et le 31 d\u00e9cembre 2008 inclus ;\n- 1er janvier 2021 pour toute machine mise en service entre le 1er janvier 2009 inclus et le 31 d\u00e9cembre 2010 inclus ;\n- 1er janvier 2022 pour toute machine mise en service entre le 1er janvier 2011 inclus et le 28 f\u00e9vrier 2013 inclus."
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "2.4.1"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "Non applicable"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "2.4.2.1"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "12 janvier 2010"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "2.4.2.2 \u00e0 2.4.3"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "Non applicable"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "2.4.4.1"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "12 janvier 2010"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "2.4.4.2"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "Non applicable"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "2.5 \u00e0 2.8"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "12 janvier 2010"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "2.9 et 2.10.1"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "12 janvier 2010"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "2.10.2"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "12 janvier 2010"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "2.10.3"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "Non applicable"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "3.1.1"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "12 janvier 2010"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "3.1.2"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "12 septembre 2011"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "3.2 \u00e0 3.7"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "12 janvier 2010"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "3.8 sauf 2 derniers points du 2e alin\u00e9a"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "12 janvier 2010"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "3.8 2 derniers points du 2e alin\u00e9a"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "1er mars 2013"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "4.1 et 4.2"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "12 janvier 2010"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "4.3"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "- 1er mars 2013 pour les machines utilisant du perchloro\u00e9thyl\u00e8ne ;\n- 12 janvier 2010 pour toute autre machine."
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "4.4 \u00e0 5.2"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "12 janvier 2010"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "5.3"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "Non applicable"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "5.5 \u00e0 5.8"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "12 janvier 2010"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "6.1.1"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "12 janvier 2010"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "6.1.2"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "Non applicable"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "6.1.3 1er alin\u00e9a"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "12 janvier 2010"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "6.1.3 alin\u00e9as 2 et 3"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "1er mars 2013"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "6.2.1"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "12 janvier 2010"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "6.2.2"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "1er mars 2013"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "6.3.1"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "12 janvier 2010 mais non applicable :\n- pour toute machine remplac\u00e9e apr\u00e8s cette date ;\n- \u00e0 partir du 1er janvier 2017 pour toute machine qui utilise du perchloro\u00e9thyl\u00e8ne ou tout autre solvant dont la tension de vapeur \u00e0 20 \u00b0C est sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 1\u00a0900 Pa et qui est situ\u00e9e dans un local contigu \u00e0 des locaux occup\u00e9s par des tiers ;\n- \u00e0 partir du 1er janvier 2021 pour toute autre machine."
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "6.3.2"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "- 12 janvier 2010 pour toute machine remplac\u00e9e apr\u00e8s cette date ;\n- 1er janvier 2017 pour toute machine qui utilise du perchloro\u00e9thyl\u00e8ne ou tout autre solvant dont la tension de vapeur \u00e0 20 \u00b0C est sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 1\u00a0900 Pa et qui est situ\u00e9e dans un local contigu \u00e0 des locaux occup\u00e9s par des tiers ;\n- 1er janvier 2021 pour toute autre machine."
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "7.1 \u00e0 9"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "12 janvier 2010"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              }
            ]
          },
          "text": ""
        },
        {
          "text": "III. Les dispositions de l\u2019annexe I du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont applicables aux installations d\u00e9clar\u00e9es avant le 5 mai 2002 dans les conditions suivantes :"
        },
        {
          "table": {
            "rows": [
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "POINT\nde l'annexe I"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "S'APPLIQUE \u00c0 COMPTER DU :"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "1.1 et 1.2"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "12 septembre 2009"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "1.3"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "Non applicable"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "1.4"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "12 janvier 2010"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "1.5 \u00e0 1.9"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "12 septembre 2009"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "2.1.1"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "12 septembre 2009"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "2.1.2"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "- 12 janvier 2010 pour toute machine remplac\u00e9e apr\u00e8s cette date ;\n- 1er janvier 2017 pour toute machine qui utilise du perchloro\u00e9thyl\u00e8ne ou tout autre solvant dont la tension de vapeur \u00e0 20 \u00b0C est sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 1\u00a0900 Pa et qui est situ\u00e9e dans un local contigu \u00e0 des locaux occup\u00e9s par des tiers ;\n- 1er janvier 2021 pour toute autre machine."
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "2.3.1"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "12 septembre 2010"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "2.3.2"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "1er janvier 2014"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "2.3.3"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "- 1er mars 2013 pour toute machine mise en service \u00e0 compter du 1er mars 2013 ;\n-1er septembre 2014 pour toute machine mise en service avant le 31 d\u00e9cembre 1998 inclus ;\n-1er janvier 2016 pour toute machine mise en service entre le 1er janvier 1999 inclus et le 31 d\u00e9cembre 2001 inclus ;\n- 1er janvier 2018 pour toute machine mise en service entre le 1er janvier 2002 inclus et le 31 d\u00e9cembre 2004 inclus ;\n- 1er janvier 2019 pour toute machine mise en service entre le 1er janvier 2005 inclus et le 31 d\u00e9cembre 2006 inclus ;\n- 1er janvier 2020 pour toute machine mise en service entre le 1er janvier 2007 inclus et le 31 d\u00e9cembre 2008 inclus ;\n- 1er janvier 2021 pour toute machine mise en service entre le 1er janvier 2009 inclus et le 31 d\u00e9cembre 2010 inclus ;\n- 1er janvier 2022 pour toute machine mise en service entre le 1er janvier 2011 inclus et le 28 f\u00e9vrier 2013 inclus"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "2.4.1 \u00e0 2.5"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "Non applicable"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "2.6 \u00e0 2.10.1"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "12 septembre 2009"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "2.10.2 et 2.10.3"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "Non applicable"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "3.1.1"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "12 septembre 2009"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "3.1.2"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "12 septembre 2011"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "3.2 \u00e0 3.6"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "12 janvier 2010"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "3.7"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "12 septembre 2009"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "3.8 sauf 2 derniers points du 2e alin\u00e9a"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "12 janvier 2010"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "3.8 2 derniers points du 2e alin\u00e9a"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "1er mars 2013"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "4.1 et 4.2"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "12 janvier 2010"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "4.3"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "- 1er mars 2013 pour les machines utilisant du perchloro\u00e9thyl\u00e8ne ;\n- 12 septembre 2010 pour toute autre machine."
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "4.4 \u00e0 4.7"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "12 janvier 2010"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "5.1 et 5.2"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "12 septembre 2010"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "5.3"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "Non applicable"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "5.5 \u00e0 5.8"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "12 septembre 2010"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "6.1.1"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "12 septembre 2009"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "6.1.2"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "Non applicable"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "6.1.3 1er alin\u00e9a"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "12 septembre 2009"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "6.1.3 alin\u00e9as 2 et 3"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "1er mars 2013"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "6.2.1"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "12 septembre 2009"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "6.2.2"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "1er mars 2013"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "6.3.1"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "12 septembre 2009 puis devient non applicable :\n- \u00e0 partir du 12 janvier 2010 pour toute machine remplac\u00e9e apr\u00e8s cette date ;\n- \u00e0 partir du 1er janvier 2017 pour toute machine qui utilise du perchloro\u00e9thyl\u00e8ne ou tout autre solvant dont la tension de vapeur \u00e0 20 \u00b0C est sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 1\u00a0900 Pa et qui est situ\u00e9e dans un local contigu \u00e0 des locaux occup\u00e9s par des tiers ;\n- \u00e0 partir du 1er janvier 2021 pour toute autre machine."
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "6.3.2"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "- 12 janvier 2010 pour toute machine remplac\u00e9e apr\u00e8s cette date ;\n- 1er janvier 2017 pour toute machine qui utilise du perchloro\u00e9thyl\u00e8ne ou tout autre solvant dont la tension de vapeur \u00e0 20 \u00b0C est sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 1\u00a0900 Pa et qui est situ\u00e9e dans un local contigu \u00e0 des locaux occup\u00e9s par des tiers ;\n- 1er janvier 2021 pour toute autre machine."
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "7.1 \u00e0 7.6"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "12 janvier 2010"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "8.1"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "Non applicable"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "8.2"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "12 septembre 2009"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "8.3"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "Non applicable"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "8.4 et 9"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "12 septembre 2009"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              }
            ]
          },
          "text": ""
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe III",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Annexe III : Modalit\u00e9s d\u2019application des dispositions concernant les installations en fonction de leur date de d\u00e9claration"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "AIR_ODEURS"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "EC084B7e12bc",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe IV",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "7DC3e8c455E7",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Le protocole d\u2019essais permet de v\u00e9rifier que les machines de nettoyage \u00e0 sec en circuit ferm\u00e9 sont \u00e0 m\u00eame de respecter durablement, en situation d\u2019exploitation, la valeur limite de 20 g/kg de linge nettoy\u00e9 et s\u00e9ch\u00e9 impos\u00e9e au point 6.2 de l\u2019annexe I du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe IV I.",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "I. Pr\u00e9ambule"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "63523EbDA614",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Sur la base des essais d\u00e9crits ci-apr\u00e8s, le protocole suivant permet d\u2019attester que :"
            },
            {
              "text": "\t- la machine de nettoyage \u00e0 sec pr\u00e9sente un facteur d\u2019\u00e9mission FE inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 5 g de solvant par kilogramme de v\u00eatements nettoy\u00e9s (ou 7 g/kg pour les machines aux hydrocarbures de capacit\u00e9 inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 15 kg). Ce facteur d\u2019\u00e9mission est d\u00e9termin\u00e9 par pes\u00e9e diff\u00e9rentielle de la machine ;"
            },
            {
              "text": "\t- la machine de nettoyage \u00e0 sec soumise aux essais est une machine en circuit ferm\u00e9 r\u00e9pondant \u00e0 la d\u00e9finition suivante :"
            },
            {
              "text": "\tD\u00e9finition : une machine de nettoyage \u00e0 sec en circuit ferm\u00e9 est une machine int\u00e9grant de fa\u00e7on inamovible tous les syst\u00e8mes de r\u00e9cup\u00e9ration de solvant qui s\u2019av\u00e8rent n\u00e9cessaires \u2013 pendant toutes les phases du nettoyage conduisant \u00e0 livrer une charge propre, s\u00e8che et d\u00e9sodoris\u00e9e \u2013 pour \u00e9viter automatiquement et sans aucune r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration :"
            },
            {
              "text": "\t- toute liaison entre l\u2019ambiance du local et l\u2019enceinte de la machine (parties internes de la machine et canalisations comprises) ;"
            },
            {
              "text": "\t- toute \u00e9vacuation de r\u00e9sidus (\u00e0 l\u2019exception de l\u2019eau, d\u00e9barrass\u00e9e du solvant, par le siphon du s\u00e9parateur)."
            },
            {
              "text": "Les op\u00e9rations de purification du solvant ne sont pas prises en compte par la pr\u00e9c\u00e9dente d\u00e9finition."
            },
            {
              "text": "Le protocole est mis en oeuvre dans un local d\u2019essais dont les conditions ambiantes sont contr\u00f4l\u00e9es et r\u00e9pondent aux conditions fix\u00e9es au III \u00ab Conditions g\u00e9n\u00e9rales d\u2019essais \u00bb de la pr\u00e9sente annexe."
            },
            {
              "text": "Afin de v\u00e9rifier le fonctionnement correct de la machine en circuit ferm\u00e9 et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, afin de d\u00e9celer les causes d\u2019\u00e9missions anormales qui pourraient s\u2019aggraver lors du vieillissement de la machine, la surveillance de la concentration ambiante du local d\u2019essai est effectu\u00e9e selon le protocole et les conditions d\u00e9crites au III \u00ab Conditions g\u00e9n\u00e9rales d\u2019essai \u00bb de la pr\u00e9sente annexe. Les causes identifi\u00e9es sont signal\u00e9es dans le proc\u00e8sverbal d\u2019essai."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe IV II.",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "II. Objectifs du protocole d'essais"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "6a9aB9fBdc48",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Charges de la machine :"
            },
            {
              "text": "\t- les charges introduites dans la machine pour chaque cycle doivent correspondre \u00e0 la capacit\u00e9 nominale Cn de la machine. La capacit\u00e9 nominale est telle que :"
            },
            {
              "text": "\tV/Cn = 22 \u2013 Cn/6, pour Cn comprise entre 0 et 25 kg ;"
            },
            {
              "text": "\tV/Cn = 18,7 \u2013 Cn/27, pour Cn comprise entre 26 et 50 kg."
            },
            {
              "text": "V \u00e9tant le volume du panier, exprim\u00e9 en litres, \u00e9gal au volume calcul\u00e9 en prenant pour diam\u00e8tre le diam\u00e8tre int\u00e9rieur du panier, sans tenir compte des chicanes, et comme profondeur la distance comprise entre le flasque avant du panier et le fond, mesur\u00e9 au niveau de la virole."
            },
            {
              "text": "Les masses exactes m1 et m2 des charges utilis\u00e9es sont not\u00e9es au gramme pr\u00e8s en vue du calcul pr\u00e9vu au VIII, de la pr\u00e9sente annexe."
            },
            {
              "text": "Pr\u00e9alablement \u00e0 la d\u00e9termination de m1 et m2, les charges textiles sont plac\u00e9es au moins 24 heures en ambiance conditionn\u00e9e (temp\u00e9rature : 23 \u00b1 3 \u00b0C ; hygrom\u00e9trie : 60 \u00b1 15 %) de mani\u00e8re \u00e0 stabiliser le taux d\u2019humidit\u00e9 initial du textile."
            },
            {
              "text": "La composition de la charge textile se r\u00e9partit en 20 % de laine, 30 % de coton et 50 % de polyester-coton."
            },
            {
              "text": "Les articles en polyester-coton sont compos\u00e9s de 50 \u00e0 65 % de polyester et de 35 \u00e0 50 % de coton."
            },
            {
              "text": "Eau d\u2019alimentation :"
            },
            {
              "text": "\t- temp\u00e9rature = 15 \u00b1 2 \u00b0C ;"
            },
            {
              "text": "\t- pression (mesur\u00e9e \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la machine en fonctionnement) : 2,5 \u00d7 105 Pa ;"
            },
            {
              "text": "\t- temp\u00e9rature ambiante et humidit\u00e9 relative ;"
            },
            {
              "text": "\t- temp\u00e9rature = 23 \u00b1 3 \u00b0C ;"
            },
            {
              "text": "\t- hygrom\u00e9trie relative = 60 \u00b1 15 %."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe IV 3.",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "3. Conditions g\u00e9n\u00e9rales d\u2019essais"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "Eb54D0b04da4",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Le cycle de nettoyage \u00e0 sec utilis\u00e9 est un cycle \u00e0 deux bains \u00e0 distillation continue. Le nombre de cycles \u00e0 accomplir entre pes\u00e9e initiale et pes\u00e9e finale est de 50 \u00b1 2."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe IV 4.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "9d2660bE0BEd",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe IV 4.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "Cb1Ee3457FF2",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le fabricant programme, sur la machine en test, un cycle de nettoyage standard bas\u00e9 sur le sch\u00e9ma ci-dessous :"
                    },
                    {
                      "text": "1. Pr\u00e9lavage \u2013 niveau bas (\u00e0 titre indicatif : dur\u00e9e = 3 min) ;"
                    },
                    {
                      "text": "2. Vidange vers distillateur (distillation continue) ;"
                    },
                    {
                      "text": "3. Essorage ;"
                    },
                    {
                      "text": "4. Nettoyage (\u00e0 titre indicatif : dur\u00e9e = 6 min) ;"
                    },
                    {
                      "text": "5. Vidange vers r\u00e9servoir ;"
                    },
                    {
                      "text": "6. Essorage ;"
                    },
                    {
                      "text": "7. S\u00e9chage \u2013 temp\u00e9rature de l\u2019air : 65 \u00b0C en entr\u00e9e (sous r\u00e9serve des possibilit\u00e9s de la machine) ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t8. D\u00e9sodorisation (3 \u00e0 5 min)."
                    },
                    {
                      "text": "Le filtre \u00e0 solvant n\u2019est pas mis en service."
                    },
                    {
                      "text": "Le s\u00e9chage se fait sous le contr\u00f4le d\u2019un contr\u00f4leur de s\u00e9chage ou autre dispositif appropri\u00e9."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe IV 4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "IV-1.1. Cas des machines munies d\u2019un distillateur :"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "DFe5f0B8A511",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "IV-1.2.1. Machines en plein bain :"
                    },
                    {
                      "text": "Le fabricant programme, sur la machine en test, un cycle de nettoyage standard bas\u00e9 sur le sch\u00e9ma ci-dessous :"
                    },
                    {
                      "text": "1. Pr\u00e9lavage niveau bas (\u00e0 titre indicatif : dur\u00e9e = 3 min) ;"
                    },
                    {
                      "text": "2. Vidange vers r\u00e9servoir ;"
                    },
                    {
                      "text": "3. Essorage ;"
                    },
                    {
                      "text": "4. Nettoyage (\u00e0 titre indicatif : dur\u00e9e = 6 min) ;"
                    },
                    {
                      "text": "5. Vidange vers r\u00e9servoir ;"
                    },
                    {
                      "text": "6. Essorage ;"
                    },
                    {
                      "text": "7. S\u00e9chage \u2013 Temp\u00e9rature de l\u2019air en entr\u00e9e : \u00e0 d\u00e9finir en fonction des caract\u00e9ristiques du solvant ;"
                    },
                    {
                      "text": "8. D\u00e9sodorisation (\u00e0 titre indicatif : 3 \u00e0 5 min)."
                    },
                    {
                      "text": "Le laboratoire v\u00e9rifie la coh\u00e9rence des r\u00e9glages effectu\u00e9s en fonction des caract\u00e9ristiques de la machine et du solvant."
                    },
                    {
                      "text": "IV-1.2.2. Machines \u00e0 pulv\u00e9risation :"
                    },
                    {
                      "text": "Le fabricant programme, sur la machine en test, un cycle de nettoyage standard bas\u00e9 sur le sch\u00e9ma ci-dessous :"
                    },
                    {
                      "text": "1. S\u00e9quence de pulv\u00e9risation ;"
                    },
                    {
                      "text": "2. Vidange vers r\u00e9servoir et essorage si celui-ci est pr\u00e9vu ;"
                    },
                    {
                      "text": "3. S\u00e9quence de pulv\u00e9risation avec chauffage (v\u00eatements et solvant si pr\u00e9vue apr le constructeur) ;"
                    },
                    {
                      "text": "4. Vidange vers r\u00e9servoir et essorage si celui-ci est pr\u00e9vu ;"
                    },
                    {
                      "text": "5. S\u00e9chage \u2013 Temp\u00e9rature de l\u2019air en entr\u00e9e : \u00e0 d\u00e9finir en fonction des caract\u00e9ristiques du solvant ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t6. D\u00e9sodorisation (\u00e0 titre indicatif : 3 \u00e0 5 min)."
                    },
                    {
                      "text": "Le laboratoire v\u00e9rifie la coh\u00e9rence des r\u00e9glages effectu\u00e9s en fonction des caract\u00e9ristiques de la machine et du solvant."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe IV 4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "IV-1.2. Cas des machines sans distillateur :"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "IV-1. D\u00e9tail du cycle :"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "b6a4F73d00Fe",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "La temp\u00e9rature pr\u00e9cis\u00e9e ci-dessus est couramment utilis\u00e9e en nettoyage \u00e0 sec au perchlor\u00e9thyl\u00e8ne. Pour disposer de r\u00e9sultats comparables, les cycles utilis\u00e9s pour les essais doivent pr\u00e9senter cette valeur de temp\u00e9rature."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe IV 4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "IV-2. Temp\u00e9rature de s\u00e9chage :"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "6ABca2B7AFAA",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le programme \u00e9tabli par le fabricant doit inclure la distillation en continu des bains de pr\u00e9lavage successifs."
                },
                {
                  "text": "Pour s\u2019affranchir de l\u2019incertitude importante g\u00e9n\u00e9r\u00e9e par la pr\u00e9sence de r\u00e9sidus de distillation et leur analyse visant la d\u00e9termination de leur teneur en solvant, la distillation se fait en l\u2019absence de salissure (v\u00eatements propres, pas d\u2019introduction de salissures artificielles)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe IV 4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "IV-3. Distillation :"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "8C9F6DC13FBC",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Pour garantir la pr\u00e9cision de la pes\u00e9e diff\u00e9rentielle, la machine soumise \u00e0 essais doit pr\u00e9senter une capacit\u00e9 nominale (conform\u00e9ment au III de la pr\u00e9sente annexe) sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 8 kg. Celle-ci reste n\u00e9anmoins limit\u00e9e \u00e0 50 kg au plus."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe IV 4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "IV-4. Capacit\u00e9 machine :"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "4. Cycles de nettoyage"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "AF3d2b7CE11c",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe IV 5.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "eF14e24A47f6",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Elles sont d\u00e9termin\u00e9es \u00e0 l\u2019aide d\u2019une balance dont l\u2019incertitude de lecture est inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 \u00b1 0,5 g."
                },
                {
                  "text": "Les masses m1 et m2 sont not\u00e9es en kilogrammes, au gramme pr\u00e8s (exemple : 14,962 kg)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe IV 5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "V-1. Concernant les charges textiles :"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "b2f3225984cb",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le mat\u00e9riel de pesage est un p\u00e8se-palette d\u2019une port\u00e9e adapt\u00e9e au poids de la machine, d\u2019au moins 3 000 kg, offrant une pr\u00e9cision de lecture inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 \u00b1 100 g."
                },
                {
                  "text": "\tLa lecture de masse est faite par l\u2019interm\u00e9diaire d\u2019un afficheur num\u00e9rique. Le p\u00e8se-palette est muni d\u2019un voyant de niveau et de v\u00e9rins destin\u00e9s au r\u00e9glage de niveau."
                },
                {
                  "text": "\tPour la pes\u00e9e, le p\u00e8se-palette est positionn\u00e9 sur un transpalette de g\u00e9om\u00e9trie et de capacit\u00e9 de charge adapt\u00e9es, de mani\u00e8re \u00e0 effectuer un r\u00e9glage de niveau satisfaisant du p\u00e8se-palette."
                },
                {
                  "text": "Nota. \u2013 Les balances affect\u00e9es \u00e0 ces essais font l\u2019objet d\u2019un \u00e9talonnage r\u00e9gulier et les corrections n\u00e9cessaires sont apport\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe IV 5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "V-2. Concernant la machine en essais :"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "5. Mat\u00e9riel de pesage"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "1dBB32d612CC",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe IV 6.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "C66F9abdD5a0",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "La machine doit \u00eatre propre, en ordre de marche, r\u00e9servoirs de solvant pleins, tambour vide."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe IV 6.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "43aC2B45820b",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Dans la mesure du possible, un seul \u00e9tage de s\u00e9paration sera en service. Le second sera remplac\u00e9 par un bidon pr\u00e9alablement tar\u00e9. Les s\u00e9parateurs seront pr\u00e9par\u00e9s en vue de la pes\u00e9e initiale. Cette pr\u00e9paration correspond un \u00e9tat initial pr\u00e9vu pour \u00eatre facilement reproductible en vue de la pes\u00e9e finale."
                    },
                    {
                      "text": "La m\u00e9thode employ\u00e9e vise \u00e0 \u00e9tablir la hauteur d\u2019eau, \u00e0 d\u00e9finir pr\u00e9cis\u00e9ment pour la pes\u00e9e initiale et \u00e0 reproduire pour la pes\u00e9e finale."
                    },
                    {
                      "text": "Selon la conception des s\u00e9parateurs et de leur interconnexion, la m\u00e9thode retenue sera d\u00e9taill\u00e9e dans le rapport d\u2019essais."
                    },
                    {
                      "text": "D\u00e9terminer les dimensions (longueurs et largeur : L 1, l1 et L2, l2 exprim\u00e9es en millim\u00e8tres ou les sections des s\u00e9parateurs exprim\u00e9es en millim\u00e8tres carr\u00e9s. Il est exclu de rajouter du solvant dans les s\u00e9parateurs en fin d\u2019essais."
                    },
                    {
                      "text": "Les mesures effectu\u00e9es lors du r\u00e9tablissement des hauteurs d\u2019eau doivent \u00eatre prises en compte dans le calcul d\u2019erreur sur FE (facteur d\u2019\u00e9mission)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe IV 6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "VI-1.1. Les s\u00e9parateurs :"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "1d589Fcb57bd",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Si la machine est \u00e9quip\u00e9e en version de base d\u2019un pot \u00e0 charbons actifs, celui-ci est d\u00e9mont\u00e9 pour la pes\u00e9e initiale et pos\u00e9 en dehors de la machine, avec les \u00e9l\u00e9ments de fixation d\u00e9solidaris\u00e9s."
                    },
                    {
                      "text": "Une fois la pes\u00e9e initiale faite, le pot \u00e0 charbons actifs est remis en place pour les essais."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe IV 6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "VI-1.2. Pot \u00e0 charbons actifs :"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "2F22D0820bcA",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Pour le d\u00e9roulement des cycles, la machine sera fix\u00e9e solidement au sol, de mani\u00e8re amovible afin d\u2019effectuer les pes\u00e9es."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe IV 6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "VI-1.3. Fixation de la machine :"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "VI-1. Pr\u00e9paration de la machine :"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "f50bcAF1F6BE",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Dans ces conditions, la machine fait l\u2019objet d\u2019une pes\u00e9e initiale. Les flexibles de toute nature sont maintenus sous pression, obtur\u00e9s au moyen de vannes, d\u00e9connect\u00e9s des r\u00e9seaux et pos\u00e9s sur la machine avant la pes\u00e9e, de mani\u00e8re \u00e0 ne pas influencer le r\u00e9sultat de la pes\u00e9e diff\u00e9rentielle (\u00e9lectricit\u00e9, vapeur, eau, air comprim\u00e9). La machine est ensuite soumise au p\u00e8se-palette. La masse ainsi d\u00e9termin\u00e9e est not\u00e9e Mo, exprim\u00e9e en kilogrammes et dixi\u00e8me de kilogramme (exemple : 1 778,3 kilogrammes). Les \u00e9l\u00e9ments de fixation sont \u00e0 \u00e9carter de la machine."
                },
                {
                  "text": "La pes\u00e9e se fait en l\u2019absence de tout flux d\u2019air (la ventilation du local est arr\u00eat\u00e9e, les portes et fen\u00eatres sont closes) \u00e0 une temp\u00e9rature de 23 \u00b1 3 \u00b0C. Avant lecture, l\u2019organisme comp\u00e9tent v\u00e9rifie que le p\u00e8se-palette a bien \u00e9t\u00e9 pr\u00e9alablement plac\u00e9 sur le transpalette avec un r\u00e9glage de niveau correct. Si tel n\u2019est pas le cas, le r\u00e9glage de niveau est corrig\u00e9. Pour v\u00e9rifier la stabilit\u00e9 de la pes\u00e9e, celle-ci est reproduite trois fois. La masse ainsi obtenue est not\u00e9e Po."
                },
                {
                  "text": "Nota. \u2013 Si l\u2019\u00e9purateur r\u00e9g\u00e9n\u00e9rable \u00e0 charbons actifs est optionnel, la machine \u00e0 tester sera plac\u00e9e dans sa configuration de base par le fabricant, avant son arriv\u00e9e dans le local d\u2019essais. Si l\u2019\u00e9purateur r\u00e9g\u00e9n\u00e9rable est un \u00e9quipement syst\u00e9matique, de s\u00e9rie, la machine sera test\u00e9e en l\u2019\u00e9tat (suivre les recommandations du fabricant pour la r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration dans ce dernier cas :"
                },
                {
                  "text": "\tfr\u00e9quence, mode op\u00e9ratoire)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe IV 6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "VI-2. Pes\u00e9e initiale (machine) :"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Da626F1e78A8",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les charges font l\u2019objet d\u2019une premi\u00e8re pes\u00e9e initiale apr\u00e8s passage en chambre conditionn\u00e9e, pour chaque type de textile utilis\u00e9 (laine, polyester/coton, coton). La masse de chacun sera respect\u00e9e ( 100 g). Les masses totales mi (i = 1 ou 2) devront, en tout \u00e9tat de cause, respecter :"
                },
                {
                  "text": "\tCn \u2013 200 g < mi <Cn"
                },
                {
                  "text": "\tLes masses sont not\u00e9es respectivement m1 et m2."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe IV 6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "VI-3. Pes\u00e9e initiale (charge textile) :"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "6. Pes\u00e9e initiale"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "DeE4A6bd822b",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe IV 7.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "9D1db2c2f7DD",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Suite \u00e0 la pes\u00e9e initiale, la machine est refix\u00e9e sur les poutres supports et remise en \u00e9tat de fonctionner. La machine est ensuite charg\u00e9e \u00e0 l\u2019aide des charges textiles pr\u00e9par\u00e9es. Les cycles sont alors encha\u00een\u00e9s les uns apr\u00e8s les autres jusqu\u2019\u00e0 l\u2019ach\u00e8vement complet des cycles pr\u00e9vus au IV, de la pr\u00e9sente annexe."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe IV 7.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "VII-1. D\u00e9roulement :"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "4d04ccaf55b5",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "On utilisera alternativement les deux charges de masse m1 et m2 (une charge en machine, une charge sur cintres) : \u00e0 chaque fin de cycle, on d\u00e9charge la machine et elle est ensuite recharg\u00e9e \u00e0 l\u2019aide de la charge qui se trouvait sur cintres."
                },
                {
                  "text": "D\u00e8s que le cycle suivant est lanc\u00e9, on place les v\u00eatements qui viennent d\u2019\u00eatre d\u00e9charg\u00e9s sur cintres. En final, 25 cycles (\u00b1 1) auront \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s avec la charge de masse m1 et 25 cycles (\u00b1 1) avec la charge de masse m2."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe IV 7.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "VII-2. Utilisation des charges textiles :"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "1e3211A2f8fc",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Pendant le d\u00e9roulement des cycles, le local d\u2019essai est soumis \u00e0 un renouvellement d\u2019air T tel que d\u00e9crit ci-dessous :"
                },
                {
                  "text": "Pour les machines de capacit\u00e9 nominale inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 25 kilogrammes : T (m3/h) = (58 \u00b1 8) \u00d7 Cn (kilogrammes)."
                },
                {
                  "text": "\tPour les machines de capacit\u00e9 nominale sup\u00e9rieure \u00e0 25 kilogrammes : T (m3/h) = (58 \u00b1 5) \u00d7 Cn"
                },
                {
                  "text": "\t(kilogrammes)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe IV 7.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "VII-3. Renouvellement d\u2019air :"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "E2aE77d4f3dB",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe IV 7.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "DCAD9acE2eCD",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Selon les prescriptions du fabricant (manuel d\u2019entretien) ou tous les 5 cycles pour le filtre \u00e0 air primaire et le filtre \u00e0 \u00e9pingles et tous les 10 cycles pour le filtre \u00e0 air secondaire, s\u2019il existe."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe IV 7.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "VII-4.1. Nettoyage des filtres :"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "550F1E2F09DD",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Pour s\u2019approcher des conditions d\u2019exploitation repr\u00e9sentatives de la r\u00e9alit\u00e9, une simulation de nettoyage du distillateur a lieu le matin du dernier jour des essais, machine froide."
                    },
                    {
                      "text": "Se reporter au manuel d\u2019utilisation :"
                    },
                    {
                      "text": "\t- v\u00e9rifier que la machine est sous tension (pour rendre les s\u00e9curit\u00e9s actives) ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- entrouvrir la porte du distillateur \u00e0 l\u2019aide du dispositif d\u2019ouverture progressive ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- ouvrir la porte compl\u00e8tement et la laisser ainsi pendant quatres minutes ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- recueillir le solvant et les r\u00e9sidus solides (fibres) demeurant au fond du distillateur et placer le tout dans un bidon obtur\u00e9, \u00e9tanche, dont on a fait la tare pr\u00e9alablement ;"
                    },
                    {
                      "text": "\t- refermer la porte du distillateur."
                    },
                    {
                      "text": "\tNota. - Il est probable que les charges textiles larguent quelques fibres, laiss\u00e9es dans la machine pendant les essais. Le protocole d\u2019essais est con\u00e7u pour limiter l\u2019impact de la masse de ces fibres sur le r\u00e9sultat final. C\u2019est pourquoi, d\u2019une part,"
                    },
                    {
                      "text": "\tle filtre \u00e0 solvant cens\u00e9 en retenir une partie n\u2019est pas mis en service (conform\u00e9ment au IV.1 de la pr\u00e9sente annexe) et, d\u2019autre part, la masse de fibres retrouv\u00e9e dans le distillateur en fin d\u2019essai est prise en compte (conform\u00e9ment au VIII de la pr\u00e9sente annexe et ci-dessus)."
                    },
                    {
                      "text": "On se base sur l\u2019hypoth\u00e8se o\u00f9 les autres fibres qui n\u2019ont pu \u00eatre retrouv\u00e9es dans le distillateur ou extraites des filtres \u00e0 air (nettoyages pr\u00e9vus) n\u2019ont qu\u2019un impact n\u00e9gligeable. Les autres r\u00e9sidus solides \u00e9ventuels (filasses, particules m\u00e9talliques...) se trouvant dans la machine au d\u00e9part des essais et retrouv\u00e9s en partie dans le distillateur \u00e0 leur terme et extraits de celui-ci, compensent les fibres qui n\u2019auront pu \u00eatre prises en compte pr\u00e9cis\u00e9ment."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe IV 7.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "VII-4.2. Distillateur :"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "VII-4. Op\u00e9rations d\u2019entretien :"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "7. R\u00e9alisation des cycles de nettoyage"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "fdcE8c0CCeD0",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Elle a lieu apr\u00e8s le terme du dernier cycle (50 \u00b1 2), apr\u00e8s nettoyage de tous les filtres (dernier nettoyage), apr\u00e8s simulation du nettoyage du distillateur et dans les conditions suivantes :"
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe IV 8.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "7204F6Cc1E96",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "R\u00e9tablir le ou les s\u00e9parateurs dans leur \u00e9tat initial."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe IV 8.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "VIII-1. S\u00e9parateurs :"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "B2cEeC941A0c",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le pot \u00e0 charbons actifs est d\u00e9mont\u00e9 pour la pes\u00e9e finale et pos\u00e9 en dehors de la machine, avec les \u00e9l\u00e9ments de fixation d\u00e9solidaris\u00e9s."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe IV 8.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "VIII-2. Pot \u00e0 charbons actifs :"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "2CC15c59A7e6",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "La machine est pr\u00e9par\u00e9e de la m\u00eame fa\u00e7on qu\u2019au VI-2 de la pr\u00e9sente annexe. Elle est ensuite soumise au p\u00e8se-palette. La masse ainsi d\u00e9termin\u00e9e est not\u00e9e Mf, exprim\u00e9e en kilogrammes et dixi\u00e8me de kilogramme (exemple : 1 773,1 kilogrammes)."
                },
                {
                  "text": "La pes\u00e9e se fait en l\u2019absence de tout flux d\u2019air (ventilation arr\u00eat\u00e9e, portes et fen\u00eatres ferm\u00e9es) \u00e0 une temp\u00e9rature de 23 \u00b1 3 \u00b0C."
                },
                {
                  "text": "Avant lecture, on v\u00e9rifie que le p\u00e8se-palette a bien \u00e9t\u00e9 pr\u00e9alablement plac\u00e9 sur le transpalette avec un r\u00e9glage de niveau correct. Si tel n\u2019est pas le cas, le r\u00e9glage de niveau est corrig\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Pour v\u00e9rifier la stabilit\u00e9 de pes\u00e9e, la pes\u00e9e est r\u00e9p\u00e9t\u00e9e trois fois."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe IV 8.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "VIII-3. Pes\u00e9e de la machine :"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "CBC06FAAebd1",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Peser le f\u00fbt pr\u00e9alablement tar\u00e9 contenant le solvant et les r\u00e9sidus solides recueillis du distillateur :"
                },
                {
                  "text": "\tMd = masse totale r\u00e9cup\u00e9r\u00e9e du distillateur \u00e0 exprimer en kilogrammes au gramme pr\u00e8s (exemple :"
                },
                {
                  "text": "\t1,556 kilogramme)."
                },
                {
                  "text": "Filtrer l\u2019ensemble au moyen d\u2019un filtre Inox de 80 microns dont la masse est connue au gramme pr\u00e8s."
                },
                {
                  "text": "Soumettre le filtre et son contenu \u00e0 un s\u00e9chage de 10 minutes sous flux d\u2019air."
                },
                {
                  "text": "Peser le filtre et son contenu :"
                },
                {
                  "text": "\tMs = masse de r\u00e9sidus solides secs exprim\u00e9e en grammes, au gramme pr\u00e8s (exemple : 3 grammes)."
                },
                {
                  "text": "\tD\u00e9terminer la masse de solvant r\u00e9cup\u00e9r\u00e9e :"
                },
                {
                  "text": "\tMp = masse de solvant r\u00e9cup\u00e9r\u00e9, non diffus\u00e9 \u00e0 l\u2019atmosph\u00e8re."
                },
                {
                  "text": "\tMp = Md \u2013 Ms"
                },
                {
                  "text": "\tMp est exprim\u00e9e en kilogrammes et not\u00e9e au gramme pr\u00e8s (exemple : 1,553 kilogramme)."
                },
                {
                  "text": "\tVIII-5. Prise en compte du solvant pr\u00e9sent dans le pot \u00e0 charbons actifs :"
                },
                {
                  "text": "Le pot \u00e0 charbons actifs est pes\u00e9 s\u00e9par\u00e9ment avant le d\u00e9marrage des essais : Po."
                },
                {
                  "text": "Idem \u00e0 la fin des essais : Pf."
                },
                {
                  "text": "Solvant r\u00e9siduel dans pot \u00e0 charbon actif : Pr = Pf \u2013 Po."
                },
                {
                  "text": "Pr vient s\u2019ajouter \u00e0 la consommation de solvant de la machine."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe IV 8.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "VIII-4. Prise en compte du solvant recueilli du distillateur :"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "8. Pes\u00e9e finale"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "cE0406e96182",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "FE est le facteur d\u2019\u00e9mission recherch\u00e9."
            },
            {
              "text": "\tFE = [M \u00d7 1 000]/[25 \u00d7 m] (en g/kilogrammes)."
            },
            {
              "text": "\tm = m1 + m2."
            },
            {
              "text": "\tM = Mo \u2013 Mf \u2013 Mp + Pr (cas g\u00e9n\u00e9ral)."
            },
            {
              "text": "\t(M, Mo, Mf, Mp, Pr, m, m1 et m2 exprim\u00e9es en kilogrammes)."
            },
            {
              "text": "\tMp = Md \u2013 Ms."
            },
            {
              "text": "Le r\u00e9sultat final est arrondi au 1/100e de g/kg."
            },
            {
              "text": "Le r\u00e9sultat FE est fourni dans le proc\u00e8s-verbal d\u2019essais avec l\u2019indication de l\u2019incertitude \u00e9largie"
            },
            {
              "text": "\tU(FE) = k \u00d7 \u03bc (FE) (incertitude type). k = 2 pour 95 % de probabilit\u00e9 que la valeur calcul\u00e9e se trouve dans l\u2019intervalle d\u00e9fini par FE \u00b1 U(FE)."
            },
            {
              "text": "Facteur d\u2019\u00e9mission FE = valeur calcul\u00e9e de FE \u00b1 U(FE)"
            },
            {
              "text": "Lorsque le facteur d\u2019\u00e9mission FE est inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 5 g de solvant par kilogramme de v\u00eatements nettoy\u00e9s (ou 7 g/kg pour les machines aux hydrocarbures de capacit\u00e9 inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 15 kg), l\u2019organisme comp\u00e9tent d\u00e9livre un certificat de conformit\u00e9 conform\u00e9ment au point 6.3 de l\u2019annexe I du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe IV 9.",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "9. Expression du r\u00e9sultat"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Annexe IV :\u00a0 Protocole d\u2019essais pour d\u00e9termination des \u00e9missions de COV d\u2019une machine"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "d5cA8C98EB40",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Abrog\u00e9e"
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe :",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Annexe : V Dispositions applicables aux installations existantes"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "AIR_ODEURS"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "21B3DFBD6adE",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Abrog\u00e9e"
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe VI",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Annexe VI : Protocole d'essai pour d\u00e9termination des \u00e9missions de COV d'une machine"
      }
    }
  ],
  "title": {
    "text": "Arr\u00eat\u00e9 du 31/08/09 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 2345 relative \u00e0 l'utilisation de solvants pour le nettoyage \u00e0 sec et le traitement des textiles ou des v\u00eatements"
  },
  "visa": []
}