{
  "aida_url": "https://aida.ineris.fr/consultation_document/37314",
  "applicability": {
    "condition_of_inapplicability": null,
    "warnings": []
  },
  "classements": [
    {
      "alinea": "2-b",
      "regime": "A",
      "rubrique": "2760",
      "state": "ACTIVE"
    }
  ],
  "classements_with_alineas": [
    {
      "alineas": [
        "2-b"
      ],
      "regime": "A",
      "rubrique": "2760"
    }
  ],
  "date_of_signature": "2016-02-15",
  "id": "JORFTEXT000032275960",
  "is_transverse": false,
  "legifrance_url": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000032275960",
  "nickname": null,
  "sections": [
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "fA4D3b3eAa0C",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "3fE03DffEcA3",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Pour l'application du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, les d\u00e9finitions suivantes sont retenues :"
            },
            {
              "text": "Biogaz : gaz produit par la d\u00e9composition des d\u00e9chets non dangereux stock\u00e9s dans les casiers ;"
            },
            {
              "text": "Casier : subdivision de la zone \u00e0 exploiter assurant l'ind\u00e9pendance hydraulique, d\u00e9limit\u00e9e par des flancs et un fond ;"
            },
            {
              "text": "Casier exploit\u00e9 en mode bior\u00e9acteur : est consid\u00e9r\u00e9 comme exploit\u00e9 en mode bior\u00e9acteur un casier dont la zone en cours d'exploitation est \u00e9quip\u00e9e d'un syst\u00e8me de captage du biogaz, mis en place d\u00e8s le d\u00e9but de la production de biogaz, et d'un syst\u00e8me de recirculation des lixiviats ; le casier est \u00e9quip\u00e9 au plus tard six mois apr\u00e8s la fin de sa p\u00e9riode d'exploitation d'une couverture dont les modalit\u00e9s sont d\u00e9finies \u00e0 l'article 55 ;"
            },
            {
              "text": "Mono-d\u00e9chets : d\u00e9chets de m\u00eame nature non m\u00e9lang\u00e9s. Les d\u00e9chets biod\u00e9gradables ne peuvent pas \u00eatre consid\u00e9r\u00e9s comme des mono-d\u00e9chets ;"
            },
            {
              "text": "D\u00e9chet \u00e0 radioactivit\u00e9 naturelle renforc\u00e9e : d\u00e9chet issu d'activit\u00e9s industrielles mettant en \u0153uvre des mati\u00e8res premi\u00e8res contenant naturellement des radionucl\u00e9ides non utilis\u00e9s en raison de leurs propri\u00e9t\u00e9s radioactives ;"
            },
            {
              "text": "D\u00e9chet biod\u00e9gradable : tout d\u00e9chet pouvant faire l'objet d'une d\u00e9composition a\u00e9robie ou ana\u00e9robie, tels que les d\u00e9chets alimentaires, les d\u00e9chets de jardin, le papier et le carton ;"
            },
            {
              "text": "Ordures m\u00e9nag\u00e8res r\u00e9siduelles : d\u00e9chets des m\u00e9nages et assimil\u00e9s collect\u00e9s en m\u00e9lange ;"
            },
            {
              "text": "D\u00e9chets de mat\u00e9riaux de construction contenant de l'amiante : d\u00e9chets g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par une activit\u00e9 de construction, r\u00e9novation ou d\u00e9construction d'un b\u00e2timent ou par une activit\u00e9 de construction, r\u00e9novation ou d\u00e9construction de travaux de g\u00e9nie civil, tels que les d\u00e9chets d'amiante li\u00e9 \u00e0 des mat\u00e9riaux inertes ayant conserv\u00e9 leur int\u00e9grit\u00e9, les d\u00e9chets de terres naturellement amiantif\u00e8res et les d\u00e9chets d'agr\u00e9gats d'enrob\u00e9s bitumineux amiant\u00e9s ;"
            },
            {
              "text": "D\u00e9chet de pl\u00e2tre : d\u00e9chet de construction contenant au moins 95 % en masse de pl\u00e2tre ;"
            },
            {
              "text": "D\u00e9chet ultime : d\u00e9chet non valorisable dans les conditions techniques et \u00e9conomiques du moment. Lorsqu'une collectivit\u00e9 ne met en place aucun syst\u00e8me de collecte s\u00e9par\u00e9e, les ordures m\u00e9nag\u00e8res r\u00e9siduelles qu'elle collecte ne peuvent pas \u00eatre consid\u00e9r\u00e9es comme des d\u00e9chets ultimes. Les d\u00e9chets ayant fait l'objet d'une collecte s\u00e9par\u00e9e \u00e0 des fins de valorisation ne peuvent pas \u00eatre consid\u00e9r\u00e9s comme des d\u00e9chets ultimes, \u00e0 l'exception des refus de tri ;"
            },
            {
              "text": "Equivalence entre deux barri\u00e8res passives d'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 : deux barri\u00e8res passives d'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 sont consid\u00e9r\u00e9es comme \u00e9quivalentes lorsqu'elles assurent un m\u00eame niveau de protection en termes d'impact potentiel de l'installation de stockage sur une ressource en eau souterraine dans les m\u00eames conditions et pour les m\u00eames objectifs de protection ;"
            },
            {
              "text": "Gestion passive des lixiviats et du biogaz : mode de gestion ne n\u00e9cessitant pas d'\u00e9nergie \u00e9lectrique ;"
            },
            {
              "text": "Installation de stockage de d\u00e9chets non dangereux : installation d'\u00e9limination de d\u00e9chets non dangereux par d\u00e9p\u00f4t ou enfouissement sur ou dans la terre ;"
            },
            {
              "text": "Installation nouvelle de stockage de d\u00e9chets non dangereux : une installation autoris\u00e9e apr\u00e8s la date d'entr\u00e9e en vigueur du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ;"
            },
            {
              "text": "Lixiviat : tout liquide filtrant par percolation des d\u00e9chets mis en installation de stockage et s'\u00e9coulant d'un casier ou contenu dans celui-ci ;"
            },
            {
              "text": "\" Macropolluant \" : Ensemble de substances comprenant les mati\u00e8res en suspension, les mati\u00e8res organiques et les nutriments, comme l'azote et le phosphore. Par opposition aux micropolluants, l'impact des macropolluants est visible \u00e0 des concentrations plus \u00e9lev\u00e9es."
            },
            {
              "text": "\" NQE \" : norme de qualit\u00e9 environnementale : la concentration d'un polluant ou d'un groupe de polluants dans l'eau, les s\u00e9diments ou le biote qui ne doit pas \u00eatre d\u00e9pass\u00e9e afin de prot\u00e9ger la sant\u00e9 humaine et l'environnement."
            },
            {
              "text": "P\u00e9riode d'exploitation d'un casier : p\u00e9riode commen\u00e7ant \u00e0 la date de r\u00e9ception des premiers d\u00e9chets dans un casier et se terminant \u00e0 la date de r\u00e9ception des derniers d\u00e9chets dans ce m\u00eame casier ;"
            },
            {
              "text": "P\u00e9riode de post-exploitation d'un casier : p\u00e9riode d'une dur\u00e9e minimale de 10 ans pour les casiers mono-d\u00e9chets et de 20 ans pour les autres casiers, commen\u00e7ant \u00e0 la date de notification \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es par l'exploitant de l'ach\u00e8vement de la couverture finale du casier et s'achevant d\u00e8s lors que les donn\u00e9es de suivi des lixiviats et du biogaz ne montrent pas d'\u00e9volution des param\u00e8tres contr\u00f4l\u00e9s tant du point de vue de l'air que des eaux souterraines et de la qualit\u00e9 des lixiviats qui n\u00e9cessiterait des dispositifs actifs de gestion des effluents ;"
            },
            {
              "text": "P\u00e9riode de suivi long terme : p\u00e9riode comprenant la p\u00e9riode de post-exploitation et la p\u00e9riode de surveillance des milieux, sa dur\u00e9e ne pouvant \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 15 ans pour les casiers mono-d\u00e9chets et 25 ans pour les autres casiers ;"
            },
            {
              "text": "P\u00e9riode de surveillance des milieux : p\u00e9riode d'une dur\u00e9e minimale de 5 ans d\u00e9butant au terme de la p\u00e9riode de post-exploitation, au cours de laquelle les milieux dans lesquels s'int\u00e8gre l'installation sont suivis ;"
            },
            {
              "text": "\" Polluant sp\u00e9cifique de l'\u00e9tat \u00e9cologique \" : substance dangereuse recens\u00e9e comme \u00e9tant d\u00e9vers\u00e9e en quantit\u00e9 significative dans les masses d'eau de chaque bassin ou sous-bassin hydrographique."
            },
            {
              "text": "R\u00e9am\u00e9nagement final : ensemble des travaux, compl\u00e9tant la couverture finale et permettant le confinement d'une zone exploit\u00e9e ;"
            },
            {
              "text": "Refus de tri : d\u00e9chet issu d'une op\u00e9ration de tri effectu\u00e9e par une installation de transit regroupement ou tri, non valorisable sous forme de mati\u00e8re dans les conditions techniques et \u00e9conomiques du moment ;"
            },
            {
              "text": "\" Substance dangereuse \" ou \" micropolluant \" : substance ou groupe de substances qui sont toxiques, persistantes et bioaccumulables, et autres substance ou groupe de substances qui sont consid\u00e9r\u00e9es, \u00e0 un degr\u00e9 \u00e9quivalent, comme sujettes \u00e0 caution."
            },
            {
              "text": "Zone \u00e0 exploiter : emprise fonci\u00e8re maximale affect\u00e9e au stockage des d\u00e9chets non dangereux, sans prendre en compte la surface occup\u00e9e par les \u00e9quipements connexes n\u00e9cessaires au fonctionnement de l'installation ;"
            },
            {
              "text": "Zone en cours d'exploitation : zone \u00e0 exploiter ouverte \u00e0 la r\u00e9ception des d\u00e9chets ;"
            },
            {
              "text": "Zone isol\u00e9e : portion du territoire ne comptant pas plus de 500 habitants et dont la densit\u00e9 de population est inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 5 habitants par kilom\u00e8tre carr\u00e9. Cette portion du territoire est situ\u00e9e \u00e0 plus de 100 km de l'agglom\u00e9ration urbaine la plus proche comptant plus de 250 habitants par kilom\u00e8tre carr\u00e9 et n'est pas reli\u00e9e \u00e0 cette derni\u00e8re par une voie class\u00e9e dans le domaine public routier."
            },
            {
              "text": "\" Zone de m\u00e9lange \" : zone adjacente au point de rejet o\u00f9 les concentrations d'un ou plusieurs polluants peuvent d\u00e9passer les normes de qualit\u00e9 environnementales. Cette zone est proportionn\u00e9e et limit\u00e9e \u00e0 la proximit\u00e9 du point de rejet et ne compromet pas le respect des normes de qualit\u00e9 environnementales sur le reste de la masse d'eau."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 1",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 1"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "78af53EaaEA2",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "A l'exception des articles 65 et 66, le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 s'applique aux installations de stockage de d\u00e9chets non dangereux relevant de la rubrique 2760 de la nomenclature des installations class\u00e9es, que les d\u00e9chets proviennent d'un ou plusieurs producteurs, y compris aux installations exploit\u00e9es par un producteur de d\u00e9chets pour ses propres d\u00e9chets, sur son site de production."
            },
            {
              "text": "Le pr\u00e9fet peut d\u00e9cider que les articles 8 \u00e0 14, l'article 16 (II, III, IV et V), les articles 18, 19, 21, 22, 23, 24, 25, 27, 28, 29, 30 (\u00e0 l'exception du contr\u00f4le visuel et de l'information en cas de refus), 31, 33-II, 34, 35, les articles 40, 47, 48, 49 et les chapitres 4 et 5 du titre V ne sont pas, en tout ou partie, applicable \u00e0 une installation desservant une zone isol\u00e9e lorsque le site est destin\u00e9 \u00e0 recevoir exclusivement les d\u00e9chets provenant de cette zone."
            },
            {
              "text": "Ne sont pas soumis aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 :"
            },
            {
              "text": "- les cavit\u00e9s g\u00e9ologiques profondes stockant des d\u00e9chets ;"
            },
            {
              "text": "- les installations de stockage de d\u00e9chets provenant de l'exploration et de l'exploitation des mines et des carri\u00e8res ainsi que du traitement des min\u00e9raux sur le site d'extraction ;"
            },
            {
              "text": "- les installations stockant des d\u00e9chets non dangereux :"
            },
            {
              "text": "- pour une dur\u00e9e inf\u00e9rieure \u00e0 un an si les d\u00e9chets sont destin\u00e9s \u00e0 \u00e9limination ; ou"
            },
            {
              "text": "- pour une dur\u00e9e inf\u00e9rieure \u00e0 trois ans si les d\u00e9chets sont destin\u00e9s \u00e0 valorisation ;"
            },
            {
              "text": "- les installations de stockage de d\u00e9chets inertes ;"
            },
            {
              "text": "- les installations de stockage de d\u00e9chets de s\u00e9diments ;"
            },
            {
              "text": "- les travaux d'am\u00e9nagement ou de r\u00e9habilitation ou de remblai \u00e0 des fins de construction avec des d\u00e9chets inertes, m\u00eame ceux situ\u00e9s dans les installations de stockage vis\u00e9es par le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ;"
            },
            {
              "text": "- les bassins de d\u00e9cantation ou de lagunage en fonctionnement ;"
            },
            {
              "text": "- les \u00e9pandages sur le sol de d\u00e9chets ou de boues, y compris les boues d'\u00e9puration et les boues r\u00e9sultant d'op\u00e9rations de dragage, ainsi que de mati\u00e8res analogues dans un but de fertilisation ou d'amendement."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 2",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 2"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "5fB74881bcf4",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les d\u00e9chets autoris\u00e9s dans une installation de stockage de d\u00e9chets non dangereux sont les d\u00e9chets non dangereux ultimes, quelle que soit leur origine, notamment provenant des m\u00e9nages ou des entreprises."
            },
            {
              "text": "Les d\u00e9chets suivants ne sont pas autoris\u00e9s \u00e0 \u00eatre stock\u00e9s dans une installation de stockage de d\u00e9chets non dangereux :"
            },
            {
              "text": "- tous les d\u00e9chets dangereux au sens de l'article R. 541-8 du code de l'environnement, y compris les d\u00e9chets dangereux des m\u00e9nages collect\u00e9s s\u00e9par\u00e9ment, mais \u00e0 l'exception des d\u00e9chets de mat\u00e9riaux de construction contenant de l'amiante ;"
            },
            {
              "text": "- les d\u00e9chets ayant fait l'objet d'une collecte s\u00e9par\u00e9e \u00e0 des fins de valorisation \u00e0 l'exclusion des refus de tri ;"
            },
            {
              "text": "- les ordures m\u00e9nag\u00e8res r\u00e9siduelles collect\u00e9es par une collectivit\u00e9 n'ayant mis en place aucun syst\u00e8me de collecte s\u00e9par\u00e9e ;"
            },
            {
              "text": "- les d\u00e9chets liquides (tout d\u00e9chet sous forme liquide, notamment les eaux us\u00e9es, mais \u00e0 l'exclusion des boues) ou dont la siccit\u00e9 est inf\u00e9rieure \u00e0 30 %. Dans le cas d'une part des installations de stockage mono-d\u00e9chets et d'autre part des installations de stockage de d\u00e9chets non dangereux de Mayotte, cette valeur limite peut \u00eatre revue par le pr\u00e9fet, sur la base d'une \u00e9valuation des risques pour l'environnement fournie par l'exploitant ;"
            },
            {
              "text": "- les d\u00e9chets radioactifs au sens de l'article L. 542-1 du code de l'environnement ;"
            },
            {
              "text": "- les d\u00e9chets d'activit\u00e9s de soins \u00e0 risques infectieux provenant d'\u00e9tablissements m\u00e9dicaux ou v\u00e9t\u00e9rinaires, non banalis\u00e9s ;"
            },
            {
              "text": "- les substances chimiques non identifi\u00e9es et/ou nouvelles qui proviennent d'activit\u00e9s de recherche et de d\u00e9veloppement ou d'enseignement et dont les effets sur l'homme et/ou sur l'environnement ne sont pas connus (par exemple, d\u00e9chets de laboratoires, etc.) ;"
            },
            {
              "text": "- les d\u00e9chets de pneumatiques, \u00e0 l'exclusion des d\u00e9chets de pneumatiques \u00e9quipant ou ayant \u00e9quip\u00e9 les cycles d\u00e9finis \u00e0 l'article R. 311-1 du code de la route."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 3",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 3"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "eBBe5E6FF99B",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'autorisation pr\u00e9fectorale d'exploiter l'installation de stockage d\u00e9livr\u00e9e au titre de la l\u00e9gislation des installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement mentionne notamment :"
            },
            {
              "text": "- les r\u00e9f\u00e9rences cadastrales et les surfaces des parcelles d'implantation de l'installation ;"
            },
            {
              "text": "- les r\u00e9f\u00e9rences cadastrales et les surfaces des parcelles constituant la bande d'isolement mentionn\u00e9e \u00e0 l'article 7 ;"
            },
            {
              "text": "- la capacit\u00e9 totale de stockage exprim\u00e9e en masse de d\u00e9chets pouvant \u00eatre admis sur l'installation ;"
            },
            {
              "text": "- la dur\u00e9e de la p\u00e9riode d'exploitation ;"
            },
            {
              "text": "- la dur\u00e9e pr\u00e9visionnelle de la p\u00e9riode de post-exploitation ;"
            },
            {
              "text": "- la capacit\u00e9 annuelle de stockage exprim\u00e9e en masse de d\u00e9chets pouvant \u00eatre admis sur l'installation ;"
            },
            {
              "text": "- la capacit\u00e9 journali\u00e8re de stockage exprim\u00e9e en masse de d\u00e9chets ;"
            },
            {
              "text": "- la nature des d\u00e9chets qui peuvent \u00eatre stock\u00e9s ;"
            },
            {
              "text": "- l'origine g\u00e9ographique des d\u00e9chets pouvant \u00eatre admis ;"
            },
            {
              "text": "- les caract\u00e9ristiques des \u00e9quipements de valorisation ou de destruction du biogaz ;"
            },
            {
              "text": "- casier par casier :"
            },
            {
              "text": "- la superficie \u00e0 la base du casier ;"
            },
            {
              "text": "- la superficie de la couverture du casier ;"
            },
            {
              "text": "- la hauteur de d\u00e9chets stock\u00e9s ;"
            },
            {
              "text": "- le mode d'exploitation du casier ;"
            },
            {
              "text": "- la nature des d\u00e9chets admis."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 4",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 4"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Titre Ier : D\u00c9FINITIONS ET CHAMP D'APPLICATION"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "AfbeCc47B91A",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": "IMPLANTATION_AMENAGEMENT"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "d770d828B1ef",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "a93abbfd22DA",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'installation est implant\u00e9e sur des terrains au contexte g\u00e9ologique, hydrologique et hydrog\u00e9ologique favorable. Le sous-sol de la zone \u00e0 exploiter constitue une barri\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 passive qui ne doit pas \u00eatre sollicit\u00e9e pendant l'exploitation et permet d'assurer \u00e0 long terme la pr\u00e9vention de la pollution des sols, des eaux souterraines et de surface par les d\u00e9chets et les lixiviats."
                },
                {
                  "text": "L'implantation ne perturbe pas les r\u00e9gimes d'\u00e9coulement des eaux souterraines. Les zones \u00e9paisses d'alluvions sont notamment \u00e0 \u00e9viter. S'il n'est pas possible d'\u00e9viter une zone \u00e9paisse d'alluvions, l'\u00e9tude d'impact mentionne les dispositions techniques susceptibles d'\u00eatre prises pour pr\u00e9venir les amen\u00e9es d'eau dans la zone \u00e0 exploiter. Dans de telles situations, les \u00e9ventuels r\u00e9seaux de drainage des eaux sont implant\u00e9s de mani\u00e8re \u00e0 ne pas rompre la continuit\u00e9 de la barri\u00e8re passive mise en place selon les modalit\u00e9s sp\u00e9cifi\u00e9es \u00e0 l'article 8."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 5",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 5"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "2bACABB44Dbc",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les terrains d'implantation sont compatibles avec la nature et l'intensit\u00e9 des risques d'inondation, de faille, d'avalanche ou de mouvements de terrain, tel qu'affaissement, glissement de terrain ou \u00e9boulement. Ils ne sont pas situ\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur des p\u00e9rim\u00e8tres de protection imm\u00e9diat et rapproch\u00e9 des captages d'eau destin\u00e9e \u00e0 la consommation humaine."
                },
                {
                  "text": "Dans les outre-mer, dans le cas particulier, justifi\u00e9 dans le cadre de la demande d'autorisation \u00e9tablie en application de l'article L. 512-2 du code de l'environnement, o\u00f9 ces risques ne peuvent \u00eatre \u00e9cart\u00e9s, la demande d'autorisation d\u00e9crit d'une part les mesures de conception et de construction pr\u00e9vues pour limiter les effets d'une inondation, d'un affaissement ou d'un glissement de terrain ou d'une avalanche et, d'autre part, les dispositions particuli\u00e8res de surveillance des milieux qu'il convient de mettre en place."
                },
                {
                  "text": "L'ensemble de ces dispositions est mis en \u0153uvre par l'exploitant pendant la p\u00e9riode d'exploitation et de suivi long terme."
                },
                {
                  "text": "L'installation n'est pas implant\u00e9e sur des terrains comportant un patrimoine naturel ou culturel \u00e0 prot\u00e9ger, sauf si des mesures de compensation sont mises en \u0153uvre pour en garantir la protection."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 6",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 6"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "D975aD9C0fC1",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Afin d'\u00e9viter tout usage des terrains p\u00e9riph\u00e9riques incompatible avec l'installation, les casiers sont situ\u00e9s \u00e0 une distance minimale de 200 m\u00e8tres de la limite de propri\u00e9t\u00e9 du site. Cette distance peut \u00eatre r\u00e9duite si les terrains situ\u00e9s entre les limites de propri\u00e9t\u00e9 et la dite distance de 200 m\u00e8tres sont rendus inconstructibles par une servitude prise en application de l'article L. 515-12 du code de l'environnement pendant la dur\u00e9e de l'exploitation et de la p\u00e9riode de suivi du site, ou si l'exploitant a obtenu des garanties \u00e9quivalentes en termes d'isolement sous forme de contrats ou de conventions pour la m\u00eame dur\u00e9e."
                },
                {
                  "text": "Une bande d'isolement de 50 m\u00e8tres est instaur\u00e9e autour de l'ensemble des \u00e9quipements de gestion du biogaz et des lixiviats. Cette bande peut \u00eatre incluse dans la bande de 200 m\u00e8tres institu\u00e9e autour des casiers."
                },
                {
                  "text": "La bande d'isolement de 200 m\u00e8tres peut \u00eatre r\u00e9duite \u00e0 100 m\u00e8tres pour les casiers de stockage recevant uniquement des d\u00e9chets ayant une fraction soluble inf\u00e9rieure \u00e0 5 %."
                },
                {
                  "text": "Dans le cas o\u00f9 le demandeur de l'autorisation d'exploiter ne serait pas propri\u00e9taire des terrains d'emprise de l'installation, le demandeur de l'autorisation d'exploiter justifie \u00e0 l'administration, pour la zone \u00e0 exploiter, qu'il dispose de l'accord \u00e9crit sous forme d'un acte notari\u00e9 des propri\u00e9taires des terrains pour un usage d'installation de stockage de d\u00e9chets non dangereux, et de mono-d\u00e9chets sp\u00e9cifiques le cas \u00e9ch\u00e9ant, valide pour la p\u00e9riode d'exploitation et de suivi long terme."
                },
                {
                  "text": "Les documents aff\u00e9rents sont joints \u00e0 la demande d'autorisation d'exploiter mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 512-2 du code de l'environnement. Pour la bande d'isolement, la demande d'\u00e9tablissement de servitudes d'utilit\u00e9 publique est jointe \u00e0 la demande d'autorisation d'exploiter mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 512-2 du code de l'environnement, le cas \u00e9ch\u00e9ant."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": [
                      0,
                      2,
                      3
                    ],
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2016-07-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 7",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 7"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Chapitre Ier : Localisation de l'installation et ma\u00eetrise fonci\u00e8re"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "IMPLANTATION_AMENAGEMENT"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "4bec27Ada76f",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "028BBdb7E3f6",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "La protection du sol, des eaux souterraines et de surface est assur\u00e9e par une barri\u00e8re g\u00e9ologique dite \"barri\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 passive\" constitu\u00e9e du terrain naturel en l'\u00e9tat r\u00e9pondant aux crit\u00e8res suivants :"
                },
                {
                  "text": "- le fond d'un casier pr\u00e9sente, de haut en bas, une couche de perm\u00e9abilit\u00e9 inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 1.10-9 m/s sur au moins 1 m\u00e8tre d'\u00e9paisseur et une couche de perm\u00e9abilit\u00e9 inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 1.10-6 m/s sur au moins 5 m\u00e8tres d'\u00e9paisseur ;"
                },
                {
                  "text": "- les flancs d'un casier pr\u00e9sentent une perm\u00e9abilit\u00e9 inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 1.10-9 m/s sur au moins 1 m\u00e8tre d'\u00e9paisseur."
                },
                {
                  "text": "La g\u00e9om\u00e9trie des flancs est d\u00e9termin\u00e9e de fa\u00e7on \u00e0 assurer un coefficient de stabilit\u00e9 suffisant et \u00e0 ne pas alt\u00e9rer l'efficacit\u00e9 de la barri\u00e8re passive. L'\u00e9tude de stabilit\u00e9 est jointe au dossier de demande d'autorisation d'exploiter."
                },
                {
                  "text": "Lorsque la barri\u00e8re g\u00e9ologique ne r\u00e9pond pas naturellement aux conditions pr\u00e9cit\u00e9es, elle est compl\u00e9t\u00e9e et renforc\u00e9e par d'autres moyens pr\u00e9sentant une protection \u00e9quivalente. L'\u00e9paisseur de la barri\u00e8re ainsi reconstitu\u00e9e ne doit pas \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 1 m\u00e8tre pour le fond de forme et \u00e0 0,5 m\u00e8tre pour les flancs jusqu'\u00e0 une hauteur de 2 m\u00e8tres par rapport au fond."
                },
                {
                  "text": "L'ensemble des \u00e9l\u00e9ments relatifs \u00e0 l'\u00e9quivalence de la barri\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 passive est d\u00e9crit dans la demande d'autorisation d'exploiter."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 8",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 8"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "C2C40CeFF5f3",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 9",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "9BE6E5b2BD4a",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sur le fond et les flancs de chaque casier, est mis en place un dispositif compl\u00e9mentaire assurant l'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 du casier et contribuant au drainage et \u00e0 la collecte des lixiviats. Ce dispositif est appel\u00e9 \"barri\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 active\"."
                    },
                    {
                      "text": "Le dispositif mentionn\u00e9 \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent est constitu\u00e9 d'une g\u00e9omembrane r\u00e9sistante aux sollicitations m\u00e9caniques, thermiques et chimiques pendant toute la dur\u00e9e d'exploitation et de suivi long terme."
                    },
                    {
                      "text": "Pour la pose de la g\u00e9omembrane, l'exploitant fait appel \u00e0 un poseur certifi\u00e9 dans ce domaine."
                    },
                    {
                      "text": "Si ce rev\u00eatement pr\u00e9sente des discontinuit\u00e9s, les raccords op\u00e9r\u00e9s r\u00e9sistent \u00e0 l'ensemble des sollicitations cit\u00e9es au deuxi\u00e8me alin\u00e9a, dans des conditions normales d'exploitation et de suivi long terme."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 9",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "d7B84Fc642Bf",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "En fond de casier, le dispositif d'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 est recouvert d'une couche de drainage d'une \u00e9paisseur minimale de 50 centim\u00e8tres, constitu\u00e9e d'un r\u00e9seau de drains permettant l'\u00e9vacuation des lixiviats vers un collecteur principal compl\u00e9t\u00e9 d'une structure granulaire artificielle ou naturelle dont la perm\u00e9abilit\u00e9 est sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 1.10-4 m/s. Cette couche de drainage r\u00e9siste aux sollicitations m\u00e9caniques, thermiques et chimiques pendant toute la dur\u00e9e d'exploitation et de suivi long terme."
                    },
                    {
                      "text": "Si, sur la base d'une \u00e9valuation des risques pour l'environnement, il est \u00e9tabli que les casiers n'entra\u00eenent aucun risque potentiel pour le sol, les eaux souterraines ou les eaux de surface, et l'air ambiant, les exigences mentionn\u00e9es \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent peuvent \u00eatre adapt\u00e9es en cons\u00e9quence par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 9",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "c51aA08Fb3BF",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Un g\u00e9otextile antipoin\u00e7onnant est intercal\u00e9 entre la g\u00e9omembrane et le mat\u00e9riau constitutif de la couche de drainage si celle-ci pr\u00e9sente un risque d'endommagement de la g\u00e9omembrane."
                    },
                    {
                      "text": "Sur les flancs du casier, le dispositif d'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 est recouvert de g\u00e9otextile de protection ou de tout dispositif \u00e9quivalent sur toute sa hauteur. Ce dispositif est r\u00e9sistant aux sollicitations m\u00e9caniques, thermiques et chimiques pendant toute la dur\u00e9e d'exploitation et de suivi long terme."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 9",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "III."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 9"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "5EAEe16Cd26e",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Une extension de la zone exploit\u00e9e au droit ou en appui sur des casiers existants ne peut \u00eatre r\u00e9alis\u00e9e que sur un massif de d\u00e9chets ne pr\u00e9sentant pas de risque de tassements qui par leur amplitude peuvent affecter le bon fonctionnement des barri\u00e8res de s\u00e9curit\u00e9 passive et active. L'exploitant en apporte la preuve. L'exploitant apporte \u00e9galement la preuve de la stabilit\u00e9 du casier construit au droit ou en appui sur des casiers existants."
                },
                {
                  "text": "Si les dispositifs d'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 du casier existant ne sont pas conformes aux prescriptions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, une barri\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 passive conforme \u00e0 l'article 8 est mise en place sur le fond et les flancs des nouveaux casiers."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 10",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 10"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Chapitre II : Exigences relatives \u00e0 l'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9, au drainage et \u00e0 la stabilit\u00e9"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "EAU"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "207aa7cc35ab",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "C6Aa9D5E4311",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2016-07-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 11",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "af5aCc4efAfd",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'installation est \u00e9quip\u00e9e d'un dispositif de collecte et de traitement des lixiviats de mani\u00e8re \u00e0 pr\u00e9venir la pollution des eaux superficielles et souterraines."
                    },
                    {
                      "text": "Le fond de chaque casier est \u00e9quip\u00e9 d'un r\u00e9seau de collecte gravitaire des lixiviats vers un puisard dispos\u00e9 en point bas."
                    },
                    {
                      "text": "En cas d'impossibilit\u00e9 technique d'\u00e9vacuation gravitaire, les lixiviats sont pomp\u00e9s puis rejet\u00e9s dans le bassin de stockage de lixiviats. Dans ce cas, chaque syst\u00e8me de collecte des lixiviats est \u00e9quip\u00e9 des dispositifs n\u00e9cessaires au contr\u00f4le du bon fonctionnement des \u00e9quipements de collecte et de pompage et de leur efficacit\u00e9 pendant la p\u00e9riode d'exploitation et de suivi long terme."
                    },
                    {
                      "text": "Pour les casiers en sortie gravitaire, le collecteur alimentant le ou les bassins de stockage des lixiviats est muni d'une vanne d'obturation."
                    },
                    {
                      "text": "Le dispositif de collecte des lixiviats est con\u00e7u de mani\u00e8re \u00e0 ce que la hauteur maximale de lixiviats au point bas du fond de chaque casier n'exc\u00e8de pas de pr\u00e9f\u00e9rence 30 centim\u00e8tres au-dessus de la g\u00e9omembrane mentionn\u00e9e \u00e0 l'article 9, sans toutefois pouvoir exc\u00e9der l'\u00e9paisseur de la couche drainante. Ce niveau doit pouvoir \u00eatre contr\u00f4l\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "Le risque de pollution des sols en cas de rupture de tout \u00e9l\u00e9ment du r\u00e9seau de collecte des lixiviats implant\u00e9 \u00e0 l'ext\u00e9rieur des casiers est pris en compte selon des modalit\u00e9s d\u00e9finies dans l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d'autorisation."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 11",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "366ca3b91ABc",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les bassins de stockage de lixiviats sont \u00e9tanches et r\u00e9sistants aux substances contenues dans les lixiviats. Leurs dispositifs d'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 sont constitu\u00e9s, du haut vers le bas, d'une g\u00e9omembrane et d'une barri\u00e8re d'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 passive pr\u00e9sentant une perm\u00e9abilit\u00e9 \u00e9gale ou inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 1.10-9 m/s sur une \u00e9paisseur d'au moins 50 centim\u00e8tres ou tout syst\u00e8me \u00e9quivalent. Leurs capacit\u00e9s minimales correspondent \u00e0 la quantit\u00e9 de lixiviats produite en quinze jours en p\u00e9riode de pluviom\u00e9trie d\u00e9cennale maximale qui pourra \u00eatre adapt\u00e9e au territoire."
                    },
                    {
                      "text": "Le bassin de stockage des lixiviats est \u00e9quip\u00e9 des dispositifs d\u00e9di\u00e9s n\u00e9cessaires au relevage des lixiviats. Cette capacit\u00e9 int\u00e8gre un volume de r\u00e9serve qui n'est utilis\u00e9 qu'en cas d'al\u00e9a. Un rep\u00e8re visible en permanence positionn\u00e9 en paroi interne du bassin mat\u00e9rialise le volume de r\u00e9serve."
                    },
                    {
                      "text": "La zone des bassins de stockage des lixiviats est \u00e9quip\u00e9e d'une cl\u00f4ture sur tout son p\u00e9rim\u00e8tre."
                    },
                    {
                      "text": "L'exploitant positionne \u00e0 proximit\u00e9 imm\u00e9diate du bassin les dispositifs et \u00e9quipements suivants"
                    },
                    {
                      "text": "- une bou\u00e9e ;"
                    },
                    {
                      "text": "- une \u00e9chelle par bassin ;"
                    },
                    {
                      "text": "- une signalisation rappelant les risques et les \u00e9quipements de s\u00e9curit\u00e9 obligatoires."
                    },
                    {
                      "text": "Le bassin de stockage de lixiviats est \u00e9quip\u00e9 d'un dispositif permettant d'arr\u00eater l'alimentation en lixiviat pour pr\u00e9venir tout d\u00e9bordement."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 11",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "a1ebF102F570",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les \u00e9quipements de traitement des lixiviats sont con\u00e7us pour satisfaire les crit\u00e8res minimaux d\u00e9finis \u00e0 l'annexe I."
                    },
                    {
                      "text": "Concernant les dispositions g\u00e9n\u00e9rales pour la fixation des valeurs limites d'\u00e9missions, les dispositions du premier alin\u00e9a de l'article 21 de l'arr\u00eat\u00e9 du 2 f\u00e9vrier 1998 modifi\u00e9 s'appliquent."
                    },
                    {
                      "text": "Les lixiviats collect\u00e9s sur le site sont trait\u00e9s avant d'\u00eatre rejet\u00e9s dans le milieu naturel ou r\u00e9inject\u00e9s dans les conditions pr\u00e9vues au chapitre 4 du titre V. Seuls les lixiviats respectant les crit\u00e8res fix\u00e9s \u00e0 l'annexe I sont rejet\u00e9s dans le milieu naturel."
                    },
                    {
                      "text": "Le rejet respecte les dispositions de l'article 22 du 2 f\u00e9vrier 1998 modifi\u00e9 en mati\u00e8re de :"
                    },
                    {
                      "text": "- compatibilit\u00e9 avec le milieu r\u00e9cepteur (article 22-2-I) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- suppression des \u00e9missions de substances dangereuses (article 22-2-III)."
                    },
                    {
                      "text": "Les points de rejet dans le milieu naturel des lixiviats trait\u00e9s sont en nombre aussi r\u00e9duit que possible. Les ouvrages de rejet permettent une bonne diffusion des effluents dans le milieu r\u00e9cepteur. Ils sont am\u00e9nag\u00e9s de mani\u00e8re \u00e0 r\u00e9duire autant que possible les perturbations apport\u00e9es au milieu r\u00e9cepteur aux abords du point de rejet, en fonction de l'utilisation du milieu \u00e0 proximit\u00e9 imm\u00e9diate et \u00e0 l'aval de celui-ci, et \u00e0 ne pas g\u00eaner la navigation."
                    },
                    {
                      "text": "Les boues issues du traitement des lixiviats sont admissibles dans les casiers de l'installation uniquement dans le cas o\u00f9 elles sont non dangereuses."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 11",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "III."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "dCCc10C3bffa",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Pour les installations nouvelles, le traitement des lixiviats est r\u00e9alis\u00e9 selon la hi\u00e9rarchie suivante :"
                    },
                    {
                      "text": "1. Traitement dans une installation implant\u00e9e dans le p\u00e9rim\u00e8tre de l'installation g\u00e9n\u00e9ratrice de lixiviats."
                    },
                    {
                      "text": "2. Traitement dans une installation implant\u00e9e dans une installation de stockage de d\u00e9chets non dangereux disposant des autorisations n\u00e9cessaires."
                    },
                    {
                      "text": "3. Uniquement en cas de d\u00e9faillances ponctuelles des traitements pr\u00e9vus aux deux points pr\u00e9c\u00e9dents : traitement dans une installation autoris\u00e9e \u00e0 recevoir ce type d'effluents."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 11",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "IV."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 11"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "8d0ad2FF1A52",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2016-07-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 12",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "d3aff4C83AA4",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'installation est \u00e9quip\u00e9e d'un dispositif de collecte des effluents gazeux de mani\u00e8re \u00e0 limiter les \u00e9missions diffuses issues de la d\u00e9gradation des d\u00e9chets."
                    },
                    {
                      "text": "Chaque casier recevant des d\u00e9chets biod\u00e9gradables est \u00e9quip\u00e9 d'un dispositif de collecte du biogaz d\u00e8s la production de celui-ci."
                    },
                    {
                      "text": "Le dispositif de collecte et gestion du biogaz mentionn\u00e9 aux deux alin\u00e9as pr\u00e9c\u00e9dents est compl\u00e9t\u00e9 de mani\u00e8re \u00e0 assurer la collecte du biogaz pendant toute la dur\u00e9e de la phase d'exploitation du casier. Ce dispositif est con\u00e7u et mis en place selon les modalit\u00e9s pr\u00e9sent\u00e9es dans le dossier de demande d'autorisation d\u00e9pos\u00e9 en application de l'article L. 512-2 du code de l'environnement."
                    },
                    {
                      "text": "Le r\u00e9seau de collecte du biogaz est raccord\u00e9 \u00e0 un dispositif de mesure de la quantit\u00e9 totale de biogaz capt\u00e9. Le biogaz capt\u00e9 est prioritairement dirig\u00e9 vers un dispositif de valorisation puis, le cas \u00e9ch\u00e9ant, d'\u00e9limination par combustion."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 12",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "2B5f20A0A507",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les \u00e9quipements d'\u00e9limination du biogaz sont con\u00e7us de mani\u00e8re \u00e0 respecter les crit\u00e8res fix\u00e9s \u00e0 l'article 21."
                    },
                    {
                      "text": "Chaque \u00e9quipement d'\u00e9limination du biogaz est \u00e9quip\u00e9 d'un dispositif de mesure permettant de mesurer en continu le volume du biogaz \u00e9limin\u00e9 et la temp\u00e9rature des gaz de combustion."
                    },
                    {
                      "text": "Chaque \u00e9quipement de valorisation est \u00e9quip\u00e9 d'un dispositif de mesure permettant de mesurer en continu le volume du biogaz valoris\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "A l'amont de ces \u00e9quipements de mesure sont implant\u00e9s des points de pr\u00e9l\u00e8vement du biogaz munis d'obturateurs."
                    },
                    {
                      "text": "Lorsque le biogaz est utilis\u00e9 dans des v\u00e9hicules en tant que carburant de substitution ou r\u00e9inject\u00e9 dans le r\u00e9seau de distribution de gaz, le biogaz est \u00e9pur\u00e9 selon les normes en vigueur. Les effluents gazeux issus de l'\u00e9puration, s'ils contiennent plus de 5 % de m\u00e9thane, subissent une oxydation pr\u00e9alablement \u00e0 leur rejet dans l'atmosph\u00e8re."
                    },
                    {
                      "text": "En cas de stockage du gaz avant utilisation, les r\u00e9servoirs utilis\u00e9s satisfont les prescriptions de l'arr\u00eat\u00e9 minist\u00e9riel relatif au stockage de gaz en vigueur."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 12",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 12"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "e4eDbBcdd68D",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "La surveillance des eaux souterraines est op\u00e9r\u00e9e au moyen d'un r\u00e9seau de pi\u00e9zom\u00e8tres implant\u00e9s en p\u00e9riph\u00e9rie de l'installation. Ce r\u00e9seau est constitu\u00e9 de puits de contr\u00f4le dont le nombre est fix\u00e9 dans l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d'autorisation. Ce nombre ne peut \u00eatre inf\u00e9rieur \u00e0 trois et doit permettre de suivre les conditions hydrog\u00e9ologiques du site. Au moins un de ces puits de contr\u00f4le est situ\u00e9 en amont hydraulique de l'installation de stockage et deux en aval. Dans tous les cas, les \u00e9tudes hydrog\u00e9ologiques pr\u00e9cisent le nombre de puits de contr\u00f4le n\u00e9cessaires."
                },
                {
                  "text": "Les pi\u00e9zom\u00e8tres sont r\u00e9alis\u00e9s conform\u00e9ment aux sp\u00e9cifications techniques pr\u00e9vues par la r\u00e9glementation ou la norme fran\u00e7aise en vigueur relative \u00e0 la r\u00e9alisation d'un forage de contr\u00f4le de la qualit\u00e9 de l'eau souterraine au droit d'un site potentiellement pollu\u00e9."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2016-07-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 13",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 13"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "D6b30fEDADD0",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2016-07-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 14",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "b980C6fe7aFD",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Afin d'\u00e9viter le ruissellement des eaux ext\u00e9rieures au site sur le site lui-m\u00eame, un foss\u00e9 ext\u00e9rieur de collecte est implant\u00e9 sur toute la p\u00e9riph\u00e9rie de l'installation \u00e0 l'int\u00e9rieur de celle-ci, sauf si la topographie du site permet de s'en affranchir. Le foss\u00e9 est dimensionn\u00e9 pour capter au moins les ruissellements cons\u00e9cutifs \u00e0 un \u00e9v\u00e9nement pluvieux de fr\u00e9quence d\u00e9cennale de 24 heures en intensit\u00e9 et raccord\u00e9 \u00e0 un dispositif de rejet dans le milieu naturel."
                    },
                    {
                      "text": "Un second foss\u00e9 de collecte est implant\u00e9 sur toute la p\u00e9riph\u00e9rie de la zone \u00e0 exploiter pour recueillir les eaux de ruissellement internes susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9es, ce foss\u00e9 ne porte pas atteinte \u00e0 l'int\u00e9grit\u00e9 de la tranch\u00e9e d'ancrage de la g\u00e9omembrane. Les eaux collect\u00e9es dans ce second foss\u00e9 sont dirig\u00e9es vers un ou plusieurs bassins de stockage. Le foss\u00e9 est dimensionn\u00e9 pour capter au moins les ruissellements cons\u00e9cutifs \u00e0 un \u00e9v\u00e9nement pluvieux de fr\u00e9quence d\u00e9cennale de 24 heures en intensit\u00e9 et raccord\u00e9 \u00e0 un dispositif de contr\u00f4le et de traitement le cas \u00e9ch\u00e9ant avant rejet dans le milieu naturel."
                    },
                    {
                      "text": "Les eaux issues des \u00e9ventuels r\u00e9seaux de drainage des eaux superficielles ou souterraines sont collect\u00e9es et rejet\u00e9es au milieu naturel sans traitement, apr\u00e8s contr\u00f4les. Elles ne peuvent en aucun cas \u00eatre m\u00e9lang\u00e9es aux eaux de ruissellement collect\u00e9es dans les foss\u00e9s mentionn\u00e9s aux deux alin\u00e9as pr\u00e9c\u00e9dents."
                    },
                    {
                      "text": "Les eaux issues des voiries internes sont dirig\u00e9es vers un dispositif dimensionn\u00e9 de traitement, de type s\u00e9parateur \u00e0 hydrocarbures, avant d'\u00eatre rejet\u00e9 au milieu naturel ou vers un des bassins de collecte des eaux internes."
                    },
                    {
                      "text": "Les points de rejet dans le milieu naturel des eaux de ruissellement sont en nombre aussi r\u00e9duit que possible. Les ouvrages de rejet permettent une bonne diffusion des effluents dans le milieu r\u00e9cepteur. Ils sont am\u00e9nag\u00e9s de mani\u00e8re \u00e0 r\u00e9duire autant que possible les perturbations apport\u00e9es au milieu r\u00e9cepteur aux abords du point de rejet, en fonction de l'utilisation du milieu \u00e0 proximit\u00e9 imm\u00e9diate et \u00e0 l'aval de celui, et \u00e0 ne pas g\u00eaner la navigation."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 14",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "2D09fBadffed",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le bassin de stockage des eaux de ruissellement internes au site est \u00e9tanche et dimensionn\u00e9 pour contenir au moins la quantit\u00e9 d'eau de ruissellement r\u00e9sultant d'un \u00e9v\u00e9nement pluvieux de fr\u00e9quence d\u00e9cennale maximale qui pourra \u00eatre adapt\u00e9e au territoire."
                    },
                    {
                      "text": "La zone des bassins est \u00e9quip\u00e9e d'une cl\u00f4ture sur son p\u00e9rim\u00e8tre."
                    },
                    {
                      "text": "L'exploitant positionne \u00e0 proximit\u00e9 imm\u00e9diate du bassin les dispositifs et \u00e9quipements suivants :"
                    },
                    {
                      "text": "- une bou\u00e9e ;"
                    },
                    {
                      "text": "- une \u00e9chelle par bassin ;"
                    },
                    {
                      "text": "- une signalisation rappelant les risques et les \u00e9quipements de s\u00e9curit\u00e9 obligatoires."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 14",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 14"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Chapitre III : Exigences relatives \u00e0 la collecte et au traitement des lixiviats, rejets gazeux, eaux de ruissellement et surveillance des eaux souterraines"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "1dFef9dcEEaC",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": "EAU"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "7caBBB0a37A4",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Tout stockage d'un liquide susceptible de cr\u00e9er une pollution des eaux ou des sols est associ\u00e9 \u00e0 une capacit\u00e9 de r\u00e9tention dont le volume est au moins \u00e9gal \u00e0 la plus grande des deux valeurs suivantes :"
                },
                {
                  "text": "50 % de la capacit\u00e9 totale des r\u00e9servoirs associ\u00e9s ;"
                },
                {
                  "text": "100 % de la capacit\u00e9 du plus grand r\u00e9servoir."
                },
                {
                  "text": "Cette disposition n'est pas applicable aux bassins de traitement des eaux r\u00e9siduaires et de stockage des lixiviats."
                },
                {
                  "text": "Pour les stockages de r\u00e9cipients mobiles de capacit\u00e9 unitaire inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 250 litres, la capacit\u00e9 de r\u00e9tention est au moins \u00e9gale \u00e0 :"
                },
                {
                  "text": "- dans le cas de liquides inflammables, 50 % de la capacit\u00e9 totale des f\u00fbts ;"
                },
                {
                  "text": "- dans les autres cas, 20 % de la capacit\u00e9 totale des f\u00fbts ;"
                },
                {
                  "text": "- dans tous les cas, 800 litres au minimum ou \u00e9gale \u00e0 la capacit\u00e9 totale lorsque celle-ci est inf\u00e9rieure \u00e0 800 litres."
                },
                {
                  "text": "La capacit\u00e9 de r\u00e9tention est \u00e9tanche aux produits ou d\u00e9chets qu'elle pourrait contenir. Elle r\u00e9siste \u00e0 la pression statique du produit ou d\u00e9chet \u00e9ventuellement r\u00e9pandu et \u00e0 l'action physico-chimique des produits ou d\u00e9chets pouvant \u00eatre recueillis. Il en est de m\u00eame pour son dispositif d'obturation qui est maintenu ferm\u00e9. L'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 du (ou des) r\u00e9servoir(s) associ\u00e9(s) est con\u00e7ue pour pouvoir \u00eatre contr\u00f4l\u00e9e \u00e0 tout moment, sauf impossibilit\u00e9 technique justifi\u00e9e par l'exploitant. Les produits ou d\u00e9chets r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s en cas d'accident ne peuvent \u00eatre rejet\u00e9s que dans des conditions conformes aux prescriptions applicables \u00e0 l'installation en mati\u00e8re de rejets ou sont \u00e9limin\u00e9s comme des d\u00e9chets. Les r\u00e9servoirs ou r\u00e9cipients contenant des produits ou des d\u00e9chets incompatibles ne sont pas associ\u00e9s \u00e0 une m\u00eame r\u00e9tention. Le stockage des liquides inflammables, toxiques, corrosifs ou dangereux pour l'environnement n'est autoris\u00e9 sous le niveau du sol environnant que dans des r\u00e9servoirs en fosse ma\u00e7onn\u00e9e ou assimil\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Le stockage et la manipulation de produits ou de d\u00e9chets dangereux ou polluants, solides ou liquides sont effectu\u00e9s sur des aires \u00e9tanches et am\u00e9nag\u00e9es pour la r\u00e9cup\u00e9ration des fuites \u00e9ventuelles. Les stockages des d\u00e9chets dangereux g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par l'exploitation susceptibles de contenir des substances polluantes sont r\u00e9alis\u00e9s sur des aires \u00e9tanches et am\u00e9nag\u00e9es pour la r\u00e9cup\u00e9ration des eaux de ruissellement."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 15",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 15"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "DEC2bb4F2D78",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 16",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": "IMPLANTATION_AMENAGEMENT"
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "8EbcEe9Bdc9A",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'acc\u00e8s \u00e0 l'installation de stockage est limit\u00e9 et contr\u00f4l\u00e9. L'installation de stockage est cl\u00f4tur\u00e9e par un syst\u00e8me en mat\u00e9riaux r\u00e9sistants d'une hauteur minimale de 2 m\u00e8tres. La cl\u00f4ture est positionn\u00e9e \u00e0 une distance d'au moins 10 m\u00e8tres de la zone \u00e0 exploiter. Les acc\u00e8s au site sont \u00e9quip\u00e9s de syst\u00e8mes qui sont ferm\u00e9s \u00e0 clef en dehors des heures de travail. La cl\u00f4ture prot\u00e8ge l'installation des agressions externes et emp\u00eache l'intrusion de personnes et de la faune."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 16",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": "EXPLOITATION"
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "08e753C9439D",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'installation est \u00e9quip\u00e9e d'un instrument de pesage d'une port\u00e9e maximale suffisante pour peser les v\u00e9hicules apportant des d\u00e9chets. Les voies d'acc\u00e8s \u00e0 la zone \u00e0 exploiter ou aux installations connexes imposent le passage des v\u00e9hicules sur cet \u00e9quipement, \u00e0 l'exception des voies de secours."
                    },
                    {
                      "text": "Ce dispositif est d'un mod\u00e8le approuv\u00e9 pour les transactions commerciales."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 16",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": "EAU"
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "C0939fFe9bB0",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Toute canalisation de rejet \u00e0 l'ext\u00e9rieur de l'installation est \u00e9quip\u00e9e d'un dispositif, synchronis\u00e9 avec les rejets, mesurant le pH, la conductivit\u00e9 et la quantit\u00e9 d'effluents rejet\u00e9s."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 16",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "III."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": "DECHETS"
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "d3570e4a5e9b",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'installation est \u00e9quip\u00e9e d'un dispositif fixe de d\u00e9tection des rayonnements ionisants. Ce dispositif est implant\u00e9 de telle mani\u00e8re que tous les d\u00e9chets entrants soient contr\u00f4l\u00e9s. Il est associ\u00e9 \u00e0 un syst\u00e8me informatique permettant l'autocontr\u00f4le et \u00e0 un syst\u00e8me d'alarme visuelle et sonore. L'alarme est r\u00e9gl\u00e9e en fonction du bruit de fond radiologique local (BDF). L'alarme doit \u00eatre r\u00e9gl\u00e9e au maximum \u00e0 3 fois le BDF sur un terrain s\u00e9dimentaire et \u00e0 2 fois le BDF sur un terrain cristallin."
                    },
                    {
                      "text": "L'installation est dot\u00e9e d'une aire \u00e9tanche de stationnement temporaire des v\u00e9hicules dont le chargement a d\u00e9clench\u00e9 l'alarme d\u00e9crite \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent. Le v\u00e9hicule ou, si possible, seulement sa benne est immobilis\u00e9 tant qu'une \u00e9quipe sp\u00e9cialis\u00e9e en radioprotection n'a pas r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 le(s) d\u00e9chets(s) responsable(s) de cette radioactivit\u00e9 anormale. Si elle est n\u00e9cessaire pour isoler la source, l'op\u00e9ration de d\u00e9chargement sera r\u00e9alis\u00e9e sur une aire \u00e9tanche afin d'\u00e9viter toute contamination."
                    },
                    {
                      "text": "L'exploitant dispose de moyens permettant de mat\u00e9rialiser sur cette aire un p\u00e9rim\u00e8tre de s\u00e9curit\u00e9 avec une signal\u00e9tique adapt\u00e9e, \u00e9tabli avec un radiam\u00e8tre portable, correspondant \u00e0 un d\u00e9bit d'\u00e9quivalent de dose de 0,5 \u00b5Sv/h. La benne doit \u00eatre prot\u00e9g\u00e9e des intemp\u00e9ries afin d'\u00e9viter toute dispersion avant l'intervention de l'\u00e9quipe sp\u00e9cialis\u00e9e."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 16",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "IV."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": "RISQUES"
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "fc6c28d725Be",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Des moyens efficaces sont pr\u00e9vus pour lutter contre l'incendie et sont pr\u00e9cis\u00e9s dans l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d'autorisation sur la base de l'\u00e9tude de dangers du dossier de demande d'autorisation."
                    },
                    {
                      "text": "A cette fin, une r\u00e9serve de mat\u00e9riaux de recouvrement est disponible \u00e0 proximit\u00e9 de la zone exploit\u00e9e."
                    },
                    {
                      "text": "Si n\u00e9cessaire, les bassins de stockage des eaux de ruissellement mentionn\u00e9s \u00e0 l'article 14 et les bassins de stockage de lixiviats trait\u00e9s conformes aux crit\u00e8res minimaux d\u00e9finis \u00e0 l'annexe I peuvent \u00e9galement constituer une r\u00e9serve d'eau d'extinction en cas d'incendie. Dans ce cas, ils sont \u00e9quip\u00e9s de dispositifs permettant le raccordement des moyens de secours internes et externes au site autorisant un d\u00e9bit de 60 m3/h pendant 2 heures. Leur niveau est maintenu de mani\u00e8re \u00e0 r\u00e9pondre au volume et d\u00e9bit pr\u00e9cit\u00e9s en pr\u00e9servant la capacit\u00e9 de stockage d\u00e9cennal mentionn\u00e9e \u00e0 l'article 14."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-autorisation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2016-07-01",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 16",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "V."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 16"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Chapitre IV : Dispositions diverses"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Titre II : CONCEPTION ET CONSTRUCTION DE L'INSTALLATION"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "02BCE7bBFF2F",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": "EXPLOITATION"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "EA7D44812A3c",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "eB819fC13eA4",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Avant la mise en service des installations, l'exploitant r\u00e9alise une analyse de la qualit\u00e9 des eaux souterraines. Les pr\u00e9l\u00e8vements et analyses sont r\u00e9alis\u00e9s par un laboratoire agr\u00e9\u00e9 aupr\u00e8s du minist\u00e8re charg\u00e9 de l'environnement. Ce laboratoire est ind\u00e9pendant de l'exploitant."
                },
                {
                  "text": "Cette analyse porte sur les param\u00e8tres d\u00e9finis ci apr\u00e8s :"
                },
                {
                  "text": "- param\u00e8tres physico-chimiques : pH, potentiel d'oxydor\u00e9duction, conductivit\u00e9, m\u00e9taux totaux (Pb+Cu+Cr+Ni+Mn+Cd+Hg+Fe+As+Zn+Sn), NO2-, NO3-, NH4+, SO42-, NTK, Cl-, PO43-, K+, Ca2+, Mg2+, DCO, MES, COT, AOX, PCB, HAP, BTEX ;"
                },
                {
                  "text": "- param\u00e8tres biologiques : DBO5 ;"
                },
                {
                  "text": "- param\u00e8tres bact\u00e9riologiques : Escherichia coli, bact\u00e9ries coliformes, ent\u00e9rocoques, salmonelles ;"
                },
                {
                  "text": "- autres param\u00e8tres : hauteur d'eau."
                },
                {
                  "text": "Les r\u00e9sultats d'analyse sont transmis \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es, au plus tard trois mois apr\u00e8s la r\u00e9alisation des pr\u00e9l\u00e8vements, et sont accompagn\u00e9s des commentaires de l'exploitant."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant de toute installation recevant des d\u00e9chets biod\u00e9gradables proc\u00e8de avant la premi\u00e8re r\u00e9ception de d\u00e9chets \u00e0 une mesure de la qualit\u00e9 de l'air au droit du site. Le programme de mesures ainsi que les m\u00e9thodes de mesures retenues sont sp\u00e9cifi\u00e9es dans l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d'autorisation."
                },
                {
                  "text": "Un relev\u00e9 topographique de la zone \u00e0 exploiter et un plan d'exploitation sont r\u00e9alis\u00e9s pr\u00e9alablement \u00e0 la premi\u00e8re r\u00e9ception de d\u00e9chets."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-autorisation",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2016-07-01",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 17",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 17"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Chapitre Ier : Etat initial"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "EXPLOITATION"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "AfD7C316E4B8",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "0CEEea0cb9B6",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant sp\u00e9cifie le programme d'\u00e9chantillonnage et d'analyse n\u00e9cessaire \u00e0 la v\u00e9rification de la barri\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 passive. Ce programme sp\u00e9cifie le tiers ind\u00e9pendant de l'exploitant sollicit\u00e9 pour la d\u00e9termination du coefficient de perm\u00e9abilit\u00e9 d'une formation g\u00e9ologique en place, de mat\u00e9riaux rapport\u00e9s ou artificiellement reconstitu\u00e9s, et d\u00e9crit explicitement les m\u00e9thodes de contr\u00f4le pr\u00e9vues. L'exploitant transmet ce programme \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es pour avis, a minima trois mois avant l'engagement de travaux de construction du premier casier. En cas de modification du programme d'\u00e9chantillonnage et d'analyse, l'exploitant transmet le programme modifi\u00e9 \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es pour avis, a minima trois mois avant l'engagement de travaux de construction de chaque casier concern\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Le programme d'\u00e9chantillonnage et d'analyse est r\u00e9alis\u00e9 selon les normes en vigueur."
                },
                {
                  "text": "Le d\u00e9but des travaux pour la r\u00e9alisation de la barri\u00e8re passive fait l'objet d'une information \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es. Pour chaque casier, les r\u00e9sultats des contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s conform\u00e9ment aux dispositions des deux alin\u00e9as pr\u00e9c\u00e9dents par un organisme tiers de l'exploitant sont transmis au pr\u00e9fet avant la mise en service du casier Ils sont compar\u00e9s aux objectifs de dimensionnement retenus par l'exploitant et sont accompagn\u00e9s des commentaires n\u00e9cessaires \u00e0 leur interpr\u00e9tation."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant joint aux r\u00e9sultats pr\u00e9cit\u00e9s le relev\u00e9 topographique du casier, apr\u00e8s ach\u00e8vement du fond de forme."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 18",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 18"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "4B1A3ab89A6D",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Pour le contr\u00f4le de la pose de la g\u00e9omembrane, l'exploitant fait appel \u00e0 un organisme tiers ind\u00e9pendant de l'exploitant. Il s'assure que les mat\u00e9riaux mis en place ne pr\u00e9sentent pas de d\u00e9faut de fabrication avant leur installation sur le site et proc\u00e8de \u00e0 leur contr\u00f4le apr\u00e8s leur positionnement."
                },
                {
                  "text": "Une inspection visuelle de la g\u00e9omembrane est r\u00e9alis\u00e9e et compl\u00e9t\u00e9e a minima par le contr\u00f4le des doubles soudures automatiques \u00e0 canal central par mise sous pression et par le contr\u00f4le des soudures simples."
                },
                {
                  "text": "Les contr\u00f4les pr\u00e9cit\u00e9s sont r\u00e9alis\u00e9s par un organisme tiers. L'exploitant met en place une proc\u00e9dure de r\u00e9ception des travaux d'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9. Les r\u00e9sultats des contr\u00f4les sont conserv\u00e9s sur le site et tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 19",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 19"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "acA05d13b2AD",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 20",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "AEa9a289D1b2",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Avant le d\u00e9but de l'exploitation de l'installation de stockage de d\u00e9chets non dangereux, l'exploitant informe le pr\u00e9fet de la fin des travaux d'am\u00e9nagement de l'installation par un dossier technique r\u00e9alis\u00e9 par un organisme tiers charg\u00e9 d'\u00e9tablir la conformit\u00e9 de l'installation aux conditions fix\u00e9es par le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 et l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d'autorisation notamment l'existence :"
                    },
                    {
                      "text": "- de la g\u00e9omembrane et du dispositif de drainage (article 9) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- des \u00e9quipements de collecte et de stockage des lixiviats (article 11) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- du r\u00e9seau de contr\u00f4le des eaux souterraines (article 13) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- de plusieurs foss\u00e9s ext\u00e9rieurs de collecte, des bassins de stockage des eaux de ruissellement et de la proc\u00e9dure permettant de s'assurer de la r\u00e9alisation d'une analyse avant rejet (article 14) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- des proc\u00e9dures et \u00e9quipements permettant de respecter les conditions de l'article 16, du d\u00e9broussaillement des abords du site (article 33) et du chapitre 4 du titre III (admission des d\u00e9chets) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- d'une analyse initiale des eaux souterraines et du relev\u00e9 topographique pr\u00e9vus \u00e0 l'article 17 ;"
                    },
                    {
                      "text": "- de la proc\u00e9dure de d\u00e9tection de la radioactivit\u00e9 vis\u00e9e \u00e0 l'article 31."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-autorisation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2016-07-01",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 20",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "CFC2CB82F7BE",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Avant tout d\u00e9p\u00f4t de d\u00e9chets, le pr\u00e9fet fait proc\u00e9der par l'inspection des installations class\u00e9es \u00e0 une visite du site afin de s'assurer de la fiabilit\u00e9 du dossier \u00e9tabli par l'organisme tiers. L'admission des d\u00e9chets ne peut d\u00e9buter que si le rapport conclut positivement sur la base des v\u00e9rifications pr\u00e9cit\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Avant l'exploitation de chaque nouveau casier, l'exploitant informe le pr\u00e9fet de la fin des travaux d'am\u00e9nagement du casier par un dossier technique r\u00e9alis\u00e9 par un organisme tiers charg\u00e9 d'\u00e9tablir la conformit\u00e9 de l'installation aux conditions fix\u00e9es par le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 et l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d'autorisation notamment l'existence :"
                    },
                    {
                      "text": "- de la g\u00e9omembrane et du dispositif de drainage (article 9) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- des \u00e9quipements de collecte et de stockage des lixiviats (article 11)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-autorisation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2016-07-01",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 20",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "c0Da1Cb3B07e",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Avant tout d\u00e9p\u00f4t de d\u00e9chets dans un nouveau casier, le pr\u00e9fet fait proc\u00e9der par l'inspection des installations class\u00e9es \u00e0 une visite du site afin de s'assurer de la fiabilit\u00e9 du dossier \u00e9tabli par l'organisme tiers. L'admission des d\u00e9chets dans le casier ne peut d\u00e9buter que si le rapport conclut positivement sur la base des v\u00e9rifications pr\u00e9cit\u00e9es."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 20",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "III."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "F59465Dad78F",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Pour chaque nouveau bassin de stockage des lixiviats, l'exploitant fait proc\u00e9der au contr\u00f4le du parfait ach\u00e8vement des travaux d'am\u00e9nagement."
                    },
                    {
                      "text": "Le contr\u00f4le pr\u00e9cit\u00e9 est r\u00e9alis\u00e9 par un ou des organismes tiers, ind\u00e9pendants de l'exploitant. Le rapport de contr\u00f4le est transmis \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es accompagn\u00e9 des commentaires de l'exploitant avant la mise en service du bassin."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 20",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "IV."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 20"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Chapitre II : Contr\u00f4les pr\u00e9alables \u00e0 la mise en service des \u00e9quipements"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "EXPLOITATION"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "15A5AEeee759",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "1c858569b808",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 21",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "5834af5D319f",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant r\u00e9alise, chaque mois, un contr\u00f4le du fonctionnement du r\u00e9seau de collecte du biogaz. Il proc\u00e8de aux r\u00e9glages \u00e9ventuellement n\u00e9cessaires \u00e0 la mise en d\u00e9pression de l'ensemble du r\u00e9seau, compte tenu de l'\u00e9volution de la production de biogaz."
                    },
                    {
                      "text": "Il dispose en permanence sur le site des moyens de contr\u00f4le portatifs permettant la mesure de la d\u00e9pression de puits de collecte de biogaz."
                    },
                    {
                      "text": "Les r\u00e9sultats des contr\u00f4les pr\u00e9cit\u00e9s sont trac\u00e9s et tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es et sont pr\u00e9sent\u00e9s dans le rapport annuel d'activit\u00e9 pr\u00e9vu \u00e0 l'article 26 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Toute d\u00e9rive des r\u00e9sultats est signal\u00e9e \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es dans un d\u00e9lai d'un mois."
                    },
                    {
                      "text": "La qualit\u00e9 du biogaz capt\u00e9 est mesur\u00e9e tous les mois a minima selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues \u00e0 l'annexe II."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 21",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "B0aa4add5BD6",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant \u00e9tablit un programme de contr\u00f4le et de maintenance pr\u00e9ventive des installations de valorisation et de destruction du biogaz et des organes associ\u00e9s. Ce programme sp\u00e9cifie, pour chaque contr\u00f4le pr\u00e9vu, les crit\u00e8res qui permettent de consid\u00e9rer que le dispositif ou l'organe contr\u00f4l\u00e9 est apte \u00e0 remplir sa fonction, en situation d'exploitation normale, accidentelle ou incidentelle. Le d\u00e9lai entre deux v\u00e9rifications d'un m\u00eame dispositif est pr\u00e9cis\u00e9 dans l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral."
                    },
                    {
                      "text": "Les r\u00e9sultats des contr\u00f4les et les relev\u00e9s r\u00e9alis\u00e9s sont tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es et sont pr\u00e9sent\u00e9s dans le rapport annuel d'activit\u00e9 pr\u00e9vu \u00e0 l'article 26 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Toute d\u00e9rive des r\u00e9sultats est signal\u00e9e \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es dans un d\u00e9lai d'un mois."
                    },
                    {
                      "text": "Le contr\u00f4le des installations de traitement du biogaz est assur\u00e9 a minima selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues \u00e0 l'annexe II."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 21",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "9A5a16a20f71",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les \u00e9quipements de destruction du biogaz sont contr\u00f4l\u00e9s par un laboratoire agr\u00e9\u00e9 annuellement ou apr\u00e8s 4 500 heures de fonctionnement si ces installations fonctionnent moins de 4 500 heures par an. Ils sont con\u00e7us de mani\u00e8re \u00e0 assurer que les gaz de combustion soient port\u00e9s \u00e0 900 \u00b0C pendant au moins 0,3 seconde. Ils sont munis des dispositifs de mesure en continu de cette temp\u00e9rature."
                    },
                    {
                      "text": "La qualit\u00e9 du gaz rejet\u00e9 par les \u00e9quipements d'\u00e9limination du biogaz n'exc\u00e8de pas :"
                    },
                    {
                      "text": "SO2 (si flux sup\u00e9rieur \u00e0 25 kg/h) : 300 mg/Nm3 ;"
                    },
                    {
                      "text": "CO : 150 mg/Nm3."
                    },
                    {
                      "text": "Les r\u00e9sultats des analyses et le temps de fonctionnement des installations de destruction du biogaz sont tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es et sont pr\u00e9sent\u00e9s dans le rapport annuel d'activit\u00e9 pr\u00e9vu \u00e0 l'article 26 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Toute d\u00e9rive des r\u00e9sultats est signal\u00e9e \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es dans un d\u00e9lai d'un mois."
                    },
                    {
                      "text": "Les concentrations en polluants sont exprim\u00e9es par m3 rapport\u00e9es \u00e0 des conditions normalis\u00e9es de temp\u00e9rature (273 K) et de pression (101,3 kPa) apr\u00e8s d\u00e9duction de la vapeur d'eau (gaz secs) \u00e0 11 % d'oxyg\u00e8ne."
                    },
                    {
                      "text": "Les valeurs limites de rejet s'imposent \u00e0 des pr\u00e9l\u00e8vements, mesures ou analyses moyens r\u00e9alis\u00e9s sur une dur\u00e9e qui est fonction des caract\u00e9ristiques de l'effluent contr\u00f4l\u00e9, de l'appareil utilis\u00e9 et du polluant, et voisine d'une demi-heure."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 21",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "III."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "331a803CcF97",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Au plus tard deux ans apr\u00e8s la premi\u00e8re r\u00e9ception de d\u00e9chets biod\u00e9gradables, l'exploitant de toute installation recevant des d\u00e9chets biod\u00e9gradables r\u00e9alise une cartographie des \u00e9missions diffuses de m\u00e9thane \u00e0 travers les couvertures temporaires ou d\u00e9finitives mises en place."
                    },
                    {
                      "text": "Dans le cas o\u00f9 ces \u00e9missions r\u00e9v\u00e8lent un d\u00e9faut d'efficacit\u00e9 du dispositif de collecte du biogaz, l'exploitant prend les actions correctives appropri\u00e9es dans un d\u00e9lai inf\u00e9rieur \u00e0 6 mois. L'efficacit\u00e9 de ces actions correctives est v\u00e9rifi\u00e9e par un nouveau contr\u00f4le r\u00e9alis\u00e9 selon la m\u00eame m\u00e9thode au plus tard deux ans apr\u00e8s la mesure pr\u00e9c\u00e9dente. L'ensemble des r\u00e9sultats de mesures et des actions correctives est transmis \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es au plus tard trois mois apr\u00e8s leur r\u00e9alisation."
                    },
                    {
                      "text": "Dans le cas o\u00f9 la cartographie des \u00e9missions diffuses de m\u00e9thane ne r\u00e9v\u00e8le pas de d\u00e9faut d'efficacit\u00e9 du syst\u00e8me de collecte du biogaz, elle est renouvel\u00e9e tous les cinq ans jusqu'\u00e0 la fin de la p\u00e9riode de post-exploitation."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 21",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "IV."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 21"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "7f0d72e3E318",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 22",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "DEdb7A2EE570",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant \u00e9tablit un programme de contr\u00f4le et de maintenance pr\u00e9ventive des syst\u00e8mes de collecte, de stockage et de traitement des lixiviats. Ce programme sp\u00e9cifie, pour chaque contr\u00f4le pr\u00e9vu, les crit\u00e8res qui permettent de consid\u00e9rer que le dispositif ou l'organe contr\u00f4l\u00e9 est apte \u00e0 remplir sa fonction, en situation d'exploitation normale, accidentelle ou incidentelle."
                    },
                    {
                      "text": "Les r\u00e9sultats des contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s sont trac\u00e9s et tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es et sont pr\u00e9sent\u00e9s dans le rapport annuel d'activit\u00e9 pr\u00e9vu \u00e0 l'article 26 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Toute d\u00e9rive des r\u00e9sultats est signal\u00e9e \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es dans un d\u00e9lai d'un mois."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 22",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "785bc15aad43",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant tient \u00e9galement \u00e0 jour un registre sur lequel il reporte une fois par mois :"
                    },
                    {
                      "text": "- le relev\u00e9 de la hauteur de lixiviats dans les puits de collecte des lixiviats ou dispositif \u00e9quivalent ;"
                    },
                    {
                      "text": "- la hauteur de lixiviats dans le bassin de collecte ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les quantit\u00e9s d'effluents rejet\u00e9s ;"
                    },
                    {
                      "text": "- dans le cas d'une collecte non gravitaire des lixiviats, l'exploitant rel\u00e8ve une fois par mois les volumes de lixiviats pomp\u00e9s."
                    },
                    {
                      "text": "Le registre est tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 22",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "7AdbaBF7aD2C",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les donn\u00e9es m\u00e9t\u00e9orologiques sont enregistr\u00e9es et tenues \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es. Elles comportent la pluviom\u00e9trie, la temp\u00e9rature, l'ensoleillement, l'\u00e9vaporation, l'humidit\u00e9 relative de l'air et la direction et force des vents. Ces donn\u00e9es m\u00e9t\u00e9orologiques, \u00e0 d\u00e9faut d'instrumentation sur site, sont recherch\u00e9es aupr\u00e8s de la station m\u00e9t\u00e9orologique locale la plus repr\u00e9sentative du site."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 22",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "III."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "9FA94FE295ac",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Lorsque les lixiviats sont trait\u00e9s dans une installation externe, conform\u00e9ment au point 3 de la hi\u00e9rarchie de traitement de l'article 11, l'exploitant s'assure, avant tout envoi des lixiviats, de la conformit\u00e9 de la qualit\u00e9 des lixiviats avec le cahier des charges de cette installation de traitement."
                    },
                    {
                      "text": "La composition physico-chimique des lixiviats stock\u00e9s dans le bassin de collecte est contr\u00f4l\u00e9e tous les trimestres selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues \u00e0 l'annexe II."
                    },
                    {
                      "text": "Au moins une fois par an, les mesures mentionn\u00e9es au paragraphe pr\u00e9c\u00e9dent sont effectu\u00e9es par un organisme agr\u00e9\u00e9 aupr\u00e8s du minist\u00e8re charg\u00e9 de l'environnement. Cet organisme est ind\u00e9pendant de l'exploitant."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 22",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "IV."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 22"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "8aB6a23Bc4D0",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant met en place un programme de surveillance de ses rejets. Ce programme est d\u00e9taill\u00e9 dans l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d'autorisation. Il comprend au minimum le contr\u00f4le des lixiviats, des rejets gazeux et des eaux de ruissellement, selon les modalit\u00e9s d\u00e9finies en annexe II."
                },
                {
                  "text": "Les r\u00e9sultats des mesures sont transmis \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es et sont pr\u00e9sent\u00e9s dans le rapport annuel d'activit\u00e9 pr\u00e9vu \u00e0 l'article 26 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, accompagn\u00e9s des informations sur les causes des d\u00e9passements constat\u00e9s ainsi que sur les actions correctives mises en \u0153uvre ou envisag\u00e9es, selon une fr\u00e9quence d\u00e9termin\u00e9e par l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d'autorisation."
                },
                {
                  "text": "Les dispositions des alin\u00e9as II et III de l'article 58 de l'arr\u00eat\u00e9 du 2 f\u00e9vrier 1998 modifi\u00e9 s'appliquent. Elles concernent :"
                },
                {
                  "text": "- le recours aux m\u00e9thodes de r\u00e9f\u00e9rence pour l'analyse des substances dans l'eau ;"
                },
                {
                  "text": "- la r\u00e9alisation de contr\u00f4les externes de recalage."
                },
                {
                  "text": "Par ailleurs, l'inspection des installations class\u00e9es peut demander \u00e0 tout moment la r\u00e9alisation de pr\u00e9l\u00e8vements et analyses d'effluents liquides ou gazeux, de d\u00e9chets ou de sol, ainsi que l'ex\u00e9cution de mesures de niveaux sonores."
                },
                {
                  "text": "Les frais occasionn\u00e9s sont \u00e0 la charge de l'exploitant. Une convention avec un tiers ind\u00e9pendant de l'exploitant peut d\u00e9finir les modalit\u00e9s de r\u00e9alisation de ces contr\u00f4les inopin\u00e9s \u00e0 la demande de l'inspection des installations class\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Tous les r\u00e9sultats de ces contr\u00f4les sont archiv\u00e9s par l'exploitant jusqu'\u00e0 la fin de la p\u00e9riode de surveillance des milieux."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 23",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 23"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "dceb94F9299d",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant r\u00e9alise, en p\u00e9riode de basses eaux et de hautes eaux, a minima tous les six mois, une analyse des eaux souterraines sur les param\u00e8tres d\u00e9finis ci-apr\u00e8s :"
                },
                {
                  "text": "- physico-chimiques suivants : pH, potentiel d'oxydor\u00e9duction, r\u00e9sistivit\u00e9, conductivit\u00e9, m\u00e9taux totaux (Pb+Cu+Cr+Ni+Mn+Cd+Hg+Fe+As+Zn+Sn), NO2-, NO3-, NH4+, SO42-, NTK, Cl-, PO43-, K+, Ca2+, Mg2+, DCO, MES, COT, AOX, PCB, HAP, BTEX ;"
                },
                {
                  "text": "- param\u00e8tres biologiques : DBO5 ;"
                },
                {
                  "text": "- param\u00e8tres bact\u00e9riologiques : Escherichia coli, bact\u00e9ries coliformes, ent\u00e9rocoques, salmonelles ;"
                },
                {
                  "text": "- autres param\u00e8tres : hauteur d'eau."
                },
                {
                  "text": "Tous les cinq ans, l'exploitant r\u00e9alise une analyse de la radioactivit\u00e9 par spectrom\u00e9trie gamma afin de contr\u00f4ler le bruit de fond radiologique des radionucl\u00e9ides pr\u00e9sents dans les eaux souterraines. Cette analyse est r\u00e9alis\u00e9e soit par un laboratoire agr\u00e9\u00e9 par l'autorit\u00e9 de s\u00fbret\u00e9 nucl\u00e9aire, soit par l'institut de radioprotection et de s\u00fbret\u00e9 nucl\u00e9aire."
                },
                {
                  "text": "Les pr\u00e9l\u00e8vements et analyses sont r\u00e9alis\u00e9s par un laboratoire agr\u00e9\u00e9 aupr\u00e8s du minist\u00e8re charg\u00e9 de l'environnement. Ce laboratoire est ind\u00e9pendant de l'exploitant."
                },
                {
                  "text": "Les r\u00e9sultats des analyses des eaux souterraines sont tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es et sont pr\u00e9sent\u00e9s dans le rapport annuel d'activit\u00e9 pr\u00e9vu \u00e0 l'article 26 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Toute d\u00e9rive significative des r\u00e9sultats est signal\u00e9e \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es dans un d\u00e9lai d'un mois."
                },
                {
                  "text": "En cas d'\u00e9volution significative de la qualit\u00e9 des eaux souterraines en aval de l'installation, l'exploitant proc\u00e8de au plus tard trois mois apr\u00e8s le pr\u00e9l\u00e8vement pr\u00e9c\u00e9dent \u00e0 de nouvelles mesures sur le param\u00e8tre en question."
                },
                {
                  "text": "En cas de confirmation du r\u00e9sultat, l'exploitant \u00e9tablit et met en \u0153uvre les mesures n\u00e9cessaires pour identifier son origine et apporter les actions correctives n\u00e9cessaires. Ces mesures sont communiqu\u00e9es \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es avant leur r\u00e9alisation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 24",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 24"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "d3cefeF592ee",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "A minima une fois par an, l'exploitant met \u00e0 jour les relev\u00e9s topographiques et \u00e9value les capacit\u00e9s d'accueil de d\u00e9chets disponibles restantes. Ces informations sont tenues \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es et sont pr\u00e9sent\u00e9es dans le rapport annuel d'activit\u00e9 pr\u00e9vu \u00e0 l'article 26 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 25",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 25"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "2Af4df4e1E3f",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant adresse \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es un rapport annuel d'activit\u00e9 comportant une synth\u00e8se des mesures et contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s sur le site pendant l'ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e et, plus g\u00e9n\u00e9ralement, tout \u00e9l\u00e9ment d'information pertinent sur l'exploitation de l'installation de stockage."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant adresse le rapport annuel d'activit\u00e9 \u00e0 la commission de suivi de site."
                },
                {
                  "text": "Plus g\u00e9n\u00e9ralement, l'exploitant informe imm\u00e9diatement l'inspection des installations class\u00e9es en cas d'accident et lui indique toutes les mesures prises \u00e0 titre conservatoire."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 26",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 26"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Chapitre III : Contr\u00f4les p\u00e9riodiques en cours d'exploitation"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "DECHETS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "6B6708541660",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "cCDf32CE7fE0",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Pour \u00eatre admis dans une installation de stockage les d\u00e9chets satisfont :"
                },
                {
                  "text": "- \u00e0 la proc\u00e9dure d'information pr\u00e9alable vis\u00e9e \u00e0 l'article 28 ou \u00e0 la proc\u00e9dure d'acceptation pr\u00e9alable vis\u00e9e \u00e0 l'article 29 ;"
                },
                {
                  "text": "- \u00e0 la production d'une attestation du producteur justifiant, pour les d\u00e9chets non dangereux ultimes, d'une op\u00e9ration pr\u00e9alable de collecte s\u00e9par\u00e9e ou de tri en vue d'une valorisation mati\u00e8re ou d'une valorisation \u00e9nerg\u00e9tique ;"
                },
                {
                  "text": "- au contr\u00f4le \u00e0 l'arriv\u00e9e sur le site vis\u00e9 \u00e0 l'article 30."
                },
                {
                  "text": "Il est interdit de proc\u00e9der \u00e0 une dilution ou \u00e0 un m\u00e9lange des d\u00e9chets dans le seul but de satisfaire aux crit\u00e8res d'admission des d\u00e9chets."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 27",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 27"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "d7Ba1c38ac83",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets municipaux class\u00e9s comme non dangereux, les fractions non dangereuses collect\u00e9es s\u00e9par\u00e9ment des d\u00e9chets m\u00e9nagers et les mat\u00e9riaux non dangereux de m\u00eame nature provenant d'autres origines sont soumis \u00e0 la seule proc\u00e9dure d'information pr\u00e9alable d\u00e9finie au pr\u00e9sent article ainsi qu'\u00e0 la production de l'attestation du producteur telle que d\u00e9finie \u00e0 l'article pr\u00e9c\u00e9dent."
                },
                {
                  "text": "Avant d'admettre un d\u00e9chet dans son installation et en vue de v\u00e9rifier son admissibilit\u00e9, l'exploitant demande au producteur de d\u00e9chets, \u00e0 la (ou aux) collectivit\u00e9(s) de collecte ou au d\u00e9tenteur une information pr\u00e9alable sur la nature de ce d\u00e9chet. Cette information pr\u00e9alable est renouvel\u00e9e tous les ans et conserv\u00e9e au moins cinq ans par l'exploitant."
                },
                {
                  "text": "L'information pr\u00e9alable contient les \u00e9l\u00e9ments n\u00e9cessaires \u00e0 la caract\u00e9risation de base d\u00e9finie au point 1 de l'annexe III. Si n\u00e9cessaire, l'exploitant sollicite des informations compl\u00e9mentaires."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant tient en permanence \u00e0 jour et \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es le recueil des informations pr\u00e9alables qui lui ont \u00e9t\u00e9 adress\u00e9es et pr\u00e9cise, le cas \u00e9ch\u00e9ant, dans ce recueil les motifs pour lesquels il a refus\u00e9 l'admission d'un d\u00e9chet."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 28",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 28"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "8C15E2Ae6cbE",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets non vis\u00e9s \u00e0 l'article pr\u00e9c\u00e9dent sont soumis \u00e0 la proc\u00e9dure d'acceptation pr\u00e9alable d\u00e9finie au pr\u00e9sent article. Cette proc\u00e9dure comprend deux niveaux de v\u00e9rification : la caract\u00e9risation de base et la v\u00e9rification de la conformit\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Le producteur ou le d\u00e9tenteur du d\u00e9chet fait en premier lieu proc\u00e9der \u00e0 la caract\u00e9risation de base du d\u00e9chet d\u00e9finie au point 1 de l'annexe III. Le producteur ou le d\u00e9tenteur du d\u00e9chet fait proc\u00e9der ensuite, et au plus tard un an apr\u00e8s la r\u00e9alisation de la caract\u00e9risation de base, \u00e0 la v\u00e9rification de la conformit\u00e9. Cette v\u00e9rification de la conformit\u00e9 est \u00e0 renouveler au moins une fois par an. Elle est d\u00e9finie au point 2 de l'annexe III."
                },
                {
                  "text": "Un d\u00e9chet n'est admis dans une installation de stockage qu'apr\u00e8s d\u00e9livrance par l'exploitant au producteur ou au d\u00e9tenteur du d\u00e9chet d'un certificat d'acceptation pr\u00e9alable. Ce certificat est \u00e9tabli au vu des r\u00e9sultats de la caract\u00e9risation de base et, si celle-ci a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e il y a plus d'un an, de la v\u00e9rification de la conformit\u00e9. La dur\u00e9e de validit\u00e9 d'un tel certificat est d'un an au maximum."
                },
                {
                  "text": "Pour tous les d\u00e9chets soumis \u00e0 la proc\u00e9dure d'acceptation pr\u00e9alable, l'exploitant pr\u00e9cise lors de la d\u00e9livrance du certificat la liste des crit\u00e8res d'admission retenus parmi les param\u00e8tres pertinents d\u00e9finis au point 1 d de l'annexe III. Le certificat d'acceptation pr\u00e9alable est soumis aux m\u00eames r\u00e8gles de d\u00e9livrance, de refus, de validit\u00e9, de conservation et d'information de l'inspection des installations class\u00e9es que l'information pr\u00e9alable \u00e0 l'admission des d\u00e9chets."
                },
                {
                  "text": "Pour les installations de stockage internes, le certificat d'acceptation pr\u00e9alable n'est pas requis d\u00e8s lors qu'une proc\u00e9dure interne de gestion de la qualit\u00e9 dans la gestion des d\u00e9chets est mise en place. Toutefois, les essais de caract\u00e9risation de base et de v\u00e9rification de la conformit\u00e9 tels que d\u00e9finis aux points 1 et 2 de l'annexe III restent n\u00e9cessaires."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 29",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 29"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "42b6dbf90a2F",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 30",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "a46A9FCe50Ab",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Lors de l'arriv\u00e9e des d\u00e9chets sur le site, l'exploitant :"
                    },
                    {
                      "text": "- v\u00e9rifie l'existence d'une information pr\u00e9alable en conformit\u00e9 avec l'article 28 ou d'un certificat d'acceptation pr\u00e9alable en conformit\u00e9 avec l'article 29 en cours de validit\u00e9 ;"
                    },
                    {
                      "text": "- v\u00e9rifie, le cas \u00e9ch\u00e9ant, les documents requis par le r\u00e8glement (CE) n\u00b0 1013/2006 du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 14 juin 2006 concernant les transferts de d\u00e9chets ;"
                    },
                    {
                      "text": "- r\u00e9alise une pes\u00e9e ;"
                    },
                    {
                      "text": "- r\u00e9alise un contr\u00f4le visuel lors de l'admission sur site ou lors du d\u00e9chargement, et un contr\u00f4le de non-radioactivit\u00e9 du chargement. Pour certains d\u00e9chets, ces contr\u00f4les sont pratiqu\u00e9s sur la zone d'exploitation pr\u00e9alablement \u00e0 la mise en place des d\u00e9chets, selon les modalit\u00e9s d\u00e9finies par l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d'autorisation ;"
                    },
                    {
                      "text": "- d\u00e9livre un accus\u00e9 de r\u00e9ception \u00e9crit pour chaque livraison admise sur le site."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 30",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "F5fD8dFbdbD6",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Dans le cas de flux importants et uniformes de d\u00e9chets en provenance d'un m\u00eame producteur, la nature et la fr\u00e9quence des v\u00e9rifications r\u00e9alis\u00e9es sur chaque chargement sont d\u00e9termin\u00e9es en fonction des proc\u00e9dures de surveillance appliqu\u00e9es par ailleurs sur l'ensemble de la fili\u00e8re d'\u00e9limination."
                    },
                    {
                      "text": "Pour les d\u00e9chets stock\u00e9s par un producteur de d\u00e9chets dans une installation de stockage dont il est l'exploitant et dans la mesure o\u00f9 il dispose d'une proc\u00e9dure interne de gestion de la qualit\u00e9 dans la gestion de ses d\u00e9chets, cette v\u00e9rification peut s'effectuer au point de d\u00e9part des d\u00e9chets et les documents requis peuvent ne pas \u00eatre exig\u00e9s."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 30",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "A2EC830F6b27",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "En cas de non-pr\u00e9sentation d'un des documents requis ou de non-conformit\u00e9 du d\u00e9chet re\u00e7u avec le d\u00e9chet annonc\u00e9, l'exploitant informe sans d\u00e9lai le producteur, la (ou les) collectivit\u00e9(s) en charge de la collecte ou le d\u00e9tenteur du d\u00e9chet. Le chargement est alors refus\u00e9, en partie ou en totalit\u00e9. L'exploitant de l'installation de stockage adresse dans les meilleurs d\u00e9lais, et au plus tard quarante-huit heures apr\u00e8s le refus, une copie de la notification motiv\u00e9e du refus du chargement, au producteur, \u00e0 la (ou aux) collectivit\u00e9(s) en charge de la collecte ou au d\u00e9tenteur du d\u00e9chet, au pr\u00e9fet du d\u00e9partement du producteur du d\u00e9chet et au pr\u00e9fet du d\u00e9partement dans lequel est situ\u00e9e l'installation de traitement."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 30",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "III."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 30"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "A91b80745DbB",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant \u00e9tablit une proc\u00e9dure \u00ab d\u00e9tection de radioactivit\u00e9 \u00bb relative \u00e0 la conduite \u00e0 tenir en cas de d\u00e9clenchement du dispositif de d\u00e9tection et il organise des formations de sensibilisation sur la radioactivit\u00e9 et la radioprotection pour le personnel du site, sans pr\u00e9judice des dispositions applicables aux travailleurs qui rel\u00e8vent du code du travail."
                },
                {
                  "text": "La proc\u00e9dure vis\u00e9e \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent mentionne notamment :"
                },
                {
                  "text": "- les mesures de radioprotection en termes d'organisation, de moyens et de m\u00e9thodes \u00e0 mettre en \u0153uvre en cas de d\u00e9clenchement du dispositif de d\u00e9tection ;"
                },
                {
                  "text": "- les proc\u00e9dures d'alerte avec les num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone des secours ext\u00e9rieurs et de l'organisme comp\u00e9tant en radioprotection devant intervenir ;"
                },
                {
                  "text": "- les dispositions pr\u00e9vues pour l'entreposage des d\u00e9chets dans l'attente de leur gestion."
                },
                {
                  "text": "Toute d\u00e9tection fait l'objet d'une recherche sur l'identit\u00e9 du producteur et d'une information imm\u00e9diate de l'inspection des installations class\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Le chargement ayant provoqu\u00e9 le d\u00e9clenchement du dispositif de contr\u00f4le de la radioactivit\u00e9 reste sur le site tant qu'une \u00e9quipe sp\u00e9cialis\u00e9e en radioprotection (CMIR, IRSN, organismes agr\u00e9\u00e9s par l'ASN) n'est pas intervenue pour s\u00e9parer le(s) d\u00e9chet(s) \u00e0 l'origine de l'anomalie radioactive du reste du chargement. Une fois le(s) d\u00e9chet(s) incrimin\u00e9(s) retir\u00e9(s) du chargement, le reste du chargement peut poursuivre son circuit de gestion classique apr\u00e8s un dernier contr\u00f4le."
                },
                {
                  "text": "Tant que l'\u00e9quipe sp\u00e9cialis\u00e9e en radioprotection n'est pas intervenue, l'exploitant isole le chargement sur l'aire mentionn\u00e9e \u00e0 l'article 16-IV en mettant en place un p\u00e9rim\u00e8tre de s\u00e9curit\u00e9 correspondant \u00e0 un d\u00e9bit d'\u00e9quivalent de dose de 0,5 \u00b5Sv/h."
                },
                {
                  "text": "L'organisme comp\u00e9tent en radioprotection doit identifier sa nature, caract\u00e9riser les radionucl\u00e9ides pr\u00e9sents, mettre en s\u00e9curit\u00e9 le(s) d\u00e9chet(s) incrimin\u00e9(s), puis le(s) entreposer temporairement dans un local s\u00e9curis\u00e9 sur le site, permettant d'\u00e9viter tout d\u00e9bit d'\u00e9quivalent de dose sup\u00e9rieur \u00e0 0,5 \u00b5Sv/h au contact des parois ext\u00e9rieures."
                },
                {
                  "text": "Suivant la nature des radionucl\u00e9ides pr\u00e9sents dans le d\u00e9chet, le d\u00e9chet pourra \u00eatre trait\u00e9 dans la fili\u00e8re adapt\u00e9e :"
                },
                {
                  "text": "- s'il s'agit de radionucl\u00e9ides \u00e0 p\u00e9riode radioactive tr\u00e8s courte ou courte (< 100 jours), en g\u00e9n\u00e9ral d'origine m\u00e9dicale, le d\u00e9chet peut \u00eatre laiss\u00e9 en d\u00e9croissance sur place pendant une dur\u00e9e qui d\u00e9pendra de la p\u00e9riode radioactive des radionucl\u00e9ides pr\u00e9sents puis \u00e9limin\u00e9 par la fili\u00e8re conventionnelle adapt\u00e9e quand son caract\u00e8re radioactif aura disparu ;"
                },
                {
                  "text": "- s'il s'agit de radionucl\u00e9ides \u00e0 p\u00e9riode radioactive moyenne ou longue (> 100 jours), le d\u00e9chet est g\u00e9r\u00e9 dans une fili\u00e8re d'\u00e9limination sp\u00e9cifique, soit des d\u00e9chets radioactifs avec l'ANDRA, soit de d\u00e9chets \u00e0 radioactivit\u00e9 naturelle renforc\u00e9e avec une installation de stockage de d\u00e9chets qui les accepte."
                },
                {
                  "text": "Le d\u00e9chet est plac\u00e9 dans un container adapt\u00e9, isol\u00e9 des autres sources de dangers, \u00e9vitant toute diss\u00e9mination ou si possible, directement dans un colis permettant sa r\u00e9cup\u00e9ration par l'ANDRA. Ce container ou colis est plac\u00e9 dans un local s\u00e9curis\u00e9 qui comporte a minima une porte ferm\u00e9e \u00e0 clef, une d\u00e9tection incendie, un syst\u00e8me de ventilation et, lorsque des d\u00e9chets radioactifs sont pr\u00e9sents, une signalisation adapt\u00e9e."
                },
                {
                  "text": "La prise en charge et l'\u00e9limination du d\u00e9chet radioactif ne peuvent \u00eatre r\u00e9alis\u00e9s par l'ANDRA qu'apr\u00e8s une caract\u00e9risation et un conditionnement r\u00e9pondant aux crit\u00e8res de l'ANDRA. Cette prise en charge peut prendre plusieurs mois afin de prendre en compte les modalit\u00e9s administratives, les modalit\u00e9s de conditionnement sp\u00e9cifique pour l'acceptation dans une installation de stockage de d\u00e9chets radioactifs de l'ANDRA et les modalit\u00e9s d'emballage sp\u00e9cifique pour le d\u00e9chet et son transport dans les conditions de l'accord europ\u00e9en relatif au transport de marchandises dangereuses par route (ADR) avec un chauffeur ayant un permis classe 7."
                },
                {
                  "text": "La division locale de l'Autorit\u00e9 de s\u00fbret\u00e9 nucl\u00e9aire (ASN) doit \u00eatre inform\u00e9e de toute d\u00e9couverte de d\u00e9chets radioactifs."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 31",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 31"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "aFd8cDfBe58F",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant tient en permanence \u00e0 jour et \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es un registre des admissions, un registre des refus et un registre des documents d'accompagnement des d\u00e9chets (information pr\u00e9alable et r\u00e9sultats de caract\u00e9risation de base ou du contr\u00f4le de conformit\u00e9)."
                },
                {
                  "text": "En compl\u00e9ment des prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux registres des installations de traitement de d\u00e9chets, l'exploitant consigne sur le registre des admissions, pour chaque v\u00e9hicule apportant des d\u00e9chets :"
                },
                {
                  "text": "- le r\u00e9sultat des contr\u00f4les d'admission (contr\u00f4le visuel et contr\u00f4le des documents d'accompagnement des d\u00e9chets) ;"
                },
                {
                  "text": "- la date de d\u00e9livrance de l'accus\u00e9 de r\u00e9ception ou de la notification de refus et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, le motif du refus."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 32",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 32"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Chapitre IV : Admission des d\u00e9chets"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "EXPLOITATION"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "f6c16C7a8ACA",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "7ebaaCdaf8aa",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 33",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "1d03A76c4647",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Afin de limiter les entr\u00e9es d'eaux pluviales au sein du massif de d\u00e9chets et les \u00e9ventuelles \u00e9missions gazeuses, la superficie de la zone en cours d'exploitation est inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 7 000 m2. Cette superficie peut \u00eatre adapt\u00e9e par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral notamment pour des motifs de s\u00e9curit\u00e9 de la circulation en s\u00e9curit\u00e9."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 33",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "aCBbbC47B0D9",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le mode de stockage permet de limiter les envols de d\u00e9chets et d'\u00e9viter leur dispersion sur les voies publiques et les zones environnantes. Si n\u00e9cessaire, l'exploitant met en place un syst\u00e8me, adapt\u00e9 \u00e0 la configuration du site, qui permet de limiter les envols et de capter les \u00e9l\u00e9ments l\u00e9gers n\u00e9anmoins envol\u00e9s. Il proc\u00e8de r\u00e9guli\u00e8rement au nettoyage des abords de l'installation."
                    },
                    {
                      "text": "L'exploitant dispose en permanence d'une r\u00e9serve de mat\u00e9riaux de recouvrement au moins \u00e9gale \u00e0 la quantit\u00e9 utilis\u00e9e pour 15 jours d'exploitation. L'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d'autorisation pr\u00e9cise les modalit\u00e9s de mise en place des d\u00e9chets, la fr\u00e9quence et le mode de leur recouvrement et la quantit\u00e9 minimale de mat\u00e9riaux de recouvrement qui doit \u00eatre pr\u00e9sente sur le site. L'exploitant tient \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es le bilan mati\u00e8re des mat\u00e9riaux de recouvrement."
                    },
                    {
                      "text": "Afin d'emp\u00eacher tout envol de d\u00e9chets ou de limiter les odeurs, les d\u00e9chets biod\u00e9gradables stock\u00e9s dans un casier sont recouverts par des mat\u00e9riaux ou des d\u00e9chets non dangereux ou inertes ne pr\u00e9sentant pas de risque d'envol et d'odeurs. Le compost non conforme aux normes en vigueur, les m\u00e2chefers ou les d\u00e9chets de s\u00e9diments non dangereux peuvent \u00eatre notamment utilis\u00e9s."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 33",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "8ab6dea83A8d",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Tout br\u00fblage de d\u00e9chets \u00e0 l'air libre est strictement interdit."
                    },
                    {
                      "text": "Les abords du site sont d\u00e9broussaill\u00e9s de mani\u00e8re \u00e0 \u00e9viter la diffusion \u00e9ventuelle d'un incendie s'\u00e9tant d\u00e9velopp\u00e9 sur le site ou, \u00e0 l'inverse, les cons\u00e9quences d'un incendie ext\u00e9rieur sur le stockage."
                    },
                    {
                      "text": "L'exploitant \u00e9tablit une proc\u00e9dure relative \u00e0 la conduite \u00e0 tenir en cas d'incendie sur l'installation et organise des formations de sensibilisation au risque incendie pour le personnel du site, sans pr\u00e9judice des dispositions applicables aux travailleurs qui rel\u00e8vent du code du travail."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 33",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "III."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "618983173Eee",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Toutes dispositions sont prises pour \u00e9viter la formation d'a\u00e9rosols."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 33",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "IV."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "ADCcF8f63833",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Toute humidification des d\u00e9chets autre que celle vis\u00e9e au chapitre 4 du titre V est interdite. L'aspersion des lixiviats est interdite."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 33",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "V."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "b9dcE52BAFa6",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les activit\u00e9s de tri, chiffonnage et r\u00e9cup\u00e9ration des d\u00e9chets sont interdites sur la zone en cours d'exploitation. Elles ne peuvent \u00eatre pratiqu\u00e9es sur le site que sur une aire sp\u00e9cialement am\u00e9nag\u00e9e et disposant de prescriptions techniques appropri\u00e9es."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 33",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "VI."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "A374cbfc48E2",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant prend les mesures n\u00e9cessaires pour lutter contre la prolif\u00e9ration des rongeurs, des insectes et des oiseaux, en particulier, pour ces derniers, au voisinage des a\u00e9rodromes, dans le respect des textes relatifs \u00e0 la protection des esp\u00e8ces."
                    },
                    {
                      "text": "L'installation est exploit\u00e9e de fa\u00e7on que son fonctionnement ne puisse \u00eatre \u00e0 l'origine de bruits a\u00e9riens ou de vibrations m\u00e9caniques susceptibles de compromettre la sant\u00e9 ou la s\u00e9curit\u00e9 du voisinage ou de constituer une g\u00eane pour sa tranquillit\u00e9."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 33",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "VII."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 33"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Chapitre V : Conduite d'exploitation"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Titre III : EXPLOITATION DE L'INSTALLATION"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "FIN_EXPLOITATION"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "f6A66E558Ef0",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "dC9bA8EEeddE",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Tout casier est muni d\u00e8s la fin de sa p\u00e9riode d'exploitation d'une couverture interm\u00e9diaire dont l'objectif est la limitation des infiltrations d'eaux pluviales et la limitation des \u00e9missions gazeuses. Cette couverture est constitu\u00e9e d'une couverture min\u00e9rale d'\u00e9paisseur de 0,5 m\u00e8tre constitu\u00e9e de mat\u00e9riaux inertes d'une perm\u00e9abilit\u00e9 inf\u00e9rieure \u00e0 1.10-7 m/s. La couverture interm\u00e9diaire est mise sur tout casier n avant la mise en exploitation du casier n + 2."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 34",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 34"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "8Ef722866eEC",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Au plus tard deux ans apr\u00e8s la fin d'exploitation, tout casier est recouvert d'une couverture finale. Au plus tard neuf mois avant la mise en place de la couverture finale d'un casier, l'exploitant transmet au pr\u00e9fet le programme des travaux de r\u00e9am\u00e9nagement final de cette zone. Le pr\u00e9fet notifie \u00e0 l'exploitant son accord pour l'ex\u00e9cution des travaux, ou le cas \u00e9ch\u00e9ant, impose des prescriptions compl\u00e9mentaires."
            },
            {
              "text": "La couverture finale est compos\u00e9e, du bas vers le haut de :"
            },
            {
              "text": "- une couche d'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 ;"
            },
            {
              "text": "- une couche de drainage des eaux de ruissellement compos\u00e9e de mat\u00e9riaux naturels d'une \u00e9paisseur minimale de 0,5 m\u00e8tre ou de g\u00e9osynth\u00e9tiques ;"
            },
            {
              "text": "- une couche de terre de rev\u00eatement d'une \u00e9paisseur minimale d'un m\u00e8tre."
            },
            {
              "text": "L'exploitant sp\u00e9cifie le programme d'\u00e9chantillonnage et d'analyse n\u00e9cessaire \u00e0 la v\u00e9rification de l'\u00e9paisseur et de la perm\u00e9abilit\u00e9 de la couverture finale. Ce programme, valable pour l'ensemble des futures surfaces \u00e0 couvrir, sp\u00e9cifie le tiers ind\u00e9pendant de l'exploitant pour la d\u00e9termination de ce coefficient de perm\u00e9abilit\u00e9 et d\u00e9crit explicitement les m\u00e9thodes de contr\u00f4le pr\u00e9vues. Il est transmis \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es, a minima trois mois avant l'engagement de travaux de mise en place de la couverture finale. Si la couche d'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 est une g\u00e9omembrane, l'exploitant justifie de la mise en \u0153uvre de bonnes pratiques en termes de pose pour assurer son efficacit\u00e9. Pour chaque casier, les r\u00e9sultats des contr\u00f4les sont tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es trois mois apr\u00e8s la mise en place de la couche d'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9."
            },
            {
              "text": "Les travaux de rev\u00e9g\u00e9talisation sont engag\u00e9s d\u00e8s l'ach\u00e8vement des travaux de mise en place de la couverture finale, selon les modalit\u00e9s d\u00e9crites par l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d'autorisation. La flore utilis\u00e9e est autochtone et non envahissante, elle permet de maintenir l'int\u00e9grit\u00e9 de la couche d'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9, notamment avec un enracinement compatible avec l'\u00e9paisseur de la couche de terre de rev\u00eatement et l'usage futur du site."
            },
            {
              "text": "Les dispositions de cet article peuvent \u00eatre adapt\u00e9es par le pr\u00e9fet sur demande de l'exploitant, sous r\u00e9serve que les dispositions constructives pr\u00e9vues garantissent une efficacit\u00e9 \u00e9quivalente \u00e0 celle qui r\u00e9sulte de la mise en \u0153uvre des prescriptions de cet article. En tout \u00e9tat de cause, la somme de l'\u00e9paisseur de la couche de drainage des eaux de ruissellement et de celle de la couche de terre de rev\u00eatement est sup\u00e9rieure \u00e0 0,8 m\u00e8tre."
            },
            {
              "text": "Au plus tard six mois apr\u00e8s la mise en place de la couverture finale d'un casier, l'exploitant confirme l'ex\u00e9cution des travaux et transmet au pr\u00e9fet le plan topographique de l'installation et un m\u00e9moire descriptif des travaux r\u00e9alis\u00e9s."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 35",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 35"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "C44ce12c29FD",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant met en place un programme de surveillance de ses rejets pendant la p\u00e9riode de suivi long terme. Ce programme comprend au minimum le contr\u00f4le des lixiviats, des rejets gazeux et des eaux de ruissellement, selon les modalit\u00e9s d\u00e9finies en annexe II, et de la qualit\u00e9 des eaux souterraines."
            },
            {
              "text": "Les r\u00e9sultats des mesures sont transmis \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es chaque ann\u00e9e, accompagn\u00e9s des informations sur les causes des d\u00e9passements constat\u00e9s ainsi que sur les actions correctives mises en \u0153uvre ou envisag\u00e9es."
            },
            {
              "text": "Tous les r\u00e9sultats de ces contr\u00f4les sont archiv\u00e9s par l'exploitant jusqu'\u00e0 la fin de la p\u00e9riode de surveillance des milieux."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 36",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 36"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "F71c3e6f39FB",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "D\u00e8s la fin de d'exploitation d'un casier, un programme de suivi post-exploitation est mis en place. Ce programme permet le respect des obligations suivantes :"
            },
            {
              "text": "- la cl\u00f4ture et la v\u00e9g\u00e9tation pr\u00e9sentes sur le site sont maintenues et entretenues ;"
            },
            {
              "text": "- l'article 21 concernant le contr\u00f4le des \u00e9quipements de collecte et traitement du biogaz s'applique jusqu'au passage en gestion passive du biogaz ;"
            },
            {
              "text": "- l'article 22 concernant le contr\u00f4le des \u00e9quipements de collecte et de traitement des lixiviats s'applique jusqu'au passage en gestion passive des lixiviats ;"
            },
            {
              "text": "- les articles 23, 24 et 25 (hors capacit\u00e9s d'accueil de d\u00e9chets disponibles restantes) concernant respectivement la surveillance des rejets dans le milieu, la surveillance de la qualit\u00e9 des eaux souterraines et le relev\u00e9 topographique s'appliquent durant toute la p\u00e9riode ;"
            },
            {
              "text": "- la fr\u00e9quence des contr\u00f4les pr\u00e9vue \u00e0 ces articles est adapt\u00e9e selon les fr\u00e9quences suivantes :"
            },
            {
              "text": "- volumes des lixiviats collect\u00e9s : semestriel ;"
            },
            {
              "text": "- composition des lixiviats collect\u00e9s : semestriel ;"
            },
            {
              "text": "- composition du biogaz CH4, CO2, O2, H2S : semestriel."
            },
            {
              "text": "Cinq ans apr\u00e8s le d\u00e9but de la p\u00e9riode de post-exploitation, l'exploitant \u00e9tablit et transmet au pr\u00e9fet un rapport de synth\u00e8se des mesures r\u00e9alis\u00e9es dans le cadre du programme de suivi post-exploitation accompagn\u00e9 de ses commentaires. Sur cette base, l'exploitant peut proposer des travaux compl\u00e9mentaires de r\u00e9am\u00e9nagement final du casier."
            },
            {
              "text": "Le cas \u00e9ch\u00e9ant, le pr\u00e9fet notifie \u00e0 l'exploitant son accord pour l'ex\u00e9cution des travaux. Sur la base du rapport de synth\u00e8se et de l'\u00e9ventuelle proposition de travaux compl\u00e9mentaires, le pr\u00e9fet peut d\u00e9finir une modification du programme de suivi post-exploitation par arr\u00eat\u00e9 compl\u00e9mentaire."
            },
            {
              "text": "Dix ans apr\u00e8s le d\u00e9but de la p\u00e9riode de post-exploitation, l'exploitant \u00e9tablit et transmet au pr\u00e9fet un rapport de synth\u00e8se des mesures r\u00e9alis\u00e9es dans le cadre du programme de suivi post-exploitation, accompagn\u00e9 de ses commentaires."
            },
            {
              "text": "Vingt ans apr\u00e8s le d\u00e9but de la p\u00e9riode de post-exploitation, l'exploitant arr\u00eate les \u00e9quipements de collecte et de traitement des effluents encore en place. Apr\u00e8s une dur\u00e9e d'arr\u00eat comprise entre six mois et deux ans, l'exploitant :"
            },
            {
              "text": "- mesure les \u00e9missions diffuses d'effluents gazeux ;"
            },
            {
              "text": "- mesure la qualit\u00e9 des lixiviats ;"
            },
            {
              "text": "- contr\u00f4le la stabilit\u00e9 fonctionnelle, notamment en cas d'utilisation d'une g\u00e9omembrane."
            },
            {
              "text": "L'exploitant adresse au pr\u00e9fet un rapport reprenant les r\u00e9sultats des mesures et contr\u00f4le r\u00e9alis\u00e9s et les compare \u00e0 ceux obtenus lors des mesures r\u00e9alis\u00e9es avant la mise en exploitation de l'installation, aux hypoth\u00e8ses prises en compte dans l'\u00e9tude d'impact, aux r\u00e9sultats des mesures effectu\u00e9es durant la p\u00e9riode de post-exploitation \u00e9coul\u00e9e."
            },
            {
              "text": "Sur la base du rapport mentionn\u00e9 \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent, l'exploitant peut proposer au pr\u00e9fet de mettre fin \u00e0 la p\u00e9riode de post-exploitation ou de la prolonger. En cas de prolongement, il peut proposer des modifications \u00e0 apporter aux \u00e9quipements de gestion des effluents encore en place."
            },
            {
              "text": "Pour demander la fin de la p\u00e9riode de post-exploitation, l'exploitant transmet au pr\u00e9fet un rapport qui :"
            },
            {
              "text": "- d\u00e9montre le bon \u00e9tat du r\u00e9am\u00e9nagement final et notamment sa conformit\u00e9 \u00e0 l'article 35 ;"
            },
            {
              "text": "- d\u00e9montre l'absence d'impact sur l'air et sur les eaux souterraines et superficielles ;"
            },
            {
              "text": "- fait un \u00e9tat des lieux des \u00e9quipements existants, des \u00e9quipements qu'il souhaite d\u00e9manteler et des dispositifs de gestion passive des effluents mis en place."
            },
            {
              "text": "Le pr\u00e9fet valide la fin de la p\u00e9riode de post-exploitation, sur la base du rapport transmis, par un arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral de fin de post-exploitation pris dans les formes pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 512-33 du code de l'environnement qui :"
            },
            {
              "text": "- prescrit les mesures de surveillance des milieux pr\u00e9vues \u00e0 l'article 38 ;"
            },
            {
              "text": "- l\u00e8ve l'obligation de la bande d'isolement pr\u00e9vue \u00e0 l'article 7 ;"
            },
            {
              "text": "- autorise l'affectation de la zone r\u00e9am\u00e9nag\u00e9e aux usages compatibles avec son r\u00e9am\u00e9nagement, sous condition de mise en place de servitudes d'utilit\u00e9 publique d\u00e9finissant les restrictions d'usage du sol."
            },
            {
              "text": "Si le rapport fourni par l'exploitant ne permet pas de valider la fin de la p\u00e9riode de post-exploitation, la p\u00e9riode de post-exploitation est prolong\u00e9e de cinq ans."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 37",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 37"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "5cfc6BaaC410",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "La p\u00e9riode de surveillance des milieux d\u00e9bute \u00e0 la notification de l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral actant la fin de la p\u00e9riode de post-exploitation et pr\u00e9cisant les mesures de suivi de ces milieux. Elle dure cinq ann\u00e9es."
            },
            {
              "text": "A l'issue de cette p\u00e9riode quinquennale, un rapport de surveillance est transmis au pr\u00e9fet et aux maires des communes concern\u00e9es. Si les donn\u00e9es de surveillance des milieux ne montrent pas de d\u00e9gradation des param\u00e8tres contr\u00f4l\u00e9s tant du point de vue de l'air que des eaux souterraines et, au vu des mesures de surveillance prescrites, en cas d'absence d'\u00e9volution d'impact au vu des mesures de surveillance prescrites, sans discontinuit\u00e9 des param\u00e8tres de suivi de ces milieux pendant cinq ans, le pr\u00e9fet prononce la lev\u00e9e de l'obligation des garanties financi\u00e8res et la fin des mesures de surveillance des milieux par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral pris dans les formes pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 512-31 du code de l'environnement."
            },
            {
              "text": "Si le rapport fourni par l'exploitant ne permet pas de valider la fin de la surveillance des milieux, la p\u00e9riode de surveillance des milieux est reconduite pour cinq ans."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 38",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 38"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Titre IV : FIN D'EXPLOITATION"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "8bb8BbA7D11A",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": "DECHETS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "dAC5b0Eddd73",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "DaD787FB0dFD",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets de mat\u00e9riaux de construction contenant de l'amiante sont admis dans une installation de stockage de d\u00e9chets non dangereux dans des casiers mono-d\u00e9chets d\u00e9di\u00e9s, sous r\u00e9serve qu'ils ne contiennent pas de substance dangereuse autre que l'amiante."
                },
                {
                  "text": "Les casiers d\u00e9di\u00e9s au stockage de d\u00e9chets de mat\u00e9riaux de construction contenant de l'amiante ne sont pas soumis aux dispositions des articles 8 \u00e0 12, l'article 16-III, les articles 18, 19, 21, 22, 36 et 37. Si, sur la base d'une \u00e9valuation des risques pour l'environnement, l'exploitant \u00e9tablit que l'exploitation des casiers d\u00e9di\u00e9s au stockage de d\u00e9chets de mat\u00e9riaux de construction contenant de l'amiante n'entra\u00eene aucun risque potentiel pour le sol, les eaux souterraines ou les eaux de surface, et l'air ambiant, les dur\u00e9es prescrites fix\u00e9es aux articles 35 et 38 peuvent \u00eatre adapt\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "La bande d'isolement de 200 m\u00e8tres peut \u00eatre r\u00e9duite \u00e0 100 m\u00e8tres pour les casiers de stockage recevant uniquement des d\u00e9chets de mat\u00e9riaux de construction contenant de l'amiante."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 39",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 39"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "7DF9cEF2AdD1",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Pour les casiers mono-d\u00e9chets d\u00e9di\u00e9s au stockage de d\u00e9chets de mat\u00e9riaux de construction contenant de l'amiante, la protection du sol, des eaux souterraines et de surface est assur\u00e9e par une barri\u00e8re g\u00e9ologique dite \"barri\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 passive\" constitu\u00e9e du terrain naturel en l'\u00e9tat r\u00e9pondant aux crit\u00e8res suivants :"
                },
                {
                  "text": "- le fond des casiers de stockage pr\u00e9sente une perm\u00e9abilit\u00e9 inf\u00e9rieure \u00e0 1.10-7 m/s sur au moins 1 m\u00e8tre d'\u00e9paisseur ;"
                },
                {
                  "text": "- les flancs des casiers de stockage pr\u00e9sentent une perm\u00e9abilit\u00e9 inf\u00e9rieure \u00e0 1.10-7 m/s sur au moins 0,5 m\u00e8tre d'\u00e9paisseur."
                },
                {
                  "text": "La g\u00e9om\u00e9trie des flancs est d\u00e9termin\u00e9e de fa\u00e7on \u00e0 assurer un coefficient de stabilit\u00e9 suffisant et \u00e0 ne pas alt\u00e9rer l'efficacit\u00e9 de la barri\u00e8re passive. L'\u00e9tude de stabilit\u00e9 est jointe au dossier de demande d'autorisation d'exploiter."
                },
                {
                  "text": "Si, sur la base d'une \u00e9valuation des risques pour l'environnement, il est \u00e9tabli que l'installation d\u00e9di\u00e9e au stockage de d\u00e9chets de mat\u00e9riaux de construction contenant de l'amiante n'entra\u00eene aucun risque potentiel pour le sol, les eaux souterraines ou les eaux de surface, les exigences mentionn\u00e9es aux alin\u00e9as pr\u00e9c\u00e9dents peuvent \u00eatre assouplies en cons\u00e9quence par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 40",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 40"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "4840dacEab40",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Pour les d\u00e9chets de mat\u00e9riaux de construction contenant de l'amiante, l'exploitant indique dans le registre des admissions, en plus des \u00e9l\u00e9ments indiqu\u00e9s \u00e0 l'article 32 :"
                },
                {
                  "text": "- le num\u00e9ro du ou des bordereaux de suivi de d\u00e9chets d'amiante ;"
                },
                {
                  "text": "- le nom et l'adresse de l'exp\u00e9diteur initial, et le cas \u00e9ch\u00e9ant son num\u00e9ro SIRET ;"
                },
                {
                  "text": "- le nom et l'adresse des installations dans lesquelles les d\u00e9chets ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9alablement entrepos\u00e9s ;"
                },
                {
                  "text": "- l'identification du casier dans lequel les d\u00e9chets ont \u00e9t\u00e9 entrepos\u00e9s."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 41",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 41"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "A3Dc8cC8ccaA",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le d\u00e9chargement, l'entreposage \u00e9ventuel et le stockage des d\u00e9chets de mat\u00e9riaux de construction contenant de l'amiante sont organis\u00e9s de mani\u00e8re \u00e0 pr\u00e9venir le risque d'envol de poussi\u00e8res d'amiante."
                },
                {
                  "text": "A cette fin et conform\u00e9ment \u00e0 la r\u00e9glementation sur le travail, une zone de d\u00e9p\u00f4t adapt\u00e9e \u00e0 ces d\u00e9chets est am\u00e9nag\u00e9e. Elle est \u00e9quip\u00e9e, si n\u00e9cessaire, d'un dispositif d'emballage permettant de conditionner les d\u00e9chets des particuliers r\u00e9ceptionn\u00e9s non emball\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Ces d\u00e9chets conditionn\u00e9s en palettes, en racks ou en grands r\u00e9cipients pour vrac souples sont d\u00e9charg\u00e9s avec pr\u00e9caution \u00e0 l'aide de moyens adapt\u00e9s tel qu'un chariot \u00e9l\u00e9vateur, en veillant \u00e0 pr\u00e9venir une \u00e9ventuelle lib\u00e9ration de fibres. Les op\u00e9rations de d\u00e9versement direct au moyen d'une benne sont interdites."
                },
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets de mat\u00e9riaux de construction contenant de l'amiante sont stock\u00e9s avec leur conditionnement dans des casiers d\u00e9di\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Un contr\u00f4le visuel des d\u00e9chets est r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 l'entr\u00e9e du site et lors du d\u00e9chargement du camion. L'exploitant v\u00e9rifie que le type de conditionnement utilis\u00e9 (palettes, racks, grands r\u00e9cipients pour vrac\u2026) permet de pr\u00e9server l'int\u00e9grit\u00e9 de l'amiante durant sa manutention vers le casier et que l'\u00e9tiquetage \u00ab amiante \u00bb impos\u00e9 par le d\u00e9cret n\u00b0 88-466 du 28 avril 1988 est bien pr\u00e9sent. Les d\u00e9chets ainsi conditionn\u00e9s peuvent \u00eatre admis sans essai."
                },
                {
                  "text": "Lors de la pr\u00e9sentation de d\u00e9chets contenant de l'amiante, l'exploitant compl\u00e8te le bordereau de suivi de d\u00e9chets d'amiante CERFA n\u00b0 11861."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 42",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 42"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "f209d2DdAd39",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 43",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "E88aFCbCad46",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les d\u00e9chets de mat\u00e9riaux de construction contenant de l'amiante, stock\u00e9s dans les casiers d\u00e9di\u00e9s, sont recouverts avant toute op\u00e9ration de r\u00e9galage \u00e0 la fin de chaque jour de r\u00e9ception par des mat\u00e9riaux ou des d\u00e9chets inertes de granulom\u00e9trie adapt\u00e9e \u00e0 la pr\u00e9vention de toute d\u00e9gradation de leur conditionnement. L'\u00e9paisseur de recouvrement est sup\u00e9rieure \u00e0 20 centim\u00e8tres."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 43",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "Efa854b9D6C4",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Une mesure de fibres d'amiante dans les bassins de stockage des eaux de ruissellement est r\u00e9alis\u00e9e tous les ans, afin de v\u00e9rifier l'absence de dispersion de fibres d'amiante sur l'installation. En cas de d\u00e9tection de fibres d'amiante, l'exploitant prend les actions correctives appropri\u00e9es dans un d\u00e9lai inf\u00e9rieur \u00e0 six mois."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 43",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 43"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "2779A9Dd844c",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Pour les casiers mono-d\u00e9chets d\u00e9di\u00e9s au stockage de d\u00e9chets de mat\u00e9riaux de construction contenant de l'amiante, la couverture finale comprendra une couche anti-\u00e9rosion compos\u00e9e d'\u00e9l\u00e9ments min\u00e9raux grossiers, d'une \u00e9paisseur minimale d'un m\u00e8tre."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 44",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 44"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "d8AeC1Ca8aF9",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 45",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "c3E148A0c0fF",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le programme de suivi post-exploitation mentionn\u00e9 \u00e0 l'article 37 est adapt\u00e9 pour les casiers mono-d\u00e9chets d\u00e9di\u00e9s au stockage de d\u00e9chets de mat\u00e9riaux de construction contenant de l'amiante."
                    },
                    {
                      "text": "Ce programme permet le respect des obligations suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "- la cl\u00f4ture et la v\u00e9g\u00e9tation pr\u00e9sentes sur le site sont maintenues et entretenues ;"
                    },
                    {
                      "text": "- le cas \u00e9ch\u00e9ant l'article 22 concernant le contr\u00f4le des \u00e9quipements de collecte et de traitement des lixiviats s'applique jusqu'au passage en gestion passive des lixiviats ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les articles 23, 24 et 25 (hors capacit\u00e9s d'accueil de d\u00e9chets disponibles restantes) concernant respectivement la surveillance des rejets dans le milieu, la surveillance de la qualit\u00e9 des eaux souterraines et le relev\u00e9 topographique s'appliquent durant toute la p\u00e9riode ;"
                    },
                    {
                      "text": "- le cas \u00e9ch\u00e9ant la fr\u00e9quence des contr\u00f4les pr\u00e9vue \u00e0 ces articles est adapt\u00e9e selon les fr\u00e9quences suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "- volume des lixiviats collect\u00e9s : semestriel ;"
                    },
                    {
                      "text": "- composition des lixiviats collect\u00e9s : semestriel."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 45",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "c70dffBF93E7",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Pour les casiers d\u00e9di\u00e9s au stockage de d\u00e9chets de mat\u00e9riaux de construction contenant de l'amiante, lorsque le rapport de synth\u00e8se \u00e0 dix ans de suivi post-exploitation montre qu'il n'y a pas d'\u00e9volution des param\u00e8tres de surveillance des milieux contr\u00f4l\u00e9s, le pr\u00e9fet acte la fin de la p\u00e9riode de post-exploitation dans les formes pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 512-31 du code de l'environnement. L'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral prescrit les mesures de surveillance des milieux en appliquant l'article 38."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 45",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 45"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Chapitre Ier : Dispositions sp\u00e9cifiques aux casiers d\u00e9di\u00e9s aux d\u00e9chets de mat\u00e9riaux de construction contenant de l'amiante"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "DECHETS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "7B0fD5c0a973",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "9EcBbBbf531B",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Pour les casiers mono-d\u00e9chets, la bande d'isolement de 200 m\u00e8tres pourra \u00eatre r\u00e9duite, sur demande de l'exploitant, par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral s'il est \u00e9tabli l'absence d'inconv\u00e9nients pour le voisinage et la sant\u00e9 humaine, en tenant compte des usages des terrains environnants."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 46",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 46"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "5Db8bAc4e2bF",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Pour les casiers de stockage mono-d\u00e9chets d\u00e9di\u00e9s \u00e0 des d\u00e9chets pr\u00e9sentant une fraction soluble inf\u00e9rieure \u00e0 5 %, mesur\u00e9e selon les normes en vigueur autres que ceux vis\u00e9s au chapitre Ier du pr\u00e9sent titre, les dispositions de la barri\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 passive d\u00e9finie \u00e0 l'article 8 sont adapt\u00e9es dans les limites suivantes :"
                },
                {
                  "text": "- Le fond des casiers de stockage pr\u00e9sente une perm\u00e9abilit\u00e9 inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 1.10-9 m/s sur au moins 1 m\u00e8tre d'\u00e9paisseur ;"
                },
                {
                  "text": "- Les flancs des casiers de stockage pr\u00e9sentent une perm\u00e9abilit\u00e9 inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 1.10-9 m/s sur au moins 1 m\u00e8tre d'\u00e9paisseur."
                },
                {
                  "text": "La g\u00e9om\u00e9trie des flancs est d\u00e9termin\u00e9e de fa\u00e7on \u00e0 assurer un coefficient de stabilit\u00e9 suffisant et \u00e0 ne pas alt\u00e9rer l'efficacit\u00e9 de la barri\u00e8re passive. L'\u00e9tude de stabilit\u00e9 est jointe au dossier de demande d'autorisation d'exploiter."
                },
                {
                  "text": "Lorsque la barri\u00e8re g\u00e9ologique ne r\u00e9pond pas naturellement aux conditions pr\u00e9cit\u00e9es, elle peut \u00eatre compl\u00e9t\u00e9e artificiellement et renforc\u00e9e par d'autres moyens pr\u00e9sentant une protection \u00e9quivalente."
                },
                {
                  "text": "Le dimensionnement de ce syst\u00e8me \u00e9quivalent est justifi\u00e9 par une \u00e9tude d'\u00e9quivalence. En tout \u00e9tat de cause, l'\u00e9tude montrant que le niveau de protection sur la totalit\u00e9 du fond et des flancs de la barri\u00e8re reconstitu\u00e9e est \u00e9quivalent aux exigences fix\u00e9es au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article figure dans le dossier de demande d'autorisation."
                },
                {
                  "text": "En tout \u00e9tat de cause, l'\u00e9paisseur du syst\u00e8me \u00e9quivalent ne peut \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 0,5 m\u00e8tre pour le fond et les flancs jusqu'\u00e0 une hauteur de 2 m\u00e8tres par rapport au fond."
                },
                {
                  "text": "Si, sur la base d'une \u00e9valuation des risques pour l'environnement, il est \u00e9tabli que les casiers de stockage mono-d\u00e9chets n'entra\u00eenent aucun risque potentiel pour le sol, les eaux souterraines ou les eaux de surface, et l'air ambiant, les exigences mentionn\u00e9es aux alin\u00e9as pr\u00e9c\u00e9dents peuvent \u00eatre assouplies en cons\u00e9quence par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 47",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 47"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "4dfddf7a98E1",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Lorsqu'il est \u00e9tabli, sur la base d'une \u00e9valuation des risques pour l'environnement, que les casiers de stockage mono-d\u00e9chets autres que ceux vis\u00e9s au chapitre Ier du pr\u00e9sent titre n'entra\u00eenent aucun risque potentiel pour le sol, les eaux souterraines ou les eaux de surface, et l'air ambiant, les exigences relatives \u00e0 la barri\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 active mentionn\u00e9e \u00e0 l'article 9 peuvent \u00eatre adapt\u00e9es en cons\u00e9quence par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 48",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 48"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "A1D871D9bDaf",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets stock\u00e9s dans un casier mono-d\u00e9chet sont recouverts par des mat\u00e9riaux ou des d\u00e9chets non dangereux inertes de mani\u00e8re \u00e0 limiter tout envol de d\u00e9chets et de limiter les odeurs."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 49",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 49"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "6422cd1C7793",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 50",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "0CF0FAE56Da5",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le programme de suivi post-exploitation mentionn\u00e9 \u00e0 l'article 37 est adapt\u00e9 pour les casiers mono-d\u00e9chets. Ce programme permet le respect des obligations suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "- la cl\u00f4ture et la v\u00e9g\u00e9tation pr\u00e9sentes sur le site sont maintenues et entretenues ;"
                    },
                    {
                      "text": "- le cas \u00e9ch\u00e9ant l'article 22 concernant le contr\u00f4le des \u00e9quipements de collecte et de traitement des lixiviats s'applique jusqu'au passage en gestion passive des lixiviats ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les articles 23, 24 et 25 (hors capacit\u00e9s d'accueil de d\u00e9chets disponibles restantes) concernant respectivement la surveillance des rejets dans le milieu, la surveillance de la qualit\u00e9 des eaux souterraines et le relev\u00e9 topographique s'appliquent durant toute la p\u00e9riode ;"
                    },
                    {
                      "text": "- le cas \u00e9ch\u00e9ant la fr\u00e9quence des contr\u00f4les pr\u00e9vue \u00e0 ces articles est adapt\u00e9e selon les fr\u00e9quences suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "- volume des lixiviats collect\u00e9s : semestriel ;"
                    },
                    {
                      "text": "- composition des lixiviats collect\u00e9s : semestriel."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 50",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "f5cd87a47Ec5",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Pour les casiers d\u00e9di\u00e9s au stockage de mono-d\u00e9chets, lorsque le rapport de synth\u00e8se \u00e0 dix ans de suivi post-exploitation montre qu'il n'y a pas d'\u00e9volution des param\u00e8tres de surveillance des milieux contr\u00f4l\u00e9s, le pr\u00e9fet acte la fin de la p\u00e9riode de post-exploitation dans les formes pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 512-31 du code de l'environnement. L'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral prescrit les mesures de surveillance des milieux en appliquant l'article 38."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 50",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 50"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Chapitre II : Dispositions sp\u00e9cifiques aux casiers mono-d\u00e9chets autres que ceux vis\u00e9s au chapitre Ier de ce pr\u00e9sent titre"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "DECHETS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "bec602Eb814A",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "C6F6a3F7f3B3",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets de pl\u00e2tre sont admis dans des casiers d\u00e9di\u00e9s aux d\u00e9chets de pl\u00e2tre, conformes aux prescriptions du chapitre II du pr\u00e9sent titre, d\u00e8s lors qu'ils sont non dangereux et respectent les valeurs limites ci-apr\u00e8s : le test de potentiel polluant est bas\u00e9 sur la r\u00e9alisation d'un essai de lixiviation et la mesure du contenu total. Le test de lixiviation \u00e0 appliquer est le test de lixiviation normalis\u00e9 en vigueur."
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": ""
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nVALEURS"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": true
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nCOT (carbone organique total) sur \u00e9luat"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n800 mg/kg de d\u00e9chet sec (*)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nCOT (carbone organique total)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n5 %"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "\n(*) Si le d\u00e9chet ne satisfait pas \u00e0 la valeur indiqu\u00e9e pour le carbone organique total sur \u00e9luat \u00e0 sa propre valeur de pH, il peut aussi faire l'objet d'un essai avec un pH compris entre 7,5 et 8,0. Le d\u00e9chet peut \u00eatre jug\u00e9 conforme aux crit\u00e8res d'admission pour le COT sur \u00e9luat si le r\u00e9sultat de cette d\u00e9termination ne d\u00e9passe pas 800 mg/kg."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                },
                {
                  "text": "La bande d'isolement de 200 m\u00e8tres peut \u00eatre r\u00e9duite \u00e0 100 m\u00e8tres pour les casiers de stockage recevant uniquement des d\u00e9chets de pl\u00e2tre."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 51",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 51"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Chapitre III : Dispositions sp\u00e9cifiques aux d\u00e9chets de pl\u00e2tre"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "6ECB39C19562",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "8CAAC9bcfc88",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les casiers contenant des d\u00e9chets biod\u00e9gradables peuvent \u00eatre \u00e9quip\u00e9s des dispositifs de r\u00e9injection des lixiviats. L'aspersion des lixiviats est interdite."
                },
                {
                  "text": "Seule la r\u00e9injection de lixiviats n'inhibant pas la m\u00e9thanog\u00e9n\u00e8se peut \u00eatre r\u00e9alis\u00e9e sans traitement pr\u00e9alable des lixiviats. Dans le cas contraire, les lixiviats sont trait\u00e9s avant leur r\u00e9injection."
                },
                {
                  "text": "Les lixiviats ne sont jamais r\u00e9inject\u00e9s dans des casiers d\u00e9di\u00e9s au stockage des mono-d\u00e9chets."
                },
                {
                  "text": "Les lixiviats ne sont r\u00e9inject\u00e9s que dans un casier dans lequel il n'est plus apport\u00e9 de d\u00e9chets et o\u00f9 la collecte du biogaz est en service d\u00e8s la production du biogaz."
                },
                {
                  "text": "Le dispositif de r\u00e9injection est con\u00e7u pour r\u00e9sister aux caract\u00e9ristiques physico-chimiques des lixiviats et dimensionn\u00e9 en fonction des quantit\u00e9s de lixiviats \u00e0 r\u00e9injecter."
                },
                {
                  "text": "Chaque r\u00e9seau d'injection peut \u00eatre isol\u00e9 hydrauliquement et \u00e9quip\u00e9 d'un dispositif de mesure du volume de lixiviats r\u00e9inject\u00e9s. Le ou les d\u00e9bits de r\u00e9injection tiennent compte de l'humidit\u00e9 des d\u00e9chets."
                },
                {
                  "text": "Le r\u00e9seau d'injection est \u00e9quip\u00e9 d'un syst\u00e8me de contr\u00f4le en continu de la pression. En cas d'augmentation anormale de la pression dans le r\u00e9seau d'injection, un dispositif interrompt la r\u00e9injection."
                },
                {
                  "text": "Le bon \u00e9tat de fonctionnement du r\u00e9seau d'injection doit pouvoir \u00eatre contr\u00f4l\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Le risque de pollution des sols en cas de rupture de tout \u00e9l\u00e9ment du r\u00e9seau d'injection des lixiviats implant\u00e9 \u00e0 l'ext\u00e9rieur des casiers est pris en compte selon des modalit\u00e9s d\u00e9finies dans l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d'autorisation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 52",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 52"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "27a32A3Ae476",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Dans le cas d'un casier exploit\u00e9 en mode bior\u00e9acteur, l'exploitant \u00e9tablit un programme de contr\u00f4le et de maintenance pr\u00e9ventive des syst\u00e8mes de r\u00e9injection des lixiviats et de leurs \u00e9quipements. Ce programme sp\u00e9cifie, pour chaque contr\u00f4le pr\u00e9vu, les crit\u00e8res qui permettent de consid\u00e9rer que le dispositif ou l'organe contr\u00f4l\u00e9 est apte \u00e0 remplir sa fonction, en situation d'exploitation normale, accidentelle ou incidentelle."
                },
                {
                  "text": "Les r\u00e9sultats des contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s sont trac\u00e9s et tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es. Toute d\u00e9rive des r\u00e9sultats est signal\u00e9e \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es dans un d\u00e9lai d'un mois."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 53",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 53"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "FaEc771dD7Da",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 54",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "fBEB6e6Baed5",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant d'une installation g\u00e9r\u00e9e en mode bior\u00e9acteur tient \u00e0 jour un registre sur lequel il reporte quotidiennement, outre les informations pr\u00e9cis\u00e9es \u00e0 l'article 22, les volumes de lixiviats r\u00e9inject\u00e9s dans le massif de d\u00e9chets et le contr\u00f4le de l'humidit\u00e9 des d\u00e9chets entrants."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 54",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "FdD7fcf7B742",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Lorsqu'un casier est exploit\u00e9 en mode bior\u00e9acteur, la composition physico-chimique des lixiviats r\u00e9inject\u00e9s est contr\u00f4l\u00e9e tous les trois mois. Dans ce cadre, les param\u00e8tres suivants sont analys\u00e9s : pH, DCO, DBO5, MES, COT, hydrocarbures totaux, chlorure, sulfate, ammonium, phosphore total, m\u00e9taux totaux (Pb+Cu+Cr+Ni+Mn+Cd+Hg+Fe+As+Zn+Sn), N total, CN libres et ph\u00e9nols."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 54",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 54"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "514b11C9f2be",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Tout casier exploit\u00e9 en mode bior\u00e9acteur est \u00e9quip\u00e9 d'une couverture d'une \u00e9paisseur minimale de 0,5 m\u00e8tre et d'une perm\u00e9abilit\u00e9 inf\u00e9rieure \u00e0 5.10-9 m/s au plus tard six mois apr\u00e8s la fin d'exploitation de la zone exploit\u00e9e en mode bior\u00e9acteur."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 55",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 55"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Chapitre IV : Dispositions sp\u00e9cifiques aux casiers exploit\u00e9s en mode bior\u00e9acteur"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "DECHETS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "5cbCA3C47B7C",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "2a891E0Eb19D",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'acceptation de d\u00e9chets \u00e0 radioactivit\u00e9 naturelle renforc\u00e9e dans une installation de stockage de d\u00e9chets non dangereux est faite conform\u00e9ment \u00e0 l'annexe IV du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. L'\u00e9tude d'acceptabilit\u00e9 est r\u00e9alis\u00e9e conform\u00e9ment au guide m\u00e9thodologique IRSN/DEI/SARG/2006-009."
                },
                {
                  "text": "D\u00e8s lors que le d\u00e9chet respecte les prescriptions de l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral de l'installation et que l'\u00e9tude d'acceptabilit\u00e9 montre qu'il peut \u00eatre n\u00e9glig\u00e9 du point de vue de la radioprotection tant pour les personnes pr\u00e9sentes sur le site que pour la population voisine, le d\u00e9chet peut \u00eatre \u00e9limin\u00e9 dans cette installation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 56",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 56"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "8Cae8010AEbc",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Avant la mise en service des installations, outre les analyses d\u00e9finies \u00e0 l'article 17, l'exploitant qui re\u00e7oit des d\u00e9chets \u00e0 radioactivit\u00e9 naturelle renforc\u00e9e r\u00e9alise des mesures de la qualit\u00e9 des eaux souterraines concernant les param\u00e8tres radiologiques : spectrom\u00e9trie gamma pour mesurer tous les radionucl\u00e9ides d\u00e9tectables, en particulier ceux des cha\u00eenes de l'uranium-238, du thorium-232 et de l'uranium-235 ; ces analyses doivent \u00eatre r\u00e9alis\u00e9es soit par un laboratoire agr\u00e9\u00e9 par l'autorit\u00e9 de s\u00fbret\u00e9 nucl\u00e9aire, soit par l'institut de radioprotection et de s\u00fbret\u00e9 nucl\u00e9aire."
                },
                {
                  "text": "Avant la mise en service, l'exploitant fait mesurer le radon dans l'air du site et exhalant du sol dans des conditions favorables \u00e0 sa mesure et repr\u00e9sentatives de son activit\u00e9 moyenne."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 57",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 57"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "ACEF2B5F75Cd",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Lorsque l'installation re\u00e7oit des d\u00e9chets \u00e0 radioactivit\u00e9 naturelle renforc\u00e9e, outre les dispositions de l'article 21, la concentration en Rn222 dans le biogaz capt\u00e9 est mesur\u00e9e tous les six mois. Les r\u00e9sultats sont exprim\u00e9s en Bq/m3."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 58",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 58"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "dA46CeB8e0F5",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Dans le cadre de la r\u00e9ception de d\u00e9chets \u00e0 radioactivit\u00e9 naturelle renforc\u00e9e, l'exploitant met en \u0153uvre un programme de contr\u00f4le radiologique adapt\u00e9 incluant les limites de propri\u00e9t\u00e9 de l'installation."
                },
                {
                  "text": "Ce programme comporte a minima :"
                },
                {
                  "text": "- un contr\u00f4le permanent de l'exposition externe sur le site : par des dosim\u00e8tres environnementaux (dosim\u00e8tre d'ambiance), relev\u00e9 trimestriellement, permettent de surveiller l'exposition externe pour les personnes pr\u00e9sentes sur le site (qui ne doit jamais d\u00e9passer 1 mSv/an) ;"
                },
                {
                  "text": "- un contr\u00f4le annuel du radon pour la qualit\u00e9 de l'air int\u00e9rieure et ext\u00e9rieur (en Bq/m3) : soit sur plusieurs mois avec une m\u00e9thode int\u00e9gr\u00e9e, soit en continu avec un appareil de mesure en continu."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant d\u00e9finit, au regard des d\u00e9chets \u00e0 radioactivit\u00e9 naturelle renforc\u00e9e accept\u00e9s dans l'installation et des \u00e9tudes d'impact radiologiques correspondantes, la liste des param\u00e8tres \u00e0 contr\u00f4ler et leur fr\u00e9quence, en particulier, les besoins en pr\u00e9l\u00e8vements et analyses (eau, air, sol)."
                },
                {
                  "text": "Le syst\u00e8me informatique associ\u00e9 au dispositif de d\u00e9tection de rayonnement gamma ambiant doit permettre de contr\u00f4ler les d\u00e9rives potentielles des d\u00e9tecteurs par rapport au bruit de fond ambiant. Cette analyse est r\u00e9alis\u00e9e par une personne habilit\u00e9e par l'exploitant. Cette v\u00e9rification doit \u00eatre r\u00e9alis\u00e9e a minima une fois par mois et est trac\u00e9e dans les documents de suivi relatifs \u00e0 la proc\u00e9dure \"d\u00e9tection de radioactivit\u00e9\" mise en place par l'exploitant. En cas de d\u00e9rive constat\u00e9e, la personne habilit\u00e9e fait intervenir dans les plus brefs d\u00e9lais l'organisme de maintenance qualifi\u00e9 pour r\u00e9gler et entretenir le dispositif. A minima, la personne habilit\u00e9e fait intervenir une fois par an l'organisme de maintenance qualifi\u00e9 pour entretenir et calibrer le dispositif de d\u00e9tection et son syst\u00e8me informatique associ\u00e9."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant tient \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es les documents n\u00e9cessaires \u00e0 la tra\u00e7abilit\u00e9 des op\u00e9rations de contr\u00f4le, de maintenance et de calibrage r\u00e9alis\u00e9es sur le dispositif de d\u00e9tection."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 59",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 59"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "AaFD838Eb3e8",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Lorsque l'installation re\u00e7oit des d\u00e9chets \u00e0 radioactivit\u00e9 naturelle renforc\u00e9e, les radionucl\u00e9ides pr\u00e9sents dans les lixiviats stock\u00e9s dans le bassin de collecte et celle des boues issues du traitement des lixiviats sont analys\u00e9es par spectrom\u00e9trie gamma une fois par an. Les r\u00e9sultats, exprim\u00e9s en activit\u00e9 volumique (Bq/l), devront indiquer en particulier les teneurs en radionucl\u00e9ides des cha\u00eenes de l'uranium-238, du thorium-232 et de l'uranimum-235. Ces analyses doivent \u00eatre r\u00e9alis\u00e9es soit par un laboratoire agr\u00e9\u00e9 par l'autorit\u00e9 de s\u00fbret\u00e9 nucl\u00e9aire, soit par l'institut de radioprotection et de s\u00fbret\u00e9 nucl\u00e9aire."
                },
                {
                  "text": "Les r\u00e9sultats des analyses sont tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es et sont pr\u00e9sent\u00e9s dans le bilan annuel d'activit\u00e9 pr\u00e9vu \u00e0 l'article 26 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Toute d\u00e9rive des r\u00e9sultats est signal\u00e9e \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es dans un d\u00e9lai d'un mois."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 60",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 60"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "C52a9f1aC8Ae",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant d'une installation qui re\u00e7oit des d\u00e9chets \u00e0 radioactivit\u00e9 naturelle renforc\u00e9e r\u00e9alise, une fois par an des analyses des eaux souterraines par spectrom\u00e9trie gamma. Les r\u00e9sultats, exprim\u00e9s en activit\u00e9 volumique (Bq/l), indiquent, en particulier, les teneurs en radionucl\u00e9ides des cha\u00eenes de l'uranium-238, du thorium-232 et de l'uranimum-235. Ces analyses sont r\u00e9alis\u00e9es soit par un laboratoire agr\u00e9\u00e9 par l'autorit\u00e9 de s\u00fbret\u00e9 nucl\u00e9aire, soit par l'institut de radioprotection et de s\u00fbret\u00e9 nucl\u00e9aire."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 61",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 61"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "C58CA7A8fA3b",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Dans le cas des installations recevant des d\u00e9chets \u00e0 radioactivit\u00e9 naturelle renforc\u00e9e, le rapport annuel vis\u00e9 \u00e0 l'article 26 devra \u00e9galement comporter :"
                },
                {
                  "text": "- une synth\u00e8se des \u00e9tudes d'acceptabilit\u00e9 r\u00e9alis\u00e9es pendant l'ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e ;"
                },
                {
                  "text": "- une justification du respect des crit\u00e8res d'acceptabilit\u00e9 de ces d\u00e9chets tenant compte de leur \u00e9ventuel cumul ;"
                },
                {
                  "text": "- un bilan des d\u00e9chets effectivement re\u00e7us pendant l'ann\u00e9e (a minima : surface occup\u00e9e par les d\u00e9chets, volume et composition des d\u00e9chets, m\u00e9thode de d\u00e9p\u00f4t, date et dur\u00e9e du d\u00e9p\u00f4t, calcul de la capacit\u00e9 restante de stockage) ;"
                },
                {
                  "text": "- le relev\u00e9 topographique de la zone utilis\u00e9e pour stocker ces d\u00e9chets ;"
                },
                {
                  "text": "- le nombre de d\u00e9clenchements du dispositif de d\u00e9tection de la radioactivit\u00e9 relatifs \u00e0 des d\u00e9chets ayant fait l'objet d'une \u00e9valuation d'impact radiologique et accept\u00e9s sur l'installation ;"
                },
                {
                  "text": "- les r\u00e9sultats des analyses d'\u00e9missions atmosph\u00e9riques de chaque installation de valorisation du biogaz, la qualit\u00e9 du gaz rejet\u00e9 par les \u00e9quipements de destruction du biogaz et leur temps de fonctionnement ;"
                },
                {
                  "text": "- les r\u00e9sultats de l'analyse par spectrom\u00e9trie gamma des radionucl\u00e9ides pr\u00e9sents dans les lixiviats stock\u00e9s dans le bassin de collecte et celle des boues issues du traitement des lixiviats ;"
                },
                {
                  "text": "- les r\u00e9sultats de l'analyse des eaux souterraines par spectrom\u00e9trie gamma des radionucl\u00e9ides pr\u00e9sents."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 62",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 62"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Chapitre V : Dispositions sp\u00e9cifiques aux installations recevant des d\u00e9chets \u00e0 radioactivit\u00e9 naturelle renforc\u00e9e"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Titre V : DISPOSITIONS RELATIVES \u00c0 CERTAINS CASIERS"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "CdadDfCDcd83",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "7570c65E2b34",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'ensemble des dispositions de cet arr\u00eat\u00e9 sont applicables aux installations de stockage de d\u00e9chets non dangereux autoris\u00e9es apr\u00e8s le 1er juillet 2016."
            },
            {
              "text": "Les installations de stockage de d\u00e9chets non dangereux ainsi que les casiers ne recevant plus de d\u00e9chets apr\u00e8s le 1er juillet 2016 ne sont pas soumis aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
            },
            {
              "text": "Pour les installations de stockage de d\u00e9chets non dangereux autoris\u00e9es avant le 1er juillet 2016, les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 s'appliquent \u00e0 l'exception :"
            },
            {
              "text": "- des servitudes d'utilit\u00e9 publique et de la bande d'isolement de 50 m\u00e8tres pr\u00e9vues \u00e0 l'article 7 ;"
            },
            {
              "text": "- des articles 11 et 14 pour les casiers construits au 1er juillet 2016 ;"
            },
            {
              "text": "- de l'article 11 pour les bassins de collecte des lixiviats construits au 1er juillet 2016 ;"
            },
            {
              "text": "- des articles 14 et 16-V pour les bassins de stockage des eaux de ruissellement construits au 1er juillet 2016 ;"
            },
            {
              "text": "- de l'article 17 ;"
            },
            {
              "text": "- des deux premiers paragraphes de l'article 20 relatifs \u00e0 la p\u00e9riode pr\u00e9alable \u00e0 la mise en service de l'installation."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 63",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 63"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "5ff4fFB9EF73",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Pour les sites dont la rubrique principale est la rubrique 3540 de la nomenclature des installations class\u00e9es, la proc\u00e9dure de r\u00e9examen pr\u00e9vue \u00e0 l'article R. 515-70 du code de l'environnement est mise en \u0153uvre trois ans apr\u00e8s la publication au Journal officiel de l'Union europ\u00e9enne de la d\u00e9cision concernant les conclusions des meilleures techniques disponibles relatives au traitement de d\u00e9chets. Ce r\u00e9examen est \u00e0 r\u00e9aliser pour l'ensemble des installations pr\u00e9sentes sur le site."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 64",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 64"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Titre VI : MODALIT\u00c9S D'APPLICATION"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "F0bAaABEE53e",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "0c709833dcD5",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "A modifi\u00e9 les dispositions suivantes :"
            },
            {
              "text": "- Arr\u00eat\u00e9 du 30 d\u00e9cembre 2002"
            },
            {
              "text": "  Art. 46"
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 65",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 65"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "8972EDf64942",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "A modifi\u00e9 les dispositions suivantes :"
            },
            {
              "text": "- ARR\u00caT\u00c9 du 12 d\u00e9cembre 2014"
            },
            {
              "text": "  Art. 25"
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 66",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 66"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Titre VII : MISES \u00c0 JOUR R\u00c9GLEMENTAIRES"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "89Ed8891bCce",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "EEDdFDF8f1Fe",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "A abrog\u00e9 les dispositions suivantes :"
            },
            {
              "text": "- Arr\u00eat\u00e9 du 9 septembre 1997"
            },
            {
              "text": "  Art. 59,   Sct. TITRE Ier : D\u00c9FINITIONS ET CHAMP D'APPLICATION.,   Art. 1,   Art. 2,   Sct. TITRE II : CR\u00c9ATION DE NOUVELLES INSTALLATIONS ET EXTENSIONS D'INSTALLATIONS EXISTANTES.,   Art. 3,   Sct. Chapitre Ier : Admission des d\u00e9chets.,   Art. 4,   Art. 5,   Art. 6,   Art. 7,   Art. 8,   Sct. Chapitre II : Choix et localisation du site.,   Art. 9,   Art. 9-1,   Art. 9-2,   Art. 9-3,   Art. 10,   Art. 11,   Sct. Chapitre III : Am\u00e9nagement du site.,   Art. 12,   Art. 13,   Art. 14,   Art. 15,   Art. 16,   Art. 17,   Art. 18,   Art. 19,   Art. 20,   Art. 21,   Art. 22,   Art. 23,   Art. 24,   Art. 25,   Art. 26,   Art. 26 bis,   Sct. TITRE III : EXPLOITATION DE L'INSTALLATION,   Sct. Chapitre Ier : R\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales d'exploitation.,   Art. 27,   Art. 28,   Art. 29,   Art. 30,   Art. 31,   Art. 32,   Art. 33,   Art. 34,   Sct. Chapitre II : Suivi des rejets.,   Art. 35,   Art. 36,   Art. 37,   Art. 38,   Art. 39,   Sct. Chapitre III : Contr\u00f4les des eaux et du biogaz.,   Art. 40,   Art. 41,   Art. 42,   Art. 43,   Art. 44,   Sct. Chapitre IV : Information sur l'exploitation.,   Art. 45,   Art. 46,   Sct. TITRE IV : COUVERTURE DES PARTIES COMBL\u00c9ES ET FIN D'EXPLOITATION,   Sct. Chapitre Ier : Couverture.,   Art. 47,   Art. 48,   Art. 49,   Sct. Chapitre II : Gestion du suivi.,   Art. 50,   Art. 51,   Sct. Chapitre III : Fin de la p\u00e9riode de suivi.,   Art. 52,   Sct. TITRE V : INSTALLATIONS EXISTANTES,   Sct. Chapitre Ier : Mise en conformit\u00e9 des installations existantes.,   Art. 53,   Art. 54,   Art. 55,   Sct. Chapitre II : Fin du suivi des sites existants.,   Art. 56,   Art. 56-1,   Art. 56-2,   Sct. TITRE VI : EX\u00c9CUTION.,   Art. 57,   Sct. Annexes,   Sct. Les niveaux de v\u00e9rification,   Art. ANNEXE I,   Sct. D\u00c9CHETS INTERDITS,   Art. ANNEXE II,   Sct. Crit\u00e9res minimaux applicables aux rejets d'effluents liquides dans le milieu naturel,   Art. ANNEXE III,   Sct. LES DISPOSITIONS SUIVANTES DOIVENT \u00caTRE OBSERV\u00c9ES POUR LA MISE EN CONFORMIT\u00c9 DES INSTALLATIONS EXISTANTES AUTORIS\u00c9ES AVANT LE 2 OCTOBRE 1998.,   Art. ANNEXE IV,   Sct. DISPOSITIONS RELATIVES AU CONTR\u00d4LE DES EAUX, DES LIXIVIATS ET DES GAZ,   Art. ANNEXE V,   Sct. DISPOSITIONS RELATIVES AUX CASIERS D\u00c9DI\u00c9S AU STOCKAGE DE D\u00c9CHETS D'AMIANTE LI\u00c9 OU DE D\u00c9CHETS \u00c0 BASE DE PL\u00c2TRE,   Art. ANNEXE VI"
            },
            {
              "text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 entre en vigueur le 1er juillet 2016 \u00e0 l'exception de l'article 66 qui entre en vigueur le lendemain de la publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 67",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 67"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "787cbC3CA37e",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la pr\u00e9vention des risques est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 68",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 68"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Titre VIII : EX\u00c9CUTION"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "5ab0Befea7fe",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "79FeFBeda374",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Crit\u00e8res minimaux applicables aux rejets d'effluents liquides dans le milieu naturel"
            },
            {
              "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du 4\u1d49 alin\u00e9a de l'article 11-3, les rejets respectent les valeurs limites de concentration suivantes :"
            },
            {
              "table": {
                "rows": [
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 4,
                        "content": {
                          "text": "\n1 - Param\u00e8tres globaux"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": true
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nN\u00b0 CAS"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nCode SANDRE"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nValeur limite"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nMati\u00e8res en suspension (MES)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n-"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n1305"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n< 100 mg/l si flux journalier max. < 15 kg/j\n< 35 mg/l au-del\u00e0"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nCarbone organique total (COT)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n-"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n1841"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n< 70 mg/l"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nDemande chimique en oxyg\u00e8ne (DCO)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n-"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n1314"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n< 300 mg/l si flux journalier max < 100 kg/j\n< 125 mg/l au-del\u00e0"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nDemande biochimique en oxyg\u00e8ne (DBO5)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n-"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n1313"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n< 100 mg/l si flux journalier max < 30 kg/j.\n< 30 mg/l au-del\u00e0"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nAzote global"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n-"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n-"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nConcentration moyenne mensuelle < 30 mg/l\nsi flux journalier max. > 50 kg/j."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nPhosphore total"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n-"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n1350"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nConcentration moyenne mensuelle < 10 mg/l\nsi flux journalier max. > 15 kg/j."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nPh\u00e9nols"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n-"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n1440"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n< 0,1 mg/l si le rejet d\u00e9passe 1 g/j."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 4,
                        "content": {
                          "text": "\n2 - Substances sp\u00e9cifiques du secteur d'activit\u00e9"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": ""
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nN\u00b0 CAS"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nCode SANDRE"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nValeur limite"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nM\u00e9taux totaux dont :"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n-"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n-"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n< 15 mg/l"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nPlomb et ses compos\u00e9s (en Pb)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n7439-92-1"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n1382"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n50 \u00b5g/l si le rejet d\u00e9passe 5 g/j"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nChrome et ses compos\u00e9s (en Cr)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n7440-47-3"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n1389"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n0,5 mg/l (dont Cr6+ : 100 \u00b5g/l) si le rejet d\u00e9passe 1 g/j"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nCuivre et ses compos\u00e9s (en Cu)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n7440-50-8"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n1392"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n100 \u00b5g/l si le rejet d\u00e9passe 5 g/j"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nNickel et ses compos\u00e9s (en Ni)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n7440-02-0"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n1386"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n200 \u00b5g/l si le rejet d\u00e9passe 5 g/j"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nZinc et ses compos\u00e9s (en Zn)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n7440-66-6"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n1383"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n500 \u00b5g/l si le rejet d\u00e9passe 5 g/j"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 4,
                        "content": {
                          "text": "Nota. - Les m\u00e9taux totaux sont la somme de la concentration en masse par litre des \u00e9l\u00e9ments suivants :\nPb, Cu, Cr, Ni, Zn, Mn, Sn, Cd, Hg, Fe, Al."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nIon fluorure (en F-)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n16984-48-8"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n7073"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n< 15 mg/l si le rejet d\u00e9passe 150 g/j."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nCyanures libres (en CN-)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n57-12-5"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n1084"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n< 0,1 mg/l si le rejet d\u00e9passe 1 g/j."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nHydrocarbures totaux"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n-"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n7009"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n< 10 mg/l si le rejet d\u00e9passe 100 g/j."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Compos\u00e9s organiques halog\u00e9n\u00e9s (en AOX ou EOX)(*)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "-"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n1106\n(AOX)\n1760\n(EOX)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "< 1 mg/l si le rejet d\u00e9passe 30 g/j."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  }
                ]
              },
              "text": ""
            },
            {
              "text": "(*) Cette valeur limite ne s'applique pas si pour au moins 80 % du flux d'AOX, les substances organochlor\u00e9es composant le m\u00e9lange sont clairement identifi\u00e9es et que leurs niveaux d'\u00e9missions sont d\u00e9j\u00e0 r\u00e9glement\u00e9s de mani\u00e8re individuelle."
            },
            {
              "text": "Par ailleurs, pour toutes les autres substances susceptibles d'\u00eatre rejet\u00e9es par l'installation, les eaux r\u00e9siduaires rejet\u00e9es au milieu naturel respectent les valeurs limites de concentration suivantes :"
            },
            {
              "table": {
                "rows": [
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 4,
                        "content": {
                          "text": "\n3 - Autres substances dangereuses entrant dans la qualification de l'\u00e9tat des masses d'eau"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": true
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 4,
                        "content": {
                          "text": "\nAutres substances de l'\u00e9tat chimique"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nDi(2-\u00e9thylhexyl)phtalate (DEHP)*"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n117-81-7"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n6616"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n25 \u00b5g/l"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nAcide perfluo rooctanesulfonique et ses d\u00e9riv\u00e9s* (PFOS)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n45298-90-6"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n6561"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n25 \u00b5g/l"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nQuinoxyf\u00e8ne*"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n124495-18-7"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n2028"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n25 \u00b5g/l"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Dioxines et compos\u00e9s de type dioxines* dont certains PCDD, PCDF et PCB-TD"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n-"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n7707"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n25\u00b5g/l"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nAclonif\u00e8ne"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n74070-46-5"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n1688"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n25 \u00b5g/l si le rejet d\u00e9passe 1 g/j"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nBif\u00e9nox"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n42576-02-3"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n1119"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n25 \u00b5g/l si le rejet d\u00e9passe 1 g/j"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nCybutryne"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n28159-98-0"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n1935"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n25 \u00b5g/l si le rejet d\u00e9passe 1 g/j"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nCyperm\u00e9thrine"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n52315-07-8"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n114025"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n25 \u00b5g/l si le rejet d\u00e9passe 1 g/j"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nHexabromocyclodod\u00e9cane* (HBCDD)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n3194-55-6"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n7128"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n25 \u00b5g/l"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nHeptachlore* et \u00e9poxyde d'heptachlore*"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n76-44-8/ 1024-57-3"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n7706"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n25 \u00b5g/l"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 4,
                        "content": {
                          "text": "\nPolluants sp\u00e9cifiques de l'\u00e9tat \u00e9cologique"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nArsenic et ses compos\u00e9s (en As)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n7440-38-2"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n1369"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n100 \u00b5g/l si le rejet d\u00e9passe 0,5 g/j"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nAutre polluant sp\u00e9cifique de l'\u00e9tat \u00e9cologique \u00e0 l'origine d'un impact local"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n-"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n-"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\n- NQE si le rejet d\u00e9passe 1 g/j, dans le cas o\u00f9 la NQE est sup\u00e9rieure \u00e0 25\u00b5g/l\n- 25 \u00b5g/l si le rejet d\u00e9passe 1 g/j, dans le cas o\u00f9 la NQE est inf\u00e9rieure \u00e0 25\u00b5g/l"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  }
                ]
              },
              "text": ""
            },
            {
              "text": "Les substances dangereuses marqu\u00e9es d'une * dans les tableaux ci-dessus sont vis\u00e9es par des objectifs de suppression des \u00e9missions et doivent en cons\u00e9quence satisfaire en plus aux dispositions de l'article 22-2-III de l'arr\u00eat\u00e9 du 2 f\u00e9vrier 1998 modifi\u00e9."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Annexe I"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "EAU"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "d6dC1CE405fD",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe II",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "0eEFDd0E9E71",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le pr\u00e9l\u00e8vement d'\u00e9chantillons et les mesures (volume et composition) des lixiviats doivent \u00eatre r\u00e9alis\u00e9s s\u00e9par\u00e9ment \u00e0 chaque point o\u00f9 un lixiviat est rejet\u00e9 du site."
                },
                {
                  "text": "Pour les lixiviats et les eaux, un \u00e9chantillon repr\u00e9sentatif de la composition moyenne est pr\u00e9lev\u00e9 pour la surveillance."
                },
                {
                  "text": "La fr\u00e9quence des pr\u00e9l\u00e8vements d'\u00e9chantillons et des analyses est indiqu\u00e9e dans le tableau ci-dessous :"
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nAnalyses"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nPhase d'exploitation"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nP\u00e9riode de suivi long terme (3)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": true
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n1. Volume de lixiviat"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nMensuellement (1) (3)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nTous les six mois"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n2. Composition du lixiviat (2) : pH, DCO, DBO5, MES, COT, hydrocarbures totaux, chlorure, sulfate, ammonium, phosphore total, m\u00e9taux, m\u00e9taux totaux (Pb+Cu+Cr+Ni+Mn+Cd+Hg+Fe+As+Zn+Sn), N total, CN libres, conductivit\u00e9 et ph\u00e9nols, autre substance dangereuse vis\u00e9e au paragraphe 3 de l'annexe I"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nTrimestriellement (3)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nTous les six mois"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n3. Volume et composition des eaux de ruissellement (4)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nTrimestriellement (3)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nTous les six mois"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n4. Qualit\u00e9 du biogaz capt\u00e9 et pression atmosph\u00e9rique : CH4, CO2, CO, O2, H2S, H2, H2O"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nMensuellement"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nTous les six mois (5)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\n5. Equipements de valorisation et de destruction du biogaz : temps de fonctionnement, d\u00e9bit de biogaz trait\u00e9 (mesur\u00e9 simultan\u00e9ment avec la temp\u00e9rature, la pression et la teneur en O2)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nMensuellement"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\nTous les six mois (5)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 3,
                            "content": {
                              "text": "\n(1) La fr\u00e9quence des pr\u00e9l\u00e8vements pourra \u00eatre adapt\u00e9e en fonction de la morphologie de la d\u00e9charge (tumulus, enterr\u00e9e, etc.). Cela doit \u00eatre pr\u00e9cis\u00e9 dans l'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation.(2) En fonction de la composition des d\u00e9chets stock\u00e9s, des param\u00e8tres et substances suppl\u00e9mentaires peuvent \u00eatre analys\u00e9s. Ils doivent \u00eatre pr\u00e9cis\u00e9s dans l'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation et refl\u00e9ter les caract\u00e9ristiques des d\u00e9chets en mati\u00e8re de lixiviation.(3) Si l'\u00e9valuation des donn\u00e9es indique que l'on obtient les m\u00eames r\u00e9sultats avec des intervalles plus longs, la fr\u00e9quence peut \u00eatre adapt\u00e9e. Pour les lixiviats, la conductivit\u00e9 doit toujours \u00eatre mesur\u00e9e au moins une fois par an.(4) En fonction des caract\u00e9ristiques du site de stockage, le pr\u00e9fet peut d\u00e9cider que ces mesures ne sont pas requises ; la justification doit figurer dans le rapport \u00e9tabli par l'inspection des installations class\u00e9es sur la demande d'autorisation.(5) L'efficacit\u00e9 du syst\u00e8me d'extraction des gaz doit \u00eatre v\u00e9rifi\u00e9e r\u00e9guli\u00e8rement.Les points 1 et 2 ne s'appliquent que dans les cas o\u00f9 les lixiviats sont recueillis."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1. Donn\u00e9es relatives aux rejets"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "46c668DBd2a8",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le pr\u00e9l\u00e8vement d'\u00e9chantillons doit \u00eatre effectu\u00e9 conform\u00e9ment aux normes en vigueur."
                },
                {
                  "text": "Les param\u00e8tres \u00e0 analyser dans les \u00e9chantillons pr\u00e9lev\u00e9s doivent \u00eatre d\u00e9termin\u00e9s en fonction des polluants susceptibles d'\u00eatre contenus dans le lixiviat et de la qualit\u00e9 des eaux souterraines dans la r\u00e9gion."
                },
                {
                  "text": "Le niveau des eaux souterraines doit \u00eatre mesur\u00e9 au moins deux fois par an, en p\u00e9riodes de hautes et basses eaux, pendant la phase d'exploitation et la p\u00e9riode de suivi. Cette mesure devant permettre de d\u00e9terminer le sens d'\u00e9coulement des eaux souterraines, elle doit se faire sur des points nivel\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "La fr\u00e9quence d'analyse de la composition des eaux souterraines doit \u00eatre fond\u00e9e sur les possibilit\u00e9s d'intervention entre deux pr\u00e9l\u00e8vements d'\u00e9chantillons au cas o\u00f9 l'analyse r\u00e9v\u00e9lerait un changement significatif de la qualit\u00e9 de l'eau. Cela signifie que la fr\u00e9quence doit \u00eatre d\u00e9termin\u00e9e sur la base de la connaissance ou de l'\u00e9valuation de la vitesse d'\u00e9coulement des eaux souterraines."
                },
                {
                  "text": "Pour chaque puits situ\u00e9 en aval hydraulique, les r\u00e9sultats d'analyse doivent \u00eatre consign\u00e9s dans des tableaux de contr\u00f4le comportant les \u00e9l\u00e9ments n\u00e9cessaires \u00e0 leur \u00e9valuation (niveau d'eau, param\u00e8tres suivis, analyses de r\u00e9f\u00e9rence\u2026)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2. Surveillance des eaux souterraines"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Annexe II - DISPOSITIONS RELATIVES AU CONTR\u00d4LE DES EAUX, DES LIXIVIATS ET DES GAZ"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "B6CF5D5Df1f1",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe III",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "eB29C7ceB7Ae",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "La caract\u00e9risation de base est la premi\u00e8re \u00e9tape de la proc\u00e9dure d'admission ; elle consiste \u00e0 caract\u00e9riser globalement le d\u00e9chet en rassemblant toutes les informations destin\u00e9es \u00e0 montrer qu'il remplit les crit\u00e8res correspondant \u00e0 la mise en d\u00e9charge pour d\u00e9chets non dangereux. La caract\u00e9risation de base est exig\u00e9e pour chaque type de d\u00e9chets. S'il ne s'agit pas d'un d\u00e9chet produit dans le cadre d'un m\u00eame processus, chaque lot de d\u00e9chets devra faire l'objet d'une caract\u00e9risation de base."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 1.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "f383D336fCbC",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "- source et origine du d\u00e9chet ;"
                    },
                    {
                      "text": "- attestation produite par le producteur justifiant pour les d\u00e9chets non dangereux r\u00e9siduels d'une op\u00e9ration pr\u00e9alable de collecte s\u00e9lective ou de tri en vue d'une valorisation mati\u00e8re ou d'une valorisation \u00e9nerg\u00e9tique ;"
                    },
                    {
                      "text": "- informations concernant le processus de production du d\u00e9chet (description et caract\u00e9ristiques des mati\u00e8res premi\u00e8res et des produits) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- donn\u00e9es concernant la composition du d\u00e9chet et son comportement \u00e0 la lixiviation, le cas \u00e9ch\u00e9ant ;"
                    },
                    {
                      "text": "- apparence du d\u00e9chet (odeur, couleur, apparence physique) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- code du d\u00e9chet conform\u00e9ment \u00e0 l'annexe II de l'article R. 541-8 du code de l'environnement ;"
                    },
                    {
                      "text": "- au besoin, pr\u00e9cautions suppl\u00e9mentaires \u00e0 prendre au niveau de l'installation de stockage."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe III 1. a)",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "a) Informations \u00e0 fournir :"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "23C2Bd9FcD9b",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le contenu de la caract\u00e9risation, l'ampleur des essais requis en laboratoire et les relations entre la caract\u00e9risation de base et la v\u00e9rification de la conformit\u00e9 d\u00e9pendent du type de d\u00e9chets. Il convient cependant de r\u00e9aliser le test de potentiel polluant bas\u00e9 sur la r\u00e9alisation d'un essai de lixiviation via un test de lixiviation \u00e0 r\u00e9aliser selon les normes en vigueur. L'analyse des concentrations contenues dans le lixiviat porte sur les m\u00e9taux (As, Ba, Cd, Cr total, Cu, Hg, Mo, Ni, Pb, Sb, Se et Zn), les fluorures, l'indice ph\u00e9nols, le carbone organique total sur \u00e9luat ainsi que sur tout autre param\u00e8tre refl\u00e9tant les caract\u00e9ristiques des d\u00e9chets en mati\u00e8re de lixiviation. La siccit\u00e9 du d\u00e9chet brut et sa fraction soluble sont \u00e9galement \u00e9valu\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Les essais r\u00e9alis\u00e9s lors de la caract\u00e9risation de base doivent toujours inclure les essais pr\u00e9vus \u00e0 la v\u00e9rification de la conformit\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "Les tests et analyses relatifs \u00e0 la caract\u00e9risation de base peuvent \u00eatre r\u00e9alis\u00e9s par le producteur du d\u00e9chet, l'exploitant de l'installation de stockage de d\u00e9chets ou tout laboratoire comp\u00e9tent."
                    },
                    {
                      "text": "Il est possible de ne pas effectuer les essais correspondant \u00e0 la caract\u00e9risation de base apr\u00e8s accord de l'inspection des installations class\u00e9es dans les cas suivants :"
                    },
                    {
                      "text": "- toutes les informations n\u00e9cessaires \u00e0 la caract\u00e9risation de base sont d\u00e9j\u00e0 connues et d\u00fbment justifi\u00e9es ;"
                    },
                    {
                      "text": "- le d\u00e9chet fait partie d'un type de d\u00e9chets pour lequel la r\u00e9alisation des essais pr\u00e9sente d'importantes difficult\u00e9s ou entra\u00eenerait un risque pour la sant\u00e9 des intervenants ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, pour lequel on ne dispose pas de proc\u00e9dure d'essai ni de crit\u00e8re d'admission."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe III 1. b)",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "b) Essais \u00e0 r\u00e9aliser :"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "70B42dEDdE1c",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Dans le cas de d\u00e9chets r\u00e9guli\u00e8rement produits dans un m\u00eame processus industriel, la caract\u00e9risation de base apportera des indications sur la variabilit\u00e9 des diff\u00e9rents param\u00e8tres caract\u00e9ristiques des d\u00e9chets. Le producteur des d\u00e9chets informe l'exploitant du centre de stockage de d\u00e9chets des modifications significatives apport\u00e9es au proc\u00e9d\u00e9 industriel \u00e0 l'origine du d\u00e9chet."
                    },
                    {
                      "text": "Si des d\u00e9chets issus d'un m\u00eame processus sont produits dans des installations diff\u00e9rentes, une seule caract\u00e9risation de base peut \u00eatre r\u00e9alis\u00e9e si elle est accompagn\u00e9e d'une \u00e9tude de variabilit\u00e9 entre les diff\u00e9rents sites sur les param\u00e8tres de la caract\u00e9risation de base montrant leur homog\u00e9n\u00e9it\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "Ces dispositions relatives aux d\u00e9chets r\u00e9guli\u00e8rement produits dans le cadre d'un m\u00eame proc\u00e9d\u00e9 industriel ne s'appliquent pas aux d\u00e9chets issus d'installations de regroupement ou de m\u00e9lange de d\u00e9chets."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe III 1. c)",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "c) Dispositions particuli\u00e8res :"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "17DE1c99A20E",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "La fr\u00e9quence de la v\u00e9rification de la conformit\u00e9 ainsi que les param\u00e8tres pertinents qui y seront recherch\u00e9s sont d\u00e9termin\u00e9s sur la base des r\u00e9sultats de la caract\u00e9risation de base. En tout \u00e9tat de cause, la v\u00e9rification de la conformit\u00e9 est \u00e0 r\u00e9aliser au plus tard un an apr\u00e8s la caract\u00e9risation de base et \u00e0 renouveler au moins une fois par an."
                    },
                    {
                      "text": "La caract\u00e9risation de base est \u00e9galement \u00e0 renouveler lors de toute modification importante de la composition du d\u00e9chet. Une telle modification peut en particulier \u00eatre d\u00e9tect\u00e9e durant la v\u00e9rification de la conformit\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "Les r\u00e9sultats de la caract\u00e9risation de base sont conserv\u00e9s par l'exploitant de l'installation de stockage et tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es jusqu'\u00e0 ce qu'une nouvelle caract\u00e9risation soit effectu\u00e9e ou jusqu'\u00e0 trois ans apr\u00e8s l'arr\u00eat de la mise en d\u00e9charge du d\u00e9chet."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe III 1. d)",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "d) Caract\u00e9risation de base et v\u00e9rification de la conformit\u00e9 :"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "1. Caract\u00e9risation de base"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "01D5BA67dEAb",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Quand un d\u00e9chet a \u00e9t\u00e9 jug\u00e9 admissible \u00e0 l'issue d'une caract\u00e9risation de base, une v\u00e9rification de la conformit\u00e9 est r\u00e9alis\u00e9e au plus tard un an apr\u00e8s et est renouvel\u00e9e une fois par an. Dans tous les cas, l'exploitant veille \u00e0 ce que la port\u00e9e et la fr\u00e9quence de la v\u00e9rification de la conformit\u00e9 soient conformes aux prescriptions de la caract\u00e9risation de base."
                },
                {
                  "text": "La v\u00e9rification de la conformit\u00e9 vise \u00e0 d\u00e9terminer si le d\u00e9chet est conforme aux r\u00e9sultats de la caract\u00e9risation de base."
                },
                {
                  "text": "Les param\u00e8tres d\u00e9termin\u00e9s comme pertinents lors de la caract\u00e9risation de base doivent en particulier faire l'objet de tests. La v\u00e9rification porte sur le respect, par le d\u00e9chet, des valeurs limites fix\u00e9es pour ces param\u00e8tres pertinents."
                },
                {
                  "text": "Les essais utilis\u00e9s pour la v\u00e9rification de la conformit\u00e9 sont choisis parmi ceux utilis\u00e9s pour la caract\u00e9risation de base."
                },
                {
                  "text": "Les tests et analyses relatifs \u00e0 la v\u00e9rification de la conformit\u00e9 sont r\u00e9alis\u00e9s dans les m\u00eames conditions que celles de la caract\u00e9risation de base."
                },
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets exempt\u00e9s des obligations d'essai pour la caract\u00e9risation de base dans les conditions pr\u00e9vues au dernier alin\u00e9a du 1 b de la pr\u00e9sente annexe sont \u00e9galement exempt\u00e9s des essais de v\u00e9rification de la conformit\u00e9. Ils doivent n\u00e9anmoins faire l'objet d'une v\u00e9rification de leur conformit\u00e9 avec les informations fournies lors de la caract\u00e9risation de base."
                },
                {
                  "text": "Les r\u00e9sultats des essais sont conserv\u00e9s par l'exploitant de l'installation de stockage et tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es pendant une dur\u00e9e de trois ans apr\u00e8s leur r\u00e9alisation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2. V\u00e9rification de la conformit\u00e9"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "91f382eE4CaA",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'attestation produite par le producteur justifiant pour les d\u00e9chets non dangereux r\u00e9siduels d'une op\u00e9ration pr\u00e9alable de collecte s\u00e9lective ou de tri en vue d'une valorisation mati\u00e8re ou d'une valorisation \u00e9nerg\u00e9tique sera renouvel\u00e9e annuellement."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3. Attestation du producteur"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Annexe III - LES NIVEAUX DE V\u00c9RIFICATION"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "DECHETS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "979dBAAd92fD",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "D\u00e8s lors que le d\u00e9chet respecte les prescriptions de l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral de l'installation et que l'\u00e9tude d'acceptabilit\u00e9 montre qu'il peut \u00eatre n\u00e9glig\u00e9 du point de vue de la radioprotection tant pour le personnel de l'installation que pour la population voisine, le d\u00e9chet peut \u00eatre \u00e9limin\u00e9 dans cette installation."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe IV",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "9Fd4FeeD20F8",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'\u00e9tude d'acceptabilit\u00e9 vise \u00e0 examiner si l'impact r\u00e9sultant de la prise en charge de ces d\u00e9chets au sein de l'installation de stockage est n\u00e9gligeable du point de vue de la radioprotection. Les cons\u00e9quences sur le long terme pour l'environnement de l'\u00e9limination de ces d\u00e9chets dans l'installation doivent \u00e9galement \u00eatre analys\u00e9es dans cette \u00e9tude."
                },
                {
                  "text": "L'\u00e9tude d'acceptabilit\u00e9 est r\u00e9alis\u00e9e sous la responsabilit\u00e9 de l'exploitant du centre de stockage, sur la base des d\u00e9clarations faites par le producteur de d\u00e9chets et, en tant que de besoin, avec l'aide d'experts comp\u00e9tents. Le guide m\u00e9thodologique IRSN/DEI/SARG/2006-009 pour l'acceptation des d\u00e9chets \u00e0 radioactivit\u00e9 naturelle renforc\u00e9e (RNR) dans les installations de stockage de d\u00e9chets doit \u00eatre appliqu\u00e9 pour la r\u00e9alisation de ces \u00e9tudes."
                },
                {
                  "text": "Chaque type de d\u00e9chet \u00e0 radioactivit\u00e9 naturelle renforc\u00e9e \u00e0 \u00e9liminer doit faire l'objet d'une \u00e9tude sp\u00e9cifique. Par type de d\u00e9chet, il est entendu des d\u00e9chets pr\u00e9sentant des caract\u00e9ristiques physico-chimiques et radiologiques homog\u00e8nes. Lorsque l'exploitant d'une installation de stockage est sollicit\u00e9 par un producteur pour l'\u00e9limination de d\u00e9chets dont l'activit\u00e9 massique est susceptible de varier significativement d'un lot \u00e0 l'autre, il est possible de r\u00e9aliser une \u00e9tude dite g\u00e9n\u00e9rique. Une \u00e9tude g\u00e9n\u00e9rique est alors la synth\u00e8se d'\u00e9tudes sp\u00e9cifiques couvrant, pour un d\u00e9chet donn\u00e9, une gamme de compositions radiologiques."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe IV 1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1. Etude d'acceptabilit\u00e9"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "4eBE14Ef367D",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'\u00e9liminateur a en charge la description des postes de travail et les mesures de pr\u00e9vention des pollutions et de suivi environnemental n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation de l'\u00e9tude d'acceptabilit\u00e9. Parmi ces \u00e9l\u00e9ments d'information, les protections que doit mettre en place le personnel dans le cadre de la r\u00e9glementation, lorsqu'elles peuvent avoir une influence sur les r\u00e9sultats, seront pr\u00e9cis\u00e9es pour \u00eatre prises en compte lors de l'\u00e9laboration de l'\u00e9tude."
                },
                {
                  "text": "A contrario, aucune protection particuli\u00e8re prise au titre de la radioprotection ne doit \u00eatre consid\u00e9r\u00e9e ni pr\u00e9conis\u00e9e dans le cadre de l'\u00e9tude d'acceptabilit\u00e9."
                },
                {
                  "text": "L'\u00e9tude d'acceptabilit\u00e9 est tenue \u00e0 disposition de l'inspection des installations class\u00e9es. Tous les r\u00e9sultats de calculs interm\u00e9diaires relatifs aux \u00e9valuations de dose efficace pour les diff\u00e9rents postes de travail doivent \u00eatre clairement explicit\u00e9s."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe IV 2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2. Le producteur du d\u00e9chet est responsable de sa caract\u00e9risation physico-chimique et radiologique"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "db6EebDEe9f9",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'\u00e9tude d'acceptabilit\u00e9 \u00e9value notamment le caract\u00e8re n\u00e9gligeable ou pas de l'impact radiologique du d\u00e9chet lors de son \u00e9limination. Les crit\u00e8res \u00e0 prendre en compte pour \u00e9valuer le caract\u00e8re n\u00e9gligeable de l'impact sont le niveau d'exposition externe et interne pour les personnes pr\u00e9sentes sur site ainsi que le niveau d'activit\u00e9 volumique en radon sur le site en ext\u00e9rieur et dans les b\u00e2timents. Pour conclure \u00e0 l'acceptabilit\u00e9 des d\u00e9chets, l'exposition des personnes pr\u00e9sentes sur le site doit rester inf\u00e9rieure \u00e0 la valeur r\u00e9glementaire fran\u00e7aise pour le public, soit 1 mSv/an (dose externe et interne ajout\u00e9e hors bruit de fond local et radon) et \u00e0 300 Bq/m3 de radon."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe IV 3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3. Evaluation de l'acceptabilit\u00e9 du d\u00e9chet"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Annexe IV - MODALIT\u00c9S D'ACCEPTATION DE D\u00c9CHETS \u00c0 RADIOACTIVIT\u00c9 NATURELLE RENFORC\u00c9E DANS UNE INSTALLATION DE STOCKAGE DE D\u00c9CHETS NON DANGEREUX"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Annexes"
      }
    }
  ],
  "title": {
    "text": "Arr\u00eat\u00e9 du 15/02/16 relatif aux installations de stockage de d\u00e9chets non dangereux"
  },
  "visa": [
    {
      "text": "Vu la directive 1999/31/CE du Conseil du 26 avril 1999 concernant la mise en d\u00e9charge des d\u00e9chets ;"
    },
    {
      "text": "Vu la directive 2008/98/CE du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 19 novembre 2008 relative aux d\u00e9chets et abrogeant certaines directives ;"
    },
    {
      "text": "Vu la directive 2010/75/UE du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 24 novembre 2010 relative aux \u00e9missions industrielles (pr\u00e9vention et r\u00e9duction int\u00e9gr\u00e9es de la pollution) ;"
    },
    {
      "text": "Vu la d\u00e9cision 2003/33/CE du Conseil du 19 d\u00e9cembre 2002 \u00e9tablissant des crit\u00e8res et des proc\u00e9dures d'admission des d\u00e9chets dans les d\u00e9charges, conform\u00e9ment \u00e0 l'article 16 et \u00e0 l'annexe II de la directive 1999/31/CE ;"
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 23,
          "position": 6,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu le code de l'environnement, notamment les articles R. 512-35 et R. 516-1 ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 30 d\u00e9cembre 2002 relatif au stockage de d\u00e9chets dangereux ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 12 d\u00e9cembre 2014 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations du r\u00e9gime de l'enregistrement relevant de la rubrique n\u00b0 2760 de la nomenclature des installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'avis des organisations professionnelles int\u00e9ress\u00e9es ;"
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 43,
          "position": 127,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000022484420&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu les observations formul\u00e9es lors de la consultation publique r\u00e9alis\u00e9e du 17 septembre au 8 octobre 2015, en application de l'article L. 120-1 du code de l'environnement ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'avis du Conseil national d'\u00e9valuation des normes en date du 13 octobre 2015 ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'avis du Conseil sup\u00e9rieur de la pr\u00e9vention des risques technologiques en date du 17 novembre 2015,"
    }
  ]
}