{
  "aida_url": "https://aida.ineris.fr/consultation_document/3465",
  "applicability": {
    "condition_of_inapplicability": {
      "parameter": {
        "id": "date-d-enregistrement",
        "type": "DATE"
      },
      "strict": true,
      "target": "2012-05-03",
      "type": "LITTLER"
    },
    "warnings": []
  },
  "classements": [
    {
      "alinea": null,
      "regime": "E",
      "rubrique": "2780",
      "state": "ACTIVE"
    }
  ],
  "classements_with_alineas": [
    {
      "alineas": [],
      "regime": "E",
      "rubrique": "2780"
    }
  ],
  "date_of_signature": "2012-04-20",
  "id": "JORFTEXT000025789288",
  "is_transverse": false,
  "legifrance_url": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000025789288",
  "nickname": null,
  "sections": [
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "4a0EE3c010c8",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 fixe les prescriptions applicables aux installations class\u00e9es de compostage de d\u00e9chets non dangereux ou de mati\u00e8re v\u00e9g\u00e9tale brute soumises \u00e0 enregistrement sous la rubrique n\u00b0 2780 apr\u00e8s la date d'entr\u00e9e en vigueur du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
        },
        {
          "text": "Ces dispositions s'appliquent sans pr\u00e9judice de prescriptions particuli\u00e8res les compl\u00e9tant ou les renfor\u00e7ant dont peut \u00eatre assorti l'arr\u00eat\u00e9 d'enregistrement dans les conditions fix\u00e9es par les articles L. 512-7-3 et L. 512-7-5 du code de l'environnement."
        },
        {
          "text": "Les installations compostant des sous-produits animaux tels que d\u00e9finis par le r\u00e8glement (CE) n\u00b0 1069/2009 doivent respecter les dispositions d\u00e9finies par le dit r\u00e8glement et obtenir un agr\u00e9ment sanitaire conform\u00e9ment aux prescriptions d\u00e9finies par le ministre charg\u00e9 de l'agriculture par l'arr\u00eat\u00e9 du 8 d\u00e9cembre 2011 pris en application de l'article L. 226-2 du code rural. Les composts obtenus \u00e0 partir de sous-produits animaux, qu'ils soient mis sur le march\u00e9, utilis\u00e9s pour la fabrication de mati\u00e8re fertilisante ou de support de culture ou \u00e9pandus, doivent satisfaire aux exigences d\u00e9finies dans ce r\u00e8glement."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 1",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 1"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "DISPOSITIONS_GENERALES"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "6EBD3399d4cb",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "ef8859fAAA23",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on entend par :"
            },
            {
              "text": "Compostage : proc\u00e9d\u00e9 biologique a\u00e9robie contr\u00f4l\u00e9 comportant habituellement une phase de mont\u00e9e en temp\u00e9rature, qui permet l'hygi\u00e9nisation et la stabilisation par d\u00e9gradation/ r\u00e9organisation de la mati\u00e8re organique, et conduit \u00e0 l'obtention d'un compost utilisable comme amendement ou engrais organique."
            },
            {
              "text": "Lot : une quantit\u00e9 de produits fabriqu\u00e9e dans un seul \u00e9tablissement sur un m\u00eame site de production en utilisant des param\u00e8tres de production uniformes et qui est identifi\u00e9e de fa\u00e7on \u00e0 en permettre le rappel ou le retraitement si n\u00e9cessaire."
            },
            {
              "text": "Andain : d\u00e9p\u00f4t longitudinal de mati\u00e8re organique en fermentation form\u00e9 lors du proc\u00e9d\u00e9 de compostage, que le proc\u00e9d\u00e9 se d\u00e9roule en milieu ouvert ou ferm\u00e9."
            },
            {
              "text": "Fraction fermentescible des ordures m\u00e9nag\u00e8res (FFOM) : d\u00e9chets d'aliments et d\u00e9chets biod\u00e9gradables tels que d\u00e9finis \u00e0 l'article 1er de l'arr\u00eat\u00e9 du 15 f\u00e9vrier 2016 relatif aux installations de stockage de d\u00e9chets non dangereux"
            },
            {
              "text": "Biod\u00e9chets : \" tout d\u00e9chet non dangereux biod\u00e9gradable de jardin ou de parc, tout d\u00e9chet non dangereux alimentaire ou de cuisine issu notamment des m\u00e9nages, des restaurants, des traiteurs ou des magasins de vente au d\u00e9tail, ainsi que tout d\u00e9chet comparable provenant des \u00e9tablissements de production ou de transformation de denr\u00e9es alimentaires \", tel que d\u00e9fini \u00e0 l'article R. 541-8 du code de l'environnement."
            },
            {
              "text": "Boues : s\u00e9diments r\u00e9siduaires des installations de traitement ou de pr\u00e9traitement biologique, physique ou physicochimique des eaux us\u00e9es, tel que d\u00e9fini \u00e0 l'article R. 211-26 du code de l'environnement."
            },
            {
              "text": "Concentration d'odeur (ou niveau d'odeur) : niveau de dilution qu'il faut appliquer \u00e0 un effluent pour qu'il ne soit plus ressenti comme odorant par 50 % des personnes constituant un \u00e9chantillon de population. Elle s'exprime en unit\u00e9 d'odeur europ\u00e9enne par m3 (ueo/ m3). Elle est obtenue suivant la norme NF EN 13 725."
            },
            {
              "text": "D\u00e9bit d'odeur : produit du d\u00e9bit d'air rejet\u00e9 exprim\u00e9 en m3/ h par la concentration d'odeur. Il s'exprime en unit\u00e9 d'odeur europ\u00e9enne par heure (uoe/ h)."
            },
            {
              "text": "Intensit\u00e9 odorante : grandeur de la sensation pour un stimulus sup\u00e9rieur \u00e0 celui correspondant au seuil de perception d'une odeur. Elle est le plus souvent une fonction croissante de la concentration du m\u00e9lange odorant."
            },
            {
              "text": "Retour au sol : usage de fertilisation des sols ; regroupe la destination des composts mis sur le march\u00e9 et celle des mati\u00e8res \u00e9pandues sur terrain agricole dans le cadre d'un plan d'\u00e9pandage."
            },
            {
              "text": "Les mati\u00e8res produites par une installation sont de deux cat\u00e9gories :"
            },
            {
              "text": "1. Les produits finis, correspondant aux mati\u00e8res fertilisantes et supports de culture issus de mati\u00e8re v\u00e9g\u00e9tale ou de d\u00e9chets non dangereux b\u00e9n\u00e9ficiant d'une sortie de statut de d\u00e9chet."
            },
            {
              "text": "2. Les d\u00e9chets, parmi lesquels :"
            },
            {
              "text": "2. a : les mati\u00e8res interm\u00e9diaires, destin\u00e9es \u00e0 \u00eatre utilis\u00e9es comme mati\u00e8re premi\u00e8re dans une autre installation class\u00e9e, en vue de la production des produits finis vis\u00e9s ci-dessus ;"
            },
            {
              "text": "2 b : les \" d\u00e9chets compost\u00e9s \" destin\u00e9s \u00e0 au retour au sol apr\u00e8s \u00e9pandage, conform\u00e9ment \u00e0 l'article L. 255-5 du code rural et des p\u00eaches maritimes ;"
            },
            {
              "text": "2 c : les autres d\u00e9chets produits par l'installation, y compris les \u00e9ventuels lots de composts non conformes destin\u00e9s \u00e0 l'\u00e9limination."
            },
            {
              "text": "Emergence : la diff\u00e9rence entre les niveaux de pression continus \u00e9quivalents pond\u00e9r\u00e9s du bruit ambiant (installation en fonctionnement) et du bruit r\u00e9siduel (en l'absence du bruit produit par l'installation)."
            },
            {
              "text": "Zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e :"
            },
            {
              "text": "a) L'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers, existant \u00e0 la date du d\u00e9p\u00f4t de dossier d'enregistrement, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse) \u00e0 l'exclusion de celles des immeubles implant\u00e9s dans les zones destin\u00e9es \u00e0 recevoir des activit\u00e9s artisanales ou industrielles ;"
            },
            {
              "text": "b) Les zones constructibles d\u00e9finies par des documents d'urbanisme opposables aux tiers et publi\u00e9s \u00e0 la date du d\u00e9p\u00f4t de dossier d'enregistrement ;"
            },
            {
              "text": "c) L'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers qui ont \u00e9t\u00e9 implant\u00e9s apr\u00e8s la date du d\u00e9p\u00f4t de dossier d'enregistrement dans les zones constructibles d\u00e9finies ci-dessus et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse), \u00e0 l'exclusion de celles des immeubles implant\u00e9s dans les zones destin\u00e9es \u00e0 recevoir des activit\u00e9s artisanales ou industrielles."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 2",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 2 - D\u00e9finitions."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "c9Cb2C05A0A2",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'installation est implant\u00e9e, r\u00e9alis\u00e9e et exploit\u00e9e conform\u00e9ment aux plans et autres documents joints \u00e0 la demande d'enregistrement."
            },
            {
              "text": "L'exploitant \u00e9num\u00e8re et justifie en tant que de besoin toutes les dispositions prises pour la conception, la construction et l'exploitation de l'installation afin de respecter les prescriptions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 3",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 3 - Conformit\u00e9 de l'installation."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "842e9E5Fabd0",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant \u00e9tablit et tient \u00e0 jour un dossier comportant les documents suivants :"
            },
            {
              "text": "1. Une copie de la demande d'enregistrement et du dossier qui l'accompagne."
            },
            {
              "text": "2. Le dossier d'enregistrement dat\u00e9 en fonction des modifications apport\u00e9es \u00e0 l'installation, pr\u00e9cisant notamment la capacit\u00e9 journali\u00e8re de l'installation en tonnes de mati\u00e8res trait\u00e9es (t/j)."
            },
            {
              "text": "3. La liste des mati\u00e8res pouvant \u00eatre admises dans l'installation : nature et origine g\u00e9ographique."
            },
            {
              "text": "4. L'arr\u00eat\u00e9 d'enregistrement d\u00e9livr\u00e9 par le pr\u00e9fet ainsi que tout arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral relatif \u00e0 l'installation."
            },
            {
              "text": "5. Les r\u00e9sultats des mesures sur les effluents et le bruit sur les cinq derni\u00e8res ann\u00e9es."
            },
            {
              "text": "6. Les diff\u00e9rents documents pr\u00e9vus par le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, \u00e0 savoir :"
            },
            {
              "text": "\u2015 le registre rassemblant l'ensemble des d\u00e9clarations d'accidents ou d'incidents faites \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 le plan de localisation des risques et tous \u00e9l\u00e9ments utiles relatifs aux risques induits par l'exploitation de l'installation ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 les fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9 des produits pr\u00e9sents dans l'installation ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 les justificatifs attestant des propri\u00e9t\u00e9s de r\u00e9sistance au feu des locaux ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 les registres de v\u00e9rification et de maintenance des moyens d'alerte et de lutte contre l'incendie ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 les plans des locaux et de positionnement des \u00e9quipements d'alerte et de secours ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 les consignes d'exploitation ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 les registres d'admissions et de sorties ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 le plan des r\u00e9seaux de collecte des effluents ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 le cahier de conduite de l'installation relatif \u00e0 la r\u00e9alisation des op\u00e9rations critiques en termes d'\u00e9mission de compos\u00e9s odorants, sp\u00e9cifi\u00e9es \u00e0 l'article 51 ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 les documents constitutifs du plan d'\u00e9pandage ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 le dossier relatif \u00e0 la pr\u00e9vention et \u00e0 la gestion des nuisances odorantes, mentionn\u00e9 \u00e0 l'article 51 ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 le cas \u00e9ch\u00e9ant, l'\u00e9tat z\u00e9ro des odeurs per\u00e7ues dans l'environnement du site, mentionn\u00e9 \u00e0 l'article 53."
            },
            {
              "text": "Ce dossier est tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 4",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 4 - Dossier \u00ab installation class\u00e9e \u00bb."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "F7Ca7fF2D99b",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 5",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "1EedCE5Bfd2d",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Une installation de compostage comprend au minimum :"
                },
                {
                  "text": "\u2015 une aire* (ou \u00e9quipement d\u00e9di\u00e9) de r\u00e9ception/tri/contr\u00f4le des mati\u00e8res entrantes ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 une aire* (ou \u00e9quipement d\u00e9di\u00e9) de stockage des mati\u00e8res entrantes, adapt\u00e9e \u00e0 la nature de celles-ci ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 une aire* (ou \u00e9quipement d\u00e9di\u00e9) de pr\u00e9paration le cas \u00e9ch\u00e9ant ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 une aire* (ou \u00e9quipement d\u00e9di\u00e9) de fermentation a\u00e9robie ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 une aire* (ou \u00e9quipement d\u00e9di\u00e9) de maturation ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 une aire (ou \u00e9quipement d\u00e9di\u00e9) d'affinage/criblage/formulation le cas \u00e9ch\u00e9ant ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 une aire de stockage des composts et d\u00e9chets stabilis\u00e9s avant exp\u00e9dition le cas \u00e9ch\u00e9ant."
                },
                {
                  "text": "Un nombre d'aires inf\u00e9rieur est accept\u00e9 sur justification explicite de l'exploitant."
                },
                {
                  "text": "Les aires signal\u00e9es avec un ast\u00e9risque (*) sont imperm\u00e9ables et \u00e9quip\u00e9es de fa\u00e7on \u00e0 pouvoir recueillir les eaux de ruissellement y ayant transit\u00e9, les jus et les \u00e9ventuelles eaux de proc\u00e9d\u00e9."
                },
                {
                  "text": "A l'exception de celles qui sont abrit\u00e9es dans un b\u00e2timent ferm\u00e9, ces diff\u00e9rentes aires sont situ\u00e9es \u00e0 8 m\u00e8tres au moins des limites de propri\u00e9t\u00e9 du site."
                },
                {
                  "text": "Le plan de masse du site pr\u00e9cisant la fonction des diff\u00e9rentes aires fait partie int\u00e9grante du dossier d'enregistrement."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 5",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5-1."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "CA83180Ce8dA",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des r\u00e8glements d'urbanisme, l'installation n'est pas implant\u00e9e dans le p\u00e9rim\u00e8tre de protection rapproch\u00e9 d'un captage d'eau destin\u00e9e \u00e0 la consommation humaine."
                },
                {
                  "text": "L'installation est implant\u00e9e de mani\u00e8re \u00e0 ce que les diff\u00e9rents aires et \u00e9quipements mentionn\u00e9s ci-dessus soient situ\u00e9s :"
                },
                {
                  "text": "\u2015 \u00e0 au moins 50 m\u00e8tres des habitations occup\u00e9es par des tiers, stades ou terrains de camping agr\u00e9\u00e9s ainsi que des zones destin\u00e9es \u00e0 l'habitation par des documents d'urbanisme opposables aux tiers, \u00e9tablissements recevant du public, \u00e0 l'exception de ceux en lien avec la collecte ou le traitement des d\u00e9chets. Cette distance minimale est port\u00e9e de 50 \u00e0 200 m\u00e8tres pour les aires signal\u00e9es avec un ast\u00e9risque (*) au 1 du pr\u00e9sent article lorsqu'elles ne sont pas ferm\u00e9es, avec collecte et traitement des effluents gazeux, et \u00e0 100 m\u00e8tres pour lesdites aires d'installations compostant des effluents d'\u00e9levage connexes de l'\u00e9tablissement qui les a produits ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 \u00e0 au moins 35 m\u00e8tres des puits et forages ext\u00e9rieurs au site, des sources, des aqueducs en \u00e9coulement libre, des rivages, des berges des cours d'eau, de toute installation souterraine ou semi-enterr\u00e9e utilis\u00e9e pour le stockage des eaux destin\u00e9es \u00e0 l'alimentation en eau potable, \u00e0 des industries agroalimentaires, ou \u00e0 l'arrosage des cultures mara\u00eech\u00e8res ou hydroponiques ; la distance de 35 m\u00e8tres des rivages et des berges des cours d'eau peut toutefois \u00eatre r\u00e9duite en cas de transport par voie d'eau ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 \u00e0 au moins 200 m\u00e8tres des lieux publics de baignade et des plages ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 \u00e0 au moins 500 m\u00e8tres des piscicultures et des zones conchylicoles."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 5",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5-2."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Article 5 - Implantation."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "72aACc937aAF",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Sans pr\u00e9judice des r\u00e8glements d'urbanisme, l'exploitant adopte les dispositions suivantes pour pr\u00e9venir les envols de poussi\u00e8res et les d\u00e9p\u00f4ts de mati\u00e8res diverses :"
            },
            {
              "text": "\u2015 les voies de circulation et les aires de stationnement des v\u00e9hicules sont am\u00e9nag\u00e9es et convenablement nettoy\u00e9es ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 les v\u00e9hicules sortant de l'installation n'entra\u00eenent pas d'envol de poussi\u00e8re ou de d\u00e9p\u00f4t de boue sur les voies de circulation publique ;"
            },
            {
              "text": "\u2015 dans la mesure du possible, les surfaces non directement utilis\u00e9es pour l'activit\u00e9 sont engazonn\u00e9es et des \u00e9crans de v\u00e9g\u00e9tation sont mis en place."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 6",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 6 - Envol des poussi\u00e8res."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "bBAA908C611f",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant prend les dispositions appropri\u00e9es qui permettent d'int\u00e9grer l'installation dans le paysage."
            },
            {
              "text": "L'ensemble du site, de m\u00eame que ses abords plac\u00e9s sous le contr\u00f4le de l'exploitant, sont maintenus propres et entretenus en permanence. Les \u00e9missaires de rejet et leur p\u00e9riph\u00e9rie font l'objet d'un soin particulier."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 7",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 7 - Int\u00e9gration dans le paysage."
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "RISQUES"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "4249De9FC7CE",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "FE8c3193d4cD",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "B7990a0b0F1E",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitation se fait sous la surveillance, directe ou indirecte, d'une personne d\u00e9sign\u00e9e par \u00e9crit par l'exploitant et ayant une connaissance de la conduite de l'installation et des dangers et inconv\u00e9nients induits et des produits utilis\u00e9s ou stock\u00e9s dans l'installation."
                },
                {
                  "text": "Les personnes \u00e9trang\u00e8res \u00e0 l'\u00e9tablissement n'ont pas l'acc\u00e8s libre \u00e0 l'installation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 8",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 8 - Surveillance de l'installation."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "e40f35CDb621",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les locaux sont maintenus propres et r\u00e9guli\u00e8rement nettoy\u00e9s, notamment de mani\u00e8re \u00e0 \u00e9viter les amas de mati\u00e8res dangereuses ou polluantes et de poussi\u00e8res."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 9",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 9 - Propret\u00e9 de l'installation."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "AECCEfd6f52B",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant recense les zones de l'installation qui, en raison des caract\u00e9ristiques qualitatives et quantitatives des mati\u00e8res mises en \u0153uvre, stock\u00e9es, utilis\u00e9es ou produites, sont susceptibles d'\u00eatre \u00e0 l'origine d'un sinistre pouvant avoir des cons\u00e9quences directes ou indirectes sur les int\u00e9r\u00eats mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 511-1 du code de l'environnement. Les ateliers et aires de manipulations de ces produits doivent faire partie de ce recensement."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant d\u00e9termine pour chacune de ces zones de l'installation la nature du risque (incendie, atmosph\u00e8re explosive ou \u00e9manations toxiques) et la signale sur un panneau conventionnel."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant dispose d'un plan g\u00e9n\u00e9ral des ateliers et des stockages indiquant ces risques."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 10",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 10 - Localisation des risques."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "BBc1eeE6958D",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant tient \u00e0 jour un registre indiquant la nature et la quantit\u00e9 des produits dangereux d\u00e9tenus, auquel est annex\u00e9 un plan g\u00e9n\u00e9ral des stockages. Ce registre est tenu \u00e0 la disposition des services d'incendie et de secours."
                },
                {
                  "text": "La pr\u00e9sence dans l'installation de mati\u00e8res dangereuses ou combustibles est limit\u00e9e aux n\u00e9cessit\u00e9s de l'exploitation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 11",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 11 - Etat des stocks de produits dangereux."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Ece4f76fB7D1",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, l'exploitant dispose des documents lui permettant de conna\u00eetre la nature et les risques des produits dangereux pr\u00e9sents dans l'installation, en particulier les fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Les r\u00e9cipients portent en caract\u00e8res lisibles le nom des produits et, s'il y a lieu, les symboles de danger conform\u00e9ment \u00e0 la l\u00e9gislation relative \u00e0 l'\u00e9tiquetage des substances, pr\u00e9parations et m\u00e9langes dangereux."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 12",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 12 - Connaissance des produits. \u2015 Etiquetage."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 1 : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "71CB4DaB0a63",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "B1DeCeadCcD4",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les b\u00e2timents et locaux abritant l'installation pr\u00e9sentent les caract\u00e9ristiques de r\u00e9action et de r\u00e9sistance au feu minimales suivantes :"
                },
                {
                  "text": "\u2015 ensemble de la structure a minima R15 ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 parois int\u00e9rieures et ext\u00e9rieures de classe A2s1d0 ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 toitures et couvertures de toiture de classe et d'indice BROOF (t3)."
                },
                {
                  "text": "Les locaux ne comportent pas de stockage de mati\u00e8res inflammables ou combustibles autres que celles strictement n\u00e9cessaires \u00e0 l'exercice de l'activit\u00e9."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 13",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 13 - R\u00e9sistance au feu."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "B933DDE66faE",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Lorsque les \u00e9quipements de compostage sont couverts, la toiture comporte au moins sur 2 % de sa surface des \u00e9l\u00e9ments permettant, en cas d'incendie, l'\u00e9vacuation des fum\u00e9es (par exemple, mat\u00e9riaux l\u00e9gers fusibles sous l'effet de la chaleur). Sont obligatoirement int\u00e9gr\u00e9s dans ces \u00e9l\u00e9ments des exutoires de fum\u00e9e et de chaleur \u00e0 commande automatique et manuelle dont la surface est calcul\u00e9e en fonction, d'une part, de la nature des produits, mati\u00e8res ou substances entrepos\u00e9es, d'autre part, des dimensions du b\u00e2timent ; elle n'est jamais inf\u00e9rieure \u00e0 0,5 % de la surface totale de toiture."
                },
                {
                  "text": "La commande manuelle des exutoires de fum\u00e9e doit \u00eatre facilement accessible depuis les issues de secours."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 14",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 14 - D\u00e9senfumage."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 2 : Comportement au feu des locaux"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "d317bAc1D50E",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "9db40aE40b2b",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'installation est ceinte d'une cl\u00f4ture d'une hauteur minimale de 2 m\u00e8tres de mani\u00e8re \u00e0 y interdire toute entr\u00e9e non autoris\u00e9e. Un acc\u00e8s principal est am\u00e9nag\u00e9 pour les conditions normales de fonctionnement du site, tout autre acc\u00e8s devant \u00eatre r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 un usage secondaire ou exceptionnel. Les issues sont ferm\u00e9es en dehors des heures de r\u00e9ception des mati\u00e8res \u00e0 traiter. Ces heures de r\u00e9ception sont indiqu\u00e9es \u00e0 l'entr\u00e9e de l'installation."
                },
                {
                  "text": "Ces dispositions ne s'appliquent toutefois pas aux installations connexes d'un \u00e9levage compostant uniquement ses propres effluents."
                },
                {
                  "text": "Pour les installations implant\u00e9es sur le m\u00eame site qu'une autre installation class\u00e9e dont le site est d\u00e9j\u00e0 cl\u00f4tur\u00e9, une simple signal\u00e9tique est suffisante."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 15",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 15 - Cl\u00f4ture de l'installation."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "EaA35F8Abfc9",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 16",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "b8FDCD03dFbf",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'installation dispose en permanence d'au moins un acc\u00e8s pour permettre l'intervention des services d'incendie et de secours."
                    },
                    {
                      "text": "Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on entend par \u00ab acc\u00e8s \u00e0 l'installation \u00bb une ouverture reliant la voie de desserte ou publique et l'int\u00e9rieur du site suffisamment dimensionn\u00e9e pour permettre l'entr\u00e9e des engins de secours et leur mise en \u0153uvre."
                    },
                    {
                      "text": "Les v\u00e9hicules dont la pr\u00e9sence est li\u00e9e \u00e0 l'exploitation de l'installation stationnent sans occasionner de g\u00eane pour l'accessibilit\u00e9 des engins des services de secours \u00e0 l'installation, m\u00eame en dehors des heures d'exploitation et d'ouverture de l'installation."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 16 I.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I. - Accessibilit\u00e9."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "Aa21bbFaC01A",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Au moins une voie \u00ab engins \u00bb est maintenue d\u00e9gag\u00e9e pour la circulation sur le p\u00e9rim\u00e8tre de l'installation et est positionn\u00e9e de fa\u00e7on \u00e0 ne pouvoir \u00eatre obstru\u00e9e par l'effondrement de tout ou partie de cette installation."
                    },
                    {
                      "text": "Cette voie \u00ab engins \u00bb respecte les caract\u00e9ristiques suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 la largeur utile est au minimum de 3 m\u00e8tres, la hauteur libre au minimum de 3,5 m\u00e8tres et la pente inf\u00e9rieure \u00e0 15 % ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 dans les virages de rayon int\u00e9rieur inf\u00e9rieur \u00e0 50 m\u00e8tres, un rayon int\u00e9rieur R minimal de 11 m\u00e8tres est maintenu et une surlargeur de S = 15/R m\u00e8tres est ajout\u00e9e ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 la voie r\u00e9siste \u00e0 la force portante calcul\u00e9e pour un v\u00e9hicule de 160 kN avec un maximum de 90 kN par essieu, ceux-ci \u00e9tant distants de 3,6 m\u00e8tres au maximum ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 chaque point du p\u00e9rim\u00e8tre de l'installation est \u00e0 une distance maximale de 60 m\u00e8tres de cette voie."
                    },
                    {
                      "text": "En cas d'impossibilit\u00e9 de mise en place d'une voie \u00ab engins \u00bb permettant la circulation sur l'int\u00e9gralit\u00e9 du p\u00e9rim\u00e8tre de l'installation et si tout ou partie de la voie est en impasse, les 40 derniers m\u00e8tres de la partie de la voie en impasse sont d'une largeur utile minimale de 7 m\u00e8tres et une aire de retournement de 10 m\u00e8tres de diam\u00e8tre est pr\u00e9vue \u00e0 son extr\u00e9mit\u00e9."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 16 II.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II. - Accessibilit\u00e9 des engins \u00e0 proximit\u00e9 de l'installation."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "e8D5AAc3Fe55",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Pour permettre le croisement des engins de secours, tout tron\u00e7on de voie \u00ab engins \u00bb de plus de 100 m\u00e8tres lin\u00e9aires dispose d'au moins deux aires dites de croisement, judicieusement positionn\u00e9es, dont les caract\u00e9ristiques sont :"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 largeur utile minimale de 3 m\u00e8tres en plus de la voie engin ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 longueur minimale de 10 m\u00e8tres,"
                    },
                    {
                      "text": "et pr\u00e9sentant a minima les m\u00eames qualit\u00e9s de pente, de force portante et de hauteur libre que la voie \u00ab engins \u00bb."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 16 III.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "III. - D\u00e9placement des engins de secours \u00e0 l'int\u00e9rieur du site."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "9dC6b346158A",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "A partir de chaque voie \u00ab engins \u00bb, est pr\u00e9vu un acc\u00e8s \u00e0 toutes les issues du b\u00e2timent ou au moins \u00e0 deux c\u00f4t\u00e9s oppos\u00e9s de l'installation par un chemin stabilis\u00e9 de 1,40 m\u00e8tre de large au minimum."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 16 IV.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "IV. - Etablissement du dispositif hydraulique depuis les engins."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 16 - Contr\u00f4le de l'acc\u00e8s. \u2015 Accessibilit\u00e9 en cas de sinistre."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "AcBf235e210D",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail et en phase normale de fonctionnement, les locaux sont convenablement ventil\u00e9s pour \u00e9viter tout risque de formation d'atmosph\u00e8re explosive ou toxique. Le d\u00e9bouch\u00e9 \u00e0 l'atmosph\u00e8re de la ventilation est plac\u00e9 aussi loin que possible des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers et des bouches d'aspiration d'air ext\u00e9rieur et \u00e0 une hauteur suffisante compte tenu de la hauteur des b\u00e2timents environnants afin de favoriser la dispersion des gaz rejet\u00e9s."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 17",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 17 - Ventilation des locaux."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "e6D06b65EF87",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Toutes les zones \u00e0 risques ferm\u00e9es identifi\u00e9es \u00e0 l'article 10 sont \u00e9quip\u00e9es d'un d\u00e9tecteur de fum\u00e9e. L'exploitant dresse la liste de ces d\u00e9tecteurs avec leur fonctionnalit\u00e9 et d\u00e9termine les op\u00e9rations d'entretien destin\u00e9es \u00e0 maintenir leur efficacit\u00e9 dans le temps."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant est en mesure de d\u00e9montrer la pertinence du dimensionnement retenu pour les dispositifs de d\u00e9tection ou d'extinction. Il r\u00e9dige des consignes de maintenance et organise \u00e0 fr\u00e9quence semestrielle au minimum des v\u00e9rifications de maintenance et des tests dont les comptes rendus sont tenus \u00e0 disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "En cas d'installation de syst\u00e8mes d'extinction automatique d'incendie, ceux-ci sont con\u00e7us, install\u00e9s et entretenus r\u00e9guli\u00e8rement conform\u00e9ment aux r\u00e9f\u00e9rentiels reconnus."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 18",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 18 - Syst\u00e8mes de d\u00e9tection et d'extinction automatiques."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "CdB731F4d3cf",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'installation est dot\u00e9e de moyens n\u00e9cessaires d'alerte des services d'incendie et de secours ainsi que de moyens de lutte contre l'incendie appropri\u00e9s aux risques et conformes aux normes en vigueur, notamment :"
                },
                {
                  "text": "\u2015 d'un ou plusieurs appareils d'incendie (prises d'eau, poteaux par exemple) d'un r\u00e9seau public ou priv\u00e9 implant\u00e9s de telle sorte que tout point de la limite des tas de mati\u00e8res avant, pendant et apr\u00e8s compostage se trouve \u00e0 moins de 100 m\u00e8tres d'un appareil permettant de fournir un d\u00e9bit minimal de 60 m\u00b3/h pendant une dur\u00e9e d'au moins deux heures. A d\u00e9faut, une r\u00e9serve d'eau destin\u00e9e \u00e0 l'extinction est accessible en toutes circonstances. Si cette derni\u00e8re n'est pas exclusivement destin\u00e9e \u00e0 l'extinction d'incendie, l'exploitant mat\u00e9rialise le volume requis pour assurer la d\u00e9fense contre l'incendie et s'assure de la disponibilit\u00e9 permanente de la r\u00e9serve d'eau. Son dimensionnement et son implantation doivent avoir re\u00e7u l'accord des services d\u00e9partementaux d'incendie et de secours avant la mise en service de l'installation ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 d'extincteurs r\u00e9partis \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'installation lorsqu'elle est couverte, sur les aires ext\u00e9rieures et dans les lieux pr\u00e9sentant des risques sp\u00e9cifiques, \u00e0 proximit\u00e9 des d\u00e9gagements, bien visibles et facilement accessibles. Les agents d'extinction sont appropri\u00e9s aux risques \u00e0 combattre et compatibles avec les mati\u00e8res stock\u00e9es. En cas de risque \u00e9lev\u00e9 d'incendie, l'installation est \u00e9galement dot\u00e9e de robinets d'incendie arm\u00e9s situ\u00e9s \u00e0 proximit\u00e9 des issues des b\u00e2timents ferm\u00e9s. Ils sont dispos\u00e9s de telle sorte qu'un foyer puisse \u00eatre attaqu\u00e9 simultan\u00e9ment par deux lances sous deux angles diff\u00e9rents."
                },
                {
                  "text": "Les moyens de lutte contre l'incendie sont disponibles en permanence et dimensionn\u00e9s pour fonctionner efficacement quelle que soit la temp\u00e9rature ext\u00e9rieure, et notamment en p\u00e9riode de gel."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant fait proc\u00e9der \u00e0 la v\u00e9rification p\u00e9riodique et \u00e0 la maintenance des mat\u00e9riels de s\u00e9curit\u00e9 et de lutte contre l'incendie conform\u00e9ment aux r\u00e9f\u00e9rentiels en vigueur. Les r\u00e9sultats des contr\u00f4les et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, ceux des op\u00e9rations de maintenance sont consign\u00e9s."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 19",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 19 - Moyens d'alerte et de lutte contre l'incendie."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "000Fef5dd6ef",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant \u00e9tablit et tient \u00e0 jour le plan de positionnement des \u00e9quipements d'alerte et de secours ainsi que les plans des locaux, qu'il tient \u00e0 disposition des services d'incendie et de secours, ces plans devant mentionner, pour chaque local, les dangers pr\u00e9sents."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 20",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 20 - Plans des locaux."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 3 : Dispositions de s\u00e9curit\u00e9"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "ef8AEAAAa79c",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "0A6BFdA488bb",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Dans les parties de l'installation pr\u00e9sentant des risques d'incendie ou d'explosion, et notamment celles vis\u00e9es \u00e0 l'article 10, il est interdit d'apporter du feu sous une forme quelconque, sauf pour la r\u00e9alisation de travaux ayant fait l'objet d'un \u00ab permis de feu \u00bb."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 21",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 21 - Travaux."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "3E2fc3f82161",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, des consignes sont \u00e9tablies, tenues \u00e0 jour et affich\u00e9es dans les lieux fr\u00e9quent\u00e9s par le personnel."
                },
                {
                  "text": "Ces consignes indiquent notamment :"
                },
                {
                  "text": "\u2015 l'interdiction d'apporter du feu sous une forme quelconque, notamment l'interdiction de fumer, dans les zones pr\u00e9sentant des risques d'incendie ou d'explosion, sauf d\u00e9livrance pr\u00e9alable d'un permis de feu ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 l'obligation du \u00ab permis d'intervention \u00bb pour les parties concern\u00e9es de l'installation ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les modalit\u00e9s de mise en \u0153uvre des dispositifs de confinement et d'isolement du r\u00e9seau de collecte, pr\u00e9vues au point 4 de l'article 34 ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les moyens d'extinction \u00e0 utiliser en cas d'incendie ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 la proc\u00e9dure d'alerte avec les num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone du responsable d'intervention de l'\u00e9tablissement, des services d'incendie et de secours, etc. ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les modes op\u00e9ratoires ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 la fr\u00e9quence de v\u00e9rification des dispositifs de s\u00e9curit\u00e9 et de limitation ou de traitement des pollutions et nuisances g\u00e9n\u00e9r\u00e9es ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les instructions de maintenance et de nettoyage ; l'obligation d'informer l'inspection des installations class\u00e9es en cas d'accident ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 l'interdiction de tout br\u00fblage \u00e0 l'air libre."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant justifie la conformit\u00e9 avec les prescriptions du pr\u00e9sent article en listant les consignes qu'il met en place et en faisant appara\u00eetre la date de derni\u00e8re modification de chacune."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 22",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 22 - Consignes d'exploitation."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "1B1D7aDd7CBe",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'\u00e9tablissement dispose de r\u00e9serves suffisantes de produits ou mati\u00e8res consommables utilis\u00e9s de mani\u00e8re courante ou occasionnelle pour assurer le respect des valeurs limites d'\u00e9mission et des autres dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 tels que manches de filtre, produits de neutralisation, liquides inhibiteurs, produits absorbants, etc."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 23",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 23 - Moyens pour respect des VLE."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "B6DcfD6Ab180",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant assure ou fait effectuer la v\u00e9rification p\u00e9riodique et la maintenance des mat\u00e9riels de s\u00e9curit\u00e9 et de lutte contre l'incendie mis en place (exutoires, syst\u00e8mes de d\u00e9tection et d'extinction, portes coupe-feu, colonne s\u00e8che par exemple) ainsi que des \u00e9ventuelles installations \u00e9lectriques et de chauffage, conform\u00e9ment aux r\u00e9f\u00e9rentiels en vigueur."
                },
                {
                  "text": "Les v\u00e9rifications p\u00e9riodiques de ces mat\u00e9riels sont enregistr\u00e9es sur un registre sur lequel sont \u00e9galement mentionn\u00e9es les suites donn\u00e9es \u00e0 ces v\u00e9rifications."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 24",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 24 - V\u00e9rification p\u00e9riodique et maintenance des \u00e9quipements."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 4 : Exploitation, prescriptions g\u00e9n\u00e9rales"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "bC9AE9cCb8a8",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "3c56CA1aDd74",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sont admissibles dans un centre de compostage pour la production de compost les seuls d\u00e9chets et mati\u00e8res pr\u00e9sentant un int\u00e9r\u00eat pour les sols ou la nutrition des plantes ou pour le bon d\u00e9roulement du processus de compostage."
                },
                {
                  "text": "L'admission des d\u00e9chets suivants sur le site de l'installation est interdite :"
                },
                {
                  "text": "-d\u00e9chets dangereux au sens de l'article R. 541-8 du code de l'environnement susvis\u00e9 ;"
                },
                {
                  "text": "-sous-produits animaux de cat\u00e9gorie 1 tels que d\u00e9finis \u00e0 l'article 8 du r\u00e8glement (CE) n\u00b0 1069/2009 ;"
                },
                {
                  "text": "-bois termit\u00e9s ;"
                },
                {
                  "text": "-d\u00e9chets contenant un ou plusieurs radionucl\u00e9ides dont l'activit\u00e9 ou la concentration ne peut \u00eatre n\u00e9glig\u00e9e du point de vue de la radioprotection."
                },
                {
                  "text": "L'admission des d\u00e9chets d'activit\u00e9 de soins \u00e0 risques infectieux et assimil\u00e9s, m\u00eame apr\u00e8s pr\u00e9traitement par d\u00e9sinfection, est interdite dans les installations de compostage."
                },
                {
                  "text": "Toute admission envisag\u00e9e par l'exploitant de mati\u00e8res \u00e0 composter d'une nature ou d'une origine diff\u00e9rentes de celles mentionn\u00e9es dans le dossier d'enregistrement est port\u00e9e \u00e0 la connaissance du pr\u00e9fet avec tous les \u00e9l\u00e9ments d'appr\u00e9ciation."
                },
                {
                  "text": "Certains d\u00e9chets, susceptibles d'\u00e9voluer en ana\u00e9robie et de g\u00e9n\u00e9rer des nuisances odorantes doivent, d\u00e8s que possible, le cas \u00e9ch\u00e9ant apr\u00e8s fragmentation, \u00eatre m\u00e9lang\u00e9s avec des produits pr\u00e9sentant des caract\u00e9ristiques compl\u00e9mentaires (structurant, carbon\u00e9, sec), dont l'installation doit disposer en quantit\u00e9 suffisante."
                },
                {
                  "text": "Toute admission envisag\u00e9e par l'exploitant de d\u00e9chets ou de mati\u00e8res d'une nature diff\u00e9rente de celle mentionn\u00e9e dans le dossier Installation class\u00e9e, susceptible d'entra\u00eener un changement notable des \u00e9l\u00e9ments de ce dossier, est port\u00e9e \u00e0 la connaissance du pr\u00e9fet avec tous les \u00e9l\u00e9ments d'appr\u00e9ciation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 25",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 25 - Nature des mati\u00e8res entrantes."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "f837Fa97ecAa",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant d'une installation de compostage \u00e9labore un ou des cahiers des charges pour d\u00e9finir la qualit\u00e9 des d\u00e9chets admissibles. Avant la premi\u00e8re admission d'un d\u00e9chet dans son installation et en vue d'en v\u00e9rifier l'admissibilit\u00e9, l'exploitant demande au producteur du d\u00e9chet ou \u00e0 la collectivit\u00e9 en charge de la collecte une information pr\u00e9alable sur la nature et l'origine du d\u00e9chet et sa conformit\u00e9 par rapport au cahier des charges. Cette information pr\u00e9alable est renouvel\u00e9e tous les ans et conserv\u00e9e au moins trois ans par l'exploitant."
                },
                {
                  "text": "Dans le cas du compostage de boues d'\u00e9puration destin\u00e9es \u00e0 un retour au sol, l'information pr\u00e9alable pr\u00e9cise \u00e9galement :"
                },
                {
                  "text": "-la description du proc\u00e9d\u00e9 conduisant \u00e0 la production de boues ;"
                },
                {
                  "text": "-pour les boues urbaines, le recensement des effluents non domestiques trait\u00e9s par le proc\u00e9d\u00e9 d\u00e9crit ;"
                },
                {
                  "text": "-une liste des contaminants susceptibles d'\u00eatre pr\u00e9sents en quantit\u00e9 significative dans les boues au regard des installations raccord\u00e9es au r\u00e9seau de collecte dont les eaux sont trait\u00e9es par la station d'\u00e9puration ;"
                },
                {
                  "text": "-une caract\u00e9risation de ces boues au regard des substances pour lesquelles des valeurs limites sont fix\u00e9es par l'arr\u00eat\u00e9 du 8 janvier 1998 modifi\u00e9 fixant les prescriptions techniques applicables aux \u00e9pandages de boues sur les sols agricoles, r\u00e9alis\u00e9e selon la fr\u00e9quence indiqu\u00e9e dans ledit arr\u00eat\u00e9."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant tient \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es le recueil des cahiers des charges et des informations pr\u00e9alables qui lui ont \u00e9t\u00e9 adress\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 26",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 26 - Information pr\u00e9alable sur les mati\u00e8res \u00e0 traiter."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "CDa0894e58fe",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Chaque admission de d\u00e9chets donne lieu au contr\u00f4le de leur conformit\u00e9 aux informations mentionn\u00e9es sur le document d'information pr\u00e9alable \u00e9tabli en application de l'article 26. Les mati\u00e8res et d\u00e9chets re\u00e7us font l'objet d'une pes\u00e9e pr\u00e9alable hors site ou lors de l'admission, et d'un contr\u00f4le visuel \u00e0 l'arriv\u00e9e sur le site."
                },
                {
                  "text": "Une estimation des quantit\u00e9s entrantes peut faire office de pes\u00e9e."
                },
                {
                  "text": "Toute admission de d\u00e9chets autres que des d\u00e9jections animales ou des biod\u00e9chets fait l'objet d'un contr\u00f4le de non-radioactivit\u00e9 du chargement."
                },
                {
                  "text": "Toute admission de d\u00e9chets ou de mati\u00e8res donne lieu \u00e0 un enregistrement de :"
                },
                {
                  "text": "-la date de r\u00e9ception, l'identit\u00e9 du transporteur et les quantit\u00e9s re\u00e7ues ;"
                },
                {
                  "text": "-l'identit\u00e9 du producteur des d\u00e9chets ou de la collectivit\u00e9 en charge de leur collecte, et leur origine ;"
                },
                {
                  "text": "-pour les boues issues du traitement des eaux us\u00e9es, les r\u00e9sultats des analyses aux fr\u00e9quences pr\u00e9vues par l'arr\u00eat\u00e9 du 8 janvier 1998 modifi\u00e9 fixant les prescriptions techniques applicables aux \u00e9pandages de boues sur les sols agricoles, permettant d'attester de leur conformit\u00e9 aux limites de qualit\u00e9 exig\u00e9es par ce texte ;"
                },
                {
                  "text": "-la nature et les caract\u00e9ristiques des d\u00e9chets re\u00e7us avec le code correspondant de la nomenclature figurant \u00e0 l'annexe II de l'article R. 541-8 du code de l'environnement."
                },
                {
                  "text": "Les livraisons refus\u00e9es sont \u00e9galement signal\u00e9es dans ce registre, avec mention des motifs de refus et de la destination des d\u00e9chets refus\u00e9s indiqu\u00e9e par le producteur ou la collectivit\u00e9 en charge de la collecte de ces d\u00e9chets. Cette disposition relative \u00e0 l'enregistrement des mati\u00e8res ne s'applique pas aux effluents produits par un \u00e9levage dont l'installation de compostage est connexe. Les registres d'admission sont archiv\u00e9s pendant une dur\u00e9e minimale de dix ans en cas de retour au sol des composts ou des d\u00e9chets et trois ans dans les autres cas. Ces registres sont tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, des autorit\u00e9s de contr\u00f4les vis\u00e9es \u00e0 l'article L. 255-9 du code rural et de la p\u00eache maritime."
                },
                {
                  "text": "Le m\u00e9lange de divers d\u00e9chets ou le retour des composts en t\u00eate de traitement dans le but de diluer les polluants ou ind\u00e9sirables est interdit."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 27",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 27 - Registres d'admission."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 5 : Admission des intrants"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "eb6cE5a16CED",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "AfBc3278cb3E",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le proc\u00e9d\u00e9 de compostage d\u00e9bute par une phase de fermentation a\u00e9robie de la mati\u00e8re apr\u00e8s m\u00e9lange, avec a\u00e9ration de la mati\u00e8re obtenue par retournements et/ou par a\u00e9ration forc\u00e9e. Cette phase a\u00e9robie est conduite selon les dispositions indiqu\u00e9es \u00e0 l'annexe I."
                },
                {
                  "text": "Le temps de s\u00e9jour des mati\u00e8res en cours de fermentation a\u00e9robie compost\u00e9es dans la zone correspondante est au minimum de trois semaines, dur\u00e9e pouvant \u00eatre r\u00e9duite \u00e0 deux semaines en cas d'a\u00e9ration forc\u00e9e."
                },
                {
                  "text": "A l'issue de la phase a\u00e9robie, le compost est dirig\u00e9 vers la zone de maturation."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant fixe les conditions et les moyens de contr\u00f4le permettant d'\u00e9viter l'apparition de conditions ana\u00e9robies au niveau du stockage des mati\u00e8res entrantes ou lors des phases de fermentation ou de maturation. La hauteur maximale des tas et andains de mati\u00e8res fermentescibles lors de ces phases est \u00e0 cet effet limit\u00e9e \u00e0 trois m\u00e8tres. La hauteur peut \u00eatre port\u00e9e \u00e0 cinq m\u00e8tres si l'exploitant d\u00e9montre que cette hauteur n'entra\u00eene pas de nuisances et n'a pas d'effet n\u00e9faste sur la qualit\u00e9 du compost."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 28",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 28 - D\u00e9roulement du compostage."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "cD9A27ca8EBD",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant pr\u00e9cise dans son dossier la capacit\u00e9 d'entreposage des composts finis dont dispose l'installation. Cette capacit\u00e9, incluant le cas \u00e9ch\u00e9ant celle dont il peut disposer sur un autre site, est suffisante pour pouvoir faire face \u00e0 l'irr\u00e9gularit\u00e9 des quantit\u00e9s utilis\u00e9es ou vendues."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 29",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 29 - Entreposage des composts."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "2A31deCC2C2a",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant instaure une gestion par lots s\u00e9par\u00e9s de fabrication, depuis la constitution des andains jusqu'\u00e0 la cession du compost. Il indique dans son dossier d'enregistrement l'organisation mise en place pour respecter cette gestion par lots. Il tient \u00e0 jour un document de suivi par lot sur lequel il reporte toutes les informations utiles concernant la conduite de la d\u00e9gradation des mati\u00e8res et de l'\u00e9volution biologique du compostage et permettant de faire le lien entre les mati\u00e8res entrantes et les mati\u00e8res sortantes apr\u00e8s compostage. Lorsqu'elles sont pertinentes en fonction du proc\u00e9d\u00e9 mis en \u0153uvre, les informations suivantes sont en particulier report\u00e9es sur ce document :"
                },
                {
                  "text": "\u2015 nature et origine des produits ou d\u00e9chets constituant le lot ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 mesures de temp\u00e9rature et d'humidit\u00e9 relev\u00e9es au cours du process, les mesures de temp\u00e9rature \u00e9tant r\u00e9alis\u00e9es conform\u00e9ment \u00e0 l'annexe ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 nombre et dates des retournements ou p\u00e9riodes d'a\u00e9ration et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, des arrosages des andains ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 dur\u00e9e de la phase de fermentation et de la phase de maturation ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les r\u00e9sultats des analyses n\u00e9cessaires \u00e0 la d\u00e9monstration de la conformit\u00e9 du lot de compost sortant aux crit\u00e8res d\u00e9finissant une mati\u00e8re fertilisante."
                },
                {
                  "text": "Ce document de suivi est r\u00e9guli\u00e8rement mis \u00e0 jour, archiv\u00e9 et tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es pour une dur\u00e9e minimale de dix ans. Il est communiqu\u00e9 \u00e0 tout utilisateur des mati\u00e8res produites qui en fait la demande."
                },
                {
                  "text": "Les anomalies de proc\u00e9d\u00e9 et les non-conformit\u00e9s des produits finis sont relev\u00e9es et analys\u00e9es afin de recevoir un traitement n\u00e9cessaire au retour d'exp\u00e9rience de la m\u00e9thode d'exploitation."
                },
                {
                  "text": "Les dispositions du pr\u00e9sent article ne s'appliquent pas aux installations connexes d'un \u00e9levage compostant uniquement ses propres effluents."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 30",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 30 - Gestion par lots."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 6 : Exploitation et d\u00e9roulement du proc\u00e9d\u00e9 de compostage"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "EFdEBAaea80F",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "dB14E69B07ce",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice de l'application des dispositions des articles L. 255-1 \u00e0 L. 255-11 du code rural et de la p\u00eache maritime et des articles L. 214-1 et L. 214-2 du code de la consommation relatifs aux mati\u00e8res fertilisantes et supports de culture, l'exploitant tient \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es et des autorit\u00e9s de contr\u00f4le charg\u00e9es des articles L. 255-1 \u00e0 L. 255-11 du code rural et de la p\u00eache maritime les justificatifs relatifs \u00e0 la conformit\u00e9 de chaque lot de compost aux crit\u00e8res d\u00e9finissant une mati\u00e8re fertilisante."
                },
                {
                  "text": "Sur cette base, l'exploitant \u00e9tablit annuellement un bilan des non-conformit\u00e9s et des quantit\u00e9s correspondantes, \u00e9galement tenu \u00e0 la disposition de ces autorit\u00e9s."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 31",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 31 - Conformit\u00e9 du compost aux crit\u00e8res d\u00e9finissant une mati\u00e8re fertilisante."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "FdF5C36702D4",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Pour chaque mati\u00e8re interm\u00e9diaire telle que d\u00e9finie \u00e0 l'article 2, l'exploitant doit respecter au minimum les teneurs limites d\u00e9finies dans les normes d'application rendue obligatoire propres aux types de mati\u00e8res trait\u00e9es sur l'installation en ce qui concerne les \u00e9l\u00e9ments traces m\u00e9talliques, compos\u00e9s traces organiques, inertes et impuret\u00e9s Il tient les justificatifs relatifs \u00e0 la conformit\u00e9 de chaque lot \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es et des autorit\u00e9s de contr\u00f4le charg\u00e9es des articles L. 255-1 \u00e0 L. 255-13 du code rural et de la p\u00eache maritime."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 32",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 32 - Mati\u00e8re interm\u00e9diaire."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "ffC466fe3A8C",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant tient \u00e0 jour un registre de sorties distinguant les produits finis, les mati\u00e8res interm\u00e9diaires et les d\u00e9chets destin\u00e9s \u00e0 l'\u00e9pandage et mentionnant :"
                },
                {
                  "text": "\u2015 la date d'enl\u00e8vement de chaque lot ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 les masses et caract\u00e9ristiques correspondantes, notamment par rapport aux param\u00e8tres de qualit\u00e9 sp\u00e9cifi\u00e9s par la norme ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 le ou les destinataires et les masses correspondantes."
                },
                {
                  "text": "Ce registre de sorties est archiv\u00e9 pendant une dur\u00e9e minimale de dix ans et tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, des autorit\u00e9s de contr\u00f4les charg\u00e9es des articles L. 255-1 \u00e0 L. 255-13 du code rural et de la p\u00eache maritime."
                },
                {
                  "text": "Le cahier d'\u00e9pandage tel que pr\u00e9vu par les arr\u00eat\u00e9s du 27 d\u00e9cembre 2013 relatifs aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement soumises respectivement \u00e0 d\u00e9claration, enregistrement et autorisation sous les rubriques n\u00b0 2101, 2102 et 2111 peut tenir lieu de registre de sortie."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 33",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 33 - Registre de sorties."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 7 : Devenir des mati\u00e8res trait\u00e9es"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "871AB98daB4d",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "f55dB9D654B2",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 34",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "9ae1edF6AdD1",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Tout stockage d'un liquide susceptible de cr\u00e9er une pollution des eaux ou des sols est associ\u00e9 \u00e0 une capacit\u00e9 de r\u00e9tention dont le volume est au moins \u00e9gal \u00e0 la plus grande des deux valeurs suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "100 % de la capacit\u00e9 du plus grand r\u00e9servoir ;"
                    },
                    {
                      "text": "50 % de la capacit\u00e9 totale des r\u00e9servoirs associ\u00e9s."
                    },
                    {
                      "text": "Cette disposition n'est pas applicable aux bassins de traitement des eaux r\u00e9siduaires."
                    },
                    {
                      "text": "Pour les stockages de r\u00e9cipients de capacit\u00e9 unitaire inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 250 litres, la capacit\u00e9 de r\u00e9tention est au moins \u00e9gale \u00e0 :"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 dans le cas de liquides inflammables, \u00e0 l'exception des lubrifiants, 50 % de la capacit\u00e9 totale des f\u00fbts ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 dans les autres cas, 20 % de la capacit\u00e9 totale des f\u00fbts ;"
                    },
                    {
                      "text": "\u2015 dans tous les cas 800 litres minimum ou \u00e9gale \u00e0 la capacit\u00e9 totale lorsque celle-l\u00e0 est inf\u00e9rieure \u00e0 800 l."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 34",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "56BfF443fB6f",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "La capacit\u00e9 de r\u00e9tention est \u00e9tanche aux produits qu'elle pourrait contenir et r\u00e9siste \u00e0 l'action physique et chimique des fluides. Il en est de m\u00eame pour son dispositif d'obturation qui est maintenu ferm\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "L'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 du (ou des) r\u00e9servoir(s) associ\u00e9(s) doit pouvoir \u00eatre contr\u00f4l\u00e9e \u00e0 tout moment."
                    },
                    {
                      "text": "Les produits r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s en cas d'accident ne peuvent \u00eatre rejet\u00e9s que dans des conditions conformes au pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ou sont \u00e9limin\u00e9s comme les d\u00e9chets."
                    },
                    {
                      "text": "Les r\u00e9servoirs ou r\u00e9cipients contenant des produits incompatibles ne sont pas associ\u00e9s \u00e0 une m\u00eame r\u00e9tention."
                    },
                    {
                      "text": "Le stockage des liquides inflammables, ainsi que des autres produits toxiques ou dangereux pour l'environnement, n'est autoris\u00e9 sous le niveau du sol que dans des r\u00e9servoirs en fosse ma\u00e7onn\u00e9e, ou assimil\u00e9s, et pour les liquides inflammables, dans les conditions \u00e9nonc\u00e9es ci-dessus."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 34",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "dF0fcb570bd1",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le sol des aires et des locaux de stockage ou de manipulation des mati\u00e8res dangereuses pour l'homme ou susceptibles de cr\u00e9er une pollution de l'eau ou du sol est \u00e9tanche et \u00e9quip\u00e9 de fa\u00e7on \u00e0 pouvoir recueillir les eaux de lavage et les mati\u00e8res r\u00e9pandues accidentellement, de fa\u00e7on \u00e0 ce que le liquide ne puisse s'\u00e9couler hors de l'aire ou du local."
                    },
                    {
                      "text": "Les mati\u00e8res recueillies sont de pr\u00e9f\u00e9rence r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es et recycl\u00e9es, ou en cas d'impossibilit\u00e9, trait\u00e9es conform\u00e9ment aux articles 32, 56 et 57."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 34",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "III."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "57658C8478c4",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Toutes mesures sont prises pour recueillir l'ensemble des eaux et \u00e9coulements susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9s lors d'un sinistre, y compris les eaux utilis\u00e9es lors d'un incendie, afin que celles-ci soient r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es ou trait\u00e9es afin de pr\u00e9venir toute pollution des sols, des \u00e9gouts, des cours d'eau ou du milieu naturel."
                    },
                    {
                      "text": "Les orifices d'\u00e9coulement du dispositif de confinement sont en position ferm\u00e9e par d\u00e9faut."
                    },
                    {
                      "text": "Les eaux d'extinction collect\u00e9es sont \u00e9limin\u00e9es vers les fili\u00e8res de traitement des d\u00e9chets appropri\u00e9es."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 34",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "IV."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 34 - Dispositifs de r\u00e9tention."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 8 : Modalit\u00e9s de stockage et r\u00e9tention afin de pr\u00e9venir  des risques de pollution des milieux aquatiques"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre II : Pr\u00e9vention des accidents et des pollutions"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "EAU"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "54Ba0A3FfcBe",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "b41e3a11b03E",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "b566468ec886",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant justifie la compatibilit\u00e9 de fonctionnement de son installation avec les objectifs de qualit\u00e9 et de quantit\u00e9 des eaux vis\u00e9s au IV de l'article L. 212-1 du code de l'environnement et report\u00e9s dans le sch\u00e9ma directeur d'am\u00e9nagement et de gestion des eaux."
                },
                {
                  "text": "Il indique les dispositions prises dans la conception et l'exploitation de l'installation pour limiter les flux d'eau."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 35",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 35 - Conformit\u00e9 avec les objectifs de qualit\u00e9."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 1 : Principes g\u00e9n\u00e9raux"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "AF926b17CfDC",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "FeE71BC32d49",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le pr\u00e9l\u00e8vement ne se situe pas dans une zone o\u00f9 des mesures permanentes de r\u00e9partition quantitative ont \u00e9t\u00e9 institu\u00e9es au titre de l'article L. 211-2 du code de l'environnement."
                },
                {
                  "text": "En cas de raccordement, sur un r\u00e9seau public ou sur un forage en nappe, l'ouvrage est \u00e9quip\u00e9 d'un dispositif de disconnexion."
                },
                {
                  "text": "Les ouvrages de pr\u00e9l\u00e8vement dans les cours d'eau ne g\u00eanent pas le libre \u00e9coulement des eaux. Seuls peuvent \u00eatre construits dans le lit du cours d'eau des ouvrages de pr\u00e9l\u00e8vement ne n\u00e9cessitant pas l'autorisation mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 214-3 du code de l'environnement. Le fonctionnement de ces ouvrages est conforme aux dispositions de l'article L. 214.18."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 36",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 36 - Pr\u00e9l\u00e8vement d'eau."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "23a2c6aa7b4F",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant indique dans son dossier les dispositions prises pour l'implantation, l'exploitation, le suivi, la surveillance et la mise \u00e0 l'arr\u00eat des ouvrages de pr\u00e9l\u00e8vement."
                },
                {
                  "text": "Les installations de pr\u00e9l\u00e8vement d'eau sont munies d'un dispositif de mesure totalisateur. Ce dispositif est relev\u00e9 quotidiennement si le d\u00e9bit pr\u00e9lev\u00e9 est susceptible de d\u00e9passer 100 m \u00b3/ j, hebdomadairement si ce d\u00e9bit est inf\u00e9rieur. Ces r\u00e9sultats sont port\u00e9s sur un registre \u00e9ventuellement informatis\u00e9 et conserv\u00e9s dans le dossier de l'installation."
                },
                {
                  "text": "En cas de raccordement sur un r\u00e9seau public ou sur un forage en nappe, l'ouvrage est \u00e9quip\u00e9 d'un dispositif de disconnexion."
                },
                {
                  "text": "Les ouvrages de pr\u00e9l\u00e8vement dans les cours d'eau ne g\u00eanent pas le libre \u00e9coulement des eaux. Seuls peuvent \u00eatre construits dans le lit du cours d'eau des ouvrages de pr\u00e9l\u00e8vement ne n\u00e9cessitant pas l'autorisation mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 214-3 du code de l'environnement."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 37",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 37 - Ouvrages de pr\u00e9l\u00e8vements."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "6bbC44FC0a47",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Toute r\u00e9alisation de forage est conforme aux dispositions de l'article 131 du code minier et \u00e0 l'arr\u00eat\u00e9 du 11 septembre 2003 fixant les prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables au sondage, forage, cr\u00e9ation de puits ou d'ouvrage souterrain soumis \u00e0 d\u00e9claration en application des articles L. 214-1 \u00e0 L. 214-3 du code de l'environnement et relevant de la rubrique 1.1.1.0 de la nomenclature fix\u00e9e dans l'article R. 214-1 du code de l'environnement."
                },
                {
                  "text": "Lors de la r\u00e9alisation de forages en nappe, toutes dispositions sont prises pour \u00e9viter de mettre en communication des nappes d'eau distinctes et pour pr\u00e9venir toute introduction de pollution de surface."
                },
                {
                  "text": "La r\u00e9alisation de tout nouveau forage ou la mise hors service d'un forage est port\u00e9e \u00e0 la connaissance du pr\u00e9fet avec tous les \u00e9l\u00e9ments d'appr\u00e9ciation de l'impact hydrog\u00e9ologique."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 38",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 38 - Forages."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 2 : Pr\u00e9l\u00e8vements et consommation d'eau"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "cD4c4BAFBa5B",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "C4eBe4C41c43",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Il est interdit d'\u00e9tablir des liaisons directes entre les r\u00e9seaux de collecte des effluents devant subir un traitement et le milieu r\u00e9cepteur, \u00e0 l'exception des cas accidentels o\u00f9 la s\u00e9curit\u00e9 des personnes ou des installations serait compromise."
                },
                {
                  "text": "Le plan des r\u00e9seaux de collecte des effluents fait appara\u00eetre les secteurs collect\u00e9s, les points de branchement, regards, avaloirs, postes de relevage, postes de mesure, vannes manuelles et automatiques... Il est conserv\u00e9 dans le dossier installation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 39",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 39 - Collecte des effluents."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "7aCeC4633b3b",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les points de rejet dans le milieu naturel sont en nombre aussi r\u00e9duit que possible."
                },
                {
                  "text": "Les dispositifs de rejet des eaux r\u00e9siduaires sont am\u00e9nag\u00e9s de mani\u00e8re \u00e0 r\u00e9duire autant que possible la perturbation apport\u00e9e au milieu r\u00e9cepteur, aux abords du point de rejet et \u00e0 l'aval de celui-ci, et \u00e0 ne pas g\u00eaner la navigation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 40",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 40 - Points de rejets."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "fd50A3A2AA4F",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sur chaque canalisation de rejet d'effluents sont pr\u00e9vus un point de pr\u00e9l\u00e8vement d'\u00e9chantillons et des points de mesure (d\u00e9bit, temp\u00e9rature, concentration en polluant...)."
                },
                {
                  "text": "Ces points sont am\u00e9nag\u00e9s de mani\u00e8re \u00e0 \u00eatre ais\u00e9ment accessibles et \u00e0 permettre des interventions en toute s\u00e9curit\u00e9. Toutes dispositions sont \u00e9galement prises pour faciliter l'intervention d'organismes ext\u00e9rieurs \u00e0 la demande de l'inspection des installations class\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 41",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 41 - Points de pr\u00e9l\u00e8vements pour les contr\u00f4les."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "82F384Dd216f",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les eaux pluviales non souill\u00e9es ne pr\u00e9sentant pas une alt\u00e9ration de leur qualit\u00e9 d'origine sont \u00e9vacu\u00e9es par un r\u00e9seau sp\u00e9cifique."
                },
                {
                  "text": "Les eaux pluviales susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9es, notamment par ruissellement sur les voies de circulation, aires de stationnement, de chargement et d\u00e9chargement, aires de compostage ou de stockage et autres surfaces imperm\u00e9ables, sont collect\u00e9es par un r\u00e9seau sp\u00e9cifique et trait\u00e9es par un ou plusieurs dispositifs de traitement ad\u00e9quat."
                },
                {
                  "text": "Lorsque le ruissellement sur l'ensemble des surfaces de l'installation, en cas de pluie correspondant au maximal d\u00e9cennal de pr\u00e9cipitations, est susceptible de g\u00e9n\u00e9rer un d\u00e9bit \u00e0 la sortie des ouvrages de traitement de ces eaux sup\u00e9rieur \u00e0 10 % du QMNA5 du milieu r\u00e9cepteur, l'exploitant met en place un ouvrage de collecte afin de respecter dans ce cas un d\u00e9bit inf\u00e9rieur \u00e0 10 % de ce QMNA5."
                },
                {
                  "text": "En cas de rejet dans un ouvrage collectif de collecte, le d\u00e9bit maximal est fix\u00e9 par convention entre l'exploitant et le gestionnaire de l'ouvrage de collecte."
                },
                {
                  "text": "Les eaux ainsi collect\u00e9es ne peuvent \u00eatre rejet\u00e9es au milieu r\u00e9cepteur qu'apr\u00e8s contr\u00f4le de leur qualit\u00e9 et, si besoin, traitement appropri\u00e9. Leur rejet est \u00e9tal\u00e9 dans le temps en tant que de besoin en vue de respecter les valeurs limites fix\u00e9es \u00e0 l'article 47, sous r\u00e9serve de la compatibilit\u00e9 des rejets pr\u00e9sentant les niveaux de pollution d\u00e9finis ci-dessous avec les objectifs de qualit\u00e9 et de quantit\u00e9 des eaux vis\u00e9s au IV de l'article L. 212-1 du code de l'environnement."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 42",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 42 - Rejet des eaux pluviales."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "935ae1caA1b1",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les rejets d'effluents vers les eaux souterraines sont interdits."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 43",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 43 - Eaux souterraines."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 3 : Collecte et rejet des effluents"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "98D4daDeFC34",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "9c6FdBc85297",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les prescriptions de cet article s'appliquent uniquement aux rejets directs au milieu naturel."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant justifie que le d\u00e9bit maximum journalier ne d\u00e9passe pas 1/10 du d\u00e9bit moyen interannuel du cours d'eau."
                },
                {
                  "text": "Pour les eaux r\u00e9ceptrices conchylicoles, le pH modifi\u00e9 par les rejets doit rester compris entre 7 et 9 et les rejets n'entra\u00eenent pas un accroissement sup\u00e9rieur \u00e0 30 % des mati\u00e8res en suspension et une variation sup\u00e9rieure \u00e0 10 % de la salinit\u00e9, la mesure \u00e9tant faite hors zone de m\u00e9lange."
                },
                {
                  "text": "Les dispositions de l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent ne s'appliquent pas aux eaux marines des d\u00e9partements d'outre-mer."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 44",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 44 - Param\u00e8tres de rejet."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "efCd7a5Ab10e",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les eaux r\u00e9siduaires rejet\u00e9es au milieu naturel respectent les valeurs limites de concentration suivantes, selon le flux journalier maximal rejet\u00e9."
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "1. Mati\u00e8res en suspension totales (MEST),\ndemandes chimique et biologique en oxyg\u00e8ne (DCO et DBO5)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "Mati\u00e8res en suspension totales"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Flux journalier maximal inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 15 kg/j "
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "100 mg/l "
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Flux journalier maximal sup\u00e9rieur \u00e0 15 kg/j "
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "35 mg/l"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "DBO5 (sur effluent non d\u00e9cant\u00e9) "
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Flux journalier maximal inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 15 kg/j"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "100 mg/l "
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Flux journalier maximal sup\u00e9rieur \u00e0 15 kg/j "
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "30 mg/l "
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "DCO (sur effluent non d\u00e9cant\u00e9)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Flux journalier maximal inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 50 kg/j"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "300 mg/l"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Flux journalier maximal sup\u00e9rieur \u00e0 50 kg/j"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "125 mg/l "
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "2. Azote et phosphore (concentration correspondant\n\u00e0 la valeur moyenne mensuelle) "
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "Azote global comprenant l'azote organique,\nl'azote ammoniacal, l'azote oxyd\u00e9 "
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Flux journalier maximal sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 50 kg/jour "
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "30 mg/l "
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Flux journalier maximal sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 150 kg/jour "
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "15 mg/l "
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Flux journalier maximal sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 300 kg/jour "
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "10 mg/l "
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "Phosphore (phosphore total)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Flux journalier maximal sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 15 kg/jour"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "10 mg/l "
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Flux journalier maximal sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 40 kg/jour"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "2 mg/l "
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Flux journalier maximal sup\u00e9rieur \u00e0 80 kg/jour "
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "1 mg/l "
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                },
                {
                  "text": "Pour chacun des polluants rejet\u00e9s par l'installation le flux maximal journalier est \u00e0 pr\u00e9ciser dans le dossier d'enregistrement."
                },
                {
                  "text": "Dans tous les cas, les rejets doivent \u00eatre compatibles avec les objectifs de qualit\u00e9 des eaux vis\u00e9s au IV de l'article L. 212-1 du code de l'environnement."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 45",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 45 - VLE pour rejet dans le milieu naturel."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "F45bbB3aEa19",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le raccordement \u00e0 une station d'\u00e9puration collective, urbaine ou industrielle, n'est autoris\u00e9 que si l'infrastructure d'assainissement (r\u00e9seau et station d'\u00e9puration) est apte \u00e0 acheminer et traiter l'effluent industriel, y compris les boues, dans de bonnes conditions. Une autorisation de d\u00e9versement ainsi que, le cas \u00e9ch\u00e9ant, une convention de d\u00e9versement sont \u00e9tablies avec le gestionnaire du r\u00e9seau d'assainissement et du r\u00e9seau de collecte ; cette convention peut alors sp\u00e9cifier les valeurs limites de concentration \u00e0 prendre en compte."
                },
                {
                  "text": "Dans le cas contraire, les valeurs limites de concentration impos\u00e9es \u00e0 l'effluent \u00e0 la sortie de l'installation avant raccordement \u00e0 une station d'\u00e9puration urbaine ne d\u00e9passent pas :"
                },
                {
                  "text": "MEST : 600 mg/l ;"
                },
                {
                  "text": "DBO5 : 800 mg/l ;"
                },
                {
                  "text": "DCO : 2 000 mg/l ;"
                },
                {
                  "text": "Azote global (exprim\u00e9 en N) : 150 mg/l ;"
                },
                {
                  "text": "Phosphore total (exprim\u00e9 en P) : 50 mg/l."
                },
                {
                  "text": "Pour les polluants autres que ceux r\u00e9glement\u00e9s ci-dessus, les valeurs limites sont les m\u00eames que pour un rejet dans le milieu naturel."
                },
                {
                  "text": "Pour la temp\u00e9rature, le d\u00e9bit et le pH, l'autorisation de d\u00e9versement dans le r\u00e9seau public fixe la valeur \u00e0 respecter."
                },
                {
                  "text": "Sauf dispositions contraires, les valeurs limites ci-dessus s'appliquent \u00e0 des pr\u00e9l\u00e8vements, mesures ou analyses moyens r\u00e9alis\u00e9s sur 24 heures."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 46",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 46 - Raccordement \u00e0 une station d'\u00e9puration."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Fb203A9FdAbc",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les rejets d'eaux pluviales canalis\u00e9es respectent les valeurs limites de concentration suivantes, sous r\u00e9serve de la compatibilit\u00e9 des rejets pr\u00e9sentant les niveaux de pollution d\u00e9finis ci-dessous avec les objectifs de qualit\u00e9 et de quantit\u00e9 des eaux vis\u00e9s au IV de l'article L. 212-1 du code de l'environnement :"
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Mati\u00e8res en suspension totales "
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "35 mg/ l\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "DCO (sur effluent non d\u00e9cant\u00e9) "
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "125 mg/ l\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Hydrocarbures totaux "
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "10 mg/ l\n"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 47",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 47 - Eaux pluviales."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 4 : Valeurs limites d'\u00e9mission"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "B5Ed9ED7Cc6e",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Ce74dfC27D5B",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les installations de traitement en cas de rejet direct dans le milieu naturel et les installations de pr\u00e9traitement en cas de raccordement \u00e0 une station d'\u00e9puration collective, lorsqu'elles sont n\u00e9cessaires au respect des valeurs limites impos\u00e9es au rejet, sont con\u00e7ues de mani\u00e8re \u00e0 faire face aux variations de d\u00e9bit, de temp\u00e9rature ou de composition des effluents \u00e0 traiter en particulier \u00e0 l'occasion du d\u00e9marrage ou de l'arr\u00eat des installations."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 48",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 48 - Installations de traitement."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "6D68Bf2544ff",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "La destination premi\u00e8re de l'installation est la production d'une mati\u00e8re fertilisante ou d'un support de culture homologu\u00e9 ou conforme \u00e0 une norme rendue d'application obligatoire en application des articles L. 255-2 \u00e0 L. 255-13 du code rural et de la p\u00eache maritime. A l'exception des installations connexes d'un \u00e9levage compostant ses propres effluents, la quantit\u00e9 de composts produits ne satisfaisant pas ces conditions ne doit pas exc\u00e9der 10 % de la quantit\u00e9 produite sur une ann\u00e9e, et que les \u00e9carts \u00e0 la norme ne portent que sur les crit\u00e8res agronomiques."
                },
                {
                  "text": "Les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 s'appliquent \u00e0 l'\u00e9pandage :"
                },
                {
                  "text": "-des mati\u00e8res compost\u00e9es ne r\u00e9pondant pas aux crit\u00e8res d'une mati\u00e8re fertilisante tels que rappel\u00e9s ci-dessus ;"
                },
                {
                  "text": "-des effluents produits par l'installation."
                },
                {
                  "text": "L'\u00e9pandage de ces mati\u00e8res fait l'objet d'un plan d'\u00e9pandage dans le respect des conditions vis\u00e9es ci-apr\u00e8s, sans pr\u00e9judice des dispositions de la r\u00e9glementation relative aux nitrates d'origine agricole."
                },
                {
                  "text": "L'\u00e9pandage est alors effectu\u00e9 par un dispositif permettant de limiter les \u00e9missions atmosph\u00e9riques d'ammoniac."
                },
                {
                  "text": "a) Dans le cas d'une installation de compostage traitant exclusivement des effluents d'\u00e9levage, associ\u00e9s ou non \u00e0 des mati\u00e8res v\u00e9g\u00e9tales brutes, si l'\u00e9pandage est effectu\u00e9 sur les terres exploit\u00e9es par le ou les \u00e9leveurs ayant fourni les effluents d'\u00e9levage, les conditions d'\u00e9pandage sont celles d\u00e9finies pour les effluents de l'\u00e9levage d'origine ;"
                },
                {
                  "text": "b) Dans le cas d'une installation de compostage traitant des boues d'\u00e9puration des eaux us\u00e9es domestiques, le plan d'\u00e9pandage respecte les conditions vis\u00e9es dans l'arr\u00eat\u00e9 du 8 janvier 1998."
                },
                {
                  "text": "c) Dans les autres cas, l'\u00e9pandage de ces mati\u00e8res est autoris\u00e9, dans les conditions pr\u00e9cis\u00e9es \u00e0 l'annexe II, si les limites suivantes sont respect\u00e9es :"
                },
                {
                  "text": "-absence de d\u00e9passement des valeurs limites en inertes et impuret\u00e9s de la norme rendue d'application obligatoire NF U 44 051 ;"
                },
                {
                  "text": "-quantit\u00e9 d'azote total inf\u00e9rieure \u00e0 10 t/an ;"
                },
                {
                  "text": "-volume annuel inf\u00e9rieur \u00e0 500 000 m3/an ;"
                },
                {
                  "text": "-DBO5 inf\u00e9rieure \u00e0 5 t/an."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 49",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 49 - Epandage."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 5 : Traitement des effluents"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre III : Emissions dans l'eau"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "AIR_ODEURS"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "0f6BF5d8055a",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "eCa8B33EC385",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "DBB8dAAFD54D",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant adopte toutes dispositions n\u00e9cessaires pour pr\u00e9venir et limiter les envols de poussi\u00e8res et de mati\u00e8res diverses. Il met en place si n\u00e9cessaire des syst\u00e8mes d'aspersion ou de b\u00e2chage."
                },
                {
                  "text": "Les \u00e9quipements et infrastructures susceptibles de d\u00e9gager des fum\u00e9es, gaz, poussi\u00e8res ou compos\u00e9s odorants sont exploit\u00e9s de mani\u00e8re \u00e0 pr\u00e9venir les \u00e9missions et sont, le cas \u00e9ch\u00e9ant, munis de dispositifs permettant de collecter et canaliser les \u00e9missions. Les effluents gazeux canalis\u00e9s sont r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s et achemin\u00e9s vers une installation d'\u00e9puration des gaz dont la sortie est implant\u00e9e de mani\u00e8re \u00e0 limiter la g\u00eane pour le voisinage."
                },
                {
                  "text": "Cette r\u00e8gle d'implantation s'applique \u00e9galement aux sources d'odeurs diffuses dont les effluents gazeux ne sont pas collect\u00e9s, telles que les andains de mati\u00e8res en cours de compostage, les lieux d'entreposage ouverts ou les lagunes."
                },
                {
                  "text": "Sauf pour le compostage de mati\u00e8re v\u00e9g\u00e9tale ou d\u00e9chets v\u00e9g\u00e9taux, d'effluents d'\u00e9levage, de mati\u00e8res stercoraires, et sans pr\u00e9judice de dispositions compl\u00e9mentaires, les dispositions suivantes s'appliquent :"
                },
                {
                  "text": "Les rejets canalis\u00e9s dans l'atmosph\u00e8re, mesur\u00e9s dans des conditions normalis\u00e9es, contiennent moins de :"
                },
                {
                  "text": "5 mg/ Nm \u00b3 d'hydrog\u00e8ne sulfur\u00e9 (H2S) sur gaz sec si le flux d\u00e9passe 50 g/ h ;"
                },
                {
                  "text": "50 mg/ Nm \u00b3 d'ammoniac (NH3) sur gaz sec si le flux d\u00e9passe 100 g/ h."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 50",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 50 - Pr\u00e9vention, captage et \u00e9puration des rejets \u00e0 l'atmosph\u00e8re."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 1 : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "eCC27FD4FE60",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "f445D1D8Ec2B",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant con\u00e7oit et g\u00e8re son installation de fa\u00e7on \u00e0 prendre en compte et \u00e0 limiter les nuisances odorantes. Il r\u00e9alise \u00e0 cet effet un dossier consacr\u00e9 \u00e0 cette probl\u00e9matique, qui comporte notamment :"
                },
                {
                  "text": "\u2015 le plan des zones d'occupation humaine dans un rayon de 1 km autour du site, tel que pr\u00e9cis\u00e9 \u00e0 l'article 53 ci-dessous ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 l'\u00e9tat z\u00e9ro des perceptions odorantes pr\u00e9sentes dans l'environnement du site avant la mise en route de l'installation, tel que pr\u00e9cis\u00e9 \u00e0 l'article 53 ci-dessous, dans le cas d'une installation cr\u00e9\u00e9e plus de quatre mois apr\u00e8s publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Ce document n'est toutefois pas exig\u00e9 pour les installations dont l'exploitant peut justifier que l'environnement pr\u00e9sente une sensibilit\u00e9 particuli\u00e8rement faible ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 la liste des principales sources d'\u00e9missions odorantes vers l'ext\u00e9rieur, qu'elles soient continues ou discontinues, concentr\u00e9es ou diffuses ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015  une liste des op\u00e9rations critiques susceptibles de provoquer des \u00e9missions importantes d'odeurs, pr\u00e9cisant la fr\u00e9quence correspondante de chacune d'elles ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 le cahier de conduite de l'installation relatif \u00e0 la r\u00e9alisation des op\u00e9rations critiques en termes d'\u00e9mission de compos\u00e9s odorants ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 un document pr\u00e9cisant les moyens techniques et les modes d'exploitation mis en \u0153uvre pour limiter les \u00e9missions odorantes provoqu\u00e9es par l'installation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 51",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 51 - Contenu du dossier installation class\u00e9e concernant les odeurs."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "6a9cEec790c1",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'installation est am\u00e9nag\u00e9e, \u00e9quip\u00e9e et exploit\u00e9e de mani\u00e8re \u00e0 ce que son fonctionnement ne soit pas \u00e0 l'origine de nuisances odorantes pour le voisinage. L'exploitant veille en particulier \u00e0 \u00e9viter, en toute circonstance, l'apparition de conditions ana\u00e9robies au niveau de l'entreposage des mati\u00e8res re\u00e7ues ainsi que lors du traitement par compostage."
                },
                {
                  "text": "En cas de plainte ayant entra\u00een\u00e9 la prescription d'un contr\u00f4le, l'exploitant fait r\u00e9aliser par un organisme comp\u00e9tent un \u00e9tat des perceptions olfactives pr\u00e9sentes dans l'environnement. L'intensit\u00e9 des odeurs imputables aux activit\u00e9s de l'installation, mesur\u00e9es selon la norme en vigueur (norme NF X 43-103 \u00e0 la date de publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9) au niveau des zones d'occupation humaine telles que d\u00e9finies \u00e0 l'article 53 ci-dessous, situ\u00e9es dans un rayon de 3 000 m\u00e8tres des limites cl\u00f4tur\u00e9es de l'installation, doit \u00eatre consid\u00e9r\u00e9e comme faible."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 52",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 52 - Pr\u00e9vention des \u00e9missions odorantes."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Fdd37dCBA5A7",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant r\u00e9alise et tient \u00e0 jour et \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es un plan faisant appara\u00eetre les zones d'occupation humaine pr\u00e9sentes dans un rayon de 1 km autour du site : habitations occup\u00e9es par des tiers, zones destin\u00e9es \u00e0 l'habitation par des documents d'urbanisme opposables aux tiers, stades ou terrains de camping agr\u00e9\u00e9s, \u00e9tablissements recevant du public \u00e0 l'exception de ceux en lien avec la collecte et le traitement des d\u00e9chets, commerces, \u00e9tablissements industriels et tertiaires ainsi que les zones de baignade."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant tient \u00e0 jour et \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es un registre des \u00e9ventuelles plaintes qui lui sont communiqu\u00e9es, comportant les informations n\u00e9cessaires pour caract\u00e9riser les conditions d'apparition des nuisances ayant motiv\u00e9 la plainte : date, heure, localisation, conditions m\u00e9t\u00e9orologiques, correspondance \u00e9ventuelle avec une op\u00e9ration critique."
                },
                {
                  "text": "Pour chaque \u00e9v\u00e9nement signal\u00e9, l'exploitant identifie les causes des nuisances constat\u00e9es et d\u00e9crit les mesures qu'il met en place pour pr\u00e9venir le renouvellement des situations d'exploitation \u00e0 l'origine de la plainte. Lorsqu'il existe un comit\u00e9 de riverains, l'exploitant lui pr\u00e9sente annuellement les mesures correctives qu'il a mises en \u0153uvre."
                },
                {
                  "text": "En dehors des cas o\u00f9 l'environnement de l'installation pr\u00e9sente une sensibilit\u00e9 particuli\u00e8rement faible, notamment en cas d'absence d'occupation humaine dans un rayon de 1 kilom\u00e8tre autour du site :"
                },
                {
                  "text": "\u2015 l'exploitant tient \u00e0 jour et joint au dossier mentionn\u00e9 \u00e0 l'article 4 un cahier de conduite de l'installation sur lequel il reporte les dates, heures et descriptifs des op\u00e9rations critiques r\u00e9alis\u00e9es ;"
                },
                {
                  "text": "\u2015 il fait r\u00e9aliser par un organisme comp\u00e9tent un \u00e9tat des perceptions odorantes pr\u00e9sentes dans l'environnement du site avant la mise en route de l'installation (\u00e9tat z\u00e9ro), indiquant, dans la mesure du possible, les caract\u00e9ristiques des odeurs per\u00e7ues dans l'environnement : nature, intensit\u00e9, origine (en discriminant des autres odeurs les odeurs provenant des activit\u00e9s \u00e9ventuellement d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sentes sur le site), type de perception (odeur per\u00e7ue par bouff\u00e9es ou de mani\u00e8re continue). Cet \u00e9tat z\u00e9ro des perceptions odorantes est, le cas \u00e9ch\u00e9ant, joint au dossier d'enregistrement."
                },
                {
                  "text": "En cas de nuisances importantes, l'exploitant fait r\u00e9aliser par un organisme comp\u00e9tent un diagnostic et une \u00e9tude de dispersion pour identifier les sources odorantes sur lesquelles des modifications sont \u00e0 apporter pour que l'installation respecte l'objectif suivant de qualit\u00e9 de l'air ambiant : la concentration d'odeur imputable \u00e0 l'installation telle qu'elle est \u00e9valu\u00e9e dans ladite \u00e9tude au niveau des zones d'occupation humaine list\u00e9es au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article dans un rayon de 3000 m\u00e8tres des limites cl\u00f4tur\u00e9es de l'installation ne doit pas d\u00e9passer la limite de 5 uoe/m\u00b3 plus de 175 heures par an, soit une fr\u00e9quence de d\u00e9passement de 2 %."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 53",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 53 - Gestion des nuisances odorantes."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Ac49D7a96D8d",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant d'une installation dot\u00e9e d'\u00e9quipements de traitement des odeurs, tels que laveurs de gaz ou biofiltres, proc\u00e8de au contr\u00f4le de ces \u00e9quipements au minimum une fois tous les trois ans. Ces contr\u00f4les, effectu\u00e9s en amont et en aval de l'\u00e9quipement, sont r\u00e9alis\u00e9s par un organisme disposant des connaissances et des comp\u00e9tences requises ; ils comportent a minima la mesure des param\u00e8tres suivants : compos\u00e9s soufr\u00e9s, ammoniac et concentration d'odeur. Les r\u00e9sultats de ces contr\u00f4les, pr\u00e9cisant l'organisme qui les a r\u00e9alis\u00e9s, les m\u00e9thodes mises en \u0153uvre et les conditions dans lesquelles ils ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s, sont tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 54",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 54 - Contr\u00f4le des \u00e9quipements de traitement des odeurs."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Section 2 : Gestion des odeurs"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre IV : Emissions dans l'air"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "8dc11D03Ee73",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "5F9c690bFbd8",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Sans objet."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art.",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre V : Emissions dans les sols"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "e23b69Aba523",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "78f92BA1c3B3",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 55",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "b8F28d0ecba6",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les \u00e9missions sonores de l'installation ne sont pas \u00e0 l'origine, dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, d'une \u00e9mergence sup\u00e9rieure aux valeurs admissibles d\u00e9finies dans le tableau suivant :"
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "NIVEAU DE BRUIT AMBIANT\n(incluant le bruit de l'installation)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\u00c9MERGENCE ADMISSIBLE POUR LA P\u00c9RIODE\nallant de 7 heures \u00e0 22 heures,\nsauf dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\u00c9MERGENCE ADMISSIBLE POUR LA P\u00c9RIODE\nallant de 22 heures \u00e0 7 heures,\nainsi que les dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Sup\u00e9rieur \u00e0 35 et inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 45 dB(A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": " 6 dB(A) "
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": " 4 dB(A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Sup\u00e9rieur \u00e0 45 dB(A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "5 dB(A) "
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "3 dB(A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                },
                {
                  "text": "De plus, le niveau de bruit en limite de propri\u00e9t\u00e9 de l'installation ne d\u00e9passe pas, lorsqu'elle est en fonctionnement, 70 dB(A) pour la p\u00e9riode de jour et 60 dB(A) pour la p\u00e9riode de nuit, sauf si le bruit r\u00e9siduel pour la p\u00e9riode consid\u00e9r\u00e9e est sup\u00e9rieur \u00e0 cette limite."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 55 I.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "I. - Valeurs limites de bruit."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "f0891e6B0E7d",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les v\u00e9hicules de transport, les mat\u00e9riels de manutention et les engins de chantier utilis\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'installation sont conformes aux dispositions en vigueur en mati\u00e8re de limitation de leurs \u00e9missions sonores."
                },
                {
                  "text": "L'usage de tous appareils de communication par voie acoustique (sir\u00e8nes, avertisseurs, haut-parleurs, etc.), g\u00eanant pour le voisinage, est interdit, sauf si leur emploi est exceptionnel et r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9vention et au signalement d'incidents graves ou d'accidents."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 55 II.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "II. - V\u00e9hicules. \u2015 Engins de chantier."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "8C45f8E5d3cf",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'installation est construite, \u00e9quip\u00e9e et exploit\u00e9e afin que son fonctionnement ne soit pas \u00e0 l'origine de vibrations dans les constructions avoisinantes susceptibles de compromettre la sant\u00e9 ou la s\u00e9curit\u00e9 du voisinage ou de constituer une nuisance pour celui-ci."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 55 III.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "III. - Vibrations."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "e6a1ac3Aaf4D",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant met en place une surveillance des \u00e9missions sonores de l'installation permettant d'estimer la valeur de l'\u00e9mergence g\u00e9n\u00e9r\u00e9e dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e. Les mesures sont effectu\u00e9es selon la m\u00e9thode d\u00e9finie en annexe de l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997 modifi\u00e9 susvis\u00e9. Ces mesures sont effectu\u00e9es dans des conditions repr\u00e9sentatives du fonctionnement de l'installation sur une dur\u00e9e d'une demi-heure au moins."
                },
                {
                  "text": "Une mesure du niveau de bruit et de l'\u00e9mergence est effectu\u00e9e au moins tous les trois ans par une personne ou un organisme qualifi\u00e9, la premi\u00e8re mesure \u00e9tant effectu\u00e9e dans l'ann\u00e9e qui suit le d\u00e9marrage de l'installation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 55 IV.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "IV. - Surveillance par l'exploitant des \u00e9missions sonores."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Article 55 - Valeurs limites de bruit."
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre VI : Bruit et vibration"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": "DECHETS"
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "1CFDDDeC2944",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "E70d79fCABcB",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'exploitant effectue \u00e0 l'int\u00e9rieur de son \u00e9tablissement la s\u00e9paration des d\u00e9chets (dangereux ou non) de fa\u00e7on \u00e0 faciliter leur traitement ou leur \u00e9limination dans des fili\u00e8res sp\u00e9cifiques."
            },
            {
              "text": "Les d\u00e9chets produits par l'installation et la fraction ind\u00e9sirable susceptible d'\u00eatre extraite des d\u00e9chets destin\u00e9s au compostage sont entrepos\u00e9s dans des conditions ne pr\u00e9sentant pas de risques de pollution."
            },
            {
              "text": "La quantit\u00e9 de d\u00e9chets autres que les effluents, les d\u00e9chets destin\u00e9s au compostage et les d\u00e9chets compost\u00e9s entrepos\u00e9e sur le site ne d\u00e9passe pas la capacit\u00e9 mensuelle produite ou, en cas de traitement externe, un lot normal d'exp\u00e9dition vers l'installation d'\u00e9limination."
            },
            {
              "text": "Les entreposages temporaires des d\u00e9chets dangereux sont r\u00e9alis\u00e9s sur des cuvettes de r\u00e9tention \u00e9tanches."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 56",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 56 - Entreposage des d\u00e9chets."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "C2a540cd2b0E",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les d\u00e9chets qui ne peuvent pas \u00eatre valoris\u00e9s sont \u00e9limin\u00e9s dans des installations r\u00e9glement\u00e9es conform\u00e9ment au code de l'environnement. L'exploitant est en mesure d'en justifier l'\u00e9limination sur demande de l'inspection des installations class\u00e9es."
            },
            {
              "text": "L'exploitant met en place un registre caract\u00e9risant et quantifiant tous les d\u00e9chets dangereux g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par ses activit\u00e9s (nature, tonnage, fili\u00e8re d'\u00e9limination, etc.). Il \u00e9met un bordereau de suivi d\u00e8s qu'il remet ces d\u00e9chets \u00e0 un tiers."
            },
            {
              "text": "Tout br\u00fblage de d\u00e9chets \u00e0 l'air libre est interdit."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 57",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 57 - Elimination des d\u00e9chets."
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre VII : D\u00e9chets"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "5EEdc6dF97FA",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "D4e170c9c0F4",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "L'inspection des installations class\u00e9es peut, \u00e0 tout moment, r\u00e9aliser ou faire r\u00e9aliser des pr\u00e9l\u00e8vements d'effluents liquides ou gazeux, de d\u00e9chets, de composts ou de sol, et r\u00e9aliser ou faire r\u00e9aliser des mesures de niveaux sonores. Les frais de pr\u00e9l\u00e8vement et d'analyses sont \u00e0 la charge de l'exploitant."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 58",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 58 - Contr\u00f4le par l'inspection des installations class\u00e9es."
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre VIII : Surveillance des \u00e9missions"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "60E4EB40b7D7",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "5eeBFDcF0eDf",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les prescriptions du pr\u00e9sent chapitre sont applicables aux installations traitant des sous-produits animaux de cat\u00e9gorie 2 autres que les mati\u00e8res list\u00e9es au ii) du e de l'article 13 du r\u00e8glement (CE) n\u00b0 1069/2009 du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 21 octobre 2009 \u00e9tablissant des r\u00e8gles sanitaires applicables aux sous-produits animaux et produits d\u00e9riv\u00e9s non destin\u00e9s \u00e0 la consommation humaine et abrogeant le r\u00e8glement (CE) n\u00b0 1774/2002."
            },
            {
              "text": "Les \u00e9quipements de r\u00e9ception, d'entreposage et de traitement par st\u00e9rilisation des sous-produits animaux sont implant\u00e9s \u00e0 au moins 200 m\u00e8tres des locaux et habitations habituellement occup\u00e9s par des tiers, des stades ou des terrains de camping agr\u00e9\u00e9s (\u00e0 l'exception des terrains de camping \u00e0 la ferme) ainsi que des zones destin\u00e9es \u00e0 l'habitation par des documents d'urbanisme opposables aux tiers. Cette distance d'implantation n'est toutefois pas applicable aux \u00e9quipements d'entreposage confin\u00e9s et r\u00e9frig\u00e9r\u00e9s."
            },
            {
              "text": "Le cas \u00e9ch\u00e9ant, le parc de stationnement des v\u00e9hicules de transport des sous-produits animaux est install\u00e9 \u00e0 au moins 100 m\u00e8tres des habitations occup\u00e9es par des tiers."
            },
            {
              "text": "La r\u00e9ception et l'entreposage des sous-produits animaux se font dans un b\u00e2timent ferm\u00e9 ou par tout dispositif \u00e9vitant leur mise \u00e0 l'air libre pendant ces op\u00e9rations. Les mesures de limitation des d\u00e9gagements d'odeurs \u00e0 proximit\u00e9 de l'\u00e9tablissement comportent notamment l'installation de portes d'acc\u00e8s escamotables automatiquement ou de dispositif \u00e9quivalent."
            },
            {
              "text": "Les aires de r\u00e9ception et d'entreposage sont \u00e9tanches et am\u00e9nag\u00e9es de telle sorte que les jus d'\u00e9coulement des sous-produits animaux ne puissent rejoindre directement le milieu naturel et soient collect\u00e9s en vue de leur traitement conform\u00e9ment aux dispositions du pr\u00e9sent chapitre."
            },
            {
              "text": "L'entreposage avant traitement ne d\u00e9passe pas vingt-quatre heures \u00e0 temp\u00e9rature ambiante. Ce d\u00e9lai peut \u00eatre allong\u00e9 si les mati\u00e8res sont maintenues \u00e0 une temp\u00e9rature inf\u00e9rieure \u00e0 7\u00b0 C. Dans ce cas, le traitement d\u00e9marre imm\u00e9diatement apr\u00e8s la sortie de l'enceinte de stockage. La capacit\u00e9 des locaux est compatible avec le d\u00e9lai de traitement et permet de faire face aux arr\u00eats inopin\u00e9s."
            },
            {
              "text": "Les dispositifs d'entreposage des sous-produits animaux sont construits en mat\u00e9riaux imperm\u00e9ables, r\u00e9sistants aux chocs, faciles \u00e0 nettoyer et \u00e0 d\u00e9sinfecter en totalit\u00e9."
            },
            {
              "text": "Le sol de ces locaux est \u00e9tanche, r\u00e9sistant au passage des \u00e9quipements et v\u00e9hicules de d\u00e9chargement des d\u00e9chets et con\u00e7u de fa\u00e7on \u00e0 faciliter l'\u00e9coulement des jus d'\u00e9gouttage et des eaux de nettoyage vers des installations de collecte de ces effluents."
            },
            {
              "text": "Les locaux sont correctement \u00e9clair\u00e9s et permettent une protection des d\u00e9chets contre les intemp\u00e9ries et la chaleur. Ils sont maintenus dans un bon \u00e9tat de propret\u00e9 et font l'objet d'un nettoyage au moins deux fois par semaine."
            },
            {
              "text": "L'installation dispose d'\u00e9quipements ad\u00e9quats pour nettoyer et d\u00e9sinfecter les r\u00e9cipients ou conteneurs dans lesquels les sous-produits animaux sont r\u00e9ceptionn\u00e9s ainsi que les v\u00e9hicules dans lesquels ils sont transport\u00e9s. Ces mat\u00e9riels sont nettoy\u00e9s et lav\u00e9s apr\u00e8s chaque usage et d\u00e9sinfect\u00e9s r\u00e9guli\u00e8rement et au minimum une fois par semaine. Les roues des v\u00e9hicules de transport sont d\u00e9sinfect\u00e9es apr\u00e8s chaque utilisation."
            },
            {
              "text": "Les bennes ou conteneurs utilis\u00e9s pour le transport de ces mati\u00e8res sont \u00e9tanches aux liquides et ferm\u00e9s le temps du transport."
            },
            {
              "text": "Les gaz issus du traitement de st\u00e9rilisation des sous-produits animaux sont collect\u00e9s et dirig\u00e9s par des circuits r\u00e9alis\u00e9s dans des mat\u00e9riaux r\u00e9sistant \u00e0 la corrosion vers des installations de traitement. Ils sont \u00e9pur\u00e9s avant rejet \u00e0 l'atmosph\u00e8re. Les prescriptions de l'article 50 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 leur sont applicables."
            },
            {
              "text": "La hauteur de la chemin\u00e9e ne peut \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 10 m\u00e8tres."
            },
            {
              "text": "Les dispositions suivantes sont applicables aux eaux ayant \u00e9t\u00e9 en contact avec les sous-produits animaux ou avec des surfaces susceptibles d'\u00eatre souill\u00e9es par ceux-ci."
            },
            {
              "text": "Les effluents de l'unit\u00e9 de st\u00e9rilisation sont \u00e9pur\u00e9s, de fa\u00e7on \u00e0 respecter les valeurs limites de rejet d\u00e9finies \u00e0 l'annexe I du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
            },
            {
              "text": "Leur concentration en mati\u00e8res grasses est inf\u00e9rieure \u00e0 15 mg/ l."
            },
            {
              "text": "Les installations situ\u00e9es \u00e0 l'amont de celles r\u00e9serv\u00e9es au compostage sont \u00e9quip\u00e9es de dispositifs de pr\u00e9traitement des effluents pour retenir et recueillir les mati\u00e8res solides, assurant que la taille des particules pr\u00e9sentes dans les effluents qui passent au travers de ces dispositifs n'est pas sup\u00e9rieure \u00e0 6 mm."
            },
            {
              "text": "Tout broyage ou mac\u00e9ration pouvant faciliter le passage de mati\u00e8res animales contenues dans les effluents au-del\u00e0 du stade de pr\u00e9traitement est interdit."
            },
            {
              "text": "Les mati\u00e8res recueillies par les dispositifs de pr\u00e9traitement sont des sous-produits animaux de cat\u00e9gorie 2. Elles sont \u00e9limin\u00e9es ou valoris\u00e9es conform\u00e9ment \u00e0 la r\u00e9glementation en vigueur."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 59",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 59"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre IX : Compostage de sous-produits animaux de cat\u00e9gorie 2"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "5cCeadD5cf46",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "aEf044eEb7df",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la pr\u00e9vention des risques est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 60",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 60 - Ex\u00e9cution."
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Chapitre X : Ex\u00e9cution"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "8d2c5bcb8f7E",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "7a3ecE6bd0D0",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les normes de transformation indiqu\u00e9es dans la pr\u00e9sente annexe ne sont pas applicables aux installations qui mettent en \u0153uvre un traitement par lombri-compostage."
            },
            {
              "table": {
                "rows": [
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "PROC\u00c9D\u00c9"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "PROCESS"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Compostage avec a\u00e9ration par retournements"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "3 semaines de fermentation a\u00e9robie au minimum ;\nAu moins 3 retournements espac\u00e9s d'au moins 3 jours ;\n55 \u00b0C au moins pendant une dur\u00e9e minimale totale de 72 heures."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Compostage en a\u00e9ration forc\u00e9e"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "2 semaines de fermentation a\u00e9robie au minimum ;\nAu moins 1 retournement (op\u00e9ration de retournement apr\u00e8s fermentation a\u00e9robie suivie d'une remont\u00e9e de temp\u00e9rature \u00e0 50 \u00b0C pendant 24 heures) ;\n55 \u00b0C au moins pendant une dur\u00e9e minimale totale de 72 heures."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  }
                ]
              },
              "text": ""
            },
            {
              "text": "La mesure des temp\u00e9ratures se fait, pour chaque lot, conform\u00e9ment aux bonnes pratiques en vigueur, par exemple par sondes dispos\u00e9es tous les 5 \u00e0 10 m, \u00e0 des profondeurs situ\u00e9es entre 0,7 et 1,5 m et \u00e0 une fr\u00e9quence d'au moins trois mesures par semaine pendant le d\u00e9but de la phase de fermentation a\u00e9robie."
            },
            {
              "text": "Lorsque la ventilation du m\u00e9lange en fermentation est r\u00e9alis\u00e9e par aspiration \u00e0 travers l'andain, la temp\u00e9rature enregistr\u00e9e est la temp\u00e9rature moyenne de l'air extrait sous l'andain."
            },
            {
              "text": "Outre les conditions minimales ci-dessus, le compostage des sous-produits animaux doit \u00e9galement respecter les exigences d\u00e9finies par le r\u00e8glement (CE) n\u00b0 1069/2009 \u00e9tablissant des r\u00e8gles sanitaires applicables aux sous-produits animaux non destin\u00e9s \u00e0 la consommation humaine."
            },
            {
              "text": "Sur la base d'une \u00e9tude justifiant une performance \u00e9quivalente en termes de pr\u00e9vention des nuisances et des risques et de qualit\u00e9 du compostage, des m\u00e9thodes alternatives pourront \u00eatre accept\u00e9es."
            },
            {
              "text": "Pour les sous-produits animaux, toute m\u00e9thode alternative pr\u00e9vue par le r\u00e8glement (CE) n\u00b0 1069/2009 ou les r\u00e8glements ou d\u00e9cisions de la Commission europ\u00e9enne pris pour son application peut \u00eatre utilis\u00e9e."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Annexe I - NORMES DE TRANSFORMATION"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "DDC689Caf75e",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Dans les zones vuln\u00e9rables, d\u00e9limit\u00e9es en application des articles R. 211-75 \u00e0 R. 211-79 du code de l'environnement, les dispositions fix\u00e9es par les programmes d'actions \u00e0 mettre en \u0153uvre en vue de la protection des eaux contre la pollution par les nitrates d'origine agricole pr\u00e9vus aux articles R. 211-80 \u00e0 R. 211-83 du code de l'environnement sont applicables \u00e0 l'installation. L'\u00e9pandage des d\u00e9chets ou des effluents, ci-apr\u00e8s d\u00e9nomm\u00e9s mati\u00e8res, respecte en outre les dispositions suivantes :"
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe II",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "ec8Fa75F3fFC",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "La mati\u00e8re \u00e9pandue a un int\u00e9r\u00eat pour les sols ou la nutrition des cultures et son application ne porte pas atteinte, directe ou indirecte, \u00e0 la sant\u00e9 de l'homme et des animaux, \u00e0 la qualit\u00e9 et \u00e0 l'\u00e9tat phytosanitaire des cultures ni \u00e0 la qualit\u00e9 des sols et des milieux aquatiques."
                },
                {
                  "text": "L'\u00e9pandage est r\u00e9alis\u00e9 de telle fa\u00e7on que les nuisances soient r\u00e9duites au minimum."
                },
                {
                  "text": "En cas de risque de d\u00e9passement des capacit\u00e9s de stockage des mati\u00e8res \u00e0 \u00e9pandre, l'exploitant \u00e9value les capacit\u00e9s compl\u00e9mentaires de stockage \u00e0 mettre en place, d\u00e9crit les modifications \u00e0 apporter aux installations et en informe pr\u00e9alablement le pr\u00e9fet. A d\u00e9faut, il identifie les installations de traitement de ces mati\u00e8res auxquelles il peut faire appel."
                },
                {
                  "text": "Une \u00e9tude pr\u00e9alable d'\u00e9pandage pr\u00e9cise l'innocuit\u00e9 (dans les conditions d'emploi) et l'int\u00e9r\u00eat agronomique des mati\u00e8res au regard des param\u00e8tres d\u00e9finis au point 6 ci-apr\u00e8s, l'aptitude du sol \u00e0 les recevoir et le plan d'\u00e9pandage d\u00e9taill\u00e9 ci-apr\u00e8s. Cette \u00e9tude justifie la compatibilit\u00e9 de l'\u00e9pandage avec les contraintes environnementales recens\u00e9es et les documents de planification existants, notamment les plans pr\u00e9vus \u00e0 l'article L. 541-14 du code de l'environnement et les sch\u00e9mas d'am\u00e9nagement et de gestion des eaux, pr\u00e9vus aux articles L. 212-1 et 3 du code de l'environnement."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1. G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "1A4babE55eA9",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'\u00e9tude pr\u00e9alable comprend notamment :"
                },
                {
                  "text": "- la caract\u00e9risation des mati\u00e8res \u00e0 \u00e9pandre : quantit\u00e9s pr\u00e9visionnelles, rythme de production, valeur agronomique au regard des param\u00e8tres d\u00e9finis au point 6 ci-apr\u00e8s, teneur en \u00e9l\u00e9ments traces m\u00e9talliques, \u00e9l\u00e9ments ind\u00e9sirables et impuret\u00e9s, \u00e9tat physique, traitements pr\u00e9alables (d\u00e9shydratation, pressage, chaulage...) ;"
                },
                {
                  "text": "- l'indication des doses de mati\u00e8res \u00e0 \u00e9pandre selon les diff\u00e9rents types de culture \u00e0 fertiliser et les rendements pr\u00e9visionnels des cultures ;"
                },
                {
                  "text": "- la description des caract\u00e9ristiques des sols notamment au regard des param\u00e8tres d\u00e9finis au point 6, au vu d'analyses datant de moins de trois ans pour les param\u00e8tres autres que l'azote et de moins d'un an pour l'azote ;"
                },
                {
                  "text": "- la d\u00e9monstration de l'ad\u00e9quation entre les surfaces agricoles ma\u00eetris\u00e9es par l'exploitant ou mises \u00e0 sa disposition par des pr\u00eateurs de terre et les flux de mati\u00e8res \u00e0 \u00e9pandre (productions, doses \u00e0 l'hectare et temps de retour sur une m\u00eame parcelle) ;"
                },
                {
                  "text": "- la localisation, le volume et les caract\u00e9ristiques des ouvrages d'entreposage."
                },
                {
                  "text": "Au vu de cette \u00e9tude pr\u00e9alable, un plan d'\u00e9pandage est r\u00e9alis\u00e9 ; il est constitu\u00e9 :"
                },
                {
                  "text": "- d'une carte \u00e0 une \u00e9chelle minimum de 1/25 000 permettant de localiser les surfaces o\u00f9 l'\u00e9pandage est possible compte tenu des exclusions mentionn\u00e9es au point 3 ci-apr\u00e8s \"R\u00e8gles d'\u00e9pandage\". Cette carte, ou un document d'accompagnement, fait appara\u00eetre les contours et les num\u00e9ros d'\u00eelots de r\u00e9f\u00e9rence PAC ou \u00e0 d\u00e9faut les r\u00e9f\u00e9rences cadastrales des parcelles, la superficie totale, la superficie \u00e9pandable, le nom de l'exploitant agricole, ainsi que les zones exclues \u00e0 l'\u00e9pandage ;"
                },
                {
                  "text": "- d'un document mentionnant l'identit\u00e9 et l'adresse des exploitants agricoles qui ont souscrit un contrat \u00e9crit avec l'exploitant de l'installation, pr\u00e9cisant notamment leurs engagements et responsabilit\u00e9s r\u00e9ciproques."
                },
                {
                  "text": "Toute modification du plan d'\u00e9pandage doit \u00eatre port\u00e9e, avant sa r\u00e9alisation, \u00e0 la connaissance du pr\u00e9fet."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2. L'\u00e9tude pr\u00e9alable et le plan d'\u00e9pandage."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "c4679DD21Eb0",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 3.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "EFAba3c2098f",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les apports d'azote, de phosphore et de potasse toutes origines confondues, organique et min\u00e9rale, sur les terres faisant l'objet d'un \u00e9pandage, tiennent compte de la rotation des cultures ainsi que de la nature particuli\u00e8re des terrains et de leur teneur en \u00e9l\u00e9ments fertilisants. Pour ces \u00e9l\u00e9ments, la fertilisation est \u00e9quilibr\u00e9e et correspond aux capacit\u00e9s exportatrices de la culture concern\u00e9e. La fertilisation azot\u00e9e organique est interdite sur toutes les l\u00e9gumineuses sauf la luzerne et les prairies d'association gramin\u00e9es-l\u00e9gumineuses."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe II 3.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.1. Les apports."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "Aab2AFFBF6CB",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le pH des effluents ou des d\u00e9chets est compris entre 6,5 et 8,5. Toutefois, des valeurs diff\u00e9rentes peuvent \u00eatre retenues sous r\u00e9serve de conclusions favorables de l'\u00e9tude pr\u00e9alable."
                    },
                    {
                      "text": "Les mati\u00e8res ne peuvent \u00eatre r\u00e9pandues :"
                    },
                    {
                      "text": "-si les teneurs en \u00e9l\u00e9ments-traces m\u00e9talliques dans les sols d\u00e9passent l'une des valeurs limites figurant au tableau 2 de l'annexe I de l'arr\u00eat\u00e9 du 8 janvier 1998."
                    },
                    {
                      "text": "-d\u00e8s lors que l'une des teneurs en \u00e9l\u00e9ments ou compos\u00e9s ind\u00e9sirables contenus dans le d\u00e9chet ou l'effluent exc\u00e8de les valeurs limites figurant aux tableaux 1 a ou 1 b de l'annexe I de l'arr\u00eat\u00e9 du 8 janvier 1998 ;"
                    },
                    {
                      "text": "-d\u00e8s lors que le flux, cumul\u00e9 sur une dur\u00e9e de dix ans, apport\u00e9 par les d\u00e9chets ou les effluents sur l'un de ces \u00e9l\u00e9ments ou compos\u00e9s exc\u00e8de les valeurs limites figurant aux tableaux 1 a ou 1 b de l'annexe I de l'arr\u00eat\u00e9 du 8 janvier 1998 ;"
                    },
                    {
                      "text": "En outre, lorsque les mati\u00e8res sont \u00e9pandues sur des p\u00e2turages, le flux maximum des \u00e9l\u00e9ments-traces m\u00e9talliques \u00e0 prendre en compte, cumul\u00e9 sur une dur\u00e9e de dix ans, est celui du tableau 3 du point I ci-dessous."
                    },
                    {
                      "text": "Les mati\u00e8res ne contiennent pas d'\u00e9l\u00e9ments ou substances ind\u00e9sirables autres que ceux list\u00e9s \u00e0 l'annexe I de l'arr\u00eat\u00e9 du 8 janvier 1998."
                    },
                    {
                      "text": "Sans pr\u00e9judice de la r\u00e9glementation sanitaire, et notamment du r\u00e8glement (UE) n\u00b0 142/2011 de la Commission du 25 f\u00e9vrier 2011 portant application du r\u00e8glement (CE) n\u00b0 1069/2009, les mati\u00e8res compost\u00e9es non conformes \u00e0 une norme rendue d'application obligatoire, issues d'une installation de compostage de mati\u00e8re v\u00e9g\u00e9tale ou d\u00e9chets v\u00e9g\u00e9taux, d'effluents d'\u00e9levage, de mati\u00e8res stercoraires exclusivement peuvent \u00eatre \u00e9pandues sans contraintes particuli\u00e8res tant que leur contenu en micro-organismes est inf\u00e9rieur ou \u00e9gale aux valeurs suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "-salmonella : 8 NPP/10 g MS (d\u00e9nombrement selon la technique du nombre le plus probable) ;"
                    },
                    {
                      "text": "-enterovisus : 3 NPPUC/10 g MS (d\u00e9nombrement selon la technique du nombre le plus probable d'unit\u00e9 cytopathog\u00e8nes) ;"
                    },
                    {
                      "text": "-\u0153ufs d'helminthes viables : 3 pour 10 g MS."
                    },
                    {
                      "text": "Les autres mati\u00e8res non conformes \u00e0 une norme rendue d'application obligatoire susceptibles d'\u00eatre \u00e9pandues ne contiennent pas d'agents pathog\u00e8nes."
                    },
                    {
                      "text": "Les mati\u00e8res dont le pH avant \u00e9pandage est inf\u00e9rieur \u00e0 6 ne doivent pas \u00eatre \u00e9pandues sur des sols, sauf lorsque les trois conditions suivantes sont simultan\u00e9ment remplies :"
                    },
                    {
                      "text": "-le pH du sol est sup\u00e9rieur \u00e0 5 ;"
                    },
                    {
                      "text": "-la nature des d\u00e9chets ou effluents peut contribuer \u00e0 remonter le pH du sol \u00e0 une valeur sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 6 ;"
                    },
                    {
                      "text": "-le flux cumul\u00e9 maximum des \u00e9l\u00e9ments apport\u00e9s aux sols est inf\u00e9rieur aux valeurs du tableau 3 de l'annexe I de l'arr\u00eat\u00e9 du 8 janvier 1998."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe II 3.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.2. Caract\u00e9ristique des mati\u00e8res \u00e9pandues."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "5a8F7c9Aac6f",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Un programme pr\u00e9visionnel annuel d'\u00e9pandage est \u00e9tabli, en accord avec les exploitants agricoles pr\u00eateurs de terres, au plus tard un mois avant le d\u00e9but des op\u00e9rations concern\u00e9es. Il inclut \u00e9galement les parcelles du producteur de d\u00e9chets ou d'effluents lorsque celui ci est \u00e9galement exploitant agricole."
                    },
                    {
                      "text": "Ce programme comprend au moins :"
                    },
                    {
                      "text": "- la liste des parcelles concern\u00e9es par la campagne ainsi que la caract\u00e9risation des syst\u00e8mes de culture (cultures implant\u00e9es avant et apr\u00e8s l'\u00e9pandage, p\u00e9riode d'interculture) sur ces parcelles ;"
                    },
                    {
                      "text": "- une caract\u00e9risation des diff\u00e9rents types de mati\u00e8res et des diff\u00e9rents lots \u00e0 \u00e9pandre (quantit\u00e9s pr\u00e9visionnelles, rythme de production, ainsi qu'au moins les teneurs en azote global et azote min\u00e9ral et min\u00e9ralisable disponible pour la culture \u00e0 fertiliser, mesur\u00e9es et d\u00e9termin\u00e9es sur la base d'analyses datant de moins d'un an) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les pr\u00e9conisations sp\u00e9cifiques d'apport des d\u00e9chets ou des effluents (calendrier et doses d'\u00e9pandage...) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- l'identification des personnes morales ou physiques intervenant dans la r\u00e9alisation de l'\u00e9pandage."
                    },
                    {
                      "text": "Ce programme pr\u00e9visionnel est tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es. Il lui est adress\u00e9 sur sa demande."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe II 3.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.3. Programme pr\u00e9visionnel d'\u00e9pandage."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "Cbdc27CC5ba9",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "La caract\u00e9risation des mati\u00e8res \u00e0 \u00e9pandre fournie dans l'\u00e9tude pr\u00e9alable doit \u00eatre v\u00e9rifi\u00e9e par analyse avant le premier \u00e9pandage."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe II 3.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.4. Caract\u00e9risation des mati\u00e8res."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "2F6A9f4f31B1",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Dans le cas d'une installation nouvelle, les donn\u00e9es relatives aux caract\u00e9ristiques des mati\u00e8res et aux doses d'emploi sont actualis\u00e9es et sont adress\u00e9es au pr\u00e9fet \u00e0 l'issue de la premi\u00e8re ann\u00e9e de fonctionnement."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe II 3.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.5. Cas d'une installation nouvelle."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "e8Db96caD4ad",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les d\u00e9chets non stabilis\u00e9s sont enfouis le plus t\u00f4t possible, dans un d\u00e9lai maximum de quarante-huit heures, pour r\u00e9duire les nuisances odorantes. Des d\u00e9rogations \u00e0 l'obligation d'enfouissement peuvent toutefois \u00eatre accord\u00e9es sur justification dans le dossier d'enregistrement pour des cultures en place \u00e0 condition que celles-ci ne soient pas destin\u00e9es \u00e0 la consommation humaine directe."
                    },
                    {
                      "text": "Lorsque les effluents sont susceptibles de contenir des micro-organismes pathog\u00e8nes, l'\u00e9pandage ne doit pas \u00eatre r\u00e9alis\u00e9 par des dispositifs d'a\u00e9ro-aspersion."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe II 3.6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.6. Modalit\u00e9s techniques d'\u00e9pandage."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "64BAB1adB64a",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sous r\u00e9serve des prescriptions fix\u00e9es en application de l'article L. 20 du code de la sant\u00e9 publique, l'\u00e9pandage de d\u00e9chets ou d'effluents respecte les distances et d\u00e9lais minima suivants :"
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "NATURE DES ACTIVIT\u00c9S \u00c0 PROT\u00c9GER"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "DISTANCE MINIMALE"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "DOMAINE D'APPLICATION"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Puits, forage, sources, aqueduc transitant des eaux\ndestin\u00e9es \u00e0 la consommation humaine en\n\u00e9coulement libre, installations souterraines ou\nsemi-enterr\u00e9es utilis\u00e9es pour le stockage d'eaux,\nutilis\u00e9es pour l'eau potable ou pour l'arrosage\ndes cultures mara\u00eech\u00e8res."
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "35 m\u00e8tres\n100 m\u00e8tres"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Pente du terrain inf\u00e9rieure \u00e0 7 %\nPente du terrain sup\u00e9rieure \u00e0 7 %"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Cours d'eau et plan d'eau"
                                },
                                "rowspan": 6
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": ""
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Pente du terrain inf\u00e9rieure \u00e0 7 %"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "5 m\u00e8tres des berges"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "1. D\u00e9chets non fermentescibles enfouis imm\u00e9diatement apr\u00e8s \u00e9pandage"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "35 m\u00e8tres des berges"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "2. Autres cas"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": ""
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Pente du terrain sup\u00e9rieure \u00e0 7 %"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "100 m\u00e8tres des berges"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "1. D\u00e9chets solides et stabilis\u00e9s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "200 m\u00e8tres des berges"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "2. D\u00e9chets non solides et non stabilis\u00e9s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Lieux de baignade."
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "200 m\u00e8tres"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": ""
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Sites d'aquaculture (pisciculture et zones conchylicoles)."
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "500 m\u00e8tres"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": ""
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Habitation ou local occup\u00e9 par des tiers, zones de loisirs, \u00e9tablissement recevant du public."
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "50 m\u00e8tres\n100 m\u00e8tres"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "En cas de d\u00e9chets ou d'effluents odorants"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    },
                    {
                      "text": "."
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "NATURE DES ACTIVIT\u00c9S \u00c0 PROT\u00c9GER"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "D\u00c9LAI MINIMUM"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "DOMAINE D'APPLICATION"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Herbages ou culture fourrag\u00e8res."
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Trois semaines avant la remise \u00e0 l'herbe des animaux ou de la r\u00e9colte de cultures fourrag\u00e8res."
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "En cas d'absence de risque li\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sence d'agents pathog\u00e8nes."
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": ""
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Six semaines avant la remise \u00e0 l'herbe des animaux ou de la r\u00e9colte des cultures fourrag\u00e8res."
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Autres cas."
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Terrain affect\u00e9s \u00e0 des cultures mara\u00eech\u00e8res ou fruiti\u00e8res autres que des arbres fruitiers."
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Pas d'\u00e9pandage pendant la p\u00e9riode de v\u00e9g\u00e9tation."
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": ""
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Terrains destin\u00e9s ou affect\u00e9s \u00e0 des cultures mara\u00eech\u00e8res ou fruiti\u00e8res, en contact avec les sols, ou susceptibles d'\u00eatre consomm\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tat cru."
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Dix mois avant la r\u00e9colte et pendant la r\u00e9colte elle-m\u00eame.\nDix-huit mois avant la r\u00e9colte, et pendant la r\u00e9colte."
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "En cas d'absence de risque li\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sence d'agents pathog\u00e8nes.\nAutres cas."
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe II 3.7.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.7. Distances et d\u00e9lais d'\u00e9pandage."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "E20cA86EA3fb",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les p\u00e9riodes d'\u00e9pandage et les quantit\u00e9s \u00e9pandues sont adapt\u00e9es de mani\u00e8re :"
                    },
                    {
                      "text": "- \u00e0 emp\u00eacher la stagnation prolong\u00e9e sur les sols, le ruissellement en dehors des parcelles d'\u00e9pandage, une percolation rapide ;"
                    },
                    {
                      "text": "- \u00e0 emp\u00eacher l'accumulation dans le sol de substances susceptibles \u00e0 long terme de d\u00e9grader sa structure ou de pr\u00e9senter un risque \u00e9cotoxicologique ;"
                    },
                    {
                      "text": "- \u00e0 emp\u00eacher le colmatage du sol, notamment par les graisses."
                    },
                    {
                      "text": "L'\u00e9pandage est interdit :"
                    },
                    {
                      "text": "- pendant les p\u00e9riodes o\u00f9 le sol est pris en masse par le gel ou abondamment enneig\u00e9, exception faite des d\u00e9chets solides ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pendant les p\u00e9riodes o\u00f9 il existe un risque d'inondation ou en cas de forte pluviosit\u00e9 ;"
                    },
                    {
                      "text": "- en dehors des terres r\u00e9guli\u00e8rement travaill\u00e9es et des prairies ou des for\u00eats exploit\u00e9es ;"
                    },
                    {
                      "text": "- sur les terrains \u00e0 forte pente, dans des conditions qui entra\u00eeneraient le ruissellement des effluents hors du champ d'\u00e9pandage."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe II 3.8.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.8. P\u00e9riodes d'\u00e9pandage."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "Cf6afF559e7c",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Toute anomalie constat\u00e9e sur les sols, les cultures et leur environnement lors ou \u00e0 la suite de l'\u00e9pandage de d\u00e9chets ou des effluents et susceptible d'\u00eatre en relation avec ces \u00e9pandages doit sans d\u00e9lai \u00eatre signal\u00e9e \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe II 3.9.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.9. D\u00e9tection d'anomalies."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "3. Les r\u00e8gles d'\u00e9pandage."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "aaEbCDd63EC8",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les ouvrages permanents d'entreposage des mati\u00e8res sont dimensionn\u00e9s pour faire face aux p\u00e9riodes o\u00f9 l'\u00e9pandage est soit impossible, soit interdit par l'\u00e9tude pr\u00e9alable."
                },
                {
                  "text": "Le d\u00e9p\u00f4t temporaire de d\u00e9chets, sur les parcelles d'\u00e9pandage et sans travaux d'am\u00e9nagement n'est autoris\u00e9 que lorsque les cinq conditions suivantes sont simultan\u00e9ment remplies :"
                },
                {
                  "text": "- les d\u00e9chets sont solides et peu fermentescibles, \u00e0 d\u00e9faut, la dur\u00e9e du d\u00e9p\u00f4t est inf\u00e9rieure \u00e0 quarante-huit heures ;"
                },
                {
                  "text": "- toutes les pr\u00e9cautions sont prises pour \u00e9viter le ruissellement sur ou en dehors des parcelles d'\u00e9pandage ou une percolation rapide vers les nappes ;"
                },
                {
                  "text": "- le d\u00e9p\u00f4t respecte les distances minimales d'isolement d\u00e9finies pour l'\u00e9pandage au point 3.7 sauf pour la distance vis-\u00e0-vis des habitations ou locaux habit\u00e9s par des tiers qui est toujours \u00e9gale \u00e0 100 m\u00e8tres. Il respecte en outre une distance d'au moins 3 m\u00e8tres vis-\u00e0-vis des routes et foss\u00e9s ;"
                },
                {
                  "text": "- le volume du d\u00e9p\u00f4t est adapt\u00e9 \u00e0 la fertilisation raisonn\u00e9e des parcelles r\u00e9ceptrices pour la p\u00e9riode d'\u00e9pandage consid\u00e9r\u00e9e ;"
                },
                {
                  "text": "- la dur\u00e9e maximale ne d\u00e9passe pas un an et le retour sur un m\u00eame emplacement ne peut intervenir avant un d\u00e9lai de trois ans."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4. Entreposage des mati\u00e8res."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "A9cED8d9B7bb",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Un cahier d'\u00e9pandage, tenu sous la responsabilit\u00e9 de l'exploitant, \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es pendant une dur\u00e9e de dix ans, comporte pour chacune des parcelles (ou \u00eelots) r\u00e9ceptrices \u00e9pandues :"
                },
                {
                  "text": "- les surfaces effectivement \u00e9pandues ;"
                },
                {
                  "text": "- les r\u00e9f\u00e9rences parcellaires ;"
                },
                {
                  "text": "- les dates d'\u00e9pandage ;"
                },
                {
                  "text": "- la nature des cultures ;"
                },
                {
                  "text": "- les volumes et la nature de toutes les mati\u00e8res \u00e9pandues ;"
                },
                {
                  "text": "- les quantit\u00e9s d'azote global \u00e9pandues toutes origines confondues ;"
                },
                {
                  "text": "- l'identification des personnes morales ou physiques charg\u00e9es des op\u00e9rations d'\u00e9pandage ainsi que l'ensemble des r\u00e9sultats d'analyses pratiqu\u00e9es sur les sols et les mati\u00e8res \u00e9pandues avec les dates de pr\u00e9l\u00e8vements et de mesures et leur localisation."
                },
                {
                  "text": "Ce cahier d'\u00e9pandage est renseign\u00e9 de mani\u00e8re inalt\u00e9rable une fois par semaine lors des \u00e9pandages."
                },
                {
                  "text": "Lorsque les mati\u00e8res sont \u00e9pandues sur des parcelles mises \u00e0 disposition par un pr\u00eateur de terres, un bordereau cosign\u00e9 par l'exploitant et le pr\u00eateur de terre est r\u00e9f\u00e9renc\u00e9 et joint au cahier d'\u00e9pandage. Ce bordereau est \u00e9tabli au plus tard \u00e0 la fin du chantier d'\u00e9pandage et au moins une fois par semaine. Il comporte l'identification des parcelles r\u00e9ceptrices, les volumes et les quantit\u00e9s d'azote global \u00e9pandues."
                },
                {
                  "text": "Une synth\u00e8se annuelle du cahier d'\u00e9pandage, r\u00e9alis\u00e9e selon le format de l'annexe 6 de l'arr\u00eat\u00e9 du 8 janvier 1998, est adress\u00e9e \u00e0 la fin de chaque ann\u00e9e civile aux utilisateurs des mati\u00e8res \u00e9pandues et est tenue \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es pendant dix ans."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5. Le cahier d'\u00e9pandage."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "23a7E5070c9d",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les sols doivent \u00eatre analys\u00e9s sur chaque point de r\u00e9f\u00e9rence :"
                },
                {
                  "text": "- apr\u00e8s l'ultime \u00e9pandage, sur le ou les points de r\u00e9f\u00e9rence, sur chaque parcelle exclue du p\u00e9rim\u00e8tre d'\u00e9pandage ;"
                },
                {
                  "text": "- au minimum tous les dix ans."
                },
                {
                  "text": "Ces analyses portent sur les \u00e9l\u00e9ments, substances et caract\u00e8res ci-dessous :"
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 6.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "Ca9ecb2Aaf72",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "- mati\u00e8re s\u00e8che (%) ; mati\u00e8re organique (%) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pH ;"
                    },
                    {
                      "text": "- azote total ;"
                    },
                    {
                      "text": "- azote ammoniacal (en NH4) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- rapport C/N ;"
                    },
                    {
                      "text": "- phosphore total (en P2O5) ; potassium total (en K2O) ; calcium soluble dans l'eau (en CaO) ; magn\u00e9sium total (en MgO) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- oligo-\u00e9l\u00e9ments (B, Co, Cu, Fe, Mn, Mo, Zn)."
                    },
                    {
                      "text": "Les oligo-\u00e9l\u00e9ments sont analys\u00e9s dans le cadre de la caract\u00e9risation initiale des d\u00e9chets ou des effluents."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe II 6.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "6.1. Analyses pour la caract\u00e9risation de la valeur agronomique des mati\u00e8res destin\u00e9es \u00e0 l'\u00e9pandage :"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "E99720FCe589",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "- granulom\u00e9trie ;"
                    },
                    {
                      "text": "- m\u00eames param\u00e8tres que pour la valeur agronomique des d\u00e9chets ou des effluents en rempla\u00e7ant les \u00e9l\u00e9ments concern\u00e9s par : P2O5 \u00e9changeable, K2O \u00e9changeable, MgO \u00e9changeable et CaO \u00e9changeable."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe II 6.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "6.2. Analyses pour la caract\u00e9risation de la valeur agronomique des sols :"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "6. Les analyses."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Annexe II - DISPOSITIONS TECHNIQUES EN MATI\u00c8RE D'\u00c9PANDAGE"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Annexes"
      }
    }
  ],
  "title": {
    "text": "Arr\u00eat\u00e9 du 20/04/12 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations class\u00e9es de compostage soumises \u00e0 enregistrement sous la rubrique n\u00b0 2780"
  },
  "visa": []
}