{
  "aida_url": "https://aida.ineris.fr/consultation_document/3641",
  "applicability": {
    "condition_of_inapplicability": null,
    "warnings": []
  },
  "classements": [
    {
      "alinea": null,
      "regime": "D",
      "rubrique": "2518",
      "state": "ACTIVE"
    }
  ],
  "classements_with_alineas": [
    {
      "alineas": [],
      "regime": "D",
      "rubrique": "2518"
    }
  ],
  "date_of_signature": "2011-11-26",
  "id": "JORFTEXT000024968167",
  "is_transverse": false,
  "legifrance_url": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000024968167",
  "nickname": null,
  "sections": [
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "f5deDCD561b0",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les installations class\u00e9es relevant du r\u00e9gime de la d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 2518 relative aux installations de production de b\u00e9ton pr\u00eat \u00e0 l\u2019emploi \u00e9quip\u00e9es d\u2019un dispositif d\u2019alimentation en liants hydrauliques m\u00e9canis\u00e9 sont soumises aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Les pr\u00e9sentes dispositions s\u2019appliquent sans pr\u00e9judice des autres l\u00e9gislations."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 1er",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 1er"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "fBb056f95F31",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les prescriptions g\u00e9n\u00e9rales du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont imm\u00e9diatement applicables aux installations dont la d\u00e9claration est post\u00e9rieure au 30 juin 2012."
        },
        {
          "text": "Les prescriptions g\u00e9n\u00e9rales du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont applicables, dans les conditions pr\u00e9cis\u00e9es en annexe I, aux installations existantes ou d\u00e9clar\u00e9es avant le 1er juillet 2012. Les prescriptions auxquelles les installations existantes sont d\u00e9j\u00e0 soumises demeurent applicables jusqu\u2019\u00e0 l\u2019entr\u00e9e en vigueur des prescriptions g\u00e9n\u00e9rales du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
        },
        {
          "text": "Les prescriptions g\u00e9n\u00e9rales du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont \u00e9galement applicables aux installations class\u00e9es soumises \u00e0 d\u00e9claration incluses dans un \u00e9tablissement qui comporte au moins une installation soumise au r\u00e9gime de l\u2019autorisation ou de l\u2019enregistrement d\u00e8s lors que ces installations ne sont pas r\u00e9gies par l\u2019arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d\u2019autorisation."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 2",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 2"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "69ab4aDA2255",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le pr\u00e9fet peut, pour une installation donn\u00e9e, adapter par arr\u00eat\u00e9 les prescriptions g\u00e9n\u00e9rales dans les conditions pr\u00e9vues aux articles L. 512-12 et R. 512-52 du code de l\u2019environnement."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 3",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 3"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "AeF95EC8ABA4",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la pr\u00e9vention des risques est charg\u00e9 de l\u2019ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise."
        },
        {
          "text": "Fait le 26 novembre 2011."
        },
        {
          "text": "Pour la ministre et par d\u00e9l\u00e9gation :"
        },
        {
          "text": "\tLe directeur g\u00e9n\u00e9ral de la pr\u00e9vention des risques,"
        },
        {
          "text": "\tL. Michel"
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 4",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 4"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "A68d8BFBee95",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe :",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": "DISPOSITIONS_GENERALES"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "a63cD0c73E73",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe : 1.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "18fECA54b734",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019installation est implant\u00e9e, r\u00e9alis\u00e9e et exploit\u00e9e conform\u00e9ment aux plans et autres documents joints \u00e0 la d\u00e9claration, sous r\u00e9serve du respect des prescriptions ci-dessous."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe : 1.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.1. Conformit\u00e9 de l\u2019installation \u00e0 la d\u00e9claration"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "F1FAC1Ee9aD3",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Toute modification apport\u00e9e par le d\u00e9clarant \u00e0 l\u2019installation, \u00e0 son mode d\u2019exploitation ou \u00e0 son voisinage, entra\u00eenant un changement notable des \u00e9l\u00e9ments du dossier de d\u00e9claration initiale, est port\u00e9e, avant sa r\u00e9alisation, \u00e0 la connaissance du pr\u00e9fet. S\u2019il estime que la modification est substantielle, le pr\u00e9fet invite l\u2019exploitant \u00e0 d\u00e9poser une nouvelle d\u00e9claration."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe : 1.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.2. Modifications"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "aCcbb5C017d3",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "La d\u00e9claration pr\u00e9cise les mesures prises par l\u2019exploitant en vue de respecter les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe : 1.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.3. Contenu de la d\u00e9claration"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "AAd2983aEB6F",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant \u00e9tablit et tient \u00e0 jour un dossier comportant les documents suivants :"
                },
                {
                  "text": "\t\u2013 le dossier de d\u00e9claration ;"
                },
                {
                  "text": "\t\u2013 les plans tenus \u00e0 jour ;"
                },
                {
                  "text": "\t\u2013 le r\u00e9c\u00e9piss\u00e9 de d\u00e9claration et les prescriptions g\u00e9n\u00e9rales ;"
                },
                {
                  "text": "\t\u2013 les \u00e9ventuels arr\u00eat\u00e9s pr\u00e9fectoraux relatifs \u00e0 l\u2019installation concern\u00e9e, pris en application de la l\u00e9gislation relative aux installations class\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Il \u00e9tablit par ailleurs un dossier d\u2019exploitation comportant les documents suivants :"
                },
                {
                  "text": "\t\u2013 les r\u00e9sultats des mesures, contr\u00f4les et v\u00e9rifications, r\u00e9alis\u00e9s au cours des trois derni\u00e8res ann\u00e9es et pr\u00e9vus par le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, \u00e0 l\u2019exception des documents vis\u00e9s aux points 5-11 (Rejets eaux) et 8-4 (\u00c9missions sonores) ;"
                },
                {
                  "text": "\t\u2013 les documents pr\u00e9vus aux points 3-5 (Plan des stockages de produits dangereux), 4-1 (Protection individuelle en cas de sinistre), 4-6 (Consignes de s\u00e9curit\u00e9), 5-3 (Pr\u00e9l\u00e8vement d\u2019eau), 5-4 (Consommation d\u2019eau), \u00e0 l\u2019exception des documents vis\u00e9s au point 7-5 (Documents justificatifs de l\u2019\u00e9limination des d\u00e9chets)."
                },
                {
                  "text": "Ces dossiers, qui peuvent \u00eatre informatis\u00e9s, sont tenus \u00e0 la disposition de l\u2019inspection des installations class\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe : 1.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.4. Dossier installation class\u00e9e"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "00dDAB8f398E",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant d\u2019une installation est tenu de d\u00e9clarer dans les meilleurs d\u00e9lais \u00e0 l\u2019inspection des installations class\u00e9es les accidents ou incidents survenus du fait du fonctionnement de cette installation qui sont de nature \u00e0 porter atteinte aux int\u00e9r\u00eats mentionn\u00e9s \u00e0 l\u2019article L. 511-1 du code de l\u2019environnement."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe : 1.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.5. D\u00e9claration d\u2019accident ou de pollution accidentelle"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "783a24ddDd79",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Lorsque l\u2019installation change d\u2019exploitant, le nouvel exploitant ou son repr\u00e9sentant en fait la d\u00e9claration au pr\u00e9fet dans le mois qui suit la prise en charge de l\u2019exploitation. Cette d\u00e9claration mentionne, s\u2019il s\u2019agit d\u2019une personne physique, les nom, pr\u00e9noms et domicile du nouvel exploitant et, s\u2019il s\u2019agit d\u2019une personne morale, sa d\u00e9nomination ou sa raison sociale, sa forme juridique, l\u2019adresse de son si\u00e8ge social ainsi que la qualit\u00e9 du signataire de la d\u00e9claration."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe : 1.6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.6. Changement d\u2019exploitant"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "d0dCBFB138Ce",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Lorsqu\u2019une installation cesse d\u00e9finitivement l\u2019activit\u00e9 au titre de laquelle elle \u00e9tait d\u00e9clar\u00e9e, son exploitant notifie au pr\u00e9fet la date de cet arr\u00eat un mois au moins avant celui-ci."
                },
                {
                  "text": "La notification de l\u2019exploitant indique les mesures prises ou pr\u00e9vues pour assurer, d\u00e8s l\u2019arr\u00eat de"
                },
                {
                  "text": "\tl\u2019exploitation, la mise en s\u00e9curit\u00e9 du site. Ces mesures comportent, notamment :"
                },
                {
                  "text": "\t\u2013 l\u2019\u00e9vacuation ou l\u2019\u00e9limination des produits dangereux et d\u00e9chets pr\u00e9sents sur le site ;"
                },
                {
                  "text": "\t\u2013 des interdictions ou limitations d\u2019acc\u00e8s au site ;"
                },
                {
                  "text": "\t\u2013 la suppression des risques d\u2019incendie et d\u2019explosion ;"
                },
                {
                  "text": "\t\u2013 la surveillance des effets de l\u2019installation sur son environnement."
                },
                {
                  "text": "En outre, l\u2019exploitant place le site de l\u2019installation dans un \u00e9tat tel qu\u2019il ne puisse porter atteinte aux int\u00e9r\u00eats mentionn\u00e9s \u00e0 l\u2019article L. 511-1 du code de l\u2019environnement et qu\u2019il permette un usage futur du site comparable \u00e0 celui de la derni\u00e8re p\u00e9riode d\u2019exploitation de l\u2019installation. Il en informe par \u00e9crit le propri\u00e9taire du terrain sur lequel est sise l\u2019installation ainsi que le maire ou le pr\u00e9sident de l\u2019\u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale comp\u00e9tent en mati\u00e8re d\u2019urbanisme."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe : 1.7.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1.7. Cessation d\u2019activit\u00e9"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "1. Dispositions g\u00e9n\u00e9rales"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "IMPLANTATION_AMENAGEMENT"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "cC22662C3CEe",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe : 2.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "fFC1b1a33bE8",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Lorsque la capacit\u00e9 de malaxage des installations est inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 2,9 m3, la distance entre le malaxeur et les limites du site est de dix m\u00e8tres au moins. Pour les autres installations de fabrication de b\u00e9ton cette distance minimale est de vingt m\u00e8tres."
                },
                {
                  "text": "Toutefois, pour les installations situ\u00e9es en bord de voie d\u2019eau, lorsque celle-ci est utilis\u00e9e pour l\u2019acheminement de mati\u00e8res premi\u00e8res de l\u2019installation, ces distances sont respectivement r\u00e9duites \u00e0 huit et dix m\u00e8tres et ne concernent alors que les limites terrestres."
                },
                {
                  "text": "\u00ab Pour les installations destin\u00e9es \u00e0 la fabrication de b\u00e9ton sur chantier fonctionnant sur une p\u00e9riode unique d\u2019une dur\u00e9e inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 douze mois, ces distances ne s\u2019appliquent pas. \u00bb"
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2012-07-01",
                          "type": "LITTLER"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-declaration",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2012-07-01",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      ],
                      "type": "OR"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe : 2.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.1. R\u00e8gles d\u2019implantation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "E74cBCaF6ed1",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant prend les dispositions n\u00e9cessaires pour satisfaire \u00e0 l\u2019esth\u00e9tique du site. L\u2019ensemble du site est maintenu en bon \u00e9tat de propret\u00e9, notamment la peinture des b\u00e2timents, les plantations, l\u2019engazonnement, etc."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe : 2.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.2. Int\u00e9gration dans le paysage"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "22Fbbaf1E616",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019installation ne surmonte pas ou n\u2019est pas surmont\u00e9e de locaux habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2012-07-01",
                          "type": "LITTLER"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-declaration",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2012-07-01",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      ],
                      "type": "OR"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe : 2.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.3. Interdiction de locaux habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers ou habit\u00e9s au-dessus et au-dessous de l\u2019installation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "b69Dc306Dd5F",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe : 2.4.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "6AaB29abbD2D",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sans objet."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe : 2.4.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.4.1. R\u00e9action au feu"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "5F6DFDFF08aF",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sans objet."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe : 2.4.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.4.2. R\u00e9sistance au feu"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "B57E84D3b7eF",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sans objet."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe : 2.4.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.4.3. Toitures et couvertures de toiture"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "1f2Cec3CBECA",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sans objet."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe : 2.4.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.4.4. D\u00e9senfumage"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "2.4. Comportement au feu des locaux"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "a6df3Cd1e6ff",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019installation est accessible pour permettre l\u2019intervention ais\u00e9e des services d\u2019incendie et de secours, et notamment la circulation des engins de secours."
                },
                {
                  "text": "Dans le but d\u2019effectuer des sauvetages lors de sinistres incendie ou d\u2019\u00e9vacuer des personnes qui ne peuvent \u00eatre d\u00e9plac\u00e9es autrement qu\u2019en position horizontale, il est n\u00e9cessaire de pr\u00e9voir des acc\u00e8s le long des fa\u00e7ades au charroi du service incendie et plus particuli\u00e8rement aux auto\u00e9chelles."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2012-07-01",
                          "type": "LITTLER"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-declaration",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2012-07-01",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      ],
                      "type": "OR"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe : 2.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.5. Accessibilit\u00e9"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "CFb8f3c5A48E",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail et en phase normale de fonctionnement, les locaux sont convenablement ventil\u00e9s. Le d\u00e9bouch\u00e9 \u00e0 l\u2019atmosph\u00e8re de la ventilation est plac\u00e9 aussi loin que possible des habitations ou zones destin\u00e9es \u00e0 l\u2019habitation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe : 2.6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.6. Ventilation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "8A091DeBD1AE",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant tient \u00e0 la disposition de l\u2019inspection des installations class\u00e9es les \u00e9l\u00e9ments justifiant que ses installations \u00e9lectriques sont r\u00e9alis\u00e9es conform\u00e9ment aux r\u00e8gles en vigueur, entretenues en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Les \u00e9quipements m\u00e9talliques sont mis \u00e0 la terre conform\u00e9ment aux r\u00e8glements et aux normes applicables en vue, d\u2019une part, de garantir la s\u00e9curit\u00e9 des personnes \u00e9voluant sur le sol et susceptibles d\u2019\u00eatre en contact direct avec des masses m\u00e9talliques port\u00e9es sous tension, d\u2019autre part, de prot\u00e9ger les structures m\u00e9talliques enterr\u00e9es (canalisation acier de gaz)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe : 2.7.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.7. Installations \u00e9lectriques"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "64c8C8584FF1",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le sol des aires et des locaux de stockage ou de manipulation des adjuvants et mati\u00e8res dangereux pour l\u2019homme ou susceptibles de cr\u00e9er une pollution de l\u2019eau ou du sol est \u00e9tanche, A1 (incombustible) et \u00e9quip\u00e9 de fa\u00e7on \u00e0 pouvoir recueillir les eaux de lavage et les mati\u00e8res r\u00e9pandues accidentellement. Pour cela, un seuil sur\u00e9lev\u00e9 par rapport au niveau du sol ou tout dispositif \u00e9quivalent les s\u00e9pare de l\u2019ext\u00e9rieur ou d\u2019autres aires ou locaux. Les mati\u00e8res recueillies sont de pr\u00e9f\u00e9rence r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es et recycl\u00e9es, ou en cas d\u2019impossibilit\u00e9, trait\u00e9es conform\u00e9ment au point 5-9 et au titre 7."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2012-07-01",
                          "type": "LITTLER"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-declaration",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2012-07-01",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      ],
                      "type": "OR"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe : 2.8.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.8. R\u00e9tention des aires et locaux de travail"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "1a78fCBF7Dc5",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le stockage de produits liquides, notamment d\u2019adjuvants, susceptibles de cr\u00e9er une pollution de l\u2019eau ou du sol est associ\u00e9 \u00e0 une capacit\u00e9 de r\u00e9tention dont le volume est au moins \u00e9gal \u00e0 la plus grande des deux valeurs suivantes :"
                },
                {
                  "text": "\t100 % de la capacit\u00e9 du plus grand r\u00e9servoir."
                },
                {
                  "text": "\t50 % de la capacit\u00e9 globale des r\u00e9servoirs associ\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Lorsque le stockage est constitu\u00e9 exclusivement de r\u00e9cipients de capacit\u00e9 unitaire inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 250 litres, admis au transport, le volume minimal de la r\u00e9tention est \u00e9gal soit \u00e0 la capacit\u00e9 totale des r\u00e9cipients si cette capacit\u00e9 est inf\u00e9rieure \u00e0 800 litres, soit \u00e0 20 % de la capacit\u00e9 totale ou 50 % dans le cas de liquides inflammables avec un minimum de 800 litres si cette capacit\u00e9 exc\u00e8de 800 litres. La capacit\u00e9 de r\u00e9tention doit \u00eatre \u00e9tanche aux produits qu\u2019elle pourrait contenir et r\u00e9sister \u00e0 l\u2019action physique et chimique des fluides. Il en est de m\u00eame pour le dispositif d\u2019obturation qui doit \u00eatre maintenu ferm\u00e9 en conditions normales."
                },
                {
                  "text": "Des r\u00e9servoirs ou r\u00e9cipients contenant des produits susceptibles de r\u00e9agir dangereusement ensemble ou contenant des produits incompatibles ne sont pas associ\u00e9s \u00e0 la m\u00eame cuvette de r\u00e9tention."
                },
                {
                  "text": "Cette disposition ne s\u2019applique pas aux bassins de traitement des eaux r\u00e9siduaires (effluents liquides susceptibles d\u2019\u00eatre pollu\u00e9es en dehors des eaux us\u00e9es)."
                },
                {
                  "text": "Les r\u00e9servoirs fixes sont munis de jauges de niveau et pour les stockages enterr\u00e9s de limiteurs de remplissage."
                },
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice de dispositions r\u00e9glementaires relatives aux stockages class\u00e9s, le stockage des liquides inflammables, ainsi que des autres produits, toxiques, corrosifs ou dangereux pour l\u2019environnement, n\u2019est autoris\u00e9 sous le niveau du sol que dans des r\u00e9servoirs en fosse ma\u00e7onn\u00e9e, ou assimil\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Tout nouveau r\u00e9servoir install\u00e9 sous le niveau du sol est \u00e0 double enveloppe. L\u2019\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 des r\u00e9servoirs doit \u00eatre contr\u00f4lable."
                },
                {
                  "text": "L\u2019\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 du (ou des) r\u00e9servoir(s) associ\u00e9(s) peut \u00eatre contr\u00f4l\u00e9e \u00e0 tout moment."
                },
                {
                  "text": "Les produits r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s en cas d\u2019accident ne peuvent \u00eatre rejet\u00e9s que dans des conditions conformes au pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ou sont \u00e9limin\u00e9s comme les d\u00e9chets."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe : 2.9.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.9. Cuvettes de r\u00e9tention"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "eD24cD3FaD82",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Des dispositions sont prises pour qu\u2019il ne puisse pas y avoir de d\u00e9versement de mati\u00e8res dangereuses dans les \u00e9gouts publics ou le milieu naturel."
                },
                {
                  "text": "Des dispositifs permettant l\u2019obturation des r\u00e9seaux d\u2019\u00e9vacuation des eaux de ruissellement sont implant\u00e9s de fa\u00e7on \u00e0 maintenir sur le site les eaux d\u2019extinction d\u2019un sinistre ou tout \u00e9coulement accidentel (par exemple, fuite suite \u00e0 accident de transport, rupture de r\u00e9cipient, cuvette, etc.). Les zones vis\u00e9es par la mise en place de ces dispositifs concernent notamment les aires de stockage ou de manipulation des adjuvants et mati\u00e8res dangereux susceptibles de cr\u00e9er une pollution de l\u2019eau."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2012-07-01",
                          "type": "LITTLER"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-declaration",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2012-07-01",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      ],
                      "type": "OR"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe : 2.10.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2.10. Isolement du r\u00e9seau de collecte"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "2. Implantation \u2013 am\u00e9nagement"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "EXPLOITATION"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "26aFa0992fbC",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe : 3.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "B2cdD1ebe238",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitation se fait sous la surveillance, directe ou indirecte, d\u2019une personne nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9e par l\u2019exploitant et ayant une connaissance de la conduite de l\u2019installation et des dangers et inconv\u00e9nients des produits utilis\u00e9s ou stock\u00e9s dans l\u2019installation."
                },
                {
                  "text": "Une proc\u00e9dure d\u2019alerte est \u00e0 sa disposition pour lui permettre de contacter rapidement le responsable d\u2019intervention de l\u2019\u00e9tablissement et les services d\u2019incendie et de secours, en tant que de besoin."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe : 3.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.1. Surveillance de l\u2019exploitation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "42F1e599d6D1",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les personnes \u00e9trang\u00e8res \u00e0 l\u2019\u00e9tablissement n\u2019ont pas un acc\u00e8s libre aux installations."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe : 3.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.2. Contr\u00f4le de l\u2019acc\u00e8s"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "1faf2aeF6D33",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant dispose en permanence des documents lui permettant de conna\u00eetre la nature et les risques des produits dangereux et des adjuvants pr\u00e9sents dans l\u2019installation, en particulier les fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Les f\u00fbts, r\u00e9servoirs et autres emballages portent en caract\u00e8res tr\u00e8s lisibles le nom des produits et, s\u2019il y a lieu, les symboles de danger conform\u00e9ment \u00e0 la r\u00e9glementation relative \u00e0 l\u2019\u00e9tiquetage des substances et pr\u00e9parations chimiques dangereuses."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe : 3.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.3. Connaissance des produits \u2013 \u00c9tiquetage"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "F437E6dB1B1b",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les locaux sont maintenus propres et r\u00e9guli\u00e8rement nettoy\u00e9s, notamment de mani\u00e8re \u00e0 \u00e9viter les amas de poussi\u00e8res. Le mat\u00e9riel de nettoyage est adapt\u00e9 aux risques pr\u00e9sent\u00e9s par les produits et poussi\u00e8res."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe : 3.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.4. Propret\u00e9"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "C01Dc1BC5E83",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant tient \u00e0 jour un plan des stockages indiquant la nature et la quantit\u00e9 maximale des produits dangereux stock\u00e9s sur le site. Ce plan est dat\u00e9 et tenu \u00e0 la disposition de l\u2019inspection des installations class\u00e9es et des services d\u2019incendie et de secours."
                },
                {
                  "text": "La pr\u00e9sence dans l\u2019installation de mati\u00e8res dangereuses ou combustibles est limit\u00e9e aux n\u00e9cessit\u00e9s de l\u2019exploitation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe : 3.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.5. Plan des stockages de produits dangereux"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "a4af1Cd3DaF6",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les installations \u00e9lectriques sont entretenues en bon \u00e9tat et sont contr\u00f4l\u00e9es apr\u00e8s leur installation ou leur modification par une personne comp\u00e9tente, conform\u00e9ment aux dispositions de la section V du chapitre VI du titre II du livre II de la quatri\u00e8me partie du code du travail relatives \u00e0 la v\u00e9rification des installations \u00e9lectriques."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe : 3.6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3.6. V\u00e9rification p\u00e9riodique des installations \u00e9lectriques"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "3. Exploitation \u2013 entretien"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "RISQUES"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "c3fAE3e5B19D",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe : 4.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "b90cfF526EcE",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, des \u00e9quipements de protection individuelle, adapt\u00e9s aux risques pr\u00e9sent\u00e9s par l\u2019installation et permettant l\u2019intervention en cas de sinistre, sont conserv\u00e9s \u00e0 proximit\u00e9 des installations. Ces \u00e9quipements sont entretenus en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9s p\u00e9riodiquement. Le personnel est form\u00e9 \u00e0 l\u2019emploi de ces \u00e9quipements."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe : 4.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.1. Protection individuelle"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "8692BdEfDa8D",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019installation est dot\u00e9e de moyens de secours contre l\u2019incendie appropri\u00e9s aux risques, r\u00e9guli\u00e8rement \u00e9prouv\u00e9s et en bon \u00e9tat de fonctionnement, notamment :"
                },
                {
                  "text": "\t\u2013 d\u2019un ou de plusieurs appareils d\u2019incendie (bouches, poteaux...) publics ou priv\u00e9s dont un implant\u00e9 \u00e0 200 m\u00e8tres au plus du risque, ou des points d\u2019eau, bassins, citernes, etc., d\u2019une capacit\u00e9 minimale permettant de garantir la d\u00e9fense contre un \u00e9ventuel incendie des installations ;"
                },
                {
                  "text": "\t\u2013 d\u2019extincteurs r\u00e9partis \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur des locaux, sur les aires ext\u00e9rieures et les lieux pr\u00e9sentant des risques sp\u00e9cifiques, \u00e0 proximit\u00e9 des d\u00e9gagements, bien visibles et facilement accessibles. Les agents d\u2019extinction sont appropri\u00e9s aux risques \u00e0 combattre et compatibles avec les produits stock\u00e9s ;"
                },
                {
                  "text": "\t\u2013 d\u2019un moyen permettant d\u2019alerter les services d\u2019incendie et de secours ;"
                },
                {
                  "text": "\t\u2013 de plans des locaux facilitant l\u2019intervention des services d\u2019incendie et de secours."
                },
                {
                  "text": "Ces mat\u00e9riels sont maintenus en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9s au moins une fois par an."
                },
                {
                  "text": "Le personnel est form\u00e9 \u00e0 la mise en oeuvre de l\u2019ensemble des moyens de secours contre l\u2019incendie."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": [
                      1
                    ],
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2012-07-01",
                          "type": "LITTLER"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-declaration",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2012-07-01",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      ],
                      "type": "OR"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe : 4.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.2. Moyens de secours contre l\u2019incendie"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "A9bDd4Feec06",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans objet."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe : 4.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.3. Mat\u00e9riels utilisables en atmosph\u00e8res explosibles"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "EBDfD3977716",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans objet."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe : 4.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.4. Interdiction des feux"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "880e6AcAAf0C",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans objet."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe : 4.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.5. \u00ab Permis d\u2019intervention \u00bb \u2013 \u00ab Permis de feu \u00bb"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "bDA59Fbe09DC",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, des consignes pr\u00e9cisant les modalit\u00e9s d\u2019application des dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont \u00e9tablies, tenues \u00e0 jour et port\u00e9es \u00e0 la connaissance du personnel. Ces consignes indiquent notamment :"
                },
                {
                  "text": "\t\u2013 les proc\u00e9dures d\u2019arr\u00eat d\u2019urgence et de mise en s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019installation (\u00e9lectricit\u00e9, r\u00e9seaux de fluides) ;"
                },
                {
                  "text": "\t\u2013 les mesures \u00e0 prendre en cas de fuite sur un r\u00e9cipient ou une tuyauterie contenant des substances dangereuses, notamment les conditions de rejet pr\u00e9vues au point 5-7 ;"
                },
                {
                  "text": "\t\u2013 les modalit\u00e9s de mise en oeuvre des dispositifs pr\u00e9vus au point 2-10 ;"
                },
                {
                  "text": "\t\u2013 les pr\u00e9cautions \u00e0 prendre avec l\u2019emploi et le stockage de produits incompatibles, des adjuvants et des produits dangereux \u00e9ventuellement utilis\u00e9s sur le site ;"
                },
                {
                  "text": "\t\u2013 les moyens d\u2019extinction \u00e0 utiliser en cas d\u2019incendie ;"
                },
                {
                  "text": "\t\u2013 la proc\u00e9dure d\u2019alerte vis\u00e9e au point 3-1, avec les num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone du responsable d\u2019intervention de l\u2019\u00e9tablissement, des services d\u2019incendie et de secours, etc."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe : 4.6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4.6. Consignes de s\u00e9curit\u00e9"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "4. Risques"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "EAU"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "4d65Bc2bA3aC",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe : 5.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "15B55bee5FBb",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les conditions de pr\u00e9l\u00e8vements et de rejets li\u00e9s au fonctionnement de l\u2019installation sont compatibles avec les objectifs du sch\u00e9ma directeur d\u2019am\u00e9nagement et de gestion des eaux (SDAGE)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe : 5.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.1. Compatibilit\u00e9 avec le SDAGE"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "FEFDdF3e9f24",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Si des installations, des ouvrages, des travaux ou des activit\u00e9s non n\u00e9cessaires au fonctionnement de l\u2019installation sont vis\u00e9s \u00e0 l\u2019article L. 214-1 du code de l\u2019environnement et sont exploit\u00e9s sur le site, ils n\u00e9cessitent au titre de la loi sur l\u2019eau une autorisation ou une d\u00e9claration suivant les dangers et nuisances et ils font alors l\u2019objet d\u2019une instruction s\u00e9par\u00e9e."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe : 5.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.2. Connexit\u00e9 avec des ouvrages soumis \u00e0 la nomenclature eau"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "F1EF6aF120bC",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les installations de pr\u00e9l\u00e8vement d\u2019eau dans le milieu naturel sont munies de dispositifs de mesure totalisateurs de la quantit\u00e9 d\u2019eau pr\u00e9lev\u00e9e. Ces mesures sont relev\u00e9es une fois par mois quelque soit le d\u00e9bit pr\u00e9lev\u00e9. Ce relev\u00e9 est enregistr\u00e9 et tenu \u00e0 la disposition de l\u2019inspection des installations class\u00e9es et du service en charge de la police de l\u2019eau."
                },
                {
                  "text": "Le raccordement \u00e0 une nappe d\u2019eau ou au r\u00e9seau public de distribution d\u2019eau potable est muni d\u2019un dispositif anti-retour, \u00e9vitant en toutes circonstances le retour d\u2019eau \u00e9ventuellement pollu\u00e9e."
                },
                {
                  "text": "L\u2019usage du r\u00e9seau d\u2019eau incendie est strictement r\u00e9serv\u00e9 aux sinistres, aux exercices de secours et aux op\u00e9rations d\u2019entretien ou de maintien hors gel de ce r\u00e9seau."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe : 5.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.3. Pr\u00e9l\u00e8vements"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "b79c4e45EBE3",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Toutes dispositions sont prises pour limiter la consommation d\u2019eau. Les eaux industrielles (effluents liquides r\u00e9sultant du fonctionnement et du nettoyage des installations de production) sont recycl\u00e9es en fabrication. Le recyclage des autres effluents liquides est privil\u00e9gi\u00e9, notamment pour les eaux pluviales."
                },
                {
                  "text": "La quantit\u00e9 maximale d\u2019eau consomm\u00e9e par m\u00e8tre cube de b\u00e9ton pr\u00eat \u00e0 l\u2019emploi fabriqu\u00e9 est au plus de 350 l/m3, en moyenne mensuelle, \u00e0 l\u2019exclusion de l\u2019eau utilis\u00e9e pour l\u2019arrosage des pistes ou des espaces verts."
                },
                {
                  "text": "L\u2019exploitant tient \u00e0 la disposition de l\u2019inspection des installations class\u00e9es la justification du respect de ce ratio."
                },
                {
                  "text": "Lorsque la consommation totale d\u2019eau exc\u00e8de 10 000 m3/an, l\u2019exploitant communique \u00e0 l\u2019inspection des installations class\u00e9es au cours du premier trimestre, la quantit\u00e9 totale consomm\u00e9e au cours de l\u2019ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente"
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe : 5.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.4. Consommation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "aaC7739D121a",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le r\u00e9seau de collecte est de type s\u00e9paratif permettant d\u2019isoler les eaux r\u00e9siduaires pollu\u00e9es des eaux pluviales non susceptibles d\u2019\u00eatre pollu\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Les points de rejet des eaux r\u00e9siduaires sont en nombre aussi r\u00e9duit que possible. Ils sont am\u00e9nag\u00e9s pour permettre un pr\u00e9l\u00e8vement ais\u00e9 d\u2019\u00e9chantillons et l\u2019installation d\u2019un dispositif de mesure du d\u00e9bit."
                },
                {
                  "text": "Pour les exploitations, sur chantier \u00e0 dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e, lorsque la r\u00e9alisation d\u2019un r\u00e9seau de type s\u00e9paratif est impossible, l\u2019exploitant \u00e9tablit une proc\u00e9dure d\u00e9finissant les modalit\u00e9s de gestion des diff\u00e9rents types d\u2019effluents liquides."
                },
                {
                  "text": "Pour les premier et deuxi\u00e8me alin\u00e9as, si la commune n\u2019est pas \u00e9quip\u00e9e d\u2019un r\u00e9seau s\u00e9paratif \u00e0 la date de publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, ces dispositions s\u2019appliquent cinq ans apr\u00e8s la mise en oeuvre d\u2019un tel r\u00e9seau, sans pr\u00e9judice toutefois d\u2019\u00e9ventuels r\u00e8glements locaux pris par la commune ou les collectivit\u00e9s locales notamment."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe : 5.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.5. R\u00e9seau de collecte"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "600AF3bbb5Bb",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "\u00c0 d\u00e9faut de recyclage, la quantit\u00e9 d\u2019eau industrielle rejet\u00e9e (effluents liquides r\u00e9sultant du fonctionnement et du nettoyage des installations de production) est mesur\u00e9e ou \u00e0 d\u00e9faut \u00e9valu\u00e9e et enregistr\u00e9e mensuellement."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe : 5.6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.6. Mesure des volumes rejet\u00e9s"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "b08e7F44E0cC",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice de l\u2019autorisation de d\u00e9versement dans le r\u00e9seau public (art. L. 1331-10 du code de la sant\u00e9 publique), les rejets d\u2019eaux r\u00e9siduaires font l\u2019objet en tant que de besoin d\u2019un traitement permettant de respecter les valeurs limites suivantes, contr\u00f4l\u00e9es, sauf stipulation contraire de la norme, sur effluent brut non d\u00e9cant\u00e9 et non filtr\u00e9, sans dilution pr\u00e9alable ou m\u00e9lange avec d\u2019autres effluents :"
                },
                {
                  "text": "a) Dans tous les cas, avant rejet au milieu naturel ou dans un r\u00e9seau d\u2019assainissement collectif :"
                },
                {
                  "text": "\tpH : 5,5 \u2013 9,5."
                },
                {
                  "text": "\tTemp\u00e9rature : < 30 \u00b0C."
                },
                {
                  "text": "b) Dans le cas de rejet dans un r\u00e9seau d\u2019assainissement collectif muni d\u2019une station d\u2019\u00e9puration :"
                },
                {
                  "text": "\tmati\u00e8res en suspension (MES) : < 600 mg/l."
                },
                {
                  "text": "Cette valeur limite n\u2019est pas applicable lorsque l\u2019autorisation de d\u00e9versement dans le r\u00e9seau public pr\u00e9voit une valeur (MES) sup\u00e9rieure."
                },
                {
                  "text": "c) Dans le cas de rejet dans le milieu naturel (ou dans un r\u00e9seau d\u2019assainissement collectif d\u00e9pourvu de station d\u2019\u00e9puration) : mati\u00e8res en suspension : la concentration ne d\u00e9passe pas 100 mg/l si le flux journalier n\u2019exc\u00e8de pas 15 kg/j, 35 mg/l au-del\u00e0."
                },
                {
                  "text": "Dans tous les cas, les rejets sont compatibles avec la qualit\u00e9 ou les objectifs de qualit\u00e9 des cours d\u2019eau."
                },
                {
                  "text": "d) Polluants sp\u00e9cifiques : avant rejet dans le milieu naturel ou dans un r\u00e9seau d\u2019assainissement collectif urbain :"
                },
                {
                  "text": "\tChrome total : < 0,1 mg/l."
                },
                {
                  "text": "\tChrome hexavalent : < 0,05 mg/l."
                },
                {
                  "text": "\tHydrocarbures totaux : < 10 mg/l."
                },
                {
                  "text": "Les valeurs limites fix\u00e9es aux points a \u00e0 d sont \u00e0 respecter en moyenne quotidienne. Aucune valeur instantan\u00e9e ne doit d\u00e9passer le double des valeurs limites de concentration."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe : 5.7.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.7. Valeurs limites de rejet"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "5ed2fC7cbF37",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le rejet direct ou indirect d\u2019eaux susceptibles d\u2019\u00eatre pollu\u00e9es dans une nappe souterraine est interdit."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe : 5.8.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.8. Interdiction des rejets en nappe"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "C537cB9BaEC7",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019\u00e9vacuation des effluents recueillis selon les dispositions du point 2-10 se fait, soit dans les conditions pr\u00e9vues au point 5-7 ci-dessus, soit comme des d\u00e9chets dans les conditions pr\u00e9vues au titre 7 ci-apr\u00e8s."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe : 5.9.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.9. Pr\u00e9vention des pollutions accidentelles"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "e187BD08dA7a",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019\u00e9pandage des d\u00e9chets ou effluents est interdit."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe : 5.10.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.10. \u00c9pandage"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "d78e9Cc1fF1d",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Une mesure des concentrations des diff\u00e9rents polluants vis\u00e9s au point 5-7 est effectu\u00e9e, par un organisme agr\u00e9\u00e9 par le ministre de l\u2019environnement, selon les modalit\u00e9s suivantes :"
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "PARAM\u00c8TRES"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "FR\u00c9QUENCE"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Temp\u00e9rature\npH\nMati\u00e8res en suspension totales\nChrome\nChrome hexavalent\nHydrocarbures totaux"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Pour les effluents raccord\u00e9s\nLa fr\u00e9quence des pr\u00e9l\u00e8vements et analyses est annuelle.\nSi, \u00e0 l\u2019issue de deux campagnes annuelles de mesures cons\u00e9cutives, les r\u00e9sultats des analyses sont inf\u00e9rieurs aux valeurs pr\u00e9vues au point 5-7, les pr\u00e9l\u00e8vements et analyses sont effectu\u00e9es au moins tous les trois ans (contr\u00f4le trisannuel).\nSi pour un des param\u00e8tres ci-contre, le r\u00e9sultat de l\u2019analyse est sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 la valeur limite autoris\u00e9e, la fr\u00e9quence des pr\u00e9l\u00e8vements et analyses pour ce param\u00e8tre est de nouveau annuelle.\nLe contr\u00f4le redevient trisannuel dans les m\u00eames conditions que celles indiqu\u00e9es \u00e0 l\u2019alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent.\nSi rejets dans le milieu naturel\nLa fr\u00e9quence des pr\u00e9l\u00e8vements et analyses est semestrielle.Si, \u00e0 l\u2019issue de deux campagnes semestrielles de mesures cons\u00e9cutives, les r\u00e9sultats des analyses sont inf\u00e9rieurs aux valeurs pr\u00e9vues au point 5-7, les pr\u00e9l\u00e8vements et analyses sont effectu\u00e9es au moins tous les trois ans (contr\u00f4le trisannuel).Si pour un des param\u00e8tres ci-contre, le r\u00e9sultat de l\u2019analyse est sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 la valeur limite autoris\u00e9e, la fr\u00e9quence des pr\u00e9l\u00e8vements et analyses pour ce param\u00e8tre est de nouveau semestrielle.Le contr\u00f4le redevient trisannuel dans les m\u00eames conditions que celles indiqu\u00e9es \u00e0 l\u2019alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                },
                {
                  "text": "Ces mesures sont effectu\u00e9es sur un \u00e9chantillon repr\u00e9sentatif du fonctionnement de l\u2019installation et constitu\u00e9, soit par un pr\u00e9l\u00e8vement continu d\u2019une demi-heure, soit par au moins deux pr\u00e9l\u00e8vements instantan\u00e9s espac\u00e9s d\u2019une demi-heure."
                },
                {
                  "text": "Nonobstant les dispositions du point 1-4, les documents relatifs aux deux derni\u00e8res campagnes de mesures sont conserv\u00e9s et tenus \u00e0 la disposition de l\u2019inspection des installations class\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe : 5.11.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5.11. Surveillance par l\u2019exploitant de la pollution rejet\u00e9e"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "5. Eau"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "AIR_ODEURS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "fC659b8Ab34D",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe : 6.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "5baC8cFAEFbb",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les installations sont construites, \u00e9quip\u00e9es et exploit\u00e9es de fa\u00e7on telle que leur fonctionnement ne puisse \u00eatre \u00e0 l\u2019origine d\u2019\u00e9missions de poussi\u00e8res susceptibles de compromettre la sant\u00e9 ou la s\u00e9curit\u00e9 du voisinage ni de constituer une nuisance pour celui-ci."
                },
                {
                  "text": "Les installations susceptibles de d\u00e9gager des fum\u00e9es, gaz, poussi\u00e8res ou odeurs sont munies de dispositifs permettant de collecter et canaliser autant que possible les \u00e9missions."
                },
                {
                  "text": "Le d\u00e9bouch\u00e9 des chemin\u00e9es est \u00e9loign\u00e9 au maximum des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers et des bouches d\u2019aspiration d\u2019air frais et ne pas comporter d\u2019obstacles \u00e0 la diffusion des gaz (chapeaux chinois, etc.). Les points de rejets sont en nombre aussi r\u00e9duit que possible."
                },
                {
                  "text": "Les installations comportant des phases de travail provoquant de fortes \u00e9missions de poussi\u00e8res (transport par tapis roulant, broyage, tri ou chargement de produits formant des poussi\u00e8res...) sont \u00e9quip\u00e9es de dispositifs de captation et de d\u00e9poussi\u00e9rage (tels que d\u00e9poussi\u00e9reur \u00e9lectrostatique, cabine aspirante, dispositif enveloppant, capteurs frontaux, etc.)."
                },
                {
                  "text": "Si la circulation d\u2019engins ou de v\u00e9hicules dans l\u2019enceinte de l\u2019installation entra\u00eene de fortes \u00e9missions de poussi\u00e8res, l\u2019exploitant prend les dispositions utiles pour limiter la formation de poussi\u00e8res."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe : 6.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "6.1. Captage et \u00e9puration des rejets \u00e0 l\u2019atmosph\u00e8re"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "33dDc7f261CD",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans objet."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe : 6.2.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "4aD6C7eC1Ea0",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les \u00e9quipements de d\u00e9poussi\u00e9rage sont correctement entretenus. Les principaux param\u00e8tres permettant de s\u2019assurer de leur bonne marche sont v\u00e9rifi\u00e9s p\u00e9riodiquement."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe : 6.2.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "6.2.1. Poussi\u00e8res"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "cB3b6d4fCc4B",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sans objet."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe : 6.2.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "6.2.2. Compos\u00e9s organiques volatils"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "1cadECc3813F",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sans objet."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe : 6.2.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "6.2.3. Polluants sp\u00e9cifiques"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "2C0Efe77b614",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sans objet."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe : 6.2.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "6.2.4. Points de rejet"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "4e752610Ab04",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sans objet."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe : 6.2.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "6.2.5. Odeurs"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "6.2. Valeurs limites et conditions de rejet"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "5A66017Bb8B2",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant assure une surveillance des retomb\u00e9es des poussi\u00e8res."
                },
                {
                  "text": "Les mesures de retomb\u00e9es de poussi\u00e8res sont r\u00e9alis\u00e9es selon la m\u00e9thode des plaquettes, conform\u00e9ment aux dispositions de la norme NF X 43-007, version d\u00e9cembre 2008."
                },
                {
                  "text": "Une campagne de mesure de retomb\u00e9es de poussi\u00e8res est r\u00e9alis\u00e9e une fois tous les deux ans, en p\u00e9riode correspondant \u00e0 la plus faible hygrom\u00e9trie annuelle."
                },
                {
                  "text": "Pour les nouvelles installations, la premi\u00e8re campagne de mesures est r\u00e9alis\u00e9e dans les douze mois suivant la mise en service."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe : 6.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "6.3. Surveillance par l\u2019exploitant de la pollution rejet\u00e9e"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "A320f81539a2",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les stockages ext\u00e9rieurs sont prot\u00e9g\u00e9s des vents en mettant en place des \u00e9crans, chaque fois que n\u00e9cessaire, ou sont stabilis\u00e9s pour \u00e9viter les \u00e9missions et les envols de poussi\u00e8res. En cas d\u2019impossibilit\u00e9 de les stabiliser, ces stockages sont r\u00e9alis\u00e9s sous abri ou en silos."
                },
                {
                  "text": "Les fillers (\u00e9l\u00e9ments fins d\u2019une granulom\u00e9trie inf\u00e9rieure \u00e0 80 m) et les produits pulv\u00e9rulents non stabilis\u00e9s sont ensach\u00e9s ou stock\u00e9s en silos. Ces silos sont munis de dispositifs de contr\u00f4le de niveau de mani\u00e8re \u00e0 \u00e9viter les d\u00e9bordements. L\u2019air s\u2019\u00e9chappant de ces silos est d\u00e9poussi\u00e9r\u00e9 s\u2019il est rejet\u00e9 \u00e0 l\u2019atmosph\u00e8re (d\u00e9poussi\u00e9reur \u00e9lectrostatique, etc.)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": [
                      1
                    ],
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2012-07-01",
                          "type": "LITTLER"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-declaration",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2012-07-01",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      ],
                      "type": "OR"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe : 6.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "6.4. Stockages"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "6. Air \u2013 odeurs"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "DECHETS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "e4dd0aaffF7d",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe : 7.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "377BeEF2d942",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Toutes dispositions doivent \u00eatre prises pour limiter les quantit\u00e9s de d\u00e9chets produits, notamment en effectuant toutes les op\u00e9rations de valorisation possibles."
                },
                {
                  "text": "L\u2019exploitant \u00e9limine ou fait \u00e9liminer les d\u00e9chets produits dans des conditions propres \u00e0 garantir les int\u00e9r\u00eats vis\u00e9s \u00e0 l\u2019article L. 511-1 du code de l\u2019environnement. Il s\u2019assure que les installations utilis\u00e9es pour cette \u00e9limination sont r\u00e9guli\u00e8rement autoris\u00e9es \u00e0 cet effet."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe : 7.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.1. R\u00e9cup\u00e9ration \u2013 recyclage \u2013 \u00e9limination"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "5e24dC8502bD",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant est tenu aux obligations de registre, de d\u00e9claration d\u2019\u00e9limination de d\u00e9chets et de bordereau de suivi dans les conditions fix\u00e9es par la r\u00e9glementation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe : 7.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.2. Contr\u00f4les des circuits"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "4a796Be9593c",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets produits par l\u2019installation sont stock\u00e9s dans des conditions pr\u00e9venant les risques de pollution (notamment la pr\u00e9vention des envols, des ruissellements, des infiltrations dans le sol, des odeurs, etc.)."
                },
                {
                  "text": "La quantit\u00e9 de d\u00e9chets stock\u00e9s sur le site ne d\u00e9passe pas la capacit\u00e9 mensuelle produite ou, en cas de traitement externe, un lot normal d\u2019exp\u00e9dition vers l\u2019installation d\u2019\u00e9limination."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe : 7.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.3. Stockage des d\u00e9chets"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "e565eD5cdBcC",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets non dangereux (bois, papier, verre, textile, plastique, caoutchouc, etc.) et non souill\u00e9s par des produits toxiques ou polluants peuvent \u00eatre r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s, valoris\u00e9s ou \u00e9limin\u00e9s dans des installations r\u00e9guli\u00e8rement mises en service."
                },
                {
                  "text": "Les seuls modes d\u2019\u00e9limination autoris\u00e9s pour les d\u00e9chets d\u2019emballage sont la valorisation par r\u00e9emploi, recyclage ou toute autre action visant \u00e0 obtenir des mat\u00e9riaux utilisables ou de l\u2019\u00e9nergie."
                },
                {
                  "text": "Cette disposition n\u2019est pas applicable aux d\u00e9tenteurs de d\u00e9chets d\u2019emballage qui en produisent un volume hebdomadaire inf\u00e9rieur \u00e0 1 100 l et qui les remettent au service de collecte et de traitement des communes (art. R. 543-66 \u00e0 R. 543-72 du code de l\u2019environnement)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe : 7.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.4. D\u00e9chets non dangereux"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "AA8aff998F5c",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets dangereux sont \u00e9limin\u00e9s dans des installations r\u00e9glement\u00e9es \u00e0 cet effet au titre du code de l\u2019environnement, dans des conditions propres \u00e0 assurer la protection de l\u2019environnement."
                },
                {
                  "text": "Un registre des d\u00e9chets dangereux produits (nature, tonnage, fili\u00e8re d\u2019\u00e9limination, etc.) est tenu \u00e0 jour. L\u2019exploitant \u00e9met un bordereau de suivi d\u00e8s qu\u2019il remet ces d\u00e9chets \u00e0 un tiers et est en mesure d\u2019en justifier l\u2019\u00e9limination. Les documents justificatifs sont conserv\u00e9s cinq ans."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe : 7.5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.5. D\u00e9chets dangereux"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "F4c49135a22b",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le br\u00fblage des d\u00e9chets \u00e0 l\u2019air libre est interdit."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe : 7.6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7.6. Br\u00fblage"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "7. D\u00e9chets"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "C0C4E93CeDAB",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe : 8.",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "cE8FBfE2e720",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on appelle :"
                },
                {
                  "text": "\t\u2013 \u00e9mergence : la diff\u00e9rence entre les niveaux de pression continus \u00e9quivalents pond\u00e9r\u00e9s A du bruit ambiant (installation en fonctionnement) et du bruit r\u00e9siduel (en l\u2019absence du bruit g\u00e9n\u00e9r\u00e9 par l\u2019installation) ;"
                },
                {
                  "text": "\t\u2013 zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e :"
                },
                {
                  "text": "\t\u2013 l\u2019int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers, existant \u00e0 la date de la d\u00e9claration, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse), \u00e0 l\u2019exclusion de celles des immeubles implant\u00e9s dans les zones destin\u00e9es \u00e0 recevoir des activit\u00e9s artisanales ou industrielles ;"
                },
                {
                  "text": "\t\u2013 les zones constructibles d\u00e9finies par des documents d\u2019urbanisme opposables aux tiers et publi\u00e9s \u00e0 la date de la d\u00e9claration ;"
                },
                {
                  "text": "\t\u2013 l\u2019int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers qui ont \u00e9t\u00e9 implant\u00e9s apr\u00e8s la date de la d\u00e9claration dans les zones constructibles d\u00e9finies ci-dessus, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse), \u00e0 l\u2019exclusion de celles des immeubles implant\u00e9s dans les zones destin\u00e9es \u00e0 recevoir des activit\u00e9s artisanales ou industrielles."
                },
                {
                  "text": "Pour les installations existantes ou d\u00e9clar\u00e9es avant le 1er juillet 2012, la date de la d\u00e9claration est remplac\u00e9e, dans la d\u00e9finition ci-dessus des zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, par la date du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                },
                {
                  "text": "L\u2019installation est construite, \u00e9quip\u00e9e et exploit\u00e9e de fa\u00e7on telle que son fonctionnement ne puisse \u00eatre \u00e0 l\u2019origine de bruits transmis par voie a\u00e9rienne ou solidienne susceptibles de compromettre la sant\u00e9 ou la s\u00e9curit\u00e9 du voisinage ou de constituer une nuisance pour celui-ci."
                },
                {
                  "text": "Les \u00e9missions sonores \u00e9mises par l\u2019installation ne sont pas \u00e0 l\u2019origine, dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, d\u2019une \u00e9mergence sup\u00e9rieure aux valeurs admissibles d\u00e9finies dans le tableau suivant :"
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "NIVEAU DE BRUIT ambiant existant dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e (incluant le bruit de l\u2019installation)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\u00c9MERGENCE ADMISSIBLE pour la p\u00e9riode allant de 7 heures \u00e0 22 heures, sauf dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "\u00c9MERGENCE ADMISSIBLE pour la p\u00e9riode allant de 22 heures \u00e0 7 heures, ainsi que les dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Sup\u00e9rieur \u00e0 35 et inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 45 dB(A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "6 dB(A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "4 dB(A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Sup\u00e9rieur \u00e0 45 dB(A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "5 dB(A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "3 dB(A)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                },
                {
                  "text": "De plus, le niveau de bruit en limite de propri\u00e9t\u00e9 de l\u2019installation ne d\u00e9passe pas, lorsqu\u2019elle est en fonctionnement, 70 dB(A) pour la p\u00e9riode de jour et 60 dB(A) pour la p\u00e9riode de nuit, sauf si le bruit r\u00e9siduel pour la p\u00e9riode consid\u00e9r\u00e9e est sup\u00e9rieur \u00e0 cette limite."
                },
                {
                  "text": "Dans le cas o\u00f9 le bruit particulier de l\u2019\u00e9tablissement est \u00e0 tonalit\u00e9 marqu\u00e9e au sens du point 1-9 de l\u2019annexe de l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997 modifi\u00e9 relatif \u00e0 la limitation des bruits \u00e9mis dans l\u2019environnement par les installations class\u00e9es pour la protection de l\u2019environnement, de mani\u00e8re \u00e9tablie ou cyclique, sa dur\u00e9e d\u2019apparition ne peut exc\u00e9der 30 % de la dur\u00e9e de fonctionnement de l\u2019\u00e9tablissement dans chacune des p\u00e9riodes diurne ou nocturne d\u00e9finies dans le tableau ci-dessus."
                },
                {
                  "text": "Lorsque plusieurs installations class\u00e9es, soumises \u00e0 d\u00e9claration au titre de rubriques diff\u00e9rentes, sont situ\u00e9es au sein d\u2019un m\u00eame \u00e9tablissement, le niveau de bruit global \u00e9mis par ces installations respecte les valeurs limites ci-dessus."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe : 8.1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "8.1. Valeurs limites de bruit"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "f78Fc2B0417a",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les v\u00e9hicules de transport, les mat\u00e9riels de manutention et les engins de chantier utilis\u00e9s \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de l\u2019installation sont conformes aux dispositions en vigueur en mati\u00e8re de limitation de leurs \u00e9missions sonores."
                },
                {
                  "text": "L\u2019usage de tout appareil de communication par voie acoustique (sir\u00e8nes, avertisseurs, hautparleurs, etc.), g\u00eanant pour le voisinage, est interdit, sauf si leur emploi est r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9vention ou au signalement d\u2019incidents graves ou d\u2019accidents."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe : 8.2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "8.2. V\u00e9hicules \u2013 engins de chantier"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "BFB681f4a3c9",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans objet."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe : 8.3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "8.3. Vibrations"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "01b9C9D59ED2",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L\u2019exploitant met en place une surveillance des \u00e9missions sonores de l\u2019installation permettant de contr\u00f4ler la limite de niveau de bruit fix\u00e9e en limite de propri\u00e9t\u00e9 et d\u2019estimer la valeur de l\u2019\u00e9mergence g\u00e9n\u00e9r\u00e9e dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e. Les mesures sont effectu\u00e9es selon la m\u00e9thode d\u00e9finie en annexe de l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997 modifi\u00e9. Ces mesures sont effectu\u00e9es dans des conditions repr\u00e9sentatives du fonctionnement de l\u2019installation sur une dur\u00e9e d\u2019une demi-heure au moins."
                },
                {
                  "text": "Une mesure du niveau de bruit et de l\u2019\u00e9mergence est effectu\u00e9e par une personne ou un organisme qualifi\u00e9 selon les modalit\u00e9s suivantes :"
                },
                {
                  "text": "\t\u2013 pour les installations dont la capacit\u00e9 de malaxage est inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 2,9 m3 : au moins tous les trois ans ;"
                },
                {
                  "text": "\t\u2013 pour les autres installations de fabrication de b\u00e9ton pr\u00eat \u00e0 l\u2019emploi :"
                },
                {
                  "text": "\t\u2013 la fr\u00e9quence des mesures est au minimum annuelle ;"
                },
                {
                  "text": "\t\u2013 si, \u00e0 l\u2019issue de deux campagnes de mesures successives, les r\u00e9sultats des mesures de niveaux de bruit et de niveaux d\u2019\u00e9mergence sont conformes aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, les mesures sont r\u00e9alis\u00e9es au minimum une fois tous les trois ans ;"
                },
                {
                  "text": "\t\u2013 si le r\u00e9sultat d\u2019une mesure d\u00e9passe une valeur (niveau de bruit ou \u00e9mergence), la fr\u00e9quence des mesures est de nouveau au minimum annuelle."
                },
                {
                  "text": "Pour les nouvelles installations, et quelle que soit la capacit\u00e9 de malaxage, la premi\u00e8re campagne de mesures est r\u00e9alis\u00e9e dans les six mois suivant la mise en service."
                },
                {
                  "text": "Nonobstant les dispositions du point 1-4, les documents relatifs aux deux derni\u00e8res campagnes de mesures sont conserv\u00e9s et tenus \u00e0 la disposition de l\u2019inspection des installations class\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe : 8.4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "8.4. Surveillance par l\u2019exploitant des \u00e9missions sonores"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "8. Bruit et vibrations"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "FIN_EXPLOITATION"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "eF9D243d2CA4",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Outre les dispositions pr\u00e9vues au point 1-7, l\u2019exploitant remet en \u00e9tat le site de sorte qu\u2019il ne s\u2019y manifeste plus aucun danger et inconv\u00e9nient. En particulier :"
            },
            {
              "text": "\t\u2013 tous les produits dangereux ainsi que tous les d\u00e9chets sont valoris\u00e9s ou \u00e9vacu\u00e9s vers des installations d\u00fbment autoris\u00e9es ;"
            },
            {
              "text": "\t\u2013 les cuves ayant contenu des produits susceptibles de polluer les eaux ou de provoquer un incendie ou une explosion sont vid\u00e9es, nettoy\u00e9es, d\u00e9gaz\u00e9es et le cas \u00e9ch\u00e9ant d\u00e9contamin\u00e9es."
            },
            {
              "text": "Elles sont, si possible, enlev\u00e9es, sinon elles sont neutralis\u00e9es par remplissage avec un solide inerte. Le produit utilis\u00e9 pour la neutralisation recouvre toute la surface de la paroi interne et poss\u00e8de une r\u00e9sistance \u00e0 terme suffisante pour emp\u00eacher l\u2019affaissement du sol en surface."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe : 9.",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "9. Remise en \u00e9tat en fin d\u2019exploitation"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Annexe : Prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations class\u00e9es soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 2518"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "e5bfEfdbF0C1",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "I. Les prescriptions sont applicables aux installations dont la d\u00e9claration est ant\u00e9rieure au 1er juillet 2012, selon le calendrier suivant :"
        },
        {
          "table": {
            "rows": [
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "1er JUILLET 2012"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "1er JANVIER 2013"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "1er JANVIER 2017"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "1. Dispositions g\u00e9n\u00e9rales\n2. Implantation \u2013 am\u00e9nagement (sauf points 2-1, 2-3, 2-5, 2-8 et 2-10)\n3. Exploitation-entretien\n4. Risques (sauf 2e alin\u00e9a du point 4-2)\n5.1. Compatibilit\u00e9 avec le SDAGE\n5.2. IOTA autoris\u00e9s\n5.7. Eau \u2013 valeurs limites de rejet\n5.8. Interdiction rejet en nappe\n5.10. \u00c9pandage\n7. D\u00e9chets\n8. Bruit et vibrations\n9. Remise en \u00e9tat"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "5.3. Eau \u2013 pr\u00e9l\u00e8vements\n5.4. Eau \u2013 consommation\n5.5. Eau \u2013 r\u00e9seaux de collecte\n5.6. Eau \u2013 mesure des volumes rejet\u00e9s\n5.9. Eau \u2013 pr\u00e9vention des pollutions accidentelles\n5.11. Eau \u2013 surveillance\n6. Air \u2013 odeurs (*) (sauf 6-1 et dernier alin\u00e9a du point 6-4)"
                    },
                    "rowspan": 1
                  },
                  {
                    "colspan": 1,
                    "content": {
                      "text": "6.1 Air \u2013 captage et \u00e9puration des rejets"
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              },
              {
                "cells": [
                  {
                    "colspan": 3,
                    "content": {
                      "text": "(*) La premi\u00e8re campagne de mesures pr\u00e9vue par le point 6-3 est r\u00e9alis\u00e9e dans les douze mois suivant la date de mise en application du m\u00eame point."
                    },
                    "rowspan": 1
                  }
                ],
                "is_header": false
              }
            ]
          },
          "text": ""
        },
        {
          "text": "Les prescriptions ne figurant pas dans le tableau ci-dessus ne sont pas applicables \u00e0 ces m\u00eames installations."
        },
        {
          "text": "II. L\u2019ensemble des prescriptions annex\u00e9es au pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est applicable aux installations existantes mais non r\u00e9pertori\u00e9es par une rubrique de la nomenclature des installations class\u00e9es \u00e0 la date de publication du d\u00e9cret du 15 juillet 2011 modifiant la nomenclature des installations class\u00e9es, \u00e0 compter du 1er juillet 2014. Par exception, le point 6-1 est applicable \u00e0 compter du 1er janvier 2017."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe I",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Annexe I : Prescriptions applicables aux installations existantes"
      }
    }
  ],
  "title": {
    "text": "Arr\u00eat\u00e9 du 26/11/11 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations de fabrication de b\u00e9ton pr\u00eat \u00e0 l\u2019emploi, soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 2518 de la nomenclature des installations class\u00e9es pour la protection de l\u2019environnement"
  },
  "visa": []
}