{
  "aida_url": "https://aida.ineris.fr/consultation_document/6131",
  "applicability": {
    "condition_of_inapplicability": null,
    "warnings": [
      "Cet arr\u00eat\u00e9 ne s\u2019applique qu\u2019aux installations agr\u00e9\u00e9es."
    ]
  },
  "classements": [
    {
      "alinea": "",
      "regime": "E",
      "rubrique": "2712",
      "state": "ACTIVE"
    }
  ],
  "classements_with_alineas": [
    {
      "alineas": [],
      "regime": "E",
      "rubrique": "2712"
    }
  ],
  "date_of_signature": "2012-05-02",
  "id": "JORFTEXT000025835110",
  "is_transverse": false,
  "legifrance_url": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000025835110",
  "nickname": null,
  "sections": [
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "c1d70EDcecBE",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "A l\u2019agr\u00e9ment mentionn\u00e9 \u00e0 l\u2019article R. 543-162 du code de l\u2019environnement est joint le cahier des charges figurant \u00e0 l\u2019annexe I du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 si l\u2019agr\u00e9ment est sollicit\u00e9 par l\u2019exploitant d\u2019un centre VHU ou \u00e0 l\u2019annexe II du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 si l\u2019agr\u00e9ment est sollicit\u00e9 par l\u2019exploitant d\u2019une installation de broyage de v\u00e9hicules hors d\u2019usage, ci-dessous d\u00e9nomm\u00e9 \u00ab broyeur \u00bb."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 1er",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 1er"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "0bCDEBe2c577",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le dossier de demande de l\u2019agr\u00e9ment mentionn\u00e9 \u00e0 l\u2019article R. 543-162 du code de l\u2019environnement comporte :"
        },
        {
          "text": "\t- si le demandeur est une personne physique, ses nom, pr\u00e9nom, domicile ; s\u2019il s\u2019agit d\u2019une personne morale, sa raison sociale, sa forme juridique, l\u2019adresse de son si\u00e8ge social ainsi que la qualit\u00e9 du signataire de la demande ;"
        },
        {
          "text": "\t- l\u2019engagement du demandeur de respecter les obligations du cahier des charges mentionn\u00e9es dans le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 et les moyens mis en oeuvre \u00e0 cette fin ;"
        },
        {
          "text": "\t- pour les installations existantes, en sus des \u00e9l\u00e9ments figurant \u00e0 l\u2019article R. 515-37 du code de l\u2019environnement :"
        },
        {
          "text": "\t\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 - les r\u00e9f\u00e9rences de l\u2019arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral pris, le cas \u00e9ch\u00e9ant, au titre de la r\u00e9glementation relative aux installations class\u00e9es pour la protection de l\u2019environnement ;"
        },
        {
          "text": "\t\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 - le dernier rapport, datant de moins d\u2019un an, relatif \u00e0 la v\u00e9rification de la conformit\u00e9 de l\u2019installation aux dispositions du cahier des charges annex\u00e9 \u00e0 l\u2019arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d\u2019agr\u00e9ment, \u00e9tabli par un organisme tiers accr\u00e9dit\u00e9 pour un des r\u00e9f\u00e9rentiels suivants :"
        },
        {
          "text": "\t\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 - v\u00e9rification de l\u2019enregistrement dans le cadre du syst\u00e8me communautaire de management environnemental et d\u2019audit (EMAS) d\u00e9fini par le r\u00e8glement (CE) n\u00b0 761/2001 du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 19 mars 2001 ou certification d\u2019un syst\u00e8me de management environnemental conforme \u00e0 la norme internationale ISO 14001 ;"
        },
        {
          "text": "\t\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 - certification de service selon le r\u00e9f\u00e9rentiel \" traitement et valorisation des v\u00e9hicules hors d\u2019usage et de leurs composants \" d\u00e9pos\u00e9 par SGS QUALICERT ;"
        },
        {
          "text": "\t\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 - certification de service selon le r\u00e9f\u00e9rentiel CERTIREC concernant les entreprises du recyclage d\u00e9pos\u00e9 par le Bureau Veritas Certification ;"
        },
        {
          "text": "\t- la justification des capacit\u00e9s techniques et financi\u00e8res du demandeur \u00e0 exploiter l\u2019installation conform\u00e9ment au cahier des charges d\u00e9fini dans le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ;"
        },
        {
          "text": "\t- la description d\u00e9taill\u00e9e des dispositions envisag\u00e9es pour le respect de ses obligations en mati\u00e8re de r\u00e9utilisation et de recyclage et de r\u00e9utilisation et de valorisation, telles qu\u2019elles sont d\u00e9finies aux 11\u00b0 et 12\u00b0 de l\u2019annexe I lorsqu\u2019il s\u2019agit d\u2019un centre VHU, et aux 10\u00b0 et 11\u00b0 de l\u2019annexe II lorsqu\u2019il s\u2019agit d\u2019un broyeur."
        },
        {
          "text": "\u00ab Lorsqu'il s'agit d'un centre VHU, le dossier de demande d'agr\u00e9ment comprend en outre les pi\u00e8ces mentionn\u00e9es \u00e0 l'annexe IV du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. \u00bb"
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 2",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 2"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "ABc946Bb9243",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "L\u2019agr\u00e9ment est d\u00e9livr\u00e9 par le pr\u00e9fet du d\u00e9partement dans lequel \u00ab le centre VHU ou l'installation de broyage de v\u00e9hicules hors d'usage \u00bb est exploit\u00e9e. \u00ab Le pr\u00e9fet peut, s'il le d\u00e9cide, solliciter l'avis du conseil d\u00e9partemental de l'environnement et des risques sanitaires et technologiques. \u00bb"
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 3",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 3"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "da4A9F96Fa78",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le titulaire de l\u2019agr\u00e9ment est tenu d\u2019afficher de fa\u00e7on visible \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de son installation le num\u00e9ro de son agr\u00e9ment . \u00ab Cette m\u00eame information figure \u00e9galement sur son site internet lorsqu'il dispose d'un tel site. \u00bb"
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 4",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 4"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "bFD65D75A67c",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Abrog\u00e9"
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 5",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 5"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "9E0fC3Ab96eb",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, notamment celles contenues au 11\u00b0 de l\u2019annexe I et au 10\u00b0 de l\u2019annexe II, pourront \u00eatre modifi\u00e9es en cas de d\u00e9s\u00e9quilibre \u00e9conomique de la fili\u00e8re constat\u00e9 par l\u2019instance d\u2019\u00e9valuation de l\u2019\u00e9quilibre \u00e9conomique de la fili\u00e8re des v\u00e9hicules hors d\u2019usage pr\u00e9vu \u00e0 l\u2019article R. 543-157-1 du code de l\u2019environnement."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 6",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 6"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "5DBFDb59dfB7",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "L\u2019arr\u00eat\u00e9 du 15 mars 2005 relatif aux agr\u00e9ments des exploitants des installations de stockage, de d\u00e9pollution, de d\u00e9montage, de d\u00e9coupage ou de broyage des v\u00e9hicules hors d\u2019usage est abrog\u00e9."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 7",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 7"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "FAE4ed7baA93",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 entrent en vigueur au 1er juillet 2012, \u00e0 l\u2019exception des dispositions pour lesquelles une date d\u2019entr\u00e9e en vigueur sp\u00e9cifique est mentionn\u00e9e."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 8",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 8"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "77bAeFd0bFB2",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la pr\u00e9vention des risques, le directeur de la modernisation et de l\u2019action territoriale, et le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la comp\u00e9titivit\u00e9, de l\u2019industrie et des services sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l\u2019ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise."
        },
        {
          "text": "Fait le 2 mai 2012."
        },
        {
          "text": "Le ministre de l\u2019\u00e9cologie, du d\u00e9veloppement durable, des transports et du logement,"
        },
        {
          "text": "Pour le ministre et par d\u00e9l\u00e9gation : Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la pr\u00e9vention des risques,"
        },
        {
          "text": "\tL. Michel"
        },
        {
          "text": "Le ministre de l\u2019int\u00e9rieur, de l\u2019outre-mer, des collectivit\u00e9s territoriales et de l\u2019immigration,"
        },
        {
          "text": "\tPour le ministre et par d\u00e9l\u00e9gation : Le directeur de la modernisation et de l\u2019action territoriale,"
        },
        {
          "text": "\tJ.-B. Albertini"
        },
        {
          "text": "Le ministre de l\u2019\u00e9conomie, des finances et de l\u2019industrie,"
        },
        {
          "text": "\tPour le ministre et par d\u00e9l\u00e9gation : Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la comp\u00e9titivit\u00e9, de l\u2019industrie et des services,"
        },
        {
          "text": "\tL. Rousseau"
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 9",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 9"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "1298d84Eb08d",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R. 543-164 du code de l\u2019environnement :"
        },
        {
          "text": "1\u00b0 Les op\u00e9rations de d\u00e9pollution suivantes sont r\u00e9alis\u00e9es avant tout autre traitement du v\u00e9hicule hors d\u2019usage :"
        },
        {
          "text": "\t- les batteries, les pots catalytiques et les r\u00e9servoirs de gaz liqu\u00e9fi\u00e9s sont retir\u00e9s ;"
        },
        {
          "text": "\t- les \u00e9l\u00e9ments filtrants contenant des fluides, comme, par exemple, les filtres \u00e0 huiles et les filtres \u00e0 carburants, sont retir\u00e9s \u00e0 moins qu\u2019ils ne soient n\u00e9cessaires pour la r\u00e9utilisation du moteur ;"
        },
        {
          "text": "\t- les composants susceptibles d\u2019exploser, y compris les airbags et les pr\u00e9tensionneurs sont retir\u00e9s ou neutralis\u00e9s ;"
        },
        {
          "text": "\t- les carburants, les huiles de carters, les huiles de transmission, les huiles de bo\u00eetes de vitesse, les huiles hydrauliques, les liquides de refroidissement, les liquides antigel et les liquides de freins ainsi que tout autre fluide pr\u00e9sent dans le v\u00e9hicule hors d\u2019usage sont retir\u00e9s, et stock\u00e9s s\u00e9par\u00e9ment le cas \u00e9ch\u00e9ant, notamment en vue d\u2019\u00eatre collect\u00e9s, \u00e0 moins qu\u2019ils ne soient n\u00e9cessaires pour la r\u00e9utilisation des parties de v\u00e9hicule concern\u00e9es ;"
        },
        {
          "text": "\t- le retrait, la r\u00e9cup\u00e9ration et le stockage de l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 des fluides frigorig\u00e8nes sont obligatoires en vue de leur traitement ;"
        },
        {
          "text": "\t- les filtres et les condensateurs contenant des polychlorobiph\u00e9nyles (PCB) et des polychloroterph\u00e9nyles (PCT) sont retir\u00e9s suivant les indications fournies par les constructeurs automobiles sur la localisation de ces \u00e9quipements dans les mod\u00e8les de v\u00e9hicules concern\u00e9s de leurs marques ;"
        },
        {
          "text": "\t- les composants recens\u00e9s comme contenant du mercure sont retir\u00e9s suivant les indications fournies par les constructeurs automobiles sur la localisation de ces \u00e9quipements dans les mod\u00e8les de v\u00e9hicules concern\u00e9s de leurs marques ;"
        },
        {
          "text": "\t- les pneumatiques sont d\u00e9mont\u00e9s de mani\u00e8re \u00e0 pr\u00e9server leur potentiel de r\u00e9utilisation ou de valorisation."
        },
        {
          "text": "2\u00b0 Les \u00e9l\u00e9ments suivants sont extraits du v\u00e9hicule :"
        },
        {
          "text": "\t- composants m\u00e9talliques contenant du cuivre, de l\u2019aluminium, du magn\u00e9sium sauf si le centre VHU peut justifier que ces composants sont s\u00e9par\u00e9s du v\u00e9hicule par un autre centre VHU ou un broyeur agr\u00e9\u00e9 ;"
        },
        {
          "text": "\t- composants volumineux en mati\u00e8re plastique (pare-chocs, tableaux de bord, r\u00e9cipients de fluides, etc.), sauf si le centre VHU peut justifier que ces composants sont s\u00e9par\u00e9s du v\u00e9hicule par un autre centre VHU ou un broyeur agr\u00e9\u00e9 de mani\u00e8re \u00e0 pouvoir r\u00e9ellement \u00eatre recycl\u00e9s en tant que mat\u00e9riaux ;"
        },
        {
          "text": "\t- verre, sauf si le centre VHU peut justifier qu\u2019il est s\u00e9par\u00e9 du v\u00e9hicule par un autre centre VHU, en totalit\u00e9 \u00e0 partir du 1er juillet 2013."
        },
        {
          "text": "3\u00b0 L\u2019exploitant du centre VHU est tenu de contr\u00f4ler l\u2019\u00e9tat des composants et \u00e9l\u00e9ments d\u00e9mont\u00e9s en vue de leur r\u00e9utilisation et d\u2019assurer, le cas \u00e9ch\u00e9ant, leur tra\u00e7abilit\u00e9 par l\u2019apposition d\u2019un marquage appropri\u00e9, lorsqu\u2019il est techniquement possible. Les pi\u00e8ces destin\u00e9es \u00e0 la r\u00e9utilisation peuvent \u00eatre mises sur le march\u00e9 sous r\u00e9serve de respecter les r\u00e9glementations sp\u00e9cifiques r\u00e9gissant la s\u00e9curit\u00e9 de ces pi\u00e8ces ou, \u00e0 d\u00e9faut, l\u2019obligation g\u00e9n\u00e9rale de s\u00e9curit\u00e9 d\u00e9finie par l\u2019article L. 221-1 du code de la consommation."
        },
        {
          "text": "La vente aux particuliers de composants \u00e0 d\u00e9clenchement pyrotechnique est interdite."
        },
        {
          "text": "Les op\u00e9rations de stockage sont effectu\u00e9es de fa\u00e7on \u00e0 ne pas endommager les composants et \u00e9l\u00e9ments r\u00e9utilisables ou valorisables, ou contenant des fluides."
        },
        {
          "text": "Seul le personnel du centre VHU est autoris\u00e9 \u00e0 acc\u00e9der aux v\u00e9hicules hors d\u2019usage avant les op\u00e9rations de d\u00e9pollution vis\u00e9es au 1\u00b0 du pr\u00e9sent article."
        },
        {
          "text": "4\u00b0 L\u2019exploitant du centre VHU est tenu de ne remettre :"
        },
        {
          "text": "\t- les v\u00e9hicules hors d\u2019usage trait\u00e9s pr\u00e9alablement dans ses installations, qu\u2019\u00e0 un broyeur agr\u00e9\u00e9 ou, sous sa responsabilit\u00e9, \u00e0 un autre centre VHU agr\u00e9\u00e9 ou \u00e0 toute autre installation de traitement autoris\u00e9e \u00e0 cet effet \u00ab dans un autre Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou dans un autre Etat, d\u00e8s lors que le transfert de ces d\u00e9chets hors du territoire national est r\u00e9alis\u00e9 conform\u00e9ment aux dispositions du r\u00e8glement (CE) n\u00b0 1013/2006 du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 14 juin 2006 concernant les transferts de d\u00e9chets. \u00bb ;"
        },
        {
          "text": "\t- les d\u00e9chets issus du traitement des v\u00e9hicules hors d\u2019usage qu\u2019\u00e0 des installations respectant les dispositions de l\u2019article R. 543-161 du code de l\u2019environnement."
        },
        {
          "text": "5\u00b0 L\u2019exploitant du centre VHU est tenu de communiquer chaque ann\u00e9e au pr\u00e9fet du d\u00e9partement dans lequel l\u2019installation est exploit\u00e9e, et \u00e0 l\u2019Agence de l\u2019environnement et de la ma\u00eetrise de l\u2019\u00e9nergie, sous forme \u00e9lectronique \u00e0 partir de 2013, la d\u00e9claration pr\u00e9vue par l\u2019application du 5\u00b0 de l\u2019article R. 543-164 du code de l\u2019environnement."
        },
        {
          "text": "Cette d\u00e9claration comprend :"
        },
        {
          "text": "\ta) Les informations sur les certifications obtenues notamment dans le domaine de l\u2019environnement, de l\u2019hygi\u00e8ne, de la s\u00e9curit\u00e9, du service et de la qualit\u00e9 ;"
        },
        {
          "text": "\tb) Le nombre et le tonnage des v\u00e9hicules pris en charge ;"
        },
        {
          "text": "\tc) L\u2019\u00e2ge moyen des v\u00e9hicules pris en charge ;"
        },
        {
          "text": "\td) La r\u00e9partition des v\u00e9hicules pris en charge par marque et mod\u00e8le ;"
        },
        {
          "text": "\te) Le nombre et le tonnage de v\u00e9hicules hors d\u2019usage pr\u00e9alablement trait\u00e9s remis, directement ou via d\u2019autres centres VHU agr\u00e9\u00e9s, \u00e0 des broyeurs agr\u00e9\u00e9s, et r\u00e9partis par broyeur agr\u00e9\u00e9 destinataire ;"
        },
        {
          "text": "\tf) Le tonnage de produits et d\u00e9chets issus du traitement des v\u00e9hicules hors d\u2019usage remis \u00e0 des tiers ;"
        },
        {
          "text": "\tg) Les taux de r\u00e9utilisation et recyclage et r\u00e9utilisation et valorisation atteints ;"
        },
        {
          "text": "\th) Les nom et coordonn\u00e9es de l\u2019organisme tiers d\u00e9sign\u00e9 au 15\u00b0 du pr\u00e9sent cahier des charges ;"
        },
        {
          "text": "\ti) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, le nom du ou des r\u00e9seau(x) de producteur(s) de v\u00e9hicules dans lequel s\u2019inscrit le centre VHU."
        },
        {
          "text": "Lorsqu\u2019un transfert de v\u00e9hicule(s) hors d\u2019usage est op\u00e9r\u00e9 entre deux centres VHU agr\u00e9\u00e9s, l\u2019obligation de d\u00e9clarer au sens du 5\u00b0 de l\u2019article R. 543-164 p\u00e8se sur l\u2019exploitant du premier centre VHU agr\u00e9\u00e9 qui a pris en charge le v\u00e9hicule. Dans ce cas, le deuxi\u00e8me centre VHU agr\u00e9\u00e9 a l\u2019obligation de communiquer au premier centre VHU agr\u00e9\u00e9 les donn\u00e9es n\u00e9cessaires \u00e0 ce dernier pour r\u00e9pondre \u00e0 son obligation de d\u00e9clarer au sens du 5\u00b0 de l\u2019article R. 543-164."
        },
        {
          "text": "La communication de ces informations pour l\u2019ann\u00e9e n intervient au plus tard le 31 mars de l\u2019ann\u00e9e n + 1."
        },
        {
          "text": "Le contenu de la d\u00e9claration est v\u00e9rifi\u00e9 et valid\u00e9 par l\u2019organisme tiers d\u00e9sign\u00e9 au 15\u00b0 du pr\u00e9sent cahier des charges avant le 31 ao\u00fbt de l\u2019ann\u00e9e n + 1. A partir de 2013, l\u2019organisme tiers r\u00e9alise \u00e9galement une validation en ligne de la d\u00e9claration."
        },
        {
          "text": "L\u2019Agence de l\u2019environnement et de la ma\u00eetrise de l\u2019\u00e9nergie d\u00e9livre un r\u00e9c\u00e9piss\u00e9 de d\u00e9claration. La fourniture de ce r\u00e9c\u00e9piss\u00e9 est une des conditions n\u00e9cessaires au maintien de l\u2019agr\u00e9ment pr\u00e9fectoral."
        },
        {
          "text": "6\u00b0 L\u2019exploitant du centre VHU doit tenir \u00e0 la disposition des op\u00e9rateurs \u00e9conomiques avec lesquels il collabore, ou avec lesquels il souhaite collaborer, ses performances en mati\u00e8re de r\u00e9utilisation et recyclage et de r\u00e9utilisation et valorisation des v\u00e9hicules hors d\u2019usage."
        },
        {
          "text": "7\u00b0 L\u2019exploitant du centre VHU doit tenir \u00e0 la disposition de l\u2019instance d\u00e9finie \u00e0 l\u2019article R. 543-157-1 les donn\u00e9es comptables et financi\u00e8res permettant \u00e0 cette instance d\u2019\u00e9valuer l\u2019\u00e9quilibre \u00e9conomique de la fili\u00e8re."
        },
        {
          "text": "8\u00b0 L\u2019exploitant du centre VHU est tenu de se conformer aux dispositions de l\u2019article R. 322-9 du code de la route lorsque le v\u00e9hicule est pris en charge pour destruction, et notamment de d\u00e9livrer au d\u00e9tenteur du v\u00e9hicule hors d\u2019usage un certificat de destruction au moment de l\u2019achat."
        },
        {
          "text": "9\u00b0 L\u2019exploitant du centre VHU est tenu de constituer, le cas \u00e9ch\u00e9ant, une garantie financi\u00e8re, dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l\u2019article L. 516-1 du code de l\u2019environnement."
        },
        {
          "text": "10\u00b0 L\u2019exploitant du centre VHU est tenu de se conformer aux dispositions relatives aux sites de traitement et de stockage des v\u00e9hicules et des fluides, mat\u00e9riaux ou composants extraits de ces v\u00e9hicules, suivantes :"
        },
        {
          "text": "\t- les emplacements affect\u00e9s \u00e0 l\u2019entreposage des v\u00e9hicules hors d\u2019usage sont am\u00e9nag\u00e9s de fa\u00e7on \u00e0 emp\u00eacher toute p\u00e9n\u00e9tration dans le sol des diff\u00e9rents liquides que ces v\u00e9hicules peuvent contenir ;"
        },
        {
          "text": "\t- les emplacements affect\u00e9s \u00e0 l\u2019entreposage des v\u00e9hicules hors d\u2019usage non d\u00e9pollu\u00e9s sont rev\u00eatus, pour les zones appropri\u00e9es comprenant a minima les zones affect\u00e9es \u00e0 l\u2019entreposage des v\u00e9hicules \u00e0 risque ainsi que les zones affect\u00e9es \u00e0 l\u2019entreposage des v\u00e9hicules en attente d\u2019expertise par les assureurs, de surfaces imperm\u00e9ables avec dispositif de collecte des fuites, d\u00e9canteurs et \u00e9purateurs-d\u00e9graisseurs. \u00ab L'empilement de v\u00e9hicules sur ces emplacements est interdit, sauf s'il est utilis\u00e9 des rayonnages cantilevers ;"
        },
        {
          "text": "\t- les emplacements affect\u00e9s au d\u00e9montage et \u00e0 l\u2019entreposage des moteurs, des pi\u00e8ces susceptibles de contenir des fluides, des pi\u00e8ces m\u00e9talliques enduites de graisses, des huiles, produits p\u00e9troliers, produits chimiques divers sont rev\u00eatus de surfaces imperm\u00e9ables, lorsque ces pi\u00e8ces et produits ne sont pas eux-m\u00eames contenus dans des emballages parfaitement \u00e9tanches et imperm\u00e9ables, avec dispositif de r\u00e9tention ;"
        },
        {
          "text": "\t- les batteries, les filtres et les condensateurs contenant des polychlorobiph\u00e9nyles (PCB) et des polychloroterph\u00e9nyles (PCT) sont entrepos\u00e9s dans des conteneurs appropri\u00e9s ;"
        },
        {
          "text": "\t- les fluides extraits des v\u00e9hicules hors d\u2019usage (carburants, huiles de carters, huiles de bo\u00eetes de vitesse, huiles de transmission, huiles hydrauliques, liquides de refroidissement, liquides antigel, liquides de freins, acides de batteries, fluides de circuits d\u2019air conditionn\u00e9 et tout autre fluide contenu dans les v\u00e9hicules hors d\u2019usage) sont entrepos\u00e9s dans des r\u00e9servoirs appropri\u00e9s, le cas \u00e9ch\u00e9ant s\u00e9par\u00e9s, dans des lieux dot\u00e9s d\u2019un dispositif de r\u00e9tention ;"
        },
        {
          "text": "\t- les pneumatiques usag\u00e9s sont entrepos\u00e9s dans des conditions propres \u00e0 pr\u00e9venir le risque d\u2019incendie, \u00e0 favoriser leur r\u00e9utilisation, leur recyclage ou leur valorisation, et dans les r\u00e9gions concern\u00e9es par la dengue et autres maladies infectieuses tropicales, \u00e0 pr\u00e9venir le risque de prolif\u00e9ration des moustiques ;"
        },
        {
          "text": "\t- les eaux issues des emplacements affect\u00e9s au d\u00e9montage des moteurs et pi\u00e8ces d\u00e9tach\u00e9es, mentionn\u00e9es ci-dessus, y compris les eaux de pluie ou les liquides issus de d\u00e9versements accidentels, sont r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es et trait\u00e9es avant leur rejet dans le milieu naturel, notamment par passage dans un d\u00e9canteur-d\u00e9shuileur ou tout autre dispositif d\u2019effet jug\u00e9 \u00e9quivalent par l\u2019inspection des installations class\u00e9es ; le traitement r\u00e9alis\u00e9 doit assurer que le rejet des eaux dans le milieu naturel n\u2019entra\u00eenera pas de d\u00e9gradation de celui-ci ;"
        },
        {
          "text": "\t- le demandeur tient le registre de police d\u00e9fini au chapitre Ier du titre II du livre III de la partie r\u00e9glementaire du code p\u00e9nal."
        },
        {
          "text": "11\u00b0 En application du 12\u00b0 de l\u2019article R. 543-164 du code de l\u2019environnement susvis\u00e9, l\u2019exploitant du centre VHU est tenu de justifier de l\u2019atteinte d\u2019un taux de r\u00e9utilisation et de recyclage minimum des mat\u00e9riaux issus des v\u00e9hicules hors d\u2019usage, en dehors des m\u00e9taux, des batteries et des fluides issus des op\u00e9rations de d\u00e9pollution, de 3,5 % de la masse moyenne des v\u00e9hicules et d\u2019un taux de r\u00e9utilisation et de valorisation minimum de 5 % de la masse moyenne des v\u00e9hicules, y compris par le biais d\u2019une coop\u00e9ration avec d\u2019autres centres VHU agr\u00e9\u00e9s ;"
        },
        {
          "text": "12\u00b0 En application du 12\u00b0 de l\u2019article R. 543-164 du code de l\u2019environnement susvis\u00e9, l\u2019exploitant du centre VHU est \u00e9galement tenu de justifier de l\u2019atteinte d\u2019un taux de r\u00e9utilisation et de recyclage minimum des mat\u00e9riaux issus des v\u00e9hicules hors d\u2019usage participant \u00e0 l\u2019atteinte des objectifs fix\u00e9s \u00e0 l\u2019article R. 543-160, y compris par le biais d\u2019une coop\u00e9ration avec les autres op\u00e9rateurs \u00e9conomiques : en particulier, il s\u2019assure que les performances des broyeurs \u00e0 qui il c\u00e8de les v\u00e9hicules hors d\u2019usage qu\u2019il a trait\u00e9s, ajout\u00e9es \u00e0 ses propres performances, permettent l\u2019atteinte des taux mentionn\u00e9s \u00e0 l\u2019article R. 543-160 du code de l\u2019environnement."
        },
        {
          "text": "13\u00b0 L\u2019exploitant du centre VHU est tenu d\u2019assurer la tra\u00e7abilit\u00e9 des v\u00e9hicules hors d\u2019usage, notamment en \u00e9tablissant en trois exemplaires un bordereau de suivi mentionnant les num\u00e9ros d\u2019ordre des carcasses de v\u00e9hicules hors d\u2019usage correspondants aux num\u00e9ros se trouvant dans le livre de police, ainsi que les tonnages associ\u00e9s (mod\u00e8le en annexe III du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9). Un exemplaire du bordereau est conserv\u00e9 par le centre VHU, les deux autres exemplaires \u00e9tant envoy\u00e9s au broyeur avec le ou les lot(s) de v\u00e9hicules hors d\u2019usage pr\u00e9alablement trait\u00e9s correspondants."
        },
        {
          "text": "14\u00b0 L\u2019exploitant du centre VHU est tenu de disposer de l\u2019attestation de capacit\u00e9 mentionn\u00e9e \u00e0 l\u2019article R. 543-99 du code de l\u2019environnement. Cette attestation est de cat\u00e9gorie V conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019annexe I de l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 30 juin 2008 susvis\u00e9."
        },
        {
          "text": "15\u00b0 L\u2019exploitant du centre VHU fait proc\u00e9der chaque ann\u00e9e \u00e0 une v\u00e9rification de la conformit\u00e9 de son installation aux dispositions du cahier des charges annex\u00e9 \u00e0 son agr\u00e9ment par un organisme tiers accr\u00e9dit\u00e9 pour un des r\u00e9f\u00e9rentiels suivants :"
        },
        {
          "text": "\t- v\u00e9rification de l\u2019enregistrement dans le cadre du syst\u00e8me communautaire de management environnemental et d\u2019audit (EMAS) d\u00e9fini par le r\u00e8glement (CE) n\u00b0 761/2001 du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 19 mars 2001 ou certification d\u2019un syst\u00e8me de management environnemental conforme \u00e0 la norme internationale ISO 14001 ;"
        },
        {
          "text": "\t- certification de service selon le r\u00e9f\u00e9rentiel \u00ab traitement et valorisation des v\u00e9hicules hors d\u2019usage et de leurs composants \u00bb d\u00e9pos\u00e9 par SGS QUALICERT ;"
        },
        {
          "text": "\t- certification de service selon le r\u00e9f\u00e9rentiel CERTIREC concernant les entreprises du recyclage d\u00e9pos\u00e9 par le Bureau Veritas Certification."
        },
        {
          "text": "Les r\u00e9sultats de cette v\u00e9rification sont transmis au pr\u00e9fet du d\u00e9partement dans lequel se situe l\u2019installation."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe I",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Annexe I : Cahier des charges joint \u00e0 l\u2019agr\u00e9ment d\u00e9livr\u00e9 \u00e0 l\u2019exploitant d\u2019un centre VHU"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "32FdCEDF78a0",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R. 543-165 du code de l\u2019environnement :"
        },
        {
          "text": "1\u00b0 Le broyeur est tenu de ne prendre en charge que les v\u00e9hicules hors d\u2019usage qui ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9alablement trait\u00e9s par un centre VHU agr\u00e9\u00e9. Il est ainsi tenu de refuser tout v\u00e9hicule hors d\u2019usage pour lequel les op\u00e9rations pr\u00e9vues \u00e0 l\u2019annexe I n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 pr\u00e9alablement r\u00e9alis\u00e9es."
        },
        {
          "text": "2\u00b0 Le broyeur est tenu de broyer les v\u00e9hicules hors d\u2019usage pr\u00e9alablement trait\u00e9s par un centre VHU agr\u00e9\u00e9."
        },
        {
          "text": "A cette fin, il doit disposer d\u2019un \u00e9quipement de fragmentation des v\u00e9hicules hors d\u2019usage pr\u00e9alablement trait\u00e9s et de tri permettant la s\u00e9paration sur site des m\u00e9taux ferreux des autres mat\u00e9riaux."
        },
        {
          "text": "3\u00b0 Le broyeur a l\u2019obligation de ne remettre les d\u00e9chets issus du broyage des v\u00e9hicules hors d\u2019usage pr\u00e9alablement trait\u00e9s par un centre VHU agr\u00e9\u00e9 qu\u2019\u00e0 des installations respectant les dispositions de l\u2019article R. 543-161 du code de l\u2019environnement."
        },
        {
          "text": "4\u00b0 Le broyeur est tenu de communiquer chaque ann\u00e9e au pr\u00e9fet du d\u00e9partement dans lequel l\u2019installation est exploit\u00e9e, et \u00e0 l\u2019Agence de l\u2019environnement et de la ma\u00eetrise de l\u2019\u00e9nergie, sous forme \u00e9lectronique \u00e0 partir de 2013, la d\u00e9claration pr\u00e9vue par l\u2019application du 4 de l\u2019article R. 543-165."
        },
        {
          "text": "Cette d\u00e9claration comprend :"
        },
        {
          "text": "\ta) Les informations sur les certifications obtenues notamment dans le domaine de l\u2019environnement, de l\u2019hygi\u00e8ne, de la s\u00e9curit\u00e9, du service et de la qualit\u00e9 ;"
        },
        {
          "text": "\tb) Le nombre, le tonnage et l\u2019origine des v\u00e9hicules pr\u00e9alablement trait\u00e9s par des centres VHU agr\u00e9\u00e9s pris en charge, r\u00e9partis par centre VHU agr\u00e9\u00e9 d\u2019origine ;"
        },
        {
          "text": "\tc) Le tonnage de produits ou d\u00e9chets issus du traitement des v\u00e9hicules hors d\u2019usage pr\u00e9alablement trait\u00e9s par des centres VHU agr\u00e9\u00e9s, remis \u00e0 des tiers avec le nom et les coordonn\u00e9es des tiers et la nature de l\u2019\u00e9ventuelle valorisation des produits et d\u00e9chets effectu\u00e9e par ces tiers ;"
        },
        {
          "text": "\td) Les r\u00e9sultats de l\u2019\u00e9valuation pr\u00e9vue au 9\u00b0 ;"
        },
        {
          "text": "\te) Les taux de r\u00e9utilisation et recyclage et r\u00e9utilisation et valorisation atteints."
        },
        {
          "text": "\tLa communication de ces informations pour l\u2019ann\u00e9e n intervient au plus tard le 31 mars de l\u2019ann\u00e9e n + 1."
        },
        {
          "text": "Le contenu de la d\u00e9claration est v\u00e9rifi\u00e9 et valid\u00e9 par l\u2019organisme tiers d\u00e9sign\u00e9 au 13\u00b0 du pr\u00e9sent article avant le 31 ao\u00fbt de l\u2019ann\u00e9e n + 1. A partir de 2013, l\u2019organisme tiers r\u00e9alise \u00e9galement une validation en ligne de la d\u00e9claration."
        },
        {
          "text": "L\u2019Agence de l\u2019environnement et de la ma\u00eetrise de l\u2019\u00e9nergie d\u00e9livre un r\u00e9c\u00e9piss\u00e9 de d\u00e9claration. La fourniture de ce r\u00e9c\u00e9piss\u00e9 est une des conditions n\u00e9cessaires au maintien de l\u2019agr\u00e9ment pr\u00e9fectoral."
        },
        {
          "text": "5\u00b0 Le broyeur doit tenir \u00e0 la disposition des op\u00e9rateurs \u00e9conomiques avec lesquels il collabore, ou avec lesquels il souhaite collaborer, ses performances en mati\u00e8re de r\u00e9utilisation et recyclage et de r\u00e9utilisation et valorisation des v\u00e9hicules hors d\u2019usage."
        },
        {
          "text": "6\u00b0 Le broyeur doit tenir \u00e0 la disposition de l\u2019instance d\u00e9finie \u00e0 l\u2019article R. 543-157-1 les donn\u00e9es comptables et financi\u00e8res permettant \u00e0 cette instance d\u2019\u00e9valuer l\u2019\u00e9quilibre \u00e9conomique de la fili\u00e8re."
        },
        {
          "text": "7\u00b0 Le broyeur est tenu de constituer, le cas \u00e9ch\u00e9ant, une garantie financi\u00e8re, dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l\u2019article L. 516-1 du code de l\u2019environnement."
        },
        {
          "text": "8\u00b0 Le broyeur doit se conformer aux dispositions relatives au stockage des v\u00e9hicules et des mat\u00e9riaux issus du broyage de ces v\u00e9hicules, suivantes :"
        },
        {
          "text": "\t- les emplacements utilis\u00e9s pour le d\u00e9p\u00f4t des v\u00e9hicules hors d\u2019usage pr\u00e9alablement trait\u00e9s par des centres VHU agr\u00e9\u00e9s et le d\u00e9p\u00f4t des d\u00e9chets et produits issus du broyage de ces v\u00e9hicules sont am\u00e9nag\u00e9s de fa\u00e7on \u00e0 emp\u00eacher toute p\u00e9n\u00e9tration dans le sol des diff\u00e9rents liquides r\u00e9siduels que ces v\u00e9hicules, d\u00e9chets ou produits pourraient encore contenir malgr\u00e9 l\u2019\u00e9tape de d\u00e9pollution des v\u00e9hicules hors d\u2019usage assur\u00e9e par les centres VHU agr\u00e9\u00e9s ;"
        },
        {
          "text": "\t- les eaux issues des emplacements mentionn\u00e9s ci-dessus, y compris les eaux de pluie ou les liquides issus de d\u00e9versements accidentels, sont r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es et trait\u00e9es avant leur rejet dans le milieu naturel, notamment par passage dans un d\u00e9canteur-d\u00e9shuileur ou tout autre dispositif d\u2019effet jug\u00e9 \u00e9quivalent par l\u2019inspection des installations class\u00e9es ; le traitement r\u00e9alis\u00e9 doit assurer que le rejet des eaux dans le milieu naturel n\u2019entra\u00eenera pas de d\u00e9gradation de celui-ci ;"
        },
        {
          "text": "\t- les op\u00e9rations de stockage sont effectu\u00e9es de fa\u00e7on \u00e0 ne pas endommager les composants et \u00e9l\u00e9ments valorisables ;"
        },
        {
          "text": "\t- le demandeur tient le registre de police d\u00e9fini au chapitre Ier du titre II du livre III de la partie r\u00e9glementaire du code p\u00e9nal."
        },
        {
          "text": "9\u00b0 Le broyeur est tenu de proc\u00e9der, au moins tous les trois ans, \u00e0 une \u00e9valuation de la performance de son processus industriel de s\u00e9paration des m\u00e9taux ferreux et des autres mati\u00e8res ainsi que de traitement des r\u00e9sidus de broyage issus de v\u00e9hicules hors d\u2019usage, en distinguant, le cas \u00e9ch\u00e9ant, les op\u00e9rations r\u00e9alis\u00e9es en aval de son installation y compris celles effectu\u00e9es par des installations de tri postbroyage ; cette \u00e9valuation est r\u00e9alis\u00e9e suivant un cahier des charges applicable \u00e0 l\u2019ensemble des broyeurs \u00e9labor\u00e9 par l\u2019Agence de l\u2019environnement et de la ma\u00eetrise de l\u2019\u00e9nergie et approuv\u00e9 par le minist\u00e8re charg\u00e9 de l\u2019environnement."
        },
        {
          "text": "10\u00b0 En application du 10\u00b0 de l\u2019article R. 543-165 du code de l\u2019environnement susvis\u00e9, le broyeur est tenu de justifier de l\u2019atteinte d\u2019un taux de r\u00e9utilisation et de recyclage minimum et d\u2019un taux de r\u00e9utilisation et de valorisation minimum des v\u00e9hicules hors d\u2019usage, en dehors des m\u00e9taux, respectivement de 3,5 % de la masse moyenne des VHU et de 6 % de la masse moyenne des VHU."
        },
        {
          "text": "11\u00b0 En application du 10\u00b0 de l\u2019article R. 543-165 du code de l\u2019environnement susvis\u00e9, le broyeur est \u00e9galement tenu de justifier de l\u2019atteinte d\u2019un taux de r\u00e9utilisation et de recyclage minimum et d\u2019un taux de r\u00e9utilisation et de valorisation minimum des v\u00e9hicules hors d\u2019usage participant \u00e0 l\u2019atteinte des objectifs fix\u00e9s \u00e0 l\u2019article R. 543-160 y compris par le biais d\u2019une coop\u00e9ration avec les autres op\u00e9rateurs \u00e9conomiques : en particulier, il s\u2019assure que les performances des centres VHU \u00e0 qui il ach\u00e8te les v\u00e9hicules hors d\u2019usage pr\u00e9alablement trait\u00e9s, ajout\u00e9es \u00e0 ses propres performances, permettent l\u2019atteinte des taux mentionn\u00e9s \u00e0 l\u2019article R. 543-160 du code de l\u2019environnement."
        },
        {
          "text": "12\u00b0 Le broyeur est tenu de se conformer aux prescriptions impos\u00e9es en mati\u00e8re de tra\u00e7abilit\u00e9 des v\u00e9hicules hors d\u2019usage, et notamment de confirmer, en renvoyant l\u2019un des exemplaires du bordereau de suivi au centre VHU agr\u00e9\u00e9 ayant assur\u00e9 la prise en charge initiale des v\u00e9hicules hors d\u2019usage (mod\u00e8le en annexe du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9), la destruction effective des v\u00e9hicules hors d\u2019usage pr\u00e9alablement trait\u00e9s par ce centre VHU agr\u00e9\u00e9, dans un d\u00e9lai de quinze jours \u00e0 compter de la date de leur broyage."
        },
        {
          "text": "13\u00b0 Le broyeur fait proc\u00e9der chaque ann\u00e9e \u00e0 une v\u00e9rification de la conformit\u00e9 de son installation aux dispositions du cahier des charges annex\u00e9 \u00e0 son agr\u00e9ment par un organisme tiers accr\u00e9dit\u00e9 pour un des r\u00e9f\u00e9rentiels suivants :"
        },
        {
          "text": "\t- v\u00e9rification de l\u2019enregistrement dans le cadre du syst\u00e8me communautaire de management environnemental et d\u2019audit (EMAS) d\u00e9fini par le r\u00e8glement (CE) n\u00b0 761/2001 du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 19 mars 2001 ou certification d\u2019un syst\u00e8me de management environnemental conforme \u00e0 la norme internationale ISO 14001 ;"
        },
        {
          "text": "\t- certification de service selon le r\u00e9f\u00e9rentiel \u00ab traitement et valorisation des v\u00e9hicules hors d\u2019usage et de leurs composants \u00bb d\u00e9pos\u00e9 par SGS QUALICERT ;"
        },
        {
          "text": "\t- certification de service selon le r\u00e9f\u00e9rentiel CERTIREC concernant les entreprises du recyclage d\u00e9pos\u00e9 par le Bureau Veritas Certification."
        },
        {
          "text": "Les r\u00e9sultats de cette v\u00e9rification sont transmis au pr\u00e9fet du d\u00e9partement dans lequel se situe l\u2019installation."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe II",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Annexe II : Cahier des charges joint \u00e0 l\u2019agr\u00e9ment d\u00e9livr\u00e9 \u00e0 un broyeur"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "A83cDEc6BdD4",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "cf AIDA"
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe III",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Annexe III : Bordereau de suivi des v\u00e9hicules hors d'usage"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "B8A24E90c7D7",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "\u00ab Le dossier de demande d'agr\u00e9ment d'un centre VHU comporte :"
        },
        {
          "text": "\u00ab 1\u00b0 Un plan de situation du cadastre dans un rayon de 100 m\u00e8tres autour de l'installation ;"
        },
        {
          "text": "\u00ab 2\u00b0 Un plan d'ensemble, \u00e0 l'\u00e9chelle de 1/200 au minimum, indiquant les dispositions projet\u00e9es de l'installation notamment les emplacements affect\u00e9s :"
        },
        {
          "text": "\u00ab a) A la prise en charge ou au d\u00e9chargement des v\u00e9hicules hors d'usage qui sont remis \u00e0 l'exploitant par leurs d\u00e9tenteurs ;"
        },
        {
          "text": "\u00ab b) A l'entreposage des v\u00e9hicules hors d'usage non d\u00e9pollu\u00e9s, des v\u00e9hicules \u00e0 risque et des v\u00e9hicules en attente d'expertise par les assureurs ;"
        },
        {
          "text": "\u00ab c) A la r\u00e9alisation des op\u00e9rations obligatoires de d\u00e9pollution, de retrait et de d\u00e9montage des composants des v\u00e9hicules conform\u00e9ment aux dispositions des 1\u00b0 et 2\u00b0 de l'annexe I du cahier des charges joint \u00e0 l'agr\u00e9ment du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ;"
        },
        {
          "text": "\u00ab d) A l'emplacement des principaux outillages que l'exploitant est tenu de disposer pour exercer son activit\u00e9 notamment :"
        },
        {
          "text": "\u00ab - un poste de d\u00e9pollution ou \u00e9quivalent ;"
        },
        {
          "text": "\u00ab - un dispositif de levage de v\u00e9hicules hors d'usage ou \u00e9quivalent ;"
        },
        {
          "text": "\u00ab - les dispositifs de r\u00e9cup\u00e9ration et d'entreposage des fluides (lave-glace, liquide de refroidissement, huiles usag\u00e9es et liquides de frein, carburants\u2026) ;"
        },
        {
          "text": "\u00ab - un dispositif de vidange et de r\u00e9cup\u00e9ration de gaz liqu\u00e9fi\u00e9s ;"
        },
        {
          "text": "\u00ab - un perforateur de r\u00e9servoirs ou \u00e9quivalent ;"
        },
        {
          "text": "\u00ab - les \u00e9quipements d\u00e9di\u00e9s \u00e0 la r\u00e9cup\u00e9ration des fluides des syst\u00e8mes de climatisation des v\u00e9hicules conform\u00e9ment \u00e0 l'attestation de capacit\u00e9 mentionn\u00e9e \u00e0 l'article R. 543-99 du code de l'environnement ;"
        },
        {
          "text": "\u00ab - un dispositif de neutralisation des composants \u00e0 d\u00e9clenchement pyrotechnique sauf si l'exploitant s'engage \u00e0 les retirer conform\u00e9ment aux dispositions du 1\u00b0 de l'annexe I du cahier des charges joint \u00e0 l'agr\u00e9ment du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ;"
        },
        {
          "text": "\u00ab - un dispositif de d\u00e9coupe et de r\u00e9cup\u00e9ration du verre automobile s'il y a lieu ;"
        },
        {
          "text": "\u00ab e) A l'entreposage des d\u00e9chets issus du traitement des v\u00e9hicules hors d'usage (entreposage des pi\u00e8ces enduites de graisse telles que les moteurs, des pi\u00e8ces susceptibles de contenir des fluides, des autres pi\u00e8ces m\u00e9talliques et en mati\u00e8res plastiques, des pneumatiques usag\u00e9s, des batteries, des pots catalytiques, des r\u00e9servoirs, des fluides\u2026) et de leurs contenants appropri\u00e9s."
        },
        {
          "text": "\u00ab Ce plan pr\u00e9cise \u00e9galement les emplacements de l'installation qui sont rev\u00eatus de surfaces imperm\u00e9ables munies de dispositifs de collecte des fuites, de d\u00e9canteurs et d\u00e9shuileurs-d\u00e9graisseurs ou de tout autre \u00e9quipement d'effet jug\u00e9 \u00e9quivalent par l'inspection des installations class\u00e9es."
        },
        {
          "text": "\u00ab Une \u00e9chelle plus r\u00e9duite de ce plan peut, sur la proposition du demandeur, \u00eatre admise par l'autorit\u00e9 administrative ;"
        },
        {
          "text": "\u00ab 3\u00b0 Une description d\u00e9taill\u00e9e des caract\u00e9ristiques techniques des principaux outillages utilis\u00e9s par l'exploitant pour exploiter son installation conform\u00e9ment aux dispositions de l'annexe I du cahier des charges joint \u00e0 l'agr\u00e9ment du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. \u00bb"
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe IV",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Annexe IV : Dossier de demande de l'agr\u00e9ment d'un centre VHU"
      }
    }
  ],
  "title": {
    "text": "Arr\u00eat\u00e9 du 02/05/12 relatif aux agr\u00e9ments des exploitants des centres VHU et aux agr\u00e9ments des exploitants des installations de broyage de v\u00e9hicules hors d\u2019usage"
  },
  "visa": []
}