{
  "aida_url": "https://aida.ineris.fr/consultation_document/41897",
  "applicability": {
    "condition_of_inapplicability": null,
    "warnings": []
  },
  "classements": [
    {
      "alinea": null,
      "regime": "E",
      "rubrique": "2564",
      "state": "ACTIVE"
    },
    {
      "alinea": null,
      "regime": "E",
      "rubrique": "2565",
      "state": "ACTIVE"
    }
  ],
  "classements_with_alineas": [
    {
      "alineas": [],
      "regime": "E",
      "rubrique": "2564"
    },
    {
      "alineas": [],
      "regime": "E",
      "rubrique": "2565"
    }
  ],
  "date_of_signature": "2019-04-09",
  "id": "JORFTEXT000038358667",
  "is_transverse": false,
  "legifrance_url": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000038358667",
  "nickname": null,
  "sections": [
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "eCacb9DEc2dD",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 fixe les prescriptions applicables aux installations class\u00e9es soumises \u00e0 enregistrement sous les rubriques 2564 ou 2565 de la nomenclature des installations class\u00e9es."
        },
        {
          "text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 s'applique aux installations nouvelles enregistr\u00e9es \u00e0 compter de la date d'entr\u00e9e en vigueur du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ainsi qu'aux installations dont le dossier de demande d'autorisation a \u00e9t\u00e9 r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9pos\u00e9 avant l'entr\u00e9e en vigueur du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
        },
        {
          "text": "Les installations existantes sont les installations r\u00e9guli\u00e8rement, autoris\u00e9es ou b\u00e9n\u00e9ficiant de l'article L. 513-1 du code de l'environnement \u00e0 la date d'entr\u00e9e en vigueur du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
        },
        {
          "text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 s'applique aux installations existantes \u00e0 l'exception des dispositions pr\u00e9vues aux articles 3, 4, 5, 11, 12, 13, 14 (points c et d), 24 (dernier alin\u00e9a), 25, 27, 29 et 39."
        },
        {
          "text": "Cet arr\u00eat\u00e9 s'applique sans pr\u00e9judice des prescriptions auxquelles ces installations existantes sont d\u00e9j\u00e0 soumises et qui demeurent applicables."
        },
        {
          "text": "Dans le cas d'une extension d'une installation existante n\u00e9cessitant un nouvel enregistrement en application de l'article R. 512-46-23 du code de l'environnement :"
        },
        {
          "text": "- les articles 5, 11, 12, 13 et 39 ne s'appliquent qu'\u00e0 la partie constructive de l'extension. Les locaux existants restent, pour ces articles, soumis aux dispositions ant\u00e9rieures ;"
        },
        {
          "text": "- l'article 14 (points c et d) est applicable, pour la partie existante de l'installation, dans le d\u00e9lai d'un an suite au d\u00e9p\u00f4t du nouvel enregistrement ;"
        },
        {
          "text": "- les autres articles du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 s'appliquent \u00e0 l'ensemble de l'installation."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 1",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 1"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "b6B0Ff1ac262",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "D\u00e9finitions : au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on entend par :"
        },
        {
          "text": "\u00ab Volume des cuves affect\u00e9es au traitement \u00bb : la somme des capacit\u00e9s de chaque cuve (y compris celles dans lesquelles les pi\u00e8ces ne sont pas plong\u00e9es) contenant des produits actifs et participant \u00e0 l'op\u00e9ration de traitement. Les cuves des bains de rin\u00e7age (morts ou en cascade) ne sont pas \u00e0 prendre en compte dans la d\u00e9termination du volume de classement. La capacit\u00e9 d'une cuve est d\u00e9finie comme \u00e9tant le volume maximal des bains qu'elle contient dans des conditions normales d'utilisation, tel que pr\u00e9conis\u00e9 par le fabriquant et non pas le volume g\u00e9om\u00e9trique."
        },
        {
          "text": "\u00ab Machine utilisant un proc\u00e9d\u00e9 sous-vide \u00bb : machine \u00e0 l'int\u00e9rieur de laquelle, en fonctionnement normal, toutes les phases du proc\u00e9d\u00e9 de nettoyage, d\u00e9graissage, d\u00e9capage sont r\u00e9alis\u00e9es sous-vide. Le respect des dispositions de la norme EN 12921-3 (chapitre 5.6.3.2.2.6) est un moyen de garantir le fonctionnement sous-vide."
        },
        {
          "text": "\u00ab Norme de qualit\u00e9 environnementale : NQE \u00bb : la concentration d'un polluant ou d'un groupe de polluants dans l'eau, les s\u00e9diments ou le biote qui ne doit pas \u00eatre d\u00e9pass\u00e9e afin de prot\u00e9ger la sant\u00e9 humaine et l'environnement."
        },
        {
          "text": "\u00ab Polluant sp\u00e9cifique de l'\u00e9tat \u00e9cologique \u00bb : substance dangereuse recens\u00e9e comme \u00e9tant d\u00e9vers\u00e9e en quantit\u00e9 significative dans les masses d'eau de chaque bassin ou sous-bassin hydrographique."
        },
        {
          "text": "\u00ab Macropolluant \u00bb : Ensemble de substances d\u00e9finies au 3 III de l'article 33 comprenant les mati\u00e8res en suspension, les mati\u00e8res organiques et les nutriments, comme l'azote et le phosphore. Par opposition aux micropolluants, l'impact des macropolluants est visible \u00e0 des concentrations plus \u00e9lev\u00e9es."
        },
        {
          "text": "\u00ab R\u00e9frig\u00e9ration en circuit ouvert \u00bb : tout syst\u00e8me qui permet le retour des eaux de refroidissement dans le milieu naturel apr\u00e8s pr\u00e9l\u00e8vement."
        },
        {
          "text": "\u00ab Mention de danger \u00bb : phrase d\u00e9finie \u00e0 l'article 2 du r\u00e8glement (CE) n\u00b0 1272/2008 relatif \u00e0 la classification, l'\u00e9tiquetage et l'emballage des substances et des m\u00e9langes, dit CLP."
        },
        {
          "text": "\u00ab Substances ou m\u00e9langes dangereux \u00bb : substance ou m\u00e9lange class\u00e9 suivant les classes et cat\u00e9gories de danger d\u00e9finies \u00e0 l'annexe I, parties 2, 3 et 4 du r\u00e8glement CLP."
        },
        {
          "text": "\u00ab Compos\u00e9 organique volatil (COV) \u00bb : tout compos\u00e9 organique, \u00e0 l'exclusion du m\u00e9thane, ayant une pression de vapeur de 0,01 kPa ou plus \u00e0 une temp\u00e9rature de 293,15 K ou ayant une volatilit\u00e9 correspondante dans les conditions d'utilisation particuli\u00e8res."
        },
        {
          "text": "\u00ab Solvant organique \u00bb : tout compos\u00e9 organique volatil (COV) utilis\u00e9 pour l'un des usages suivants :"
        },
        {
          "text": "- seul ou en association avec d'autres agents, sans subir de modification chimique, pour dissoudre des mati\u00e8res premi\u00e8res, des produits ou des d\u00e9chets ;"
        },
        {
          "text": "- comme agent de nettoyage pour dissoudre des salissures ;"
        },
        {
          "text": "- comme dissolvant ;"
        },
        {
          "text": "- comme dispersant ;"
        },
        {
          "text": "- comme correcteur de viscosit\u00e9 ;"
        },
        {
          "text": "- comme correcteur de tension superficielle ;"
        },
        {
          "text": "- comme plastifiant ;"
        },
        {
          "text": "- comme agent protecteur."
        },
        {
          "text": "\u00ab Consommation de solvants organiques \u00bb : la quantit\u00e9 totale de solvants organiques utilis\u00e9e dans une installation par ann\u00e9e du calendrier ou toute autre p\u00e9riode de douze mois, diminu\u00e9e de la quantit\u00e9 de COV r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s en vue de leur r\u00e9utilisation. On entend par \u00ab r\u00e9utilisation \u00bb l'utilisation \u00e0 des fins techniques ou commerciales, y compris en tant que combustible, de solvants organiques r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s dans une installation. N'entrent pas dans la d\u00e9finition de \u00ab r\u00e9utilisation \u00bb les solvants organiques r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s qui sont \u00e9vacu\u00e9s d\u00e9finitivement comme d\u00e9chets."
        },
        {
          "text": "\u00ab Utilisation de solvants organiques \u00bb : la quantit\u00e9 de solvants organiques, \u00e0 l'\u00e9tat pur ou dans les m\u00e9langes, qui est utilis\u00e9e dans l'exercice d'une activit\u00e9, y compris les solvants recycl\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur ou \u00e0 l'ext\u00e9rieur de l'installation, qui sont compt\u00e9s chaque fois qu'ils sont utilis\u00e9s pour l'exercice de l'activit\u00e9 ;"
        },
        {
          "text": "\u00ab Emission diffuse de COV \u00bb : toute \u00e9mission de COV dans l'air, le sol et l'eau, qui n'a pas lieu sous la forme d'\u00e9missions canalis\u00e9es. Pour le cas sp\u00e9cifique des COV, cette d\u00e9finition couvre, sauf indication contraire, les \u00e9missions retard\u00e9es dues aux solvants contenus dans les produits finis."
        },
        {
          "text": "\u00ab Niveau d'une odeur ou concentration d'un m\u00e9lange odorant \u00bb : conventionnellement, le facteur de dilution qu'il faut appliquer \u00e0 un effluent pour qu'il ne soit plus ressenti comme odorant par 50 % des personnes constituant un \u00e9chantillon de population."
        },
        {
          "text": "\u00ab D\u00e9bit d'odeur \u00bb : conventionnellement, le produit du d\u00e9bit d'air rejet\u00e9, exprim\u00e9 en m3/h, par le facteur de dilution au seuil de perception."
        },
        {
          "text": "\u00ab Emergence \u00bb : la diff\u00e9rence entre les niveaux de pression continus \u00e9quivalents pond\u00e9r\u00e9s A du bruit ambiant (installation en fonctionnement) et du bruit r\u00e9siduel (en l'absence du bruit g\u00e9n\u00e9r\u00e9 par l'installation)."
        },
        {
          "text": "\u00ab Zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e \u00bb :"
        },
        {
          "text": "- l'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers, existant \u00e0 la date du d\u00e9p\u00f4t de dossier d'enregistrement, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse) \u00e0 l'exclusion de celles des immeubles implant\u00e9s dans les zones destin\u00e9es \u00e0 recevoir des activit\u00e9s artisanales ou industrielles ;"
        },
        {
          "text": "- les zones constructibles d\u00e9finies par des documents d'urbanisme opposables aux tiers et publi\u00e9s \u00e0 la date du d\u00e9p\u00f4t de dossier d'enregistrement ;"
        },
        {
          "text": "- l'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers qui ont \u00e9t\u00e9 implant\u00e9s apr\u00e8s la date du d\u00e9p\u00f4t de dossier d'enregistrement dans les zones constructibles d\u00e9finies ci-dessus, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse), \u00e0 l'exclusion de celles des immeubles implant\u00e9s dans les zones destin\u00e9es \u00e0 recevoir des activit\u00e9s artisanales ou industrielles."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 2",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 2 - D\u00e9finitions."
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "FEEEa1C360ba",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": "DISPOSITIONS_GENERALES"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "8c24B9051AEc",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "c60cA96b3fe0",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'installation est implant\u00e9e, r\u00e9alis\u00e9e et exploit\u00e9e conform\u00e9ment aux plans et autres documents joints \u00e0 la demande d'enregistrement."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant \u00e9num\u00e8re et justifie en tant que de besoin toutes les dispositions prises pour la conception, la construction et l'exploitation des installations afin de respecter les prescriptions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-enregistrement",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2019-04-12",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 3",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 3 - Conformit\u00e9 de l'installation."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "629066d558F0",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant \u00e9tablit et tient \u00e0 jour un dossier comportant les documents suivants :"
                },
                {
                  "text": "- une copie de la demande d'enregistrement et du dossier qui l'accompagne ;"
                },
                {
                  "text": "- le dossier d'enregistrement tenu \u00e0 jour et dat\u00e9 en fonction des modifications apport\u00e9es \u00e0 l'installation ;"
                },
                {
                  "text": "- l'arr\u00eat\u00e9 d'enregistrement d\u00e9livr\u00e9 par le pr\u00e9fet ainsi que tout arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral relatif \u00e0 l'installation ;"
                },
                {
                  "text": "- les r\u00e9sultats des mesures sur les effluents et le bruit des cinq derni\u00e8res ann\u00e9es ;"
                },
                {
                  "text": "- les diff\u00e9rents documents pr\u00e9vus par le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, \u00e0 savoir :"
                },
                {
                  "text": "- le registre indiquant la nature et la quantit\u00e9 des produits dangereux d\u00e9tenus (cf. article 8) ;"
                },
                {
                  "text": "- les fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9 des produits pr\u00e9sents dans l'installation (cf. article 8) ;"
                },
                {
                  "text": "- le plan g\u00e9n\u00e9ral des ateliers et stockages indiquant les zones de danger ainsi que le plan tenu \u00e0 jour de l'ensemble des cuves de l'installation (cf. article 10) ;"
                },
                {
                  "text": "- les justificatifs attestant des propri\u00e9t\u00e9s de r\u00e9sistance au feu des locaux \u00e0 risque (cf. article 11) ;"
                },
                {
                  "text": "- le sch\u00e9ma de tous les r\u00e9seaux r\u00e9guli\u00e8rement mis \u00e0 jour (cf. article 15) ;"
                },
                {
                  "text": "- les \u00e9l\u00e9ments justifiant la conformit\u00e9, l'entretien et la v\u00e9rification des installations \u00e9lectriques (cf. article 17) ;"
                },
                {
                  "text": "- les consignes d'exploitation (cf. article 22) ;"
                },
                {
                  "text": "- le registre de v\u00e9rification p\u00e9riodique et de maintenance des \u00e9quipements (cf. article 22) ;"
                },
                {
                  "text": "- le registre des r\u00e9sultats de mesure de pr\u00e9l\u00e8vement d'eau (cf. article 26) ;"
                },
                {
                  "text": "- le plan des r\u00e9seaux de collecte des effluents et la justification du dimensionnement du bassin de confinement (cf. articles 20 et 27) ;"
                },
                {
                  "text": "- en cas de raccordement \u00e0 une station d'\u00e9puration collective, \u00e9tude de raccordement justifiant de l'aptitude au traitement des rejets (article 33) ;"
                },
                {
                  "text": "- le registre des r\u00e9sultats des mesures des principaux param\u00e8tres permettant de s'assurer la bonne marche de l'installation de traitement des effluents si elle existe au sein de l'installation (cf. article 35) ;"
                },
                {
                  "text": "- les justificatifs relatifs \u00e0 l'\u00e9limination des d\u00e9chets (cf. article 42) ;"
                },
                {
                  "text": "- le programme de surveillance des \u00e9missions (cf. article 44) ;"
                },
                {
                  "text": "- les r\u00e9sultats de l'autosurveillance eau (cf. article 46) ;"
                },
                {
                  "text": "- le sch\u00e9ma de ma\u00eetrise des \u00e9missions de COV s'il est mis en \u0153uvre au sein de l'installation (cf. article 48.5) ;"
                },
                {
                  "text": "- les r\u00e9sultats de l'autosurveillance air (cf. articles 49 et 58) ;"
                },
                {
                  "text": "- le plan de gestion des solvants si l'installation consomme plus d'une tonne de solvant par an (cf. article 51)."
                },
                {
                  "text": "Ce dossier est tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-enregistrement",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2019-04-12",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 4",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 4 - Dossier Installation class\u00e9e."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "IMPLANTATION_AMENAGEMENT"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "bef3D42bd507",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "18b5Ec59E4B1",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les locaux dans lesquels sont r\u00e9alis\u00e9es les activit\u00e9s de traitement de surface sont implant\u00e9s \u00e0 une distance minimale de dix m\u00e8tres des limites de la propri\u00e9t\u00e9 o\u00f9 l'installation est implant\u00e9e et \u00e0 plus de 20 m\u00e8tres des habitations et des \u00e9tablissements recevant du public."
                },
                {
                  "text": "L'installation ne se situe pas au-dessus ou en dessous de locaux habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "parameter": {
                        "id": "date-d-enregistrement",
                        "type": "DATE"
                      },
                      "strict": true,
                      "target": "2019-04-12",
                      "type": "LITTLER"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 5",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 5 - Implantation."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "C3F9DaE6d5CE",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant adopte les dispositions suivantes :"
                },
                {
                  "text": "- le site est maintenu en bon \u00e9tat de propret\u00e9 ;"
                },
                {
                  "text": "- les voies de circulation et aires de stationnement des v\u00e9hicules sont am\u00e9nag\u00e9es (formes de pente, rev\u00eatement, etc.) et convenablement nettoy\u00e9es ;"
                },
                {
                  "text": "- les v\u00e9hicules sortant de l'installation n'entra\u00eenent pas de d\u00e9p\u00f4t de poussi\u00e8re ou de boue sur les voies de circulation. Pour cela des dispositions telles que le lavage des roues des v\u00e9hicules sont pr\u00e9vues en cas de besoin ;"
                },
                {
                  "text": "- les surfaces o\u00f9 cela est possible sont engazonn\u00e9es ou v\u00e9g\u00e9talis\u00e9es ;"
                },
                {
                  "text": "- des \u00e9crans de v\u00e9g\u00e9tation sont mis en place, si cela est possible."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 6",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 6 - Int\u00e9gration dans le paysage et envol des poussi\u00e8res."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Chapitre II : Implantation et am\u00e9nagement"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "EXPLOITATION"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "974Bd0aCB057",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "DDE614B4Eee4",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les op\u00e9rations d'exploitation se font sous la surveillance, directe ou indirecte, d'une personne d\u00e9sign\u00e9e par l'exploitant. Cette personne a une connaissance de la conduite de l'installation, des dangers et inconv\u00e9nients que son exploitation induit, des produits utilis\u00e9s ou stock\u00e9s dans l'installation et des dispositions \u00e0 mettre en \u0153uvre en cas d'incident."
                },
                {
                  "text": "Les personnes \u00e9trang\u00e8res \u00e0 l'\u00e9tablissement n'ont pas un acc\u00e8s libre aux installations."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 7",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 7 - Surveillance et acc\u00e8s \u00e0 l'installation."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "A9e7d6B11fae",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant dispose des documents lui permettant de conna\u00eetre la nature et les risques des substances ou m\u00e9langes dangereux pr\u00e9sents dans l'installation, en particulier les fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9. Il prend les dispositions n\u00e9cessaires pour respecter les pr\u00e9conisations desdites fiches (compatibilit\u00e9 des produits, stockage, emploi, lutte contre l'incendie)."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant tient \u00e0 jour un registre indiquant la nature et la quantit\u00e9 des substances ou m\u00e9langes dangereux d\u00e9tenus. Ce registre est tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es et des services d'incendie et de secours."
                },
                {
                  "text": "La pr\u00e9sence dans l'installation de substances ou m\u00e9langes dangereux est limit\u00e9e aux n\u00e9cessit\u00e9s de l'exploitation."
                },
                {
                  "text": "Les cuves de traitement, f\u00fbts, r\u00e9servoirs et autres emballages portent en caract\u00e8res tr\u00e8s lisibles le nom des substances ou m\u00e9langes dangereux et, s'il y a lieu, les symboles de danger conform\u00e9ment \u00e0 la r\u00e9glementation relative \u00e0 l'\u00e9tiquetage des substances ou m\u00e9langes dangereux."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 8",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 8 - Gestion des produits."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "A2E8b541cfdc",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les locaux sont maintenus propres et r\u00e9guli\u00e8rement nettoy\u00e9s notamment de mani\u00e8re \u00e0 \u00e9viter les amas de mati\u00e8res dangereuses ou polluantes, de poussi\u00e8res ou de d\u00e9chets. Le mat\u00e9riel de nettoyage est adapt\u00e9 aux risques pr\u00e9sent\u00e9s par les produits et poussi\u00e8res."
                },
                {
                  "text": "Toutes les pr\u00e9cautions sont prises pour \u00e9viter les risques d'envols de d\u00e9chets, notamment lors de leur enl\u00e8vement mais aussi dans leur gestion usuelle par l'exploitant."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 9",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 9 - Propret\u00e9 de l'installation."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Chapitre III : Exploitation"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "RISQUES"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "75aEb7bED6E4",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "7DC6f45Af8ba",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "e4B89AcceeBA",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant recense, sous sa responsabilit\u00e9, les parties de l'installation qui, en raison des caract\u00e9ristiques qualitatives et quantitatives des mati\u00e8res mises en \u0153uvre, stock\u00e9es, utilis\u00e9es ou produites, des proc\u00e9d\u00e9s ou des activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9s, sont susceptibles d'\u00eatre \u00e0 l'origine d'un sinistre pouvant avoir des cons\u00e9quences directes ou indirectes sur les int\u00e9r\u00eats mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 511-1 du code de l'environnement."
                    },
                    {
                      "text": "Les parties de l'installation concern\u00e9es par l'emploi ou le stockage de substances ou m\u00e9langes inflammables ou \u00e0 mention de danger H300, H301, H310, H311, H330, H331, H370 ou H372 tels que d\u00e9finis \u00e0 l'article 2 sont syst\u00e9matiquement \u00e0 consid\u00e9rer dans ce recensement."
                    },
                    {
                      "text": "L'exploitant dispose d'un plan g\u00e9n\u00e9ral des ateliers et des stockages indiquant les diff\u00e9rentes zones de danger correspondant \u00e0 ces risques. L'exploitant tient \u00e9galement \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es un plan tenu \u00e0 jour de l'ensemble des cuves de l'installation pr\u00e9cisant pour chacune d'elle ses caract\u00e9ristiques techniques et chimiques (volume maximum, pH, nom, utilit\u00e9, concentration, composition, etc.)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 10",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "Article 10 - Localisation des risques."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "8fb79A44b2Ca",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le b\u00e2timent abritant l'installation pr\u00e9sente au moins les caract\u00e9ristiques de comportement au feu suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "- la structure est de r\u00e9sistance au feu R 30 ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les murs ext\u00e9rieurs sont construits en mat\u00e9riaux A2s1d0."
                    },
                    {
                      "text": "Les locaux \u00e0 risque d\u00e9finis \u00e0 l'article 10 pr\u00e9sentent les caract\u00e9ristiques de r\u00e9sistance au feu minimales suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "- murs et parois s\u00e9paratifs REI 120 ;"
                    },
                    {
                      "text": "- planchers EI 120 et structures porteuses de planchers R 120 ;"
                    },
                    {
                      "text": "- portes et fermetures r\u00e9sistantes au feu (y compris celles comportant des vitrages et des quincailleries) et leurs dispositifs de fermeture EI 120."
                    },
                    {
                      "text": "En l'absence de tout stockage ou emploi de liquide inflammable, l'exploitant peut d\u00e9roger aux dispositions relatives \u00e0 ces locaux \u00e0 risque aux deux conditions suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "- les locaux \u00e0 risque disposent d'un syst\u00e8me de d\u00e9tection automatique d'incendie avec report d'alarme sonore et visuel sur site permettant l'intervention dans les meilleurs d\u00e9lais du personnel form\u00e9 aux moyens de lutte contre l'incendie d\u00e9finis \u00e0 l'article 14 ci-apr\u00e8s."
                    },
                    {
                      "text": "- la structure est de r\u00e9sistance au feu R 30 et les murs ext\u00e9rieurs sont construits en mat\u00e9riaux A2s1d0."
                    },
                    {
                      "text": "Les justificatifs attestant des propri\u00e9t\u00e9s de r\u00e9sistance au feu sont conserv\u00e9s et tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "S'il existe une chaufferie, elle est situ\u00e9e dans un local exclusivement r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 cet effet qui r\u00e9pond aux dispositions propres aux locaux \u00e0 risque."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-enregistrement",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2019-04-12",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 11",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "Article 11 - Comportement au feu."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "b0F7eFBECdAd",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-enregistrement",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2019-04-12",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 12",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "960dDC9A50D4",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'installation dispose en permanence d'un acc\u00e8s au moins pour permettre \u00e0 tout moment l'intervention des services d'incendie et de secours."
                        },
                        {
                          "text": "Les v\u00e9hicules stationnent sans occasionner de g\u00eane pour l'accessibilit\u00e9 des engins des services d'incendie et de secours depuis les voies de circulation externes au b\u00e2timent, m\u00eame en dehors des heures d'exploitation et d'ouverture de l'installation."
                        },
                        {
                          "text": "L'acc\u00e8s au site est con\u00e7u pour pouvoir \u00eatre ouvert imm\u00e9diatement sur demande des services d'incendie et de secours ou directement par ces derniers."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Art. 12 I.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "I. - Acc\u00e8s au site"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "f9EC047036fA",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Une voie engins au moins est maintenue d\u00e9gag\u00e9e pour :"
                        },
                        {
                          "text": "- la circulation sur la p\u00e9riph\u00e9rie compl\u00e8te du b\u00e2timent ;"
                        },
                        {
                          "text": "- l'acc\u00e8s au b\u00e2timent ;"
                        },
                        {
                          "text": "- l'acc\u00e8s aux aires de mise en station des moyens \u00e9l\u00e9vateurs a\u00e9riens ;"
                        },
                        {
                          "text": "- l'acc\u00e8s aux aires de stationnement des engins."
                        },
                        {
                          "text": "Elle est positionn\u00e9e de fa\u00e7on \u00e0 ne pouvoir \u00eatre obstru\u00e9e par l'effondrement de tout ou partie de ce b\u00e2timent ou occup\u00e9e par les eaux d'extinction."
                        },
                        {
                          "text": "Cette voie engins respecte les caract\u00e9ristiques suivantes :"
                        },
                        {
                          "text": "- la largeur utile est au minimum de 6 m\u00e8tres, la hauteur libre au minimum de 4,5 m\u00e8tres et la pente inf\u00e9rieure \u00e0 15 % ;"
                        },
                        {
                          "text": "- dans les virages, le rayon int\u00e9rieur R minimal est de 13 m\u00e8tres. Une surlargeur de S = 15/R m\u00e8tres est ajout\u00e9e dans les virages de rayon int\u00e9rieur R compris entre 13 et 50 m\u00e8tres ;"
                        },
                        {
                          "text": "- la voie r\u00e9siste \u00e0 la force portante calcul\u00e9e pour un v\u00e9hicule de 320 kN avec un maximum de 130 kN par essieu, ceux-ci \u00e9tant distants de 3,6 m\u00e8tres au minimum ;"
                        },
                        {
                          "text": "- chaque point du p\u00e9rim\u00e8tre du b\u00e2timent est \u00e0 une distance maximale de 60 m\u00e8tres de cette voie ;"
                        },
                        {
                          "text": "- aucun obstacle n'est dispos\u00e9 entre la voie engins et les acc\u00e8s au b\u00e2timent, les aires de mise en station des moyens \u00e9l\u00e9vateurs a\u00e9riens et les aires de stationnement des engins."
                        },
                        {
                          "text": "En cas d'impossibilit\u00e9 de mise en place d'une voie engins permettant la circulation sur l'int\u00e9gralit\u00e9 de la p\u00e9riph\u00e9rie du b\u00e2timent et si tout ou partie de la voie est en impasse, les 40 derniers m\u00e8tres de la partie de la voie en impasse sont d'une largeur utile minimale de 7 m\u00e8tres et une aire de retournement comprise dans un cercle de 20 m\u00e8tres de diam\u00e8tre est pr\u00e9vue \u00e0 son extr\u00e9mit\u00e9."
                        },
                        {
                          "text": "Le positionnement de la voie engins est propos\u00e9 par le p\u00e9titionnaire dans son dossier d'enregistrement."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Art. 12 II.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "II. - Voie \u00ab engins \u00bb"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "B99C7ab8Fb6c",
                      "outer_alineas": [],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Art. 12 III.",
                      "sections": [
                        {
                          "annotations": {
                            "topic": null
                          },
                          "applicability": {
                            "active": true,
                            "modified": false,
                            "previous_version": null,
                            "warnings": []
                          },
                          "id": "FBFc2aFACAdD",
                          "outer_alineas": [
                            {
                              "text": "Les aires de mise en station des moyens \u00e9l\u00e9vateurs a\u00e9riens permettent aux engins de stationner pour d\u00e9ployer leurs moyens \u00e9l\u00e9vateurs a\u00e9riens (par exemple les \u00e9chelles et les bras \u00e9l\u00e9vateurs articul\u00e9s). Elles sont directement accessibles depuis la voie engins d\u00e9finie au II."
                            },
                            {
                              "text": "Elles sont positionn\u00e9es de fa\u00e7on \u00e0 ne pouvoir \u00eatre obstru\u00e9es par l'effondrement de tout ou partie du b\u00e2timent ou occup\u00e9es par les eaux d'extinction."
                            },
                            {
                              "text": "Elles sont entretenues et maintenues d\u00e9gag\u00e9es en permanence."
                            },
                            {
                              "text": "Pour toute installation, au moins une fa\u00e7ade est desservie par au moins une aire de mise en station des moyens \u00e9l\u00e9vateurs a\u00e9riens."
                            },
                            {
                              "text": "Par ailleurs, pour toute installation situ\u00e9e dans un b\u00e2timent de plusieurs niveaux poss\u00e9dant au moins un plancher situ\u00e9 \u00e0 une hauteur sup\u00e9rieure \u00e0 8 m\u00e8tres par rapport au sol int\u00e9rieur, une aire de mise en station des moyens \u00e9l\u00e9vateurs a\u00e9riens permet d'acc\u00e9der \u00e0 des ouvertures sur au moins deux fa\u00e7ades."
                            },
                            {
                              "text": "Ces ouvertures permettent au moins un acc\u00e8s par \u00e9tage pour chacune des fa\u00e7ades disposant d'aires de mise en station des moyens \u00e9l\u00e9vateurs a\u00e9riens et pr\u00e9sentent une hauteur minimale de 1,8 m\u00e8tre et une largeur minimale de 0,9 m\u00e8tre. Les panneaux d'obturation ou les ch\u00e2ssis composant ces acc\u00e8s s'ouvrent et demeurent toujours accessibles de l'ext\u00e9rieur et de l'int\u00e9rieur. Ils sont ais\u00e9ment rep\u00e9rables de l'ext\u00e9rieur par les services d'incendie et de secours."
                            },
                            {
                              "text": "Chaque aire de mise en station des moyens \u00e9l\u00e9vateurs a\u00e9riens respecte les caract\u00e9ristiques suivantes :"
                            },
                            {
                              "text": "- la largeur utile est au minimum de 7 m\u00e8tres, la longueur au minimum de 10 m\u00e8tres, la pente au maximum de 10 %, avec un positionnement de l'aire permettant un stationnement parall\u00e8le au b\u00e2timent ;"
                            },
                            {
                              "text": "- la distance par rapport \u00e0 la fa\u00e7ade est de 1 m\u00e8tre minimum et de 8 m\u00e8tres maximum ;"
                            },
                            {
                              "text": "- un positionnement de l'aire permettant un stationnement perpendiculaire au b\u00e2timent est possible, sous r\u00e9serve qu'il permette aux lances incendie d'atteindre les m\u00eames zones du b\u00e2timent avec une aire de stationnement parall\u00e8le ; la distance par rapport \u00e0 la fa\u00e7ade est inf\u00e9rieur \u00e0 1 m\u00e8tre pour un stationnement perpendiculaire au b\u00e2timent ;"
                            },
                            {
                              "text": "- elle comporte une mat\u00e9rialisation au sol ;"
                            },
                            {
                              "text": "- aucun obstacle a\u00e9rien ne g\u00eane la man\u0153uvre de ces moyens a\u00e9riens \u00e0 la verticale de cette aire ;"
                            },
                            {
                              "text": "- elle est maintenue en permanence entretenue, d\u00e9gag\u00e9e et accessible aux services d'incendie et de secours. Si les conditions d'exploitation ne permettent pas de maintenir ces aires d\u00e9gag\u00e9es en permanence (pr\u00e9sence de v\u00e9hicules li\u00e9s \u00e0 l'exploitation), l'exploitant fixe les mesures organisationnelles permettant de lib\u00e9rer ces aires en cas de sinistre avant l'arriv\u00e9e des services d'incendie et de secours ;"
                            },
                            {
                              "text": "- elle r\u00e9siste \u00e0 la force portante calcul\u00e9e pour un v\u00e9hicule de 320 kN avec un maximum de 130 kN par essieu, ceux-ci \u00e9tant distants de 3,6 m\u00e8tres au minimum et pr\u00e9sente une r\u00e9sistance au poin\u00e7onnement minimale de 88 N/cm2."
                            }
                          ],
                          "parametrization": {
                            "potential_inapplicabilities": [],
                            "potential_modifications": [],
                            "warnings": []
                          },
                          "reference_str": "Art. 12 III.",
                          "sections": [],
                          "title": {
                            "text": "III.1. Aires de mise en station des moyens \u00e9l\u00e9vateurs a\u00e9riens"
                          }
                        },
                        {
                          "annotations": {
                            "topic": null
                          },
                          "applicability": {
                            "active": true,
                            "modified": false,
                            "previous_version": null,
                            "warnings": []
                          },
                          "id": "4Ede5dAeB2dF",
                          "outer_alineas": [
                            {
                              "text": "Les aires de stationnement des engins permettent aux moyens des services d'incendie et de secours de stationner pour se raccorder aux points d'eau incendie. Elles sont directement accessibles depuis la voie engins d\u00e9finie au II. Les aires de stationnement des engins au droit des r\u00e9serves d'eau alimentant un r\u00e9seau priv\u00e9 de points d'eau incendie ne sont pas n\u00e9cessaires."
                            },
                            {
                              "text": "Les aires de stationnement des engins sont positionn\u00e9es de fa\u00e7on \u00e0 ne pouvoir \u00eatre obstru\u00e9es par l'effondrement de tout ou partie de ce b\u00e2timent ou occup\u00e9es par les eaux d'extinction."
                            },
                            {
                              "text": "Elles sont entretenues et maintenues d\u00e9gag\u00e9es en permanence."
                            },
                            {
                              "text": "Chaque aire de stationnement des engins respecte, par ailleurs, les caract\u00e9ristiques suivantes :"
                            },
                            {
                              "text": "- la largeur utile est au minimum de 4 m\u00e8tres, la longueur au minimum de 8 m\u00e8tres, la pente est comprise entre 2 et 7 % ;"
                            },
                            {
                              "text": "- elle comporte une mat\u00e9rialisation au sol ;"
                            },
                            {
                              "text": "- elle est situ\u00e9e \u00e0 5 m\u00e8tres maximum du point d'eau incendie ;"
                            },
                            {
                              "text": "- elle est maintenue en permanence entretenue, d\u00e9gag\u00e9e et accessible aux services d'incendie et de secours ; si les conditions d'exploitation ne permettent pas de maintenir ces aires d\u00e9gag\u00e9es en permanence (pr\u00e9sence de v\u00e9hicules li\u00e9s \u00e0 l'exploitation), l'exploitant fixe les mesures organisationnelles permettant de lib\u00e9rer ces aires en cas de sinistre avant l'arriv\u00e9e des services d'incendie et de secours ;"
                            },
                            {
                              "text": "- l'aire r\u00e9siste \u00e0 la force portante calcul\u00e9e pour un v\u00e9hicule de 320 kN avec un maximum de 130 kN par essieu, ceux-ci \u00e9tant distants de 3,6 m\u00e8tres au minimum."
                            }
                          ],
                          "parametrization": {
                            "potential_inapplicabilities": [],
                            "potential_modifications": [],
                            "warnings": []
                          },
                          "reference_str": "Art. 12 III.",
                          "sections": [],
                          "title": {
                            "text": "III.2. Aires de stationnement des engins"
                          }
                        }
                      ],
                      "title": {
                        "text": "III. - Aires de stationnement"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "bbA5845fa7F9",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'exploitant tient \u00e0 disposition des services d'incendie et de secours :"
                        },
                        {
                          "text": "- des plans des locaux avec une description des dangers pour chaque local pr\u00e9sentant des risques particuliers et l'emplacement des moyens de protection incendie ;"
                        },
                        {
                          "text": "- des consignes pr\u00e9cises pour l'acc\u00e8s des secours avec des proc\u00e9dures pour acc\u00e9der \u00e0 tous les lieux."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Art. 12 IV.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "IV. - Documents \u00e0 disposition des services d'incendie et de secours"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "Article 12 - Accessibilit\u00e9."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "cedEd729f6fC",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les locaux \u00e0 risque d\u00e9finis \u00e0 l'article 10 sont \u00e9quip\u00e9s en partie haute de dispositifs d'\u00e9vacuation naturelle de fum\u00e9es et de chaleur permettant l'\u00e9vacuation \u00e0 l'air libre des fum\u00e9es, gaz de combustion, chaleur et produits imbr\u00fbl\u00e9s d\u00e9gag\u00e9s en cas d'incendie."
                    },
                    {
                      "text": "Ces dispositifs sont \u00e0 commandes automatique et manuelle. Leur surface utile d'ouverture n'est pas inf\u00e9rieure \u00e0 :"
                    },
                    {
                      "text": "- 2 % si la superficie \u00e0 d\u00e9senfumer est inf\u00e9rieure \u00e0 1 600 m2 ;"
                    },
                    {
                      "text": "- \u00e0 d\u00e9terminer selon la nature des risques si la superficie \u00e0 d\u00e9senfumer est sup\u00e9rieure \u00e0 1 600 m2 sans pouvoir \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 2 % de la superficie des locaux."
                    },
                    {
                      "text": "En exploitation normale, le r\u00e9armement (fermeture) est possible depuis le sol du local ou depuis la zone de d\u00e9senfumage ou la cellule \u00e0 d\u00e9senfumer dans le cas de local divis\u00e9 en plusieurs cantons ou cellule."
                    },
                    {
                      "text": "Les commandes d'ouverture manuelle sont plac\u00e9es \u00e0 proximit\u00e9 des acc\u00e8s. Elles sont clairement signal\u00e9es et facilement accessibles."
                    },
                    {
                      "text": "Les dispositifs d'\u00e9vacuation naturelle de fum\u00e9es et de chaleur sont adapt\u00e9s aux risques particuliers de l'installation."
                    },
                    {
                      "text": "Tous les dispositifs sont fiables, compos\u00e9s de mati\u00e8res compatibles avec l'usage, et conformes aux r\u00e8gles de la construction. Les \u00e9quipements conformes \u00e0 la norme NF EN 12 101-2, version d\u00e9cembre 2013, sont pr\u00e9sum\u00e9s r\u00e9pondre aux dispositions ci-dessus."
                    },
                    {
                      "text": "Des amen\u00e9es d'air frais d'une surface libre \u00e9gale \u00e0 la surface g\u00e9om\u00e9trique de l'ensemble des dispositifs d'\u00e9vacuation du plus grand canton seront r\u00e9alis\u00e9es pour chaque zone \u00e0 d\u00e9senfumer."
                    },
                    {
                      "text": "Les dispositifs d'ouverture automatique des exutoires, lorsqu'ils existent, sont r\u00e9gl\u00e9s de telle fa\u00e7on que l'ouverture des organes de d\u00e9senfumage ne puisse se produire avant le d\u00e9clenchement de l'extinction automatique, si l'installation en est \u00e9quip\u00e9e."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-enregistrement",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2019-04-12",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 13",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "Article 13 - D\u00e9senfumage."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "0440aFC81C8c",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'installation est dot\u00e9e de moyens de lutte contre l'incendie appropri\u00e9s aux risques, notamment :"
                    },
                    {
                      "text": "a) D'un moyen permettant d'alerter les services d'incendie et de secours ;"
                    },
                    {
                      "text": "b) D'extincteurs r\u00e9partis \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'installation, sur les aires ext\u00e9rieures et dans les lieux pr\u00e9sentant des risques sp\u00e9cifiques, \u00e0 proximit\u00e9 des d\u00e9gagements, bien visibles et facilement accessibles. Les agents d'extinction sont appropri\u00e9s aux risques \u00e0 combattre et compatibles avec les mati\u00e8res stock\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "c) D'un ou de plusieurs points d'eau incendie, tels que :"
                    },
                    {
                      "text": "- des prises d'eau, poteaux ou bouches d'incendie normalis\u00e9s, d'un diam\u00e8tre nominal adapt\u00e9 au d\u00e9bit \u00e0 fournir, aliment\u00e9s par un r\u00e9seau public ou priv\u00e9, sous des pressions minimale et maximale permettant la mise en \u0153uvre des pompes des engins de lutte contre l'incendie ;"
                    },
                    {
                      "text": "- des r\u00e9serves d'eau, r\u00e9aliment\u00e9es ou non, disponibles pour le site et dont les organes de man\u0153uvre sont accessibles en permanence aux services d'incendie et de secours."
                    },
                    {
                      "text": "Ces deux types de points d'eau incendie suscit\u00e9s ne sont pas exclusifs l'un de l'autre et peuvent par cons\u00e9quent coexister pour une m\u00eame installation."
                    },
                    {
                      "text": "S'il s'agit de points d'eau incendie priv\u00e9s, l'exploitant :"
                    },
                    {
                      "text": "- permet aux services d'incendie et de secours d'assurer les reconnaissances op\u00e9rationnelles ;"
                    },
                    {
                      "text": "- indique aux services d'incendie et de secours les modifications relatives \u00e0 la disponibilit\u00e9 ou indisponibilit\u00e9 des points d'eau incendie dans les plus brefs d\u00e9lais ;"
                    },
                    {
                      "text": "- implante, signale, maintient et contr\u00f4le les points d'eau selon les dispositions techniques en vigueur dans le d\u00e9partement."
                    },
                    {
                      "text": "Les prises de raccordement sont conformes aux normes en vigueur pour permettre aux services d'incendie et de secours de s'alimenter sur ces points d'eau incendie."
                    },
                    {
                      "text": "Le ou les points d'eau incendie sont en mesure de fournir un d\u00e9bit global adapt\u00e9 aux risques \u00e0 d\u00e9fendre, sans \u00eatre inf\u00e9rieur \u00e0 60 m\u00e8tres cubes par heure durant deux heures. L'exploitant est en mesure de justifier au pr\u00e9fet la disponibilit\u00e9 effective des d\u00e9bits et le cas \u00e9ch\u00e9ant des r\u00e9serves d'eau."
                    },
                    {
                      "text": "L'acc\u00e8s ext\u00e9rieur du b\u00e2timent contenant l'installation est \u00e0 moins de 100 m\u00e8tres d'un point d'eau incendie (la distance est mesur\u00e9e par les voies praticables par les moyens des services d'incendie et de secours). Les points d'eau incendie sont distants entre eux de 150 m\u00e8tres maximum (la distance est mesur\u00e9e par les voies praticables aux engins des services d'incendie et de secours) ;"
                    },
                    {
                      "text": "d) D'un dispositif de d\u00e9tection automatique (en cas d'emploi de liquides inflammables)."
                    },
                    {
                      "text": "e) Les moyens de lutte contre l'incendie sont capables de fonctionner efficacement quelle que soit la temp\u00e9rature de l'installation et notamment en p\u00e9riode de gel. L'exploitant s'assure de la v\u00e9rification p\u00e9riodique et de la maintenance des mat\u00e9riels de s\u00e9curit\u00e9 et de lutte contre l'incendie conform\u00e9ment aux r\u00e9f\u00e9rentiels en vigueur."
                    },
                    {
                      "text": "L'usage du r\u00e9seau d'eau incendie est strictement r\u00e9serv\u00e9 aux sinistres, aux exercices de secours et aux op\u00e9rations d'entretien ou de maintien hors gel de ce r\u00e9seau."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": [
                          3,
                          4,
                          5,
                          6,
                          10,
                          11,
                          12,
                          13,
                          14,
                          9,
                          8,
                          7
                        ],
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-enregistrement",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2019-04-12",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 14",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "Article 14 - Moyens de pr\u00e9vention et de lutte contre l'incendie."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "39af031DCbc9",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les canalisations de transport de fluides dangereux et de collecte d'effluents pollu\u00e9s ou susceptibles de l'\u00eatre sont \u00e9tanches et r\u00e9sistent \u00e0 l'action physique et chimique des produits qu'elles sont susceptibles de contenir. Elles sont accessibles et peuvent \u00eatre inspect\u00e9es. Elles sont convenablement entretenues et font l'objet d'examens p\u00e9riodiques appropri\u00e9s permettant de s'assurer de leur bon \u00e9tat. Ces v\u00e9rifications sont consign\u00e9es dans un document pr\u00e9vu \u00e0 cet effet et tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Les diff\u00e9rentes canalisations sont rep\u00e9r\u00e9es conform\u00e9ment aux r\u00e8gles en vigueur."
                    },
                    {
                      "text": "Un sch\u00e9ma de tous les r\u00e9seaux est \u00e9tabli par l'exploitant, r\u00e9guli\u00e8rement mis \u00e0 jour, notamment apr\u00e8s chaque modification notable, et dat\u00e9s. Il est tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es ainsi que des services d'incendie et de secours."
                    },
                    {
                      "text": "Le rep\u00e9rage des bouches de d\u00e9potage des produits chimiques permet de les diff\u00e9rencier afin d'\u00e9viter les m\u00e9langes de produits lors des livraisons."
                    },
                    {
                      "text": "L'ensemble des appareils susceptibles de contenir des substances ou m\u00e9langes dangereux est r\u00e9alis\u00e9 de mani\u00e8re \u00e0 \u00eatre prot\u00e9g\u00e9 et \u00e0 r\u00e9sister aux chocs occasionnels dans le fonctionnement normal de l'atelier."
                    },
                    {
                      "text": "Il est interdit d'\u00e9tablir des liaisons directes entre les r\u00e9seaux de collecte des effluents devant subir un traitement ou \u00eatre d\u00e9truits et le milieu r\u00e9cepteur."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 15",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "Article 15 - Canalisations."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Section I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "BF04C810aAEB",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "5b4D0B8eCDD9",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Dans les parties de l'installation vis\u00e9es \u00e0 l'article 10 (produits inflammables) et recens\u00e9es \u00ab atmosph\u00e8res explosibles \u00bb, les installations \u00e9lectriques, m\u00e9caniques, hydrauliques et pneumatiques sont conformes aux dispositions des articles R. 557-7-1 \u00e0 R. 557-7-9 du code de l'environnement. Elles sont r\u00e9duites \u00e0 ce qui est strictement n\u00e9cessaire aux besoins de l'exploitation et sont enti\u00e8rement constitu\u00e9es de mat\u00e9riels utilisables dans les atmosph\u00e8res explosives."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 16",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "Article 16 - Mat\u00e9riels utilisables en atmosph\u00e8res explosibles."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "1317A3ee7623",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant tient \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es les \u00e9l\u00e9ments justifiant que ses installations \u00e9lectriques sont r\u00e9alis\u00e9es conform\u00e9ment aux r\u00e8gles en vigueur, entretenues en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Les \u00e9quipements m\u00e9talliques sont mis \u00e0 la terre conform\u00e9ment aux r\u00e8glements et aux normes applicables."
                    },
                    {
                      "text": "Les mat\u00e9riaux utilis\u00e9s pour l'\u00e9clairage naturel ne produisent pas, lors d'un incendie, de gouttes enflamm\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Le chauffage de l'installation et de ses annexes ne peut \u00eatre r\u00e9alis\u00e9 que par eau chaude, vapeur produite par un g\u00e9n\u00e9rateur thermique ou autre syst\u00e8me pr\u00e9sentant un degr\u00e9 de s\u00e9curit\u00e9 \u00e9quivalent."
                    },
                    {
                      "text": "Les circuits de r\u00e9gulation thermique de bains sont construits conform\u00e9ment aux r\u00e8gles de l'art et ne comprennent pas de circuits de refroidissement ouverts."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 17",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "Article 17 - Installations \u00e9lectriques, \u00e9clairage et chauffage."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "AD5bE40CCe86",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, les locaux sont convenablement ventil\u00e9s pour pr\u00e9venir la formation d'atmosph\u00e8re explosive ou toxique. Le d\u00e9bouch\u00e9 \u00e0 l'atmosph\u00e8re de la ventilation est plac\u00e9 aussi loin que possible des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers et des bouches d'aspiration d'air ext\u00e9rieur, et \u00e0 une hauteur suffisante compte tenu de la hauteur des b\u00e2timents environnants afin de favoriser la dispersion des gaz rejet\u00e9s et au minimum \u00e0 1 m\u00e8tre au-dessus du fa\u00eetage."
                    },
                    {
                      "text": "La forme du conduit d'\u00e9vacuation, notamment dans la partie la plus proche du d\u00e9bouch\u00e9 \u00e0 l'atmosph\u00e8re, est con\u00e7ue de mani\u00e8re \u00e0 favoriser au maximum l'ascension et la dispersion des polluants dans l'atmosph\u00e8re (par exemple l'utilisation de chapeaux est interdite)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 18",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "Article 18 - Ventilation des locaux."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "3074c1A1cec2",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Un dispositif de d\u00e9tection d'incendie, dont l'objectif est notamment de pr\u00e9venir les occupants pour qu'ils \u00e9vacuent les lieux, est install\u00e9 dans les locaux concern\u00e9s en application des articles 11 et 14. L'exploitant dresse la liste de ces d\u00e9tecteurs avec leur fonctionnalit\u00e9 et d\u00e9termine les op\u00e9rations d'entretien destin\u00e9es \u00e0 maintenir leur efficacit\u00e9 dans le temps."
                    },
                    {
                      "text": "L'exploitant est en mesure de d\u00e9montrer la pertinence du dimensionnement retenu pour les dispositifs de d\u00e9tection. Il organise \u00e0 fr\u00e9quence annuelle au minimum des v\u00e9rifications de maintenance et des tests dont les comptes-rendus sont tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 19",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "Article 19 - Syst\u00e8mes de d\u00e9tection automatique."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Section II : Dispositif de pr\u00e9vention des accidents"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "4E9E8A95Cd14",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "e15FF4AEfCDB",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 20",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "9be4c8Dc88Bb",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Le stockage et la manipulation de substances ou m\u00e9langes dangereux sont effectu\u00e9s sur des aires \u00e9tanches et am\u00e9nag\u00e9es pour la r\u00e9cup\u00e9ration des fuites \u00e9ventuelles."
                        },
                        {
                          "text": "Tout stockage d'un liquide susceptible de cr\u00e9er une pollution des eaux ou des sols est associ\u00e9 \u00e0 une capacit\u00e9 de r\u00e9tention dont le volume est au moins \u00e9gal \u00e0 la plus grande des deux valeurs suivantes :"
                        },
                        {
                          "text": "- 100 % de la capacit\u00e9 du plus grand r\u00e9servoir ;"
                        },
                        {
                          "text": "- 50 % de la capacit\u00e9 totale des r\u00e9servoirs associ\u00e9s."
                        },
                        {
                          "text": "Pour les stockages de r\u00e9cipients de capacit\u00e9 unitaire inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 250 litres, la capacit\u00e9 de r\u00e9tention est au moins \u00e9gale \u00e0 :"
                        },
                        {
                          "text": "- dans le cas de liquides inflammables, 50 % de la capacit\u00e9 totale des f\u00fbts ;"
                        },
                        {
                          "text": "- dans les autres cas, 20 % de la capacit\u00e9 totale des f\u00fbts ;"
                        },
                        {
                          "text": "- dans tous les cas 800 litres minimum ou \u00e9gale \u00e0 la capacit\u00e9 totale lorsque celle-l\u00e0 est inf\u00e9rieure \u00e0 800 l."
                        },
                        {
                          "text": "La capacit\u00e9 de r\u00e9tention est \u00e9tanche aux produits qu'elle pourrait contenir et r\u00e9siste \u00e0 l'action physique et chimique des fluides. Il en est de m\u00eame pour son dispositif d'obturation qui est maintenu ferm\u00e9."
                        },
                        {
                          "text": "L'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 du (ou des) r\u00e9servoir(s) associ\u00e9(s) peut \u00eatre contr\u00f4l\u00e9e \u00e0 tout moment."
                        },
                        {
                          "text": "Les r\u00e9servoirs fixes sont munis de jauges de niveau et pour les stockages enterr\u00e9s de limiteurs de remplissage. Le stockage des liquides inflammables, ainsi que des autres substances et m\u00e9langes dangereux n'est permis sous le niveau du sol que dans des r\u00e9servoirs en fosse ma\u00e7onn\u00e9e, ou assimil\u00e9s."
                        },
                        {
                          "text": "Lorsque les stockages sont \u00e0 l'air libre, les r\u00e9tentions sont vid\u00e9es d\u00e8s que possible des eaux pluviales s'y versant."
                        },
                        {
                          "text": "Le sol des aires et des locaux de stockage ou de manipulation de substances ou m\u00e9langes dangereux, d'acides, de bases ou de sels \u00e0 une concentration sup\u00e9rieure \u00e0 1 gramme par litre est \u00e9tanche, inattaquable et \u00e9quip\u00e9 de fa\u00e7on \u00e0 pouvoir recueillir les eaux de lavage et les mati\u00e8res r\u00e9pandues accidentellement."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Art. 20 I.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "I. - Dispositions g\u00e9n\u00e9rales"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "3AAA4cCBAF9A",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Toute cha\u00eene ou cuve de traitement est associ\u00e9e \u00e0 une capacit\u00e9 de r\u00e9tention dont le volume est au moins \u00e9gal \u00e0 la plus grande des deux valeurs suivantes :"
                        },
                        {
                          "text": "- 100 % de la capacit\u00e9 de la plus grande cuve ;"
                        },
                        {
                          "text": "- 50 % de la capacit\u00e9 totale des cuves associ\u00e9es."
                        },
                        {
                          "text": "Cette disposition ne s'applique pas aux cuves contenant des sels non toxiques \u00e0 une concentration inf\u00e9rieure \u00e0 1 gramme par litre, ou des acides ou des bases ne pouvant se d\u00e9verser dans la r\u00e9tention d'une cuve de traitement."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Art. 20 II.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "II. - Cuves et cha\u00eenes de traitement"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "cBDefcbC2Be3",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'ensemble des eaux susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9es lors d'un accident ou d'un incendie, y compris les eaux utilis\u00e9es pour l'extinction, sont collect\u00e9es gr\u00e2ce \u00e0 un bassin de confinement ou un autre dispositif \u00e9quivalent. L'exploitant justifie dans son dossier d'enregistrement le dimensionnement dudit bassin."
                        },
                        {
                          "text": "Des dispositifs permettant l'obturation des r\u00e9seaux d'\u00e9vacuation des eaux de ruissellement sont implant\u00e9s de sorte \u00e0 maintenir sur le site les eaux d'extinction d'un sinistre ou les \u00e9pandages accidentels. Ils sont clairement signal\u00e9s et facilement accessibles et peuvent \u00eatre mis en \u0153uvre dans des d\u00e9lais brefs et \u00e0 tout moment. Les organes de commande n\u00e9cessaires \u00e0 la mise en service de ce bassin peuvent \u00eatre actionn\u00e9s en toutes circonstances. Une consigne d\u00e9finit les modalit\u00e9s de mise en \u0153uvre de ces dispositifs. Cette consigne est affich\u00e9e \u00e0 l'accueil de l'\u00e9tablissement."
                        },
                        {
                          "text": "Les produits r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s en cas d'accident ou d'incendie ne peuvent \u00eatre rejet\u00e9s que dans des conditions conformes aux dispositions de l'article 33 ou sont \u00e9limin\u00e9s comme les d\u00e9chets."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Art. 20 III.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "III. - R\u00e9tentions et bassin de confinement"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "7ff0b7FC24df",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les aires de chargement et de d\u00e9chargement de v\u00e9hicules citernes pour les produits liquides sont \u00e9tanches et reli\u00e9es \u00e0 des r\u00e9tentions."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Art. 20 IV.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "IV. - Chargement et d\u00e9chargement"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "34ffC57E51ED",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'exploitant dispose de r\u00e9serves suffisantes de produits ou mati\u00e8res consommables utilis\u00e9s de mani\u00e8re courante ou occasionnelle pour assurer la protection de l'environnement, comme, par exemple, r\u00e9sines \u00e9changeuses d'ions, manches de filtre, produits de neutralisation, liquides inhibiteurs, produits absorbants, pi\u00e8ces d'usure, \u00e9lectrodes de mesures de pH."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Art. 20 V.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "V. - R\u00e9serves de produits et mati\u00e8res consommables"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "Article 20 - Stockages et r\u00e9tentions."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Section III : dispositif de r\u00e9tention des pollutions accidentelles"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "1D3A257CC19b",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "6250B32cfA22",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Dans les parties de l'installation recens\u00e9es \u00e0 l'article 10, les travaux de r\u00e9paration ou d'am\u00e9nagement ne peuvent \u00eatre effectu\u00e9s qu'apr\u00e8s \u00e9laboration d'un document ou dossier comprenant les \u00e9l\u00e9ments suivants :"
                    },
                    {
                      "text": "- la d\u00e9finition des phases d'activit\u00e9 dangereuses et des moyens de pr\u00e9vention sp\u00e9cifiques correspondants ;"
                    },
                    {
                      "text": "- l'adaptation des mat\u00e9riels, installations et dispositifs \u00e0 la nature des op\u00e9rations \u00e0 r\u00e9aliser ainsi que la d\u00e9finition de leurs conditions d'entretien ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les instructions \u00e0 donner aux personnes en charge des travaux ;"
                    },
                    {
                      "text": "- l'organisation mise en place pour assurer les premiers secours en cas d'urgence ;"
                    },
                    {
                      "text": "- lorsque les travaux sont effectu\u00e9s par une entreprise ext\u00e9rieure, les conditions de recours par cette derni\u00e8re \u00e0 de la sous-traitance et l'organisation mise en place dans un tel cas pour assurer le maintien de la s\u00e9curit\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "Ce document ou dossier est \u00e9tabli, sur la base d'une analyse des risques li\u00e9s aux travaux, et vis\u00e9 par l'exploitant ou par une personne qu'il aura nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9e. Lorsque les travaux sont effectu\u00e9s par une entreprise ext\u00e9rieure, le document ou dossier est sign\u00e9 par l'exploitant et l'entreprise ext\u00e9rieure ou les personnes qu'ils auront nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Le respect des dispositions pr\u00e9c\u00e9dentes peut \u00eatre assur\u00e9 par l'\u00e9laboration du plan de pr\u00e9vention d\u00e9fini aux articles R. 4512-6 et suivants du code du travail lorsque ce plan est exig\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "Dans les parties de l'installation pr\u00e9sentant des risques d'incendie ou d'explosion, il est interdit d'apporter un point chaud sous une forme quelconque, sauf pour la r\u00e9alisation de travaux ayant fait l'objet d'un document ou dossier sp\u00e9cifique conforme aux dispositions pr\u00e9c\u00e9dentes. Cette interdiction est affich\u00e9e en caract\u00e8res apparents."
                    },
                    {
                      "text": "Une v\u00e9rification de la bonne r\u00e9alisation des travaux est effectu\u00e9e par l'exploitant ou son repr\u00e9sentant avant la reprise de l'activit\u00e9. Elle fait l'objet d'un enregistrement et est tenue \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 21",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "Article 21 - Travaux."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "C6a1aAF98f01",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 22",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "9d578BE26A15",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Des consignes de s\u00e9curit\u00e9 sont \u00e9tablies et disponibles en permanence dans l'installation. Elles sp\u00e9cifient notamment :"
                        },
                        {
                          "text": "- les conditions dans lesquelles sont d\u00e9livr\u00e9s les substances et m\u00e9langes dangereux et les pr\u00e9cautions \u00e0 prendre \u00e0 leur r\u00e9ception, \u00e0 leur exp\u00e9dition et \u00e0 leur transport ;"
                        },
                        {
                          "text": "- la nature et la fr\u00e9quence des contr\u00f4les de la qualit\u00e9 des eaux d\u00e9toxiqu\u00e9es dans l'installation ;"
                        },
                        {
                          "text": "- les op\u00e9rations n\u00e9cessaires \u00e0 l'entretien et \u00e0 la maintenance, notamment les v\u00e9rifications des syst\u00e8mes automatiques de d\u00e9tection s'il existe ;"
                        },
                        {
                          "text": "- les modalit\u00e9s d'intervention en cas de situations anormales et accidentelles ;"
                        },
                        {
                          "text": "- les conditions de conservation et de stockage des produits, notamment les pr\u00e9cautions \u00e0 prendre pour \u00e9viter l'emploi et le stockage de produits incompatibles ;"
                        },
                        {
                          "text": "- les proc\u00e9dures d'arr\u00eat d'urgence et de mise en s\u00e9curit\u00e9 de l'installation (\u00e9lectricit\u00e9, r\u00e9seaux de fluides) ;"
                        },
                        {
                          "text": "- les mesures \u00e0 prendre en cas de fuite sur un r\u00e9cipient ou une tuyauterie contenant des substances dangereuses ;"
                        },
                        {
                          "text": "- les modalit\u00e9s de mise en \u0153uvre des dispositifs d'isolement du r\u00e9seau de collecte, pr\u00e9vues au III de l'article 20 ;"
                        },
                        {
                          "text": "- les moyens d'extinction \u00e0 utiliser en cas d'incendie ;"
                        },
                        {
                          "text": "- la proc\u00e9dure d'alerte avec les num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone du responsable d'intervention de l'\u00e9tablissement, des services d'incendie et de secours, etc. ;"
                        },
                        {
                          "text": "- l'obligation d'informer l'inspection des installations class\u00e9es en cas d'accident."
                        },
                        {
                          "text": "L'exploitant s'assure de la connaissance et du respect de ces consignes par son personnel."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Art. 22 I.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "I. - Consignes de s\u00e9curit\u00e9"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "1C9CaBD8d26b",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les op\u00e9rations de conduite des installations (d\u00e9marrage et arr\u00eat, fonctionnement normal, entretien, etc.) et celles comportant des manipulations dangereuses font l'objet de consignes d'exploitation \u00e9crites. Ces consignes pr\u00e9voient notamment :"
                        },
                        {
                          "text": "- la liste des v\u00e9rifications \u00e0 effectuer avant remise en marche de l'installation apr\u00e8s une suspension prolong\u00e9e d'activit\u00e9 ;"
                        },
                        {
                          "text": "- la fr\u00e9quence de v\u00e9rification des dispositifs contribuant directement \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 des installations ou \u00e0 la protection de l'environnement ;"
                        },
                        {
                          "text": "- la limitation dans l'atelier de fabrication de la quantit\u00e9 de mati\u00e8res dangereuses ou combustibles n\u00e9cessaires pour permettre au maximum le fonctionnement de l'installation pour une production journali\u00e8re ;"
                        },
                        {
                          "text": "- la v\u00e9rification p\u00e9riodique pr\u00e9voit le bon \u00e9tat de l'ensemble des installations (cuves de traitement et leurs annexes, stockages, (thermoplongeurs, r\u00e9tentions, canalisations, etc.) Les modalit\u00e9s de contr\u00f4le des param\u00e8tres de fonctionnement sont d\u00e9finies par un pr\u00e9pos\u00e9 d\u00fbment form\u00e9."
                        },
                        {
                          "text": "Ces v\u00e9rifications sont consign\u00e9es dans un document pr\u00e9vu \u00e0 cet effet et tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Art. 22 II.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "II. - Consignes d'exploitation"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "E6D40747dF4f",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Des \u00e9quipements de protection individuelle, adapt\u00e9s aux risques pr\u00e9sent\u00e9s par l'installation et permettant l'intervention en cas de sinistre, sont conserv\u00e9s \u00e0 proximit\u00e9 du d\u00e9p\u00f4t et du lieu d'utilisation. Ces \u00e9quipements sont entretenus en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9s p\u00e9riodiquement. Le personnel est form\u00e9 \u00e0 leur emploi."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Art. 22 III.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "III. - Protection individuelle"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "Article 22 - Consignes et protection individuelle."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Section IV : Dispositions d'exploitation"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Chapitre IV : Pr\u00e9vention des accidents et des pollutions"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "EAU"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "Fa5e8aAc6EAC",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "eAF1986fBbe6",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "B1bC70e6fe64",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les articles 32, 33, 34, 35 et 46 ne sont pas applicables aux installations ne pr\u00e9sentant pas de rejets dans l'eau li\u00e9s \u00e0 l'activit\u00e9 (eaux de rin\u00e7age, de process, purges, etc.)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 23",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "Article 23 - Applicabilit\u00e9."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "cFE9c2ABCADd",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le rejet respecte les dispositions de l'article 22 de l'arr\u00eat\u00e9 du 2 f\u00e9vrier 1998 susvis\u00e9 en mati\u00e8re de :"
                    },
                    {
                      "text": "- compatibilit\u00e9 avec le milieu r\u00e9cepteur (article 22-2-I) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- r\u00e9duction ou suppression des \u00e9missions de substances dangereuses (article 22-2-III)."
                    },
                    {
                      "text": "Pour chaque polluant, le flux rejet\u00e9 est inf\u00e9rieur \u00e0 10 % du flux admissible par le milieu."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": [
                          3
                        ],
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-enregistrement",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2019-04-12",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 24",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "Article 24 - Compatibilit\u00e9 avec les objectifs de qualit\u00e9 du milieu."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Section I : Principes g\u00e9n\u00e9raux"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "BDbE5C81c09f",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "0B4dDDcFdc0A",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le pr\u00e9l\u00e8vement ne se situe pas dans une zone o\u00f9 des mesures permanentes de r\u00e9partition quantitative ont \u00e9t\u00e9 institu\u00e9es au titre de l'article L. 211-2 du code de l'environnement."
                    },
                    {
                      "text": "L'exploitant prend les dispositions n\u00e9cessaires pour limiter les consommations d'eau. Le pr\u00e9l\u00e8vement maximum journalier effectu\u00e9 dans le r\u00e9seau public et/ou le milieu naturel est d\u00e9termin\u00e9 par l'exploitant dans son dossier d'enregistrement."
                    },
                    {
                      "text": "La r\u00e9frig\u00e9ration en circuit ouvert est interdite."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-enregistrement",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2019-04-12",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 25",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "Article 25 - Pr\u00e9l\u00e8vements d'eau."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "a56FDF2EaE39",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les installations de pr\u00e9l\u00e8vement d'eau dans le milieu naturel ou dans un r\u00e9seau public sont munies de dispositifs de mesure totalisateurs de la quantit\u00e9 d'eau pr\u00e9lev\u00e9e. Ces mesures sont r\u00e9guli\u00e8rement relev\u00e9es et le r\u00e9sultat est enregistr\u00e9 et tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Le syst\u00e8me de disconnection \u00e9quipant le raccordement \u00e0 une nappe d'eau ou au r\u00e9seau public de distribution d'eau potable, en application du code de la sant\u00e9 publique, destin\u00e9 \u00e0 \u00e9viter en toute circonstance le retour d'eau pouvant \u00eatre pollu\u00e9e peut \u00eatre v\u00e9rifi\u00e9 r\u00e9guli\u00e8rement et entretenu."
                    },
                    {
                      "text": "Les ouvrages de pr\u00e9l\u00e8vement dans les cours d'eau ne g\u00eanent pas le libre \u00e9coulement des eaux. Le fonctionnement de ces ouvrages est conforme aux dispositions de l'article L. 214-18 de code de l'environnement."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 26",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "Article 26 - Ouvrages de pr\u00e9l\u00e8vements."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Section II : Pr\u00e9l\u00e8vements et consommation d'eau"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "3aD8fAd61769",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "A7C9bBD122b7",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le r\u00e9seau de collecte est de type s\u00e9paratif permettant d'isoler les eaux r\u00e9siduaires pollu\u00e9es (bains us\u00e9s, effluents industriels, eaux pluviales pollu\u00e9es, etc.) des eaux pluviales non susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "En compl\u00e9ment des dispositions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 15, les eaux r\u00e9siduaires rejet\u00e9es par les installations ne sont pas susceptibles de d\u00e9grader les r\u00e9seaux d'\u00e9gouts ou de d\u00e9gager des substances ou m\u00e9langes inflammables ou \u00e0 mention de danger H300, H301, H310, H311, H330, H331, H350, H351, H370 ou H372 dans ces \u00e9gouts, \u00e9ventuellement par m\u00e9lange avec d'autres effluents. Ces effluents ne contiennent pas de substances de nature \u00e0 g\u00eaner le bon fonctionnement des ouvrages de traitement."
                    },
                    {
                      "text": "Le plan des r\u00e9seaux de collecte des effluents fait appara\u00eetre les secteurs collect\u00e9s, les points de branchement, regards, avaloirs, postes de relevage, postes de mesure, vannes manuelles et automatiques. Il est mis \u00e0 jour et tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es ainsi que des services d'incendie et de secours."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-enregistrement",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2019-04-12",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 27",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "Article 27 - Collecte des effluents."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "2BA80006B7FF",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les points de rejet dans le milieu naturel sont en nombre aussi r\u00e9duit que possible."
                    },
                    {
                      "text": "Ils sont am\u00e9nag\u00e9s pour permettre un pr\u00e9l\u00e8vement ais\u00e9 d'\u00e9chantillons et l'installation d'un dispositif de mesure du d\u00e9bit. Ces points sont implant\u00e9s dans une section dont les caract\u00e9ristiques (rectitude de la conduite \u00e0 l'amont, qualit\u00e9 des parois, r\u00e9gime d'\u00e9coulement, etc.) permettent de r\u00e9aliser des mesures repr\u00e9sentatives de mani\u00e8re que la vitesse n'y soit pas sensiblement ralentie par des seuils ou obstacles situ\u00e9s \u00e0 l'aval et que l'effluent soit suffisamment homog\u00e8ne."
                    },
                    {
                      "text": "Ces points sont am\u00e9nag\u00e9s de mani\u00e8re \u00e0 \u00eatre ais\u00e9ment accessibles et permettre des interventions en toute s\u00e9curit\u00e9. Toutes dispositions sont \u00e9galement prises pour faciliter l'intervention d'organismes ext\u00e9rieurs \u00e0 la demande de l'inspection des installations class\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Les ouvrages de rejet permettent une bonne diffusion des effluents dans le milieu r\u00e9cepteur et une minimisation de la zone de m\u00e9lange."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 28",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "Article 28 - Points de rejets."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "d23B6c4d18aA",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "En mati\u00e8re de dispositif de gestion des eaux pluviales, les dispositions de l'article 43 du 2 f\u00e9vrier 1998 susvis\u00e9 s'appliquent."
                    },
                    {
                      "text": "Les eaux pluviales susceptibles d'\u00eatre significativement pollu\u00e9es du fait des activit\u00e9s men\u00e9es par l'installation industrielle respectent les valeurs limites fix\u00e9es \u00e0 l'article 33 avant rejet au milieu naturel."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-enregistrement",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2019-04-12",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 29",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "Article 29 - Rejet des eaux pluviales."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "D71C4Dc20FBa",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Tout d\u00e9versement d'eaux r\u00e9siduaires en nappe souterraine, direct ou indirect (\u00e9pandage, infiltration, etc.), total ou partiel, est interdit."
                    },
                    {
                      "text": "Tout d\u00e9versement \u00e0 l'int\u00e9rieur des p\u00e9rim\u00e8tres de protection des g\u00eetes conchylicoles et des p\u00e9rim\u00e8tres rapproch\u00e9s des captages d'eau potable est interdit."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 30",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "Article 30 - Eaux souterraines."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Section III : Collecte et rejet des effluents"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "ADaC316ccbdB",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "BcE0aF3aDC18",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Tous les effluents aqueux sont canalis\u00e9s. La dilution des effluents est interdite."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 31",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "Article 31 - G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "7Cc83Bd9Db8b",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "La temp\u00e9rature des effluents rejet\u00e9s est inf\u00e9rieure \u00e0 30 \u00b0C sauf si la temp\u00e9rature en amont d\u00e9passe 30 \u00b0C. Dans ce cas, la temp\u00e9rature des effluents rejet\u00e9s n'est pas sup\u00e9rieure \u00e0 la temp\u00e9rature de la masse d'eau amont. Pour les installations raccord\u00e9es, la temp\u00e9rature des effluents rejet\u00e9s pourra aller jusqu'\u00e0 50 \u00b0C, sous r\u00e9serve que l'autorisation de raccordement ou la convention de d\u00e9versement le pr\u00e9voit ou sous r\u00e9serve de l'accord pr\u00e9alable du gestionnaire de r\u00e9seau."
                    },
                    {
                      "text": "Le pH des effluents rejet\u00e9s est compris entre 5,5 et 8,5, 9,5 s'il y a neutralisation alcaline."
                    },
                    {
                      "text": "Pour les eaux r\u00e9ceptrices auxquelles s'appliquent les dispositions de l'article D. 211-10 du code de l'environnement, les effets du rejet, mesur\u00e9s dans les m\u00eames conditions que pr\u00e9c\u00e9demment, respectent \u00e9galement les dispositions suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "- ne pas entra\u00eener une \u00e9l\u00e9vation maximale de temp\u00e9rature de 1,5 \u00b0C pour les eaux salmonicoles, de 3 \u00b0C pour les eaux cyprinicoles et de 2 \u00b0C pour les eaux conchylicoles ;"
                    },
                    {
                      "text": "- ne pas induire une temp\u00e9rature sup\u00e9rieure \u00e0 21,5 \u00b0C pour les eaux salmonicoles, \u00e0 28 \u00b0C pour les eaux cyprinicoles et \u00e0 25 \u00b0C pour les eaux destin\u00e9es \u00e0 la production d'eau alimentaire ;"
                    },
                    {
                      "text": "- maintenir un pH compris entre 6 et 9 pour les eaux salmonicoles et cyprinicoles et pour les eaux de baignade, compris entre 6,5 et 8,5 pour les eaux destin\u00e9es \u00e0 la production d'eau alimentaire, et compris entre 7 et 9 pour les eaux conchylicoles ;"
                    },
                    {
                      "text": "- ne pas entra\u00eener un accroissement sup\u00e9rieur \u00e0 30 % des mati\u00e8res en suspension et une variation sup\u00e9rieure \u00e0 10 % de la salinit\u00e9 pour les eaux conchylicoles."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 32",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "Article 32 - Temp\u00e9rature et pH."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "dD0c4C78d5Ae",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 33",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "eEC0259422a4",
                      "outer_alineas": [],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Art. 33 I.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "I. - Les rejets d'eaux r\u00e9siduaires se font exclusivement apr\u00e8s un traitement appropri\u00e9 des effluents. Ils respectent notamment les valeurs limites d'\u00e9mission fix\u00e9es ci-apr\u00e8s."
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "18359BCD90bF",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Lorsqu'une installation est raccord\u00e9e \u00e0 une station d'\u00e9puration urbaine, les valeurs limites d'\u00e9missions, en sortie de l'installation, des polluants autres que les macropolluants sont les m\u00eames que celles pour un rejet dans le milieu naturel."
                        },
                        {
                          "text": "Les prescriptions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 s'appliquent sans pr\u00e9judice de l'autorisation de raccordement au r\u00e9seau public d\u00e9livr\u00e9e en application de l'article L. 1331-10 du code de la sant\u00e9 publique, par les collectivit\u00e9s auxquelles appartient le r\u00e9seau."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Art. 33 II.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "II. - Le raccordement \u00e0 une station d'\u00e9puration collective, urbaine ou industrielle n'est envisageable que dans le cas o\u00f9 l'infrastructure collective d'assainissement (r\u00e9seau et station d'\u00e9puration industrielle/ 2750, mixte/ 2752 ou urbaine) est apte \u00e0 acheminer et traiter l'effluent industriel dans de bonnes conditions."
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "35A37661d9DE",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Dans le cas o\u00f9 le rejet s'effectue dans le m\u00eame milieu que le milieu de pr\u00e9l\u00e8vement, la conformit\u00e9 du rejet par rapport aux valeurs limites d'\u00e9missions pourra \u00eatre \u00e9valu\u00e9e selon les modalit\u00e9s d\u00e9finies au 2e alin\u00e9a de l'article 32 de l'arr\u00eat\u00e9 du 2 f\u00e9vrier 1998 susvis\u00e9."
                        },
                        {
                          "text": "Les valeurs limites d'\u00e9mission en concentration sont d\u00e9finies comme suit en mg/l (milligramme par litre d'effluents rejet\u00e9s), contr\u00f4l\u00e9es sur l'effluent brut non d\u00e9cant\u00e9."
                        },
                        {
                          "text": "Le rejet est dit direct lorsqu'il s'effectue dans le milieu naturel apr\u00e8s la station de traitement de l'installation."
                        },
                        {
                          "text": "Le rejet est dit raccord\u00e9 lorsqu'il s'effectue dans le r\u00e9seau de collecte d'une station d'\u00e9puration ext\u00e9rieure."
                        },
                        {
                          "text": "Sans pr\u00e9judice des valeurs limites d'\u00e9mission en concentration d\u00e9finies aux articles suivants, les rejets de cadmium n'exc\u00e9dent pas 0,3 gramme par kilogramme de cadmium utilis\u00e9."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Art. 33 III.",
                      "sections": [
                        {
                          "annotations": {
                            "topic": null
                          },
                          "applicability": {
                            "active": true,
                            "modified": false,
                            "previous_version": null,
                            "warnings": []
                          },
                          "id": "ba7Afb697e17",
                          "outer_alineas": [
                            {
                              "text": "Les rejets respectent les valeurs limites de concentration suivantes avant rejet au milieu naturel :"
                            },
                            {
                              "table": {
                                "rows": [
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": ""
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\nN\u00b0 CAS"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\nCode\nSANDRE"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\nValeur limite\nde concentration"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\nActivit\u00e9 vis\u00e9e"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\nCondition sur le flux"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": true
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\nAg"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n7440-22-4"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n1368"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n0,5 mg/l"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": ""
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\nSi le flux est sup\u00e9rieur\n\u00e0 1 g/j"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\nAluminium"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n7429-90-5"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n1370"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n5 mg/l"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": ""
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\nSi le flux est sup\u00e9rieur\n\u00e0 10 g/j"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\nCadmium et ses compos\u00e9s* (en Cd)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n7440-43-9"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n1388"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\nInterdiction de rejet\n0,2 mg/l\n0,1 mg/l\n50 \u00b5g/l"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\nPour les installations vis\u00e9es \u00e0 l'article 56\nPour les autres installations :\nPour les installations ayant une activit\u00e9 de r\u00e9paration et de r\u00e9novation\nPour les installations de cadmiage\nPour tous les autres cas"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": ""
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\nChrome VI (en Cr6+)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n18540-29-9"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n1371"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n0,1 mg/l"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": ""
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": ""
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\nChrome III"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n7440-47-3"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n5871"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n1,5 mg/l"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": ""
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\nSi le flux est sup\u00e9rieur\n\u00e0 4 g/j"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\nCuivre et ses compos\u00e9s (en Cu)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n7440-50-8"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n1392"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n1,5 mg/l"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": ""
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\nSi le flux est sup\u00e9rieur\n\u00e0 4 g/j"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\nFer"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n7439-89-6"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n1393"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n5 mg/l"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": ""
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\nSi le flux est sup\u00e9rieur\n\u00e0 10 g/j"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\nPlomb et ses compos\u00e9s (en Pb)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n7439-92-1"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n1382"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n0,5 mg/l\n0,4 mg/l"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\nPour les installations ayant une activit\u00e9 de r\u00e9paration et de r\u00e9novation\nAutres cas"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": ""
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\nNickel et ses compos\u00e9s (en Ni)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n7440-02-0"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n1386"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n2 mg/l"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": ""
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\nSi le flux est sup\u00e9rieur\n\u00e0 4 g/j"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n\u00c9tain et ses compos\u00e9s"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n7439-96-5"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n1394"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n2 mg/l"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": ""
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\nSi le flux est sup\u00e9rieur\n\u00e0 4 g/j"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\nZinc et ses compos\u00e9s (en Zn)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n7440-66-6"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n1383"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n3 mg/l"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": ""
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\nSi le flux est sup\u00e9rieur\n\u00e0 6 g/j"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\nTrichlorom\u00e9thane (chloroforme)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n67-66-3"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n1135"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n1 mg/l\n0,25 mg/l"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\nPour les installations avec une activit\u00e9 utilisant des bains de nickel chimique et/ou de zinc/nickel\nAutres cas"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": ""
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\nCyanures totaux"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": ""
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n1390"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\nInterdiction de rejet\n0,1 mg/l"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\nPour les installations vis\u00e9es \u00e0 l'article 56\nPour les autres installations"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": ""
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  }
                                ]
                              },
                              "text": ""
                            }
                          ],
                          "parametrization": {
                            "potential_inapplicabilities": [],
                            "potential_modifications": [],
                            "warnings": []
                          },
                          "reference_str": "Art. 33 III. 1.",
                          "sections": [],
                          "title": {
                            "text": "1. Polluants sp\u00e9cifiques du secteur d'activit\u00e9"
                          }
                        },
                        {
                          "annotations": {
                            "topic": null
                          },
                          "applicability": {
                            "active": true,
                            "modified": false,
                            "previous_version": null,
                            "warnings": []
                          },
                          "id": "e5b68dcf7F77",
                          "outer_alineas": [
                            {
                              "text": "Par ailleurs, pour toutes les autres substances susceptibles d'\u00eatre rejet\u00e9es par l'installation, les eaux r\u00e9siduaires rejet\u00e9es au milieu naturel respectent les valeurs limites de concentration suivantes :"
                            },
                            {
                              "table": {
                                "rows": [
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 4,
                                        "content": {
                                          "text": "\nSubstances de l'\u00e9tat chimique"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": ""
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\nN\u00b0 CAS"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\nCode SANDRE"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\nValeur limite"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\nDiph\u00e9nyl\u00e9thers brom\u00e9s"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n-"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n-"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n50 \u00b5g/l (somme des compos\u00e9s)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\nT\u00e9tra BDE 47*"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n5436-43-1"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n2919"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n25 \u00b5g/l"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\nPenta BDE 99*"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n60348-60-9"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n2916"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n25 \u00b5g/l"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\nPenta BDE 100"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n189084-64-8"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n2915"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n-"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\nHexa BDE 153*"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n68631-49-2"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n2912"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n25 \u00b5g/l"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\nHexa BDE 154"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n207122-15-4"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n2911"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n-"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\nHeptaBDE 183*"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n207122-16-5"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n2910"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n25 \u00b5g/l"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\nDecaBDE 209"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n1163-19-5"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n1815"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n-"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\nChloroalcanes C10-13*"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n85535-84-8"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n1955"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n25 \u00b5g/l"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\nDichlorom\u00e9thane (Chlorure de m\u00e9thyl\u00e8ne)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n75-09-2"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n1168"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n50 \u00b5g/l au-del\u00e0 de 1g/j"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\nFluoranth\u00e8ne"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n206-44-0"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n1191"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n25 \u00b5g/l au-del\u00e0 de 1g/j"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\nNaphtal\u00e8ne"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n91-20-3"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n1517"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n130 \u00b5g/l au-del\u00e0 de 1g/j"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\nMercure et ses compos\u00e9s*"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n7439-97-6"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n1387"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n25 \u00b5g/l"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\nNonylph\u00e9nols*"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n84-852-15-3"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n1958"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n25 \u00b5g/l"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\nOctylph\u00e9nols"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n1806-26-4"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n6600 / 6370 / 6371"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n25 \u00b5g/l au-del\u00e0 de 1g/j"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\nT\u00e9trachloro\u00e9thyl\u00e8ne"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n127-18-4"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n1272"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n25 \u00b5g/l si le rejet d\u00e9passe 1g/j"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\nT\u00e9trachlorure de carbone"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n56-23-5"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n1276"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n25 \u00b5g/l si le rejet d\u00e9passe 1g/j"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\nTrichloro\u00e9thyl\u00e8ne"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n79-01-6"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n1286"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n25 \u00b5g/l si le rejet d\u00e9passe 1g/j"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\nCompos\u00e9s du tributyl\u00e9tain (tributyl\u00e9tain-cation) *"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n36643-28-4"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n2879"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n25 \u00b5g/l"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 4,
                                        "content": {
                                          "text": "\nAutres substances de l'\u00e9tat chimique"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\nDi (2-\u00e9thylhexyl) phtalate (DEHP) *"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n117-81-7"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n6616"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n25 \u00b5g/l"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\nAcide perfluo rooctanesulfonique et ses d\u00e9riv\u00e9s* (PFOS)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n45298-90-6"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n6561"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n25 \u00b5g/l"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\nQuinoxyf\u00e8ne*"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n124495-18-7"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n2028"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n25 \u00b5g/l"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\nDioxines et compos\u00e9s de dioxines* dont certains PCDD et PCB-DF"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n-"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n7707"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n25 \u00b5g/l"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\nAclonif\u00e8ne"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n74070-46-5"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n1688"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n25 \u00b5g/l au-del\u00e0 de 1g/j"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\nBif\u00e9nox"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n42576-02-3"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n1119"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n25 \u00b5g/l au-del\u00e0 de 1g/j"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\nCybutryne"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n28159-98-0"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n1935"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n25 \u00b5g/l au-del\u00e0 de 1g/j"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\nCyperm\u00e9thrine"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n52315-07-8"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n1140"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n25 \u00b5g/l au-del\u00e0 de 1g/j"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\nHexabromocyclodod\u00e9cane* (HBCDD)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n3194-55-6"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n7128"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n25 \u00b5g/l"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\nHeptachlore* et \u00e9poxyde d'heptachlore*"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n76-44-8/ 1024-57-3"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n7706"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n25 \u00b5g/l"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 4,
                                        "content": {
                                          "text": "\nPolluants sp\u00e9cifiques de l'\u00e9tat \u00e9cologique"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\nAutre polluant sp\u00e9cifique de l'\u00e9tat \u00e9cologique \u00e0 l'origine d'un impact local"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n-"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n-"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n- NQE si le rejet d\u00e9passe 1 g/j, dans le cas o\u00f9 la NQE est sup\u00e9rieure \u00e0 25 \u00b5g/l\n- 25 \u00b5g/l si le rejet d\u00e9passe 1 g/j, dans le cas o\u00f9 la NQE est inf\u00e9rieure \u00e0 25 \u00b5g/l"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  }
                                ]
                              },
                              "text": ""
                            },
                            {
                              "text": "Les substances dangereuses marqu\u00e9es d'une * dans le tableau ci-dessus sont vis\u00e9es par des objectifs de suppression des \u00e9missions et satisfont en cons\u00e9quence en plus aux dispositions de l'article 22-2-III de l'arr\u00eat\u00e9 du 2 f\u00e9vrier 1998 susvis\u00e9."
                            },
                            {
                              "text": "Pour les autres m\u00e9taux et m\u00e9tallo\u00efdes susceptibles d'\u00eatre mis en \u0153uvre dans l'installation (zirconium, vanadium, molybd\u00e8ne, cobalt, mangan\u00e8se, titane, b\u00e9ryllium, silicium, etc.), la concentration et le flux maximal journalier d\u00e9finis conform\u00e9ment aux dispositions de l'article 24, sont, sauf indication contraire, ceux mentionn\u00e9s dans le dossier d'enregistrement."
                            }
                          ],
                          "parametrization": {
                            "potential_inapplicabilities": [],
                            "potential_modifications": [],
                            "warnings": []
                          },
                          "reference_str": "Art. 33 III. 2.",
                          "sections": [],
                          "title": {
                            "text": "2. Autres substances dangereuses entrant dans la qualification de l'\u00e9tat des masses d'eau"
                          }
                        },
                        {
                          "annotations": {
                            "topic": null
                          },
                          "applicability": {
                            "active": true,
                            "modified": false,
                            "previous_version": null,
                            "warnings": []
                          },
                          "id": "DbE29efad10F",
                          "outer_alineas": [
                            {
                              "text": "Les valeurs limites en termes de concentration pour les autres polluants sont d\u00e9finies comme suit en mg/l (milligramme par litre d'effluents rejet\u00e9s), contr\u00f4l\u00e9es sur l'effluent brut non d\u00e9cant\u00e9 :"
                            },
                            {
                              "table": {
                                "rows": [
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\nPolluant"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\nRejet direct (en mg/l)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\nRejet raccord\u00e9 (en mg/l)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\nCondition sur le flux"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": true
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\nMES"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n30"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n30"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\nSi le flux est sup\u00e9rieur \u00e0 60 g/j"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\nF"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n15"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n15"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\nSi le flux est sup\u00e9rieur \u00e0 30 g/j"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\nNitrites"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n20"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n/"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\nSi le flux est sup\u00e9rieur \u00e0 40 g/j"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\nAzote global"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n50"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n150"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\nSi le flux est sup\u00e9rieur \u00e0 50 kg/j"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\nP"
                                        },
                                        "rowspan": 2
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n10"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n/"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\nSi le flux est sup\u00e9rieur \u00e0 20 g/j (direct)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n/"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n50"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\nSi le flux est sup\u00e9rieur \u00e0 100 g/j (raccord\u00e9)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\nDCO"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n300"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n600"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n/"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\nIndice hydrocarbure"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n5"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n5"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\nSi le flux est sup\u00e9rieur \u00e0 10 g/j"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  },
                                  {
                                    "cells": [
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\nAOX (*)"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n5"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\n5"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      },
                                      {
                                        "colspan": 1,
                                        "content": {
                                          "text": "\nSi le flux est sup\u00e9rieur \u00e0 10 g/j"
                                        },
                                        "rowspan": 1
                                      }
                                    ],
                                    "is_header": false
                                  }
                                ]
                              },
                              "text": ""
                            },
                            {
                              "text": "(*) Cette valeur limite ne s'applique pas si pour au moins 80 % du flux d'AOX, les substances organochlor\u00e9es composant le m\u00e9lange sont clairement identifi\u00e9es et que leurs niveaux d'\u00e9missions sont d\u00e9j\u00e0 r\u00e9glement\u00e9s de mani\u00e8re individuelle."
                            },
                            {
                              "text": "Si la valeur limite d'\u00e9mission en DCO n'est pas pertinente compte tenu de la nature des effluents rejet\u00e9s, elle peut \u00eatre remplac\u00e9e par une valeur limite d'\u00e9mission en carbone organique total (COT = DCO/3)."
                            }
                          ],
                          "parametrization": {
                            "potential_inapplicabilities": [],
                            "potential_modifications": [],
                            "warnings": []
                          },
                          "reference_str": "Art. 33 III. 3.",
                          "sections": [],
                          "title": {
                            "text": "3. Autres polluants"
                          }
                        }
                      ],
                      "title": {
                        "text": "III. - Sans pr\u00e9judice des dispositions de l'article 24, les eaux r\u00e9siduaires rejet\u00e9es au milieu naturel respectent par ailleurs les valeurs limites de concentration suivantes."
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "Article 33 - VLE pour le rejet direct ou raccord\u00e9."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "9C3F7B376bEe",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les valeurs limites d'\u00e9mission ci-dessus sont des valeurs moyennes journali\u00e8res."
                    },
                    {
                      "text": "Dans le cas de pr\u00e9l\u00e8vements instantan\u00e9s, aucun r\u00e9sultat de mesures en concentration ne peut exc\u00e9der le double de la valeur limite."
                    },
                    {
                      "text": "Les m\u00e9thodes de mesure, pr\u00e9l\u00e8vement et analyse sont les m\u00e9thodes de r\u00e9f\u00e9rence en vigueur."
                    },
                    {
                      "text": "Pour les polluants ne faisant l'objet d'aucune m\u00e9thode de r\u00e9f\u00e9rence, la proc\u00e9dure retenue, pour le pr\u00e9l\u00e8vement notamment, permet une repr\u00e9sentation statistique de l'\u00e9volution du param\u00e8tre."
                    },
                    {
                      "text": "Lorsque la valeur limite est exprim\u00e9e par rapport \u00e0 un flux sp\u00e9cifique, ce flux est calcul\u00e9, sauf dispositions contraires, \u00e0 partir d'une production journali\u00e8re."
                    },
                    {
                      "text": "Dans le cas d'une autosurveillance permanente (au moins une mesure repr\u00e9sentative par jour), sauf disposition contraire, 10 % de la s\u00e9rie des r\u00e9sultats des mesures peuvent d\u00e9passer les valeurs limites prescrites, sans toutefois d\u00e9passer le double de ces valeurs. Ces 10 % sont compt\u00e9s sur une base mensuelle pour les effluents aqueux."
                    },
                    {
                      "text": "Dans le cas particulier du chloroforme et en raison du caract\u00e8re \u00e9ventuellement tr\u00e8s fluctuant des niveaux de rejet, les modalit\u00e9s de la conformit\u00e9 \u00e0 la valeur limite d'\u00e9mission sont \u00e0 pr\u00e9ciser dans le dossier d'enregistrement."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 34",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "Article 34 - Caract\u00e9risation des valeurs limites."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Section IV : Valeurs limites d'\u00e9mission"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "5dE8E1408D8C",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "8edf0eD1Cad8",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les installations de traitement des effluents sont con\u00e7ues de mani\u00e8re \u00e0 tenir compte des variations de d\u00e9bit, de temp\u00e9rature ou de composition des effluents \u00e0 traiter, en particulier \u00e0 l'occasion du d\u00e9marrage ou de l'arr\u00eat des installations."
                    },
                    {
                      "text": "Les installations de traitement sont con\u00e7ues, exploit\u00e9es et entretenues de mani\u00e8re \u00e0 r\u00e9duire \u00e0 leur minimum les dur\u00e9es d'indisponibilit\u00e9 pendant lesquelles elles ne peuvent assurer pleinement leur fonction. Si une indisponibilit\u00e9 est susceptible de conduire \u00e0 un d\u00e9passement des valeurs limites impos\u00e9es, l'exploitant prend les dispositions n\u00e9cessaires pour r\u00e9duire la pollution \u00e9mise en r\u00e9duisant ou arr\u00eatant si besoin les fabrications concern\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Les principaux param\u00e8tres permettant de s'assurer de leur bonne marche sont mesur\u00e9s p\u00e9riodiquement et, si besoin, en continu avec asservissement \u00e0 une alarme. Les r\u00e9sultats de ces mesures sont port\u00e9s sur un registre \u00e9ventuellement informatis\u00e9 et tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "La d\u00e9toxication des eaux r\u00e9siduaires est effectu\u00e9e soit en continu, soit par b\u00e2ch\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Les contr\u00f4les des quantit\u00e9s de r\u00e9actifs \u00e0 utiliser sont effectu\u00e9s soit en continu, soit \u00e0 chaque b\u00e2ch\u00e9e, selon la m\u00e9thode de traitement adopt\u00e9e."
                    },
                    {
                      "text": "L'ouvrage d'\u00e9vacuation des eaux issues de la station de d\u00e9toxication est am\u00e9nag\u00e9 pour permettre ou faciliter la mesure de d\u00e9bit et l'ex\u00e9cution des pr\u00e9l\u00e8vements."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 35",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "Article 35 - Installations de traitement."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Section V : Traitement des effluents"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Chapitre V : Emissions dans l'eau"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "AIR_ODEURS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "ebfE2AEA09Dc",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "c8f87637C1fe",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "eCE7a1a6A8C5",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les \u00e9missions atmosph\u00e9riques (gaz, solvants, vapeurs, v\u00e9sicules, particules) \u00e9mises au-dessus des bains et cuves de traitement sont capt\u00e9es et \u00e9pur\u00e9es, si n\u00e9cessaire, avant rejet \u00e0 l'atmosph\u00e8re afin de respecter les valeurs limites du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "Les syst\u00e8mes de captation sont con\u00e7us et r\u00e9alis\u00e9s de mani\u00e8re \u00e0 optimiser la captation des gaz ou v\u00e9sicules \u00e9mis par rapport au d\u00e9bit d'aspiration."
                    },
                    {
                      "text": "Le stockage de produits volatils ou odorants, susceptibles de conduire \u00e0 des \u00e9missions diffuses de polluants dans l'atmosph\u00e8re, est confin\u00e9 (r\u00e9cipients, silos, b\u00e2timents ferm\u00e9s, etc.). Les installations de manipulation, transvasement, transport de ces produits sont, sauf impossibilit\u00e9 technique justifi\u00e9e, munies de dispositifs de capotage et d'aspiration permettant de r\u00e9duire les \u00e9missions dans l'atmosph\u00e8re. Si n\u00e9cessaire, les dispositifs d'aspiration sont raccord\u00e9s \u00e0 une installation de traitement des effluents en vue de respecter les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Les \u00e9quipements et am\u00e9nagements correspondants satisfont par ailleurs la pr\u00e9vention des risques d'incendie et d'explosion."
                    },
                    {
                      "text": "Le stockage des autres produits en vrac est r\u00e9alis\u00e9 dans la mesure du possible dans des espaces ferm\u00e9s. A d\u00e9faut, des dispositions particuli\u00e8res tant au niveau de la conception et de la construction (implantation en fonction du vent, etc.) que de l'exploitation sont mises en \u0153uvre."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 36",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "Article 36 - Dispositions g\u00e9n\u00e9rales."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Section I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "bCd310646ffC",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "B6DbBEaca6f5",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les \u00e9ventuels points de rejet dans le milieu naturel sont en nombre aussi r\u00e9duit que possible."
                    },
                    {
                      "text": "Les \u00e9ventuels conduits d'extraction sont \u00e9loign\u00e9s au maximum des locaux habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers et des bouches d'aspiration d'air frais et ne comportent pas d'obstacles \u00e0 la diffusion des gaz. L'emplacement de ces conduits est tel qu'il ne peut y avoir \u00e0 aucun moment siphonnage des effluents rejet\u00e9s dans les conduits ou prises d'air avoisinants."
                    },
                    {
                      "text": "La dilution des effluents est interdite. Elle ne peut \u00eatre autoris\u00e9e aux seules fins de respecter les valeurs limites exprim\u00e9es en concentration."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 37",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "Article 37 - Points de rejets."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "A0D9A633DEcc",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les points de mesure et les points de pr\u00e9l\u00e8vement d'\u00e9chantillons sont am\u00e9nag\u00e9s conform\u00e9ment aux r\u00e8gles en vigueur et \u00e9quip\u00e9s des appareils n\u00e9cessaires pour effectuer les mesures pr\u00e9vues par le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 dans des conditions repr\u00e9sentatives."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 38",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "Article 38 - Points de mesures."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "3C1C916C4baC",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Ind\u00e9pendamment des valeurs limites d'\u00e9mission et des d\u00e9bits d'odeur d\u00e9finis ci-apr\u00e8s, le d\u00e9bouch\u00e9 des conduits d'extraction d\u00e9passe d'au moins 3 m\u00e8tres les b\u00e2timents situ\u00e9s dans un rayon de 15 m\u00e8tres."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-enregistrement",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2019-04-12",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 39",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "Article 39 - Hauteur des conduits d'extraction."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Section II : Rejets \u00e0 l'atmosph\u00e8re"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "9DC840C64Cf3",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "BA2Ea926E59A",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les m\u00e9thodes de mesure, pr\u00e9l\u00e8vement et analyse, de r\u00e9f\u00e9rence en vigueur sont fix\u00e9es par l'arr\u00eat\u00e9 du 7 juillet 2009 susvis\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "Le d\u00e9bit des effluents gazeux est exprim\u00e9 en m\u00e8tres cubes par heure rapport\u00e9 \u00e0 des conditions normalis\u00e9es de temp\u00e9rature (273 kelvins) et de pression (101,3 kilo pascals) apr\u00e8s d\u00e9duction de la vapeur d'eau (gaz secs). Les concentrations en polluants sont exprim\u00e9es en gramme(s) ou milligramme(s) par m\u00e8tre cube rapport\u00e9 aux m\u00eames conditions normalis\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Les valeurs limites d'\u00e9mission exprim\u00e9es en concentration se rapportent \u00e0 une quantit\u00e9 d'effluents gazeux non dilu\u00e9s."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 40",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "Article 40"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Section III : D\u00e9bit et mesure"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Chapitre VI : Emissions dans l'air"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "cacc3F47edFA",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "B7dF1521beEC",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 41",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "83a795af1f57",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les \u00e9missions sonores de l'installation ne sont pas \u00e0 l'origine, dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, d'une \u00e9mergence sup\u00e9rieure aux valeurs admissibles d\u00e9finies dans le tableau suivant :"
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nNiveau de bruit ambiant existant dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e\n(incluant le bruit de l'installation)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n\u00c9mergence admissible pour la p\u00e9riode\nallant de 7 h \u00e0 22 h,\nsauf dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n\u00c9mergence admissible pour la p\u00e9riode\nallant de 22 h \u00e0 7 h,\nainsi que les dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": true
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nsup\u00e9rieur \u00e0 35 et inf\u00e9rieur\nou \u00e9gal \u00e0 45 dB (A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n6 dB (A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n4 dB (A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\nsup\u00e9rieur \u00e0\n45 dB (A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n5 dB (A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\n3 dB (A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    },
                    {
                      "text": "De plus, le niveau de bruit en limite de propri\u00e9t\u00e9 de l'installation ne d\u00e9passe pas, lorsqu'elle est en fonctionnement, 70 dB (A) pour la p\u00e9riode de jour et 60 dB (A) pour la p\u00e9riode de nuit, sauf si le bruit r\u00e9siduel pour la p\u00e9riode consid\u00e9r\u00e9e est sup\u00e9rieur \u00e0 cette limite."
                    },
                    {
                      "text": "Dans le cas o\u00f9 le bruit particulier de l'\u00e9tablissement est \u00e0 tonalit\u00e9 marqu\u00e9e au sens du point 1.9 de l'annexe de l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997 susvis\u00e9, de mani\u00e8re \u00e9tablie ou cyclique, sa dur\u00e9e d'apparition n'exc\u00e8de pas 30 pour cent de la dur\u00e9e de fonctionnement de l'\u00e9tablissement dans chacune des p\u00e9riodes diurne ou nocturne d\u00e9finies dans le tableau ci-dessus."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 41 I.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "I. - Valeurs limites de bruit"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "2CdC5b76c21e",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les v\u00e9hicules de transport, les mat\u00e9riels de manutention et les engins de chantier utilis\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'installation sont conformes aux dispositions en vigueur en mati\u00e8re de limitation de leurs \u00e9missions sonores"
                    },
                    {
                      "text": "L'usage de tous appareils de communication par voie acoustique (sir\u00e8nes, avertisseurs, haut-parleurs, etc.), g\u00eanant pour le voisinage, est interdit, sauf si leur emploi est exceptionnel et r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9vention et au signalement d'incidents graves ou d'accidents."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 41 II.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "II. - V\u00e9hicules - engins de chantier"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "7DEc96b6Be53",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les vibrations \u00e9mises sont conformes aux dispositions fix\u00e9es \u00e0 l'annexe I de l'arr\u00eat\u00e9 du 24 avril 2017 modifi\u00e9 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations relevant du r\u00e9gime de l'enregistrement au titre de la rubrique n\u00b0 2230 de la nomenclature des installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 41 III.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "III. - Vibrations"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "59A7C5B5D3C9",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Une mesure du niveau de bruit et de l'\u00e9mergence est effectu\u00e9e un an au maximum apr\u00e8s la mise en service de l'installation. Les mesures sont effectu\u00e9es selon la m\u00e9thode d\u00e9finie en annexe de l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997 susvis\u00e9. Ces mesures sont effectu\u00e9es dans des conditions repr\u00e9sentatives du fonctionnement de l'installation sur une dur\u00e9e d'une demi-heure au moins."
                    },
                    {
                      "text": "Une mesure des \u00e9missions sonores peut \u00eatre effectu\u00e9e aux frais de l'exploitant, par un organisme qualifi\u00e9 \u00e0 la demande de l'inspection des installations class\u00e9es."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 41 IV.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "IV. - Surveillance par l'exploitant des \u00e9missions sonores"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Article 41 - Bruit et vibration."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Chapitre VII : Bruit, vibration"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "DECHETS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "A2c6497D99c0",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "7deBecd8f4Bf",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sont soumis aux dispositions du pr\u00e9sent titre tous les d\u00e9chets g\u00e9n\u00e9r\u00e9s, y compris l'ensemble des r\u00e9sidus de traitement (boues, rebuts de fabrication, bains ou solvants us\u00e9s, bains morts, r\u00e9sines \u00e9changeuses d'ions, etc.)."
                },
                {
                  "text": "Les d\u00e9chets produits par l'installation sont entrepos\u00e9s dans des conditions pr\u00e9venant toute d\u00e9gradation qui remettrait en cause leur valorisation ou \u00e9limination appropri\u00e9e. Les d\u00e9chets susceptibles de contenir des mati\u00e8res polluantes sont stock\u00e9s \u00e0 l'abri des pr\u00e9cipitations m\u00e9t\u00e9oriques sur des aires \u00e9tanches et am\u00e9nag\u00e9es pour la r\u00e9cup\u00e9ration des eaux de ruissellement. La quantit\u00e9 de d\u00e9chets entrepos\u00e9s sur le site ne d\u00e9passe pas la capacit\u00e9 correspondant \u00e0 2 mois de production ou, en cas de traitement externe, un lot normal d'exp\u00e9dition vers l'installation de traitement."
                },
                {
                  "text": "Lorsque la quantit\u00e9 de d\u00e9chets produite d\u00e9passe le seuil d\u00e9fini \u00e0 l'article D. 543-280 du code de l'environnement, le tri et la valorisation pr\u00e9vus aux articles D. 543-281 et suivants de ce m\u00eame code son mis en place."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant conserve pendant 5 ans l'attestation pr\u00e9vue \u00e0 l'article D. 543-284 de ce m\u00eame code ou la preuve de la valorisation de ces d\u00e9chets par lui-m\u00eame ou par une installation de valorisation \u00e0 laquelle il a confi\u00e9 directement ses d\u00e9chets. Les d\u00e9chets dangereux font l'objet d'un bordereau de suivi qui est conserv\u00e9 pendant 5 ans."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 42",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 42 - G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "2F8689993c5a",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le br\u00fblage des d\u00e9chets liquides, solides et gazeux est interdit."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 43",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "Article 43 - Br\u00fblage."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Chapitre VIII : D\u00e9chets"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "3fc14DE9EDCD",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "37De13eab09f",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "F0038AE89bFa",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant met en place un programme de surveillance de ses \u00e9missions dans les conditions fix\u00e9es aux articles du pr\u00e9sent chapitre. Les mesures sont effectu\u00e9es sous la responsabilit\u00e9 de l'exploitant et \u00e0 ses frais."
                    },
                    {
                      "text": "En mati\u00e8re de surveillance des \u00e9missions, les dispositions de l'article 58 de l'arr\u00eat\u00e9 du 2 f\u00e9vrier 1998 susvis\u00e9 s'appliquent. Elles concernent notamment la mise en \u0153uvre d'un programme de surveillance des \u00e9missions selon les principes \u00e9nonc\u00e9s \u00e0 l'article 58-I."
                    },
                    {
                      "text": "Les r\u00e9sultats des mesures sont tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es. Les r\u00e9sultats de ces mesures sont port\u00e9s sur un registre \u00e9ventuellement informatis\u00e9 et conserv\u00e9s dans le dossier de l'installation pendant cinq ann\u00e9es."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 44",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "Article 44 - G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Section I : Surveillance des \u00e9missions"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "AIR_ODEURS"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "013CedB4c15E",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "BAadBc9CcDD0",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 45",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "DfFbC4B3baAC",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "La surveillance des rejets dans l'air porte sur :"
                        },
                        {
                          "text": "- le bon fonctionnement des syst\u00e8mes de captation, d'aspiration et de traitement \u00e9ventuel. L'exploitant s'assure notamment de l'efficacit\u00e9 de la captation et de l'absence d'anomalies dans le fonctionnement des ventilateurs ;"
                        },
                        {
                          "text": "- les valeurs limites d'\u00e9missions."
                        },
                        {
                          "text": "Les performances effectives des syst\u00e8mes de captation, d'aspiration et de traitement \u00e9ventuel sont contr\u00f4l\u00e9es dans l'ann\u00e9e suivant la mise en service de l'installation par un organisme ext\u00e9rieur reconnu comp\u00e9tent."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Art. 45 I.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "I. - Dispositions g\u00e9n\u00e9rales"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "Article 45 - Dispositions g\u00e9n\u00e9rales."
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Section II : Emissions dans l'air"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "EAU"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "C6fC7AeCca94",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "202d2E039c67",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 46",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "12FD8E5dB1cd",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les mesures et analyses des rejets dans l'eau sont effectu\u00e9es par l'exploitant ou un organisme ext\u00e9rieur avant rejet en amont des \u00e9ventuels points de m\u00e9lange avec les autres effluents de l'installation (eaux pluviales, eaux vannes, autres eaux du proc\u00e9d\u00e9, etc.) non charg\u00e9s de produits toxiques."
                        },
                        {
                          "text": "En cas de traitement par b\u00e2ch\u00e9e, un \u00e9chantillon repr\u00e9sentatif est analys\u00e9 avant rejet."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Art. 46",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "I."
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "f7E0eC0f4f9d",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Le pH et le d\u00e9bit sont mesur\u00e9s et enregistr\u00e9s en continu dans le cas d'un traitement des effluents en continu. Ils sont mesur\u00e9s et consign\u00e9s avant rejet dans le cas d'un traitement par b\u00e2ch\u00e9es. Le volume total rejet\u00e9 par jour est consign\u00e9 sur un support pr\u00e9vu \u00e0 cet effet. Les syst\u00e8mes de contr\u00f4le en continu d\u00e9clenchent, sans d\u00e9lai, une alarme sonore signalant le rejet d'effluents non conformes aux limites de pH et entra\u00eenent automatiquement l'arr\u00eat imm\u00e9diat de ces rejets."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Art. 46",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "II."
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "ffdFe8eDB8c8",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les polluants et substances qui ne sont pas susceptibles d'\u00eatre \u00e9mis par l'installation, ne font pas l'objet des mesures p\u00e9riodiques pr\u00e9vues."
                        },
                        {
                          "text": "Des mesures du niveau des rejets en cyanures totaux et en m\u00e9taux (en fonction des caract\u00e9ristiques pr\u00e9sum\u00e9es du rejet) sont r\u00e9alis\u00e9es par l'exploitant sur un \u00e9chantillon repr\u00e9sentatif de l'\u00e9mission journali\u00e8re."
                        },
                        {
                          "text": "Des mesures r\u00e9alis\u00e9es par des m\u00e9thodes rapides adapt\u00e9es aux concentrations \u00e0 mesurer permettent une estimation du niveau des rejets par rapport aux valeurs limites d'\u00e9mission fix\u00e9es."
                        },
                        {
                          "text": "- chaque jour, en vue de d\u00e9terminer le niveau des rejets en cyanures totaux et en chrome hexavalent ;"
                        },
                        {
                          "text": "- une fois par semaine, en vue de d\u00e9terminer le niveau des rejets en m\u00e9taux, lorsque la technique le permet."
                        },
                        {
                          "text": "Des pr\u00e9l\u00e8vements et analyses portant sur l'ensemble des polluants objet de la surveillance (m\u00e9taux et cyanures totaux) sont effectu\u00e9es trimestriellement par un laboratoire choisi en accord avec l'inspection des installations class\u00e9es dans des conditions de d\u00e9clenchement d\u00e9finies avec celle-ci et suivant les m\u00e9thodes normalis\u00e9es plus pr\u00e9cises que les m\u00e9thodes rapides."
                        },
                        {
                          "text": "Ce laboratoire de pr\u00e9l\u00e8vement et d'analyse devra \u00eatre agr\u00e9\u00e9 ou, s'il n'existe pas d'agr\u00e9ment pour le param\u00e8tre analys\u00e9, il devra \u00eatre accr\u00e9dit\u00e9 par le Comit\u00e9 fran\u00e7ais d'accr\u00e9ditation (COFRAC) ou par un organisme signataire de l'accord multilat\u00e9ral pris dans le cadre de la Coordination europ\u00e9enne des organismes d'accr\u00e9ditation (European Cooperation for Accreditation ou EA)."
                        },
                        {
                          "text": "Pour les analyses de substances dans l'eau, l'agr\u00e9ment d'un laboratoire pour un param\u00e8tre sur une matrice donn\u00e9e implique que l'\u00e9chantillon analys\u00e9 ait \u00e9t\u00e9 pr\u00e9lev\u00e9 sous accr\u00e9ditation."
                        },
                        {
                          "text": "Concernant les rejets des autres substances, lorsque les seuils d\u00e9finis ci-dessous sont d\u00e9pass\u00e9s en contributions nettes, l'exploitant r\u00e9alise les mesures suivantes sur ses effluents aqueux :"
                        },
                        {
                          "table": {
                            "rows": [
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": ""
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nFr\u00e9quence"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nSeuil de flux"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": true
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nChloroforme (trichlorom\u00e9thane)"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nMensuelle\nTrimestrielle"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n100 g/j\n20 g/j"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nAutre substance vis\u00e9e au 2 du III de l'article 33"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nMensuelle\nTrimestrielle"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n100 g/j\n20 g/j"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              },
                              {
                                "cells": [
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nAutre substance identifi\u00e9e par une \u00e9toile au 2 du III de l'article 33"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\nMensuelle\nTrimestrielle"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  },
                                  {
                                    "colspan": 1,
                                    "content": {
                                      "text": "\n5 g/j\n2 g/j"
                                    },
                                    "rowspan": 1
                                  }
                                ],
                                "is_header": false
                              }
                            ]
                          },
                          "text": ""
                        },
                        {
                          "text": "Cas particulier du cadmium :"
                        },
                        {
                          "text": "Un \u00e9chantillon repr\u00e9sentatif du rejet pendant une p\u00e9riode de 24 heures est pr\u00e9lev\u00e9. La quantit\u00e9 de cadmium rejet\u00e9 au cours du mois est calcul\u00e9e sur la base des quantit\u00e9s quotidiennes de cadmium rejet\u00e9es."
                        },
                        {
                          "text": "Pour les substances dont la surveillance p\u00e9renne a \u00e9t\u00e9 act\u00e9e voire notifi\u00e9e par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral dans le cadre de la deuxi\u00e8me campagne RSDE (recherche et r\u00e9duction des rejets de substances dans l'eau), les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 remplacent les dispositions pr\u00e9vues concernant les modalit\u00e9s de cette surveillance."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Art. 46",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "III."
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "Article 46"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Section III : Emissions dans l'eau"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "EAU"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "aA41Da08c707",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "4FBdCAE7A3ea",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant d'une installation o\u00f9 sont pr\u00e9sentes plus de 5 tonnes de substances et m\u00e9langes dangereux \u00e0 mention de danger H310, H330 ou H370 ou 50 tonnes de substances et m\u00e9langes dangereux \u00e0 mention de danger H300, H301, H311, H331, H350, H351 ou H372 r\u00e9alise une surveillance des eaux souterraines dans les conditions suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "- un puits au moins est implant\u00e9 en aval du site de l'installation. La d\u00e9finition du nombre de puits et de leur implantation est faite \u00e0 partir des conclusions d'une \u00e9tude hydrog\u00e9ologique jointe au dossier d'enregistrement ;"
                    },
                    {
                      "text": "- deux fois par an au moins, le niveau pi\u00e9zom\u00e9trique est relev\u00e9 et des pr\u00e9l\u00e8vements sont effectu\u00e9s dans la nappe. La fr\u00e9quence des pr\u00e9l\u00e8vements est d\u00e9termin\u00e9e sur la base notamment de l'\u00e9tude hydrog\u00e9ologique cit\u00e9e ci-dessus."
                    },
                    {
                      "text": "L'eau pr\u00e9lev\u00e9e fait l'objet de mesures des substances pertinentes susceptibles de caract\u00e9riser une \u00e9ventuelle pollution de la nappe compte tenu de l'activit\u00e9 de l'installation. Les r\u00e9sultats de mesures sont transmis \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es. Toute anomalie lui est signal\u00e9e dans les plus brefs d\u00e9lais."
                    },
                    {
                      "text": "Si ces r\u00e9sultats mettent en \u00e9vidence une pollution des eaux souterraines, l'exploitant d\u00e9termine par tous les moyens utiles si ses activit\u00e9s sont \u00e0 l'origine ou non de la pollution constat\u00e9e. Il informe le pr\u00e9fet du r\u00e9sultat de ses investigations et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, des mesures prises ou envisag\u00e9es."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Art. 47",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "Article 47"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "Section IV : Impact sur les eaux souterraines"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Chapitre IX : Surveillance des \u00e9missions"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Titre Ier : DISPOSITIONS G\u00c9N\u00c9RALES APPLICABLES \u00c0 L'ENSEMBLE DES INSTALLATIONS"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "BDE43df4ebbe",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [
          {
            "alineas": null,
            "condition": {
              "parameter": {
                "id": "rubrique",
                "type": "RUBRIQUE"
              },
              "target": "2565",
              "type": "EQUAL"
            }
          }
        ],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": "AIR_ODEURS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "6Af20180AF8B",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 48",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "5a139eFFe8b8",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Pour la d\u00e9termination des flux, les \u00e9missions canalis\u00e9es et les \u00e9missions diffuses sont prises en compte. Les effluents gazeux respectent les valeurs limites figurant dans le tableau ci-apr\u00e8s selon le flux horaire. Dans le cas o\u00f9 le m\u00eame polluant est \u00e9mis par divers rejets canalis\u00e9s, les valeurs limites applicables \u00e0 chaque rejet canalis\u00e9 sont d\u00e9termin\u00e9es le cas \u00e9ch\u00e9ant en fonction du flux total de l'ensemble des rejets canalis\u00e9s et diffus."
                },
                {
                  "text": "En cas d'impossibilit\u00e9, li\u00e9e \u00e0 l'activit\u00e9 ou aux \u00e9quipements, d'effectuer une mesure repr\u00e9sentative des rejets gazeux, une \u00e9valuation des conditions de fonctionnement et des capacit\u00e9s des \u00e9quipements d'\u00e9puration \u00e0 respecter les valeurs limites est r\u00e9alis\u00e9e."
                },
                {
                  "text": "Des d\u00e9rogations aux valeurs limites d'\u00e9mission diffuses de COV mentionn\u00e9es ci-dessous peuvent \u00eatre accord\u00e9es par le pr\u00e9fet dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 512-7-3 du code de l'environnement, si l'exploitant d\u00e9montre, dans son dossier d'enregistrement, le caract\u00e8re acceptable des risques pour la sant\u00e9 humaine ou l'environnement et qu'il fait appel aux meilleures techniques disponibles."
                },
                {
                  "table": {
                    "rows": [
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Polluants"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Valeur limite d'\u00e9mission"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": true
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "Compos\u00e9s organiques volatils"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "a) Cas g\u00e9n\u00e9ral :"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "COV si le flux horaire total d\u00e9passe 2 kg/h"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "110 mg/m3 (exprim\u00e9e en carbone total de la concentration globale de l'ensemble des compos\u00e9s)"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "COV, si la consommation de solvant est sup\u00e9rieure \u00e0 2 tonnes par an"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "75 mg/Nm3 (exprim\u00e9e en carbone total de la concentration globale de l'ensemble des compos\u00e9s)\nCette valeur ne s'applique pas aux installations dont la teneur moyenne en solvant organique de tous les produits de nettoyage utilis\u00e9s ne d\u00e9passe pas 30 % en poids"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "Le flux annuel des \u00e9missions diffuses de solvant ne d\u00e9passe pas 20 % de la quantit\u00e9 de solvant utilis\u00e9e ; ce taux est ramen\u00e9 \u00e0 15 % si la consommation de solvant est sup\u00e9rieure \u00e0 10 tonnes par an.\nCes valeurs d'\u00e9missions diffuses ne s'appliquent pas aux installations dont la teneur moyenne en solvant organique de tous les produits de nettoyage utilis\u00e9s ne d\u00e9passe pas 30 % en poids."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "b) Consommation de solvants de mentions de danger H340, H350, H350i, H360D ou H360F (substances dites CMR) ou halog\u00e9n\u00e9s de mentions de danger H341 ou H351 :"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Pour les solvants de mentions de danger H340, H350, H350i, H360D ou H360F"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Si la consommation est sup\u00e9rieure \u00e0 1 tonne/an, la valeur limite de la concentration globale des solvants, exprim\u00e9e en masse de la somme des diff\u00e9rents compos\u00e9s, est de 20 mg/m\u00b3\nSi le d\u00e9bit massique de la somme des compos\u00e9s justifiant l'\u00e9tiquetage est sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 10 g/h, une valeur limite d'\u00e9mission de 2 mg/Nm3"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Pour les solvants halog\u00e9n\u00e9s de mentions de danger H341 ou H351"
                            },
                            "rowspan": 1
                          },
                          {
                            "colspan": 1,
                            "content": {
                              "text": "Si la consommation est sup\u00e9rieure \u00e0 1 tonne/an, la valeur limite de la concentration globale des solvants ci-dessus, exprim\u00e9e en masse des compos\u00e9s, est de 20 mg/m3\nSi le d\u00e9bit massique de la somme des compos\u00e9s justifiant l'\u00e9tiquetage est sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 100 g/h, une valeur limite d'\u00e9mission de 20 mg/Nm3"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "Le flux annuel des \u00e9missions diffuses de solvant ne d\u00e9passe pas 15 % de la quantit\u00e9 de solvant utilis\u00e9e ; ce taux est ramen\u00e9 \u00e0 10 % si la consommation de solvants est sup\u00e9rieure \u00e0 5 tonnes par an.\nEn cas de m\u00e9lange de compos\u00e9s \u00e0 la fois vis\u00e9s et non vis\u00e9s au point b, la valeur limite de 20 mg/m3 ne s'impose qu'aux compos\u00e9s vis\u00e9s au point b et une valeur de 110 mg/m3, exprim\u00e9e en carbone total, s'impose \u00e0 l'ensemble des compos\u00e9s."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "c) Cas d'utilisation d'une technique d'oxydation pour \u00e9liminer les COV :"
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      },
                      {
                        "cells": [
                          {
                            "colspan": 2,
                            "content": {
                              "text": "Les valeurs limites d'\u00e9missions (COV, NOx, CH4, CO) sont celles mentionn\u00e9es au 7 de l'article 27 de l'arr\u00eat\u00e9 du 2 f\u00e9vrier 1998."
                            },
                            "rowspan": 1
                          }
                        ],
                        "is_header": false
                      }
                    ]
                  },
                  "text": ""
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 48",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "aa7a875774FB",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "En cas d'utilisation d'une technique d'oxydation pour \u00e9liminer les COV, la teneur en oxyg\u00e8ne de r\u00e9f\u00e9rence pour la v\u00e9rification de la conformit\u00e9 aux valeurs limites d'\u00e9mission est celle mesur\u00e9e dans les effluents en sortie d'\u00e9quipement d'oxydation. L'exploitant d\u00e9montre dans son dossier d'enregistrement qu'il n'est pas n\u00e9cessaire d'installer un dispositif de r\u00e9cup\u00e9ration secondaire d'\u00e9nergie."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 48",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "BacbD5a6ded4",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les substances ou m\u00e9langes auxquels sont attribu\u00e9s, ou sur lesquels sont appos\u00e9s, les mentions de danger H340, H350, H350i, H360D ou H360F en raison de leur teneur en compos\u00e9s organiques volatils class\u00e9s canc\u00e9rig\u00e8nes, mutag\u00e8nes ou toxiques pour la reproduction en vertu du r\u00e8glement (CE) n\u00b0 1272/2008 du Parlement Europ\u00e9en et du Conseil du 16 d\u00e9cembre 2008 relatif \u00e0 la classification, \u00e0 l'\u00e9tiquetage et \u00e0 l'emballage des substances et des m\u00e9langes, sont remplac\u00e9s, dans toute la mesure du possible par des substances ou des m\u00e9langes moins nocifs, et ce dans les meilleurs d\u00e9lais possibles."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 48",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "F1Af045cfC41",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les valeurs limites s'imposent \u00e0 des mesures, pr\u00e9l\u00e8vements et analyses moyens r\u00e9alis\u00e9s sur une dur\u00e9e d'une demi-heure."
                },
                {
                  "text": "Dans le cas de pr\u00e9l\u00e8vements instantan\u00e9s, aucun r\u00e9sultat de mesure ne d\u00e9passe le double de la valeur limite prescrite."
                },
                {
                  "text": "Dans le cas de mesures p\u00e9riodiques, la moyenne de toutes les mesures r\u00e9alis\u00e9es lors d'une op\u00e9ration de surveillance ne d\u00e9passe pas les valeurs limites d'\u00e9mission et aucune des moyennes horaires n'est sup\u00e9rieure \u00e0 1,5 fois la valeur limite d'\u00e9mission."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 48",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "2c2e99b0e5f5",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Mise en \u0153uvre d'un sch\u00e9ma de ma\u00eetrise des \u00e9missions de COV :"
                },
                {
                  "text": "L'exploitant peut mettre en \u0153uvre un sch\u00e9ma de ma\u00eetrise des \u00e9missions de COV. Ce document est \u00e0 joindre au dossier et il est tenu \u00e0 jour. Les valeurs limites d'\u00e9missions relatives aux COV d\u00e9finies au paragraphe 1.a ci-dessus, ne sont pas applicables aux rejets des installations faisant l'objet d'un sch\u00e9ma de ma\u00eetrise des \u00e9missions de COV, tel que d\u00e9fini ci-apr\u00e8s."
                },
                {
                  "text": "Un tel sch\u00e9ma garantit que le flux total d'\u00e9missions de COV de l'installation ne d\u00e9passe pas le flux qui serait atteint par une application stricte des valeurs limites d'\u00e9missions canalis\u00e9es et diffuses d\u00e9finies dans le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Le sch\u00e9ma est \u00e9labor\u00e9 \u00e0 partir d'un niveau d'\u00e9mission de r\u00e9f\u00e9rence de l'installation correspondant au niveau atteint si aucune mesure de r\u00e9duction des \u00e9missions de COV n'\u00e9tait mise en \u0153uvre sur l'installation."
                },
                {
                  "text": "Des guides techniques ont \u00e9t\u00e9 \u00e9tablis par le minist\u00e8re charg\u00e9 de l'environnement en concertation avec les professions concern\u00e9es pour la mise en place d'un tel sch\u00e9ma."
                },
                {
                  "text": "Les installations, ou parties d'installations, dans lesquelles sont notamment mises en \u0153uvre une ou plusieurs des substances mentionn\u00e9es au point 1.b peuvent faire \u00e9galement faire l'objet d'un sch\u00e9ma de ma\u00eetrise des \u00e9missions. La consommation r\u00e9siduelle des substances vis\u00e9es au point 1.b reste n\u00e9anmoins soumise au respect des valeurs limites sp\u00e9cifiques pr\u00e9vues au point 1.b."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 48",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Article 48 - Emissions dans l'air."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "9CA2A72f4Fc0",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Lorsque les rejets de polluant \u00e0 l'atmosph\u00e8re d\u00e9passent au moins l'un des seuils ci-dessous, l'exploitant r\u00e9alise dans les conditions pr\u00e9vues au 4 de l'article 48, le pr\u00e9l\u00e8vement et la mesure pour le param\u00e8tre concern\u00e9 conform\u00e9ment aux dispositions ci-apr\u00e8s."
            },
            {
              "table": {
                "rows": [
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "\nCompos\u00e9s organiques volatils :"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": true
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "\na) Cas g\u00e9n\u00e9ral :"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nSur l'ensemble de l'installation, flux horaire maximal de COV (exprim\u00e9 en carbone total) sup\u00e9rieur \u00e0 15 kg/h"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nSurveillance en permanence (ensemble des COV) ou suivi d'un param\u00e8tre repr\u00e9sentatif corr\u00e9l\u00e9 aux \u00e9missions devant \u00eatre confirm\u00e9e p\u00e9riodiquement par une mesure des \u00e9missions"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "\nb) Cas d'un \u00e9quipement d'\u00e9puration des gaz charg\u00e9s en COV pour respecter les valeurs limites d'\u00e9mission canalis\u00e9es :"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nSur l'ensemble de l'installation, flux horaire maximal de COV (exprim\u00e9 en carbone total) sup\u00e9rieur \u00e0 10 kg/h"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nSurveillance en permanence (ensemble des COV) ou suivi d'un param\u00e8tre repr\u00e9sentatif corr\u00e9l\u00e9 aux \u00e9missions devant \u00eatre confirm\u00e9e p\u00e9riodiquement par une mesure des \u00e9missions"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "\nc) Cas des COV pr\u00e9sentant les mentions de danger H340, H350, H350i, H360D ou H360F (substances dites CMR), ou les compos\u00e9s halog\u00e9n\u00e9s pr\u00e9sentant les mentions de danger H341 ou H351 :"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nSur l'ensemble de l'installation, flux horaire maximal, sup\u00e9rieur \u00e0 2 kg/h (exprim\u00e9 en somme des compos\u00e9s)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "\nSurveillance en permanence de l'ensemble des COV ou suivi d'un param\u00e8tre repr\u00e9sentatif corr\u00e9l\u00e9 aux \u00e9missions devant \u00eatre confirm\u00e9e p\u00e9riodiquement par une mesure des \u00e9missions, \u00e0 l'exclusion du m\u00e9thane\nMesures p\u00e9riodiques de chacun des COV (corr\u00e9lation entre la mesure de l'ensemble des COV et les esp\u00e8ces effectivement pr\u00e9sentes)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "\nd) Dans tous les autres cas :"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "\nUne analyse annuelle"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "\ne) Cas d'\u00e9quipement d'un oxydateur :"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 2,
                        "content": {
                          "text": "\nConformit\u00e9 aux valeurs limites d'\u00e9missions du point 7 de l'article 27 de l'arr\u00eat\u00e9 du 2 f\u00e9vrier 1998 v\u00e9rifi\u00e9e une fois par an, en marche continue et stable"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  }
                ]
              },
              "text": ""
            },
            {
              "text": "Le a et le b de cet article ne s'appliquent pas aux installations disposant d'un sch\u00e9ma de ma\u00eetrise des \u00e9missions de COV."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 49",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 49 - Surveillance des \u00e9missions."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "5C5A96cba8D4",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Le stockage des solvants volatils est r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 l'abri du soleil."
            },
            {
              "text": "Les stocks de produits inflammables sont limit\u00e9s \u00e0 la stricte n\u00e9cessit\u00e9 de l'exploitation."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 50",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 50 - Gestion des produits."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "c3b986789AA9",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Tout exploitant d'une installation consommant plus d'une tonne de solvants par an met en place un plan de gestion de solvants, mentionnant notamment les entr\u00e9es et les sorties de solvants de l'installation. Ce plan est tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
            },
            {
              "text": "Si la consommation annuelle de solvant de l'installation est sup\u00e9rieure \u00e0 30 tonnes par an, l'exploitant transmet annuellement \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es le plan de gestion des solvants et l'informe de ses actions visant \u00e0 r\u00e9duire leur consommation."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 51",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 51 - Plan de gestion des solvants."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "AIR_ODEURS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "cD1fb934BCD4",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Toutes les dispositions n\u00e9cessaires sont prises pour que l'\u00e9tablissement ne soit pas \u00e0 l'origine d'\u00e9mission de gaz odorant susceptibles d'incommoder le voisinage et de nuire \u00e0 la sant\u00e9 et \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique."
            },
            {
              "text": "Lorsqu'il y a des sources potentielles d'odeurs de grande surface (bassins de stockage, de traitement, etc.) difficiles \u00e0 confiner, celles-ci sont implant\u00e9es de mani\u00e8re \u00e0 limiter la g\u00eane pour le voisinage (\u00e9loignement, etc.)."
            },
            {
              "text": "Dans le cas de plainte et sur demande de l'inspection des installations class\u00e9es, une campagne de mesures de d\u00e9bit d'odeur peut \u00eatre r\u00e9alis\u00e9e. Le d\u00e9bit d'odeur des gaz \u00e9mis \u00e0 l'atmosph\u00e8re par l'ensemble des sources odorantes canalis\u00e9es, canalisables et diffuses, ne d\u00e9passe pas les valeurs suivantes :"
            },
            {
              "table": {
                "rows": [
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Hauteur d'\u00e9mission (en m)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "D\u00e9bit d'odeur (en uoE/h)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": true
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "0"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "1 000 x 103"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "5"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "3 600 x 103"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "10"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "21 000 x 103"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "20"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "180 000 x 103"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "30"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "720 000 x 103"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "50"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "3 600 x 106"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "80"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "18 000 x 106"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "100"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "36 000 x 106"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  }
                ]
              },
              "text": ""
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 52",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 52 - Odeurs."
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Titre II : DISPOSITIONS PARTICULI\u00c8RES APPLICABLES \u00c0 L'ENSEMBLE DES INSTALLATIONS RELEVANT DE LA RUBRIQUE 2564"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "EDdf30EceF8B",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [
          {
            "alineas": null,
            "condition": {
              "parameter": {
                "id": "rubrique",
                "type": "RUBRIQUE"
              },
              "target": "2564",
              "type": "EQUAL"
            }
          }
        ],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "2cf4c39eCA1A",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les r\u00e9serves de cyanure, de trioxyde de chrome et des autres substances ou m\u00e9langes dangereux \u00e0 mention de danger H300, H301, H310, H311, H330, H331, H350, H351, H370 ou H372 sont entrepos\u00e9es \u00e0 l'abri de l'humidit\u00e9. Le local contenant les produits cyanur\u00e9s ne renferme pas de solutions acides. Les locaux sont pourvus de fermeture de s\u00fbret\u00e9 et d'un syst\u00e8me de ventilation naturelle ou forc\u00e9e donnant sur l'ext\u00e9rieur."
            },
            {
              "text": "Seuls les personnels nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement form\u00e9s ont acc\u00e8s aux d\u00e9p\u00f4ts de cyanures, de trioxyde de chrome et autres produits dangereux. Ceux-ci ne d\u00e9livrent que les quantit\u00e9s strictement n\u00e9cessaires pour ajuster la composition des bains et cuves de traitement. Dans le cas o\u00f9 l'ajustement de la composition des bains est fait \u00e0 partir de solutions disponibles en conteneur et ajout\u00e9es par des syst\u00e8mes automatiques, la quantit\u00e9 strictement n\u00e9cessaire est un conteneur."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 53",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 53 - Gestion des produits."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "EEAe9c35EfAc",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les capacit\u00e9s de r\u00e9tention sont con\u00e7ues de sorte qu'en situation accidentelle la pr\u00e9sence du produit ne puisse en aucun cas alt\u00e9rer une cuve ou une canalisation. Elles sont aussi con\u00e7ues pour recueillir toute fuite \u00e9ventuelle provenant de toute partie de l'\u00e9quipement concern\u00e9 et r\u00e9alis\u00e9es de sorte que les produits incompatibles ne puissent s'y m\u00ealer (cyanure et acide, hypochlorite et acides, bisulfite et acide, acide et base tr\u00e8s concentr\u00e9s, etc.)."
            },
            {
              "text": "Les capacit\u00e9s de r\u00e9tention de plus de 1 000 litres sont munies d'un d\u00e9clencheur d'alarme en point bas, \u00e0 l'exception de celles d\u00e9di\u00e9es au d\u00e9chargement. Les capacit\u00e9s de r\u00e9tention sont vides de tout liquide et ne sont pas munies de syst\u00e8mes automatiques de relevage des eaux."
            },
            {
              "text": "Les \u00e9changeurs de chaleur de bains sont en mat\u00e9riaux capables de r\u00e9sister \u00e0 l'action chimique des bains. Les r\u00e9sistances \u00e9ventuelles (bains actifs et stockages) sont prot\u00e9g\u00e9es m\u00e9caniquement. Les syst\u00e8mes de chauffage des cuves sont \u00e9quip\u00e9s de dispositifs de s\u00e9curit\u00e9 qui permettent de d\u00e9tecter le manque de liquide et d'asservir l'arr\u00eat du chauffage. Ces dispositifs sont r\u00e9guli\u00e8rement contr\u00f4l\u00e9s et syst\u00e9matiquement apr\u00e8s tout arr\u00eat prolong\u00e9 d'activit\u00e9."
            },
            {
              "text": "Les r\u00e9acteurs de d\u00e9cyanuration et de d\u00e9chromatation sont munis de r\u00e9tentions s\u00e9lectives, avec un d\u00e9clencheur d'alarme en point bas. L'ensemble de l'ouvrage \u00e9puratoire est construit sur un rev\u00eatement \u00e9tanche et inattaquable, dirigeant tout \u00e9coulement vers un point bas muni d'un d\u00e9clencheur d'alarme."
            },
            {
              "text": "La d\u00e9toxication d'effluents cyanur\u00e9s et le stockage de bains us\u00e9s ou concentr\u00e9s cyanur\u00e9s sont implant\u00e9s de mani\u00e8re \u00e0 \u00e9viter toute possibilit\u00e9 de stagnation de vapeurs ou gaz toxiques."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 54",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 54 - R\u00e9tentions, r\u00e9gulation thermique et \u00e9puration."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "01E8e8A53c12",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 55",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "1F22DbDfCb4F",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les syst\u00e8mes de rin\u00e7age sont con\u00e7us et exploit\u00e9s de mani\u00e8re \u00e0 obtenir une consommation d'eau sp\u00e9cifique, rapport\u00e9e au m\u00e8tre carr\u00e9 de la surface trait\u00e9e, dite \u00ab consommation sp\u00e9cifique \u00bb, la plus faible possible."
                },
                {
                  "text": "La consommation sp\u00e9cifique d'eau maximale de l'installation est d\u00e9finie par l'exploitant dans son dossier d'enregistrement."
                },
                {
                  "text": "Sont pris en compte dans le calcul de la consommation sp\u00e9cifique :"
                },
                {
                  "text": "- les eaux de rin\u00e7age ;"
                },
                {
                  "text": "- les vidanges de cuves de rin\u00e7age ;"
                },
                {
                  "text": "- les \u00e9luats, rin\u00e7ages et purges des syst\u00e8mes de recyclage, de r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration et de traitement sp\u00e9cifique des effluents ;"
                },
                {
                  "text": "- les vidanges des cuves de traitement ;"
                },
                {
                  "text": "- les eaux de lavage des sols ;"
                },
                {
                  "text": "- les effluents des stations de traitement des effluents atmosph\u00e9riques."
                },
                {
                  "text": "Ne sont pas pris en compte dans le calcul de la consommation sp\u00e9cifique :"
                },
                {
                  "text": "- les eaux de refroidissement ;"
                },
                {
                  "text": "- les eaux \u00e9vapor\u00e9es ;"
                },
                {
                  "text": "- les eaux pluviales ;"
                },
                {
                  "text": "- les effluents issus de la pr\u00e9paration d'eaux d'alimentation de proc\u00e9d\u00e9."
                },
                {
                  "text": "On entend par surface trait\u00e9e la surface immerg\u00e9e (pi\u00e8ces et montages) qui participe \u00e0 l'entra\u00eenement du bain. La surface trait\u00e9e est d\u00e9termin\u00e9e soit directement, soit indirectement en fonction des consommations \u00e9lectriques, des quantit\u00e9s de m\u00e9taux utilis\u00e9s, de l'\u00e9paisseur moyenne d\u00e9pos\u00e9e ou par toute autre m\u00e9thode adapt\u00e9e au proc\u00e9d\u00e9 utilis\u00e9. La consommation sp\u00e9cifique est exprim\u00e9e pour l'installation, en tenant compte du nombre de fonctions de rin\u00e7age."
                },
                {
                  "text": "Il y a une fonction de rin\u00e7age chaque fois qu'une pi\u00e8ce quitte un bain de traitement et subit un rin\u00e7age (quel que soit le nombre de cuves ou d'\u00e9tapes constituant ce rin\u00e7age)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 55",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "I."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "ef4cCB8c032E",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "La consommation sp\u00e9cifique d'eau ne doit pas exc\u00e9der 8 litres par m\u00e8tre carr\u00e9 de surface trait\u00e9e et par fonction de rin\u00e7age. Pour les op\u00e9rations de d\u00e9capage ou d'\u00e9lectrozingage de t\u00f4les ou de fils en continu, cette consommation sp\u00e9cifique n'exc\u00e9dera pas 2 litres par m\u00e8tre carr\u00e9 de surface trait\u00e9e et par fonction de rin\u00e7age. Le calcul de la consommation sp\u00e9cifique est joint au dossier de demande d'enregistrement."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 55",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "II."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "1cB09A36bC9A",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "A la demande de l'exploitant et comme explicit\u00e9 dans son dossier de demande d'enregistrement, les valeurs limites d'\u00e9mission en concentration d\u00e9finies \u00e0 l'article 33 et la consommation sp\u00e9cifique fix\u00e9e au II ci-dessus, peuvent \u00eatre modifi\u00e9es conform\u00e9ment aux dispositions ci-apr\u00e8s et sous r\u00e9serve de ne pas augmenter le flux de polluant autoris\u00e9. Cette possibilit\u00e9 ne s'applique pas aux op\u00e9rations de d\u00e9capage ou d'\u00e9lectrozingage de t\u00f4les ou de fils cit\u00e9s au II ci-dessus."
                },
                {
                  "text": "Si la consommation sp\u00e9cifique de l'installation est sup\u00e9rieure \u00e0 la consommation sp\u00e9cifique de r\u00e9f\u00e9rence (soit 8 litres par m\u00e8tre carr\u00e9 de surface trait\u00e9e et par fonction de rin\u00e7age), pour une raison justifi\u00e9e par l'analyse de son impact sur le milieu r\u00e9cepteur, et apr\u00e8s emploi des meilleures techniques disponibles, des valeurs d'\u00e9mission plus contraignantes s'appliquent qui ne peuvent entra\u00eener un d\u00e9passement du flux calcul\u00e9 en fonction de la consommation sp\u00e9cifique de l'installation, comme indiqu\u00e9 au IV ci-apr\u00e8s."
                },
                {
                  "text": "Dans le cas d'une consommation d'eau inf\u00e9rieure \u00e0 la consommation sp\u00e9cifique de r\u00e9f\u00e9rence (8 litres par m\u00e8tre carr\u00e9 de surface trait\u00e9e et par fonction de rin\u00e7age), des valeurs limites d'\u00e9mission plus \u00e9lev\u00e9es s'appliquent calcul\u00e9es comme indiqu\u00e9 au IV du pr\u00e9sent article, \u00e0 condition que l'acceptabilit\u00e9 de ces valeurs d'\u00e9mission par le milieu r\u00e9cepteur soit d\u00e9montr\u00e9e par l'exploitant. Ces valeurs limites d'\u00e9missions ne peuvent exc\u00e9der trois fois les valeurs limites d'\u00e9mission d\u00e9finies \u00e0 l'article 33."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 55",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "III."
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Fe4bAeF7d2fC",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Pour l'application des dispositions pr\u00e9vues au III, les valeurs limites d'\u00e9missions en concentration (C) et la consommation sp\u00e9cifique (D) sont d\u00e9finies de mani\u00e8re que le flux F d\u00e9fini ci-dessous n'exc\u00e8de pas le \u00ab flux de r\u00e9f\u00e9rence \u00bb Fr\u00e9f"
                },
                {
                  "text": "o\u00f9 :"
                },
                {
                  "text": "Fr\u00e9f = (Cr\u00e9f \u00d7 Dr\u00e9f \u00d7 n \u00d7 S) /1 000 ;"
                },
                {
                  "text": "Fr\u00e9f = flux de r\u00e9f\u00e9rence exprim\u00e9 en g/jour ;"
                },
                {
                  "text": "Cr\u00e9f = valeur limite d'\u00e9mission de r\u00e9f\u00e9rence, pour un polluant donn\u00e9, exprim\u00e9e en mg/litre, telle que d\u00e9finie \u00e0 l'article 34 ;"
                },
                {
                  "text": "Dr\u00e9f = consommation sp\u00e9cifique de r\u00e9f\u00e9rence = 8 litres/m2 et par fonction de rin\u00e7age ;"
                },
                {
                  "text": "n = nombre moyen de fonctions de rin\u00e7ages subies par les pi\u00e8ces ;"
                },
                {
                  "text": "S = surface quotidienne trait\u00e9e (calcul\u00e9e en moyenne mensuelle), exprim\u00e9e en m\u00e8tre carr\u00e9, telle que d\u00e9finie au I de l'article 55 ;"
                },
                {
                  "text": "F = (C \u00d7 D \u00d7 n \u00d7 S) /1 000 ;"
                },
                {
                  "text": "C = valeur limite d'\u00e9mission applicable, pour un polluant donn\u00e9, exprim\u00e9e en mg/litre ;"
                },
                {
                  "text": "D = consommation sp\u00e9cifique fix\u00e9e applicable, exprim\u00e9e en litres/m2 et par fonction de rin\u00e7age."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Art. 55",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "IV."
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Article 55 - Consommation sp\u00e9cifique."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "Bc63293Af0D9",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les installations nouvelles au sens de l'article 1er qui mettent en \u0153uvre du cadmium ou du cyanure ne rejettent aucun effluent aqueux et fonctionnent en circuit ferm\u00e9."
            },
            {
              "text": "Il en est de m\u00eame de l'extension d'une installation existante n\u00e9cessitant un nouvel enregistrement mentionn\u00e9e au m\u00eame article lorsqu'elle donne lieu \u00e0 l'utilisation de nouveaux locaux."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 56",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 56 - Cadmium et cyanures."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": "AIR_ODEURS"
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "946FAcAFA8Bf",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les syst\u00e8mes de captation sont con\u00e7us et r\u00e9alis\u00e9s de mani\u00e8re \u00e0 optimiser la captation des gaz ou v\u00e9sicules \u00e9mis par rapport au d\u00e9bit d'aspiration dont le dimensionnement est joint au dossier de demande d'enregistrement. Les syst\u00e8mes s\u00e9paratifs de captation et de traitement des produits incompatibles sont s\u00e9par\u00e9s afin d'emp\u00eacher leur m\u00e9lange."
            },
            {
              "text": "L'installation respecte les valeurs limites en concentration ci-apr\u00e8s pour les polluants susceptibles d'\u00eatre rejet\u00e9s."
            },
            {
              "table": {
                "rows": [
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "POLLUANT"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "REJET DIRECT (en mg/m3)"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": true
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Acidit\u00e9 totale exprim\u00e9e en H"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "0,5"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "HF, exprim\u00e9 en F"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "2"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Cr total"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "1"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Cr VI"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "0,1"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ni"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "5"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "CN"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "1"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Alcalins, exprim\u00e9s en OH"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "10"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "NOx, exprim\u00e9s en NO2"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "200"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "SO2"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "100"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "NH3"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "30"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  }
                ]
              },
              "text": ""
            },
            {
              "text": "Les valeurs limites d'\u00e9mission ci-dessus sont des valeurs moyennes journali\u00e8res."
            },
            {
              "text": "Dans le cas de pr\u00e9l\u00e8vements instantan\u00e9s, aucun r\u00e9sultat de mesures en concentration ne peut exc\u00e9der le double de la valeur limite."
            },
            {
              "text": "Cas particulier de l'attaque nitrique / NOx : la valeur limite d'\u00e9mission est fix\u00e9e \u00e0 200 mg/m\u00b3 sur un cycle de production et \u00e0 800 mg/m\u00b3 comme maximum instantan\u00e9."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 57",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 57 - Emissions dans l'air."
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "2eeAE2E77eD7",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Une mesure des concentrations dans les effluents atmosph\u00e9riques des polluants susceptibles d'\u00eatre \u00e9mis vis\u00e9s \u00e0 l'article 57 est r\u00e9alis\u00e9e au niveau de chaque exutoire sur un \u00e9chantillon repr\u00e9sentatif du rejet et du fonctionnement des installations au plus tard dans l'ann\u00e9e suivant la mise en service de l'installation puis tous les ans."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 58",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 58 - Surveillance des \u00e9missions."
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Titre III : DISPOSITIONS PARTICULI\u00c8RES APPLICABLES \u00c0 L'ENSEMBLE DES INSTALLATIONS RELEVANT DE LA RUBRIQUE 2565"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "C32d0Bdab8Af",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "F4Ed85D1a36E",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Cet arr\u00eat\u00e9 entre en vigueur \u00e0 la m\u00eame date que le d\u00e9cret n\u00b0 2019-292 du 9 avril 2019."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 59",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 59"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "578A2439B3bC",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la pr\u00e9vention des risques est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Art. 60",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Article 60"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Titre IV : EX\u00c9CUTION"
      }
    }
  ],
  "title": {
    "text": "Arr\u00eat\u00e9 du 09/04/19 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations relevant du r\u00e9gime de l'enregistrement au titre de la rubrique n\u00b0 2564 (nettoyage, d\u00e9graissage, d\u00e9capage de surfaces par des proc\u00e9d\u00e9s utilisant des liquides organohalog\u00e9n\u00e9s ou des solvants organiques) ou de la rubrique n\u00b0 2565 (rev\u00eatement m\u00e9tallique ou traitement de surfaces par voie \u00e9lectrolytique ou chimique) de la nomenclature des installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement"
  },
  "visa": [
    {
      "text": "Vu le r\u00e8glement CE n\u00b0 1272/2008 du 16 d\u00e9cembre 2008 relatif \u00e0 la classification, \u00e0 l'\u00e9tiquetage et \u00e0 l'emballage des substances et des m\u00e9langes (dit CLP) ;"
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 23,
          "position": 6,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu le code de l'environnement ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997 relatif \u00e0 la limitation des bruits \u00e9mis dans l'environnement par les installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 2 f\u00e9vrier 1998 relatif aux pr\u00e9l\u00e8vements et \u00e0 la consommation d'eau ainsi qu'aux \u00e9missions de toute nature des installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement soumises \u00e0 autorisation ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 30 juin 2006 relatif aux installations de traitements de surfaces soumises \u00e0 autorisation au titre de la rubrique 2565 de la nomenclature des installations class\u00e9es ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 7 juillet 2009 relatif aux modalit\u00e9s d'analyse dans l'air et dans l'eau dans les ICPE et aux normes de r\u00e9f\u00e9rence ;"
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 9,
          "position": 198,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000006835325&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        },
        {
          "content_size": 9,
          "position": 209,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000006836817&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        },
        {
          "content_size": 9,
          "position": 222,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000006836824&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 25 janvier 2010 relatif aux m\u00e9thodes et crit\u00e8res d'\u00e9valuation de l'\u00e9tat \u00e9cologique, de l'\u00e9tat chimique et du potentiel \u00e9cologique des eaux de surface pris en application des articles R. 212-10, R. 212-11 et R. 212-18 du code de l'environnement ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'avis des organisations professionnelles concern\u00e9es ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'avis des ministres concern\u00e9s ;"
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 46,
          "position": 132,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000032975869&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu les observations formul\u00e9es lors de la consultation du public r\u00e9alis\u00e9e du 15 novembre 2018 au 6 d\u00e9cembre 2018 en application de l'article L. 123-19-1 du code de l'environnement ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'avis du Conseil sup\u00e9rieur de la pr\u00e9vention des risques technologiques en date du 11 d\u00e9cembre 2018,"
    }
  ]
}