{
  "aida_url": "https://aida.ineris.fr/consultation_document/38030",
  "applicability": {
    "condition_of_inapplicability": null,
    "warnings": []
  },
  "classements": [
    {
      "alinea": null,
      "regime": "D",
      "rubrique": "4210",
      "state": "ACTIVE"
    },
    {
      "alinea": null,
      "regime": "D",
      "rubrique": "1310",
      "state": "ACTIVE"
    }
  ],
  "classements_with_alineas": [
    {
      "alineas": [],
      "regime": "D",
      "rubrique": "4210"
    },
    {
      "alineas": [],
      "regime": "D",
      "rubrique": "1310"
    }
  ],
  "date_of_signature": "2014-12-12",
  "id": "JORFTEXT000029893770",
  "is_transverse": false,
  "legifrance_url": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000029893770",
  "nickname": null,
  "sections": [
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "93B29be8bA23",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les installations class\u00e9es soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 4210-1.b sont soumises aux dispositions de l'annexe I-A (*)."
        },
        {
          "text": "Les installations class\u00e9es soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 4210-2.b (fabrication d'explosif en unit\u00e9 mobile) sont soumises aux dispositions de l'annexe I-B(*)."
        },
        {
          "text": "Les pr\u00e9sentes dispositions s'appliquent sans pr\u00e9judice des autres l\u00e9gislations ainsi que des sch\u00e9mas, plans et autres documents d'orientation et de planification approuv\u00e9s."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 1",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 1"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "32a7Bc3b97Ec",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Les dispositions des annexes I-A et I-B sont applicables aux installations d\u00e9clar\u00e9es \u00e0 compter du 1er janvier 2015."
        },
        {
          "text": "L'arr\u00eat\u00e9 minist\u00e9riel du 12 d\u00e9cembre 2005 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations class\u00e9es soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 1310-2. c est abrog\u00e9 \u00e0 compter du 1er janvier 2015."
        },
        {
          "text": "Les dispositions des annexes I-A et I-B sont applicables aux installations existantes, d\u00e9clar\u00e9es avant le 1er janvier 2015 dans les conditions pr\u00e9cis\u00e9es en annexe II. Les prescriptions auxquelles les installations existantes sont d\u00e9j\u00e0 soumises demeurent applicables jusqu'\u00e0 l'entr\u00e9e en vigueur de ces dispositions."
        },
        {
          "text": "Les dispositions des annexes I-A et I-B sont \u00e9galement applicables aux installations class\u00e9es soumises \u00e0 d\u00e9claration incluses dans un \u00e9tablissement qui comporte au moins une installation soumise au r\u00e9gime de l'autorisation d\u00e8s lors que ces installations ne sont pas r\u00e9gies par l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d'autorisation."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 2",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 2"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "ECafeb70Adb0",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "A compter du 1er juin 2015, le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est modifi\u00e9 ainsi qu'il suit :"
        },
        {
          "text": "1\u00b0 Le mot : \u00ab 1310 \u00bb est remplac\u00e9 par le mot : \u00ab 4210 \u00bb dans son intitul\u00e9 ;"
        },
        {
          "text": "2\u00b0 Le mot : \u00ab 1310-2.c \u00bb est remplac\u00e9 par le mot : \u00ab 4210-1.b \u00bb ainsi qu'il suit :"
        },
        {
          "text": "- dans son article 1er ;"
        },
        {
          "text": "- dans l'intitul\u00e9 de son annexe I-A ;"
        },
        {
          "text": "3\u00b0 Le mot : \u00ab 1310-3.b \u00bb est remplac\u00e9 par le mot : \u00ab 4210-2.b \u00bb ainsi qu'il suit :"
        },
        {
          "text": "- dans son article 1er ;"
        },
        {
          "text": "- dans l'intitul\u00e9 de son annexe I-B ;"
        },
        {
          "text": "4\u00b0 Le mot : \u00ab 1311 \u00bb est remplac\u00e9 par le mot : \u00ab 4220 \u00bb dans le 2.1.1 de son annexe I-A."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 3",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 3"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "BE79fc95e5EA",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le pr\u00e9fet peut, en application de l'article L. 512-10 du code de l'environnement, adapter, par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral, aux circonstances locales, installation par installation, les prescriptions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 512-52 du code de l'environnement."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 4",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 4"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "3cD7Cd7b361f",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "La directrice g\u00e9n\u00e9rale de la pr\u00e9vention des risques est charg\u00e9e de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 5",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 5"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "EEe5927ef41E",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "5acAFc093686",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 4210-1.b"
            },
            {
              "text": "D\u00e9finitions"
            },
            {
              "text": "Au sens de la pr\u00e9sente annexe, on entend par :"
            },
            {
              "text": "\" Emergence \" : la diff\u00e9rence entre les niveaux de pression continus \u00e9quivalents pond\u00e9r\u00e9s A du bruit ambiant (installation en fonctionnement) et du bruit r\u00e9siduel (en l'absence du bruit g\u00e9n\u00e9r\u00e9 par l'installation) ;"
            },
            {
              "text": "\" Zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e \" :"
            },
            {
              "text": "- l'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers, existant \u00e0 la date de la d\u00e9claration, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse) ;"
            },
            {
              "text": "- les zones constructibles d\u00e9finies par des documents d'urbanisme opposables aux tiers et publi\u00e9s \u00e0 la date de la d\u00e9claration ;"
            },
            {
              "text": "- l'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers qui ont \u00e9t\u00e9 implant\u00e9s apr\u00e8s la date de la d\u00e9claration dans les zones constructibles d\u00e9finies ci-dessus, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse), \u00e0 l'exclusion de celles des immeubles implant\u00e9s dans les zones destin\u00e9es \u00e0 recevoir des activit\u00e9s artisanales ou industrielles."
            },
            {
              "text": "\" R\u00e9action et r\u00e9sistance au feu \" : ces d\u00e9finitions sont celles figurant dans les arr\u00eat\u00e9s du 21 novembre 2002, du 14 f\u00e9vrier 2003 et du 22 mars 2004 susvis\u00e9s ;"
            },
            {
              "text": "\" Op\u00e9ration \" : toute action de fabrication, chargement, encartouchage, conditionnement, \u00e9tudes et recherches, essais, montage, assemblage, mise en liaison \u00e9lectrique ou pyrotechnique ou travail m\u00e9canique men\u00e9e sur des produits explosifs ;"
            },
            {
              "text": "\" D\u00e9couplage \" : disposition ou dispositif mis en place pour \u00e9viter toute d\u00e9tonation quasi simultan\u00e9e entre deux charges identifi\u00e9es ;"
            },
            {
              "text": "\" Compos\u00e9 organique volatil (COV) \" : tout compos\u00e9 organique, \u00e0 l'exclusion du m\u00e9thane, ayant une pression de vapeur de 0,01 kPa ou plus \u00e0 une temp\u00e9rature de 293,15 degr\u00e9s kelvins ou ayant une volatilit\u00e9 correspondante dans des conditions d'utilisation particuli\u00e8res ;"
            },
            {
              "text": "\" Solvant \" : tout compos\u00e9 organique volatil utilis\u00e9 pour l'un des usages suivants :"
            },
            {
              "text": "a) Seul ou en association avec d'autres agents, sans subir de modification chimique, pour dissoudre des mati\u00e8res premi\u00e8res, des produits ou des d\u00e9chets ;"
            },
            {
              "text": "b) Comme agent de nettoyage pour dissoudre des salissures ;"
            },
            {
              "text": "c) Comme dissolvant ;"
            },
            {
              "text": "d) Comme dispersant ;"
            },
            {
              "text": "e) Comme correcteur de viscosit\u00e9 ;"
            },
            {
              "text": "f) Comme correcteur de tension superficielle ;"
            },
            {
              "text": "g) Comme plastifiant ;"
            },
            {
              "text": "h) Comme agent protecteur ;"
            },
            {
              "text": "\" Consommation de solvants \" : la quantit\u00e9 totale de solvants organiques utilis\u00e9e dans une installation sur une p\u00e9riode de douze mois, diminu\u00e9e de la quantit\u00e9 de COV r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s en interne en vue de leur r\u00e9utilisation ;"
            },
            {
              "text": "\" R\u00e9utilisation \" : l'utilisation \u00e0 des fins techniques ou commerciales, y compris en tant que combustible, de solvants organiques r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s dans une installation. N'entrent pas dans la d\u00e9finition de r\u00e9utilisation les solvants organiques r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s qui sont \u00e9vacu\u00e9s d\u00e9finitivement comme d\u00e9chets ;"
            },
            {
              "text": "\" Emission diffuse de COV \" : toute \u00e9mission de COV dans l'air, le sol et l'eau, qui n'a pas lieu sous la forme d'\u00e9missions canalis\u00e9es. Pour le cas sp\u00e9cifique des COV, cette d\u00e9finition couvre, sauf indication contraire, les \u00e9missions retard\u00e9es dues aux solvants contenus dans les produits finis ;"
            },
            {
              "text": "\" Emissions canalis\u00e9es de COV \" : toute \u00e9mission de COV dans l'atmosph\u00e8re r\u00e9alis\u00e9e \u00e0 l'aide d'une chemin\u00e9e ou issue d'un \u00e9quipement de r\u00e9duction des \u00e9missions ;"
            },
            {
              "text": "\" Projections primaires \" : toute projection des \u00e9l\u00e9ments en contact direct avec les produits ou sous-produits explosifs."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "parameter": {
                    "id": "alinea",
                    "type": "STRING"
                  },
                  "target": "2-b",
                  "type": "EQUAL"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I-A",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": "DISPOSITIONS_GENERALES"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "3ef8e285c4AE",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I-A 1.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "BE26BF5CaCaD",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-A 1.1.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "d3DaecC68eEA",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'installation est implant\u00e9e, r\u00e9alis\u00e9e et exploit\u00e9e conform\u00e9ment aux plans et autres documents joints \u00e0 la d\u00e9claration, sous r\u00e9serve du respect des prescriptions ci-dessous."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I-A 1.1.1.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "1.1.1. Conformit\u00e9 de l'installation \u00e0 la d\u00e9claration"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "67847BFec5CF",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'installation est soumise \u00e0 des contr\u00f4les p\u00e9riodiques par des organismes agr\u00e9\u00e9s dans les conditions d\u00e9finies par les articles R. 512-55 \u00e0 R. 512-60 du code de l'environnement."
                        },
                        {
                          "text": "Ces contr\u00f4les ont pour objet de v\u00e9rifier la conformit\u00e9 de l'installation aux prescriptions rep\u00e9r\u00e9es dans la pr\u00e9sente annexe par le terme : \" Objet du contr\u00f4le \", \u00e9ventuellement modifi\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral, lorsqu'elles lui sont applicables. Le contenu de ces contr\u00f4les est pr\u00e9cis\u00e9 \u00e0 la fin de chaque point de la pr\u00e9sente annexe apr\u00e8s la mention \" Objet du contr\u00f4le \". Les prescriptions dont le non-respect constitue une non-conformit\u00e9 majeure entra\u00eenant l'information du pr\u00e9fet dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 512-59-1 sont rep\u00e9r\u00e9es dans la pr\u00e9sente annexe par la mention \" le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure \"."
                        },
                        {
                          "text": "L'exploitant conserve le rapport de visite que l'organisme agr\u00e9\u00e9 lui adresse dans le dossier installation class\u00e9e pr\u00e9vu au point 1.4. Si le rapport fait appara\u00eetre des non-conformit\u00e9s aux dispositions faisant l'objet du contr\u00f4le, l'exploitant met en \u0153uvre les actions correctives n\u00e9cessaires pour y rem\u00e9dier. Ces actions ainsi que leurs dates de mise en \u0153uvre sont formalis\u00e9es et conserv\u00e9es dans le dossier susmentionn\u00e9."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I-A 1.1.2.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "1.1.2. Contr\u00f4le p\u00e9riodique"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "1.1. Conformit\u00e9 de l'installation"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "A97edB52E3De",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Toute modification apport\u00e9e par le d\u00e9clarant \u00e0 l'installation, \u00e0 son mode d'exploitation ou \u00e0 son voisinage, entra\u00eenant un changement notable des \u00e9l\u00e9ments du dossier de d\u00e9claration initiale, doit \u00eatre port\u00e9e, avant sa r\u00e9alisation, \u00e0 la connaissance du pr\u00e9fet qui peut exiger une nouvelle d\u00e9claration."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-A 1.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.2. Modifications"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "D0dE7Ddaa12E",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "La d\u00e9claration pr\u00e9cise les \u00e9l\u00e9ments mentionn\u00e9s \u00e0 l'article R. 512-47 du code de l'environnement."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-A 1.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.3. Contenu de la d\u00e9claration"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "a8b3199EEF2E",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant tient \u00e0 jour un dossier comportant :"
                    },
                    {
                      "text": "- le dossier de d\u00e9claration ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les plans tenus \u00e0 jour ;"
                    },
                    {
                      "text": "- la preuve de d\u00e9p\u00f4t de la d\u00e9claration et les prescriptions g\u00e9n\u00e9rales ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les arr\u00eat\u00e9s pr\u00e9fectoraux relatifs \u00e0 l'installation concern\u00e9e, pris en application de la l\u00e9gislation relative aux installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement, s'ils existent ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les \u00e9l\u00e9ments relatifs aux effluents, au bruit (notamment les r\u00e9sultats des derni\u00e8res mesures) et aux d\u00e9chets (documents mentionn\u00e9s aux points 5.5, 5.9, 5.10, 6.2, 6.5, 7.5 et 8.4) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les \u00e9l\u00e9ments relatifs aux risques de l'installation, notamment les caract\u00e9ristiques physiques et chimiques des mati\u00e8res entrepos\u00e9es, manipul\u00e9es et utilis\u00e9es (documents mentionn\u00e9s aux points 3.3 et 3.5), les incompatibilit\u00e9s entre les produits, entre les produits et les d\u00e9chets et entre les d\u00e9chets et les mesures de pr\u00e9vention et de protection contre les risques en vue de respecter les dispositions de la pr\u00e9sente annexe (notamment les documents mentionn\u00e9s aux points 2.4, 2.7, 3.6, 3.8 et 4.3) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les rapports de visite mentionn\u00e9s au point 1.1.2 ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les dispositions pr\u00e9vues en cas de sinistre."
                    },
                    {
                      "text": "Ce dossier est tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence de la preuve de d\u00e9p\u00f4t de la d\u00e9claration ;"
                    },
                    {
                      "text": "- v\u00e9rification que la quantit\u00e9 totale de mati\u00e8re active pr\u00e9sente est inf\u00e9rieure au palier sup\u00e9rieur du r\u00e9gime d\u00e9claratif tel que d\u00e9fini \u00e0 l'annexe de l'article R. 511-9 du code de l'environnement (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence des prescriptions g\u00e9n\u00e9rales ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence des arr\u00eat\u00e9s pr\u00e9fectoraux relatifs \u00e0 l'installation pris en application du code de l'environnement, s'il y en a ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence des plans tenus \u00e0 jour impos\u00e9s par la pr\u00e9sente annexe ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence des \u00e9l\u00e9ments relatifs aux risques (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-A 1.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.4. Dossier \" installation class\u00e9e \""
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "AA858eF88bD4",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant d'une installation est tenu de d\u00e9clarer dans les meilleurs d\u00e9lais \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es les accidents ou incidents survenus du fait du fonctionnement de cette installation qui sont de nature \u00e0 porter atteinte aux int\u00e9r\u00eats mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 511-1 du code de l'environnement."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-A 1.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.5. D\u00e9claration d'accident ou de pollution accidentelle"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "BC4DCF63e1FF",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Lorsque l'installation change d'exploitant, le nouvel exploitant ou son repr\u00e9sentant en fait la d\u00e9claration au pr\u00e9fet dans le mois qui suit la prise en charge de l'exploitation. Cette d\u00e9claration mentionne, s'il s'agit d'une personne physique, les nom, pr\u00e9noms et domicile du nouvel exploitant et, s'il s'agit d'une personne morale, sa d\u00e9nomination ou sa raison sociale, sa forme juridique, l'adresse de son si\u00e8ge social ainsi que la qualit\u00e9 du signataire de la d\u00e9claration."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-A 1.6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.6. Changement d'exploitant"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "36A0Cef56204",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Lorsqu'une installation cesse l'activit\u00e9 au titre de laquelle elle \u00e9tait d\u00e9clar\u00e9e, son exploitant en informe le pr\u00e9fet au moins un mois avant l'arr\u00eat d\u00e9finitif. La notification de l'exploitant indique les mesures de remise en \u00e9tat pr\u00e9vues ou r\u00e9alis\u00e9es conform\u00e9ment \u00e0 l'article R. 512-66-1 du code de l'environnement."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-A 1.7.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.7. Cessation d'activit\u00e9"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "1. Dispositions g\u00e9n\u00e9rales"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "IMPLANTATION_AMENAGEMENT"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "2f8bcE12d79b",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I-A 2.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "8cDfF90f2394",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-A 2.1.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "4740DBe563ec",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'installation est implant\u00e9e et maintenue de mani\u00e8re que :"
                        },
                        {
                          "text": "- la zone d'effets Z3 d\u00e9finie par l'arr\u00eat\u00e9 du 20 avril 2007 susvis\u00e9 soit contenue dans les limites du site ;"
                        },
                        {
                          "text": "- les effets dominos de toute installation, \u00e9quipement ou b\u00e2timent externe ou interne au site, pr\u00e9sentant un risque caract\u00e9ris\u00e9 d'explosion ou d'incendie ne touchent pas l'installation."
                        },
                        {
                          "text": "Les locaux de l'installation sont s\u00e9par\u00e9s des locaux abritant des installations relevant des rubriques 4220, 1312 et 2793 de la nomenclature des installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, des installations mettant en \u0153uvre d'autres produits dangereux \u00e0 l'exception des quantit\u00e9s strictement n\u00e9cessaires des produits indispensables au fonctionnement de l'installation."
                        },
                        {
                          "text": "Lorsque les produits explosifs se trouvant dans l'installation peuvent pr\u00e9senter un r\u00e9gime de d\u00e9composition rapide de type d\u00e9tonation, les distances d'isolement entre deux b\u00e2timents ou installations pyrotechniques respectent a minima les distances (en m\u00e8tres au niveau du sol, en terrain plat et sans protection particuli\u00e8re et o\u00f9 Q repr\u00e9sente la masse nette maximale de mati\u00e8re explosible susceptible d'\u00eatre pr\u00e9sente dans chacun des deux b\u00e2timents ou installations pyrotechniques exprim\u00e9e en kg) de 0,5.Q1/3 et de 2,4.Q1/3 s'il y a un risque de projections primaires."
                        },
                        {
                          "text": "Lorsque les produits explosifs se trouvant dans l'installation ne pr\u00e9sentent pas un r\u00e9gime de d\u00e9composition rapide de type d\u00e9tonation, et si aucun dispositif, dont la p\u00e9rennit\u00e9 est garantie, ne permet d'assurer l'absence d'effets dominos, les distances d'isolement entre b\u00e2timents ou installations pyrotechnique respectent a minima une distance correspondant \u00e0 la Z2 d\u00e9finie par l'arr\u00eat\u00e9 du 20 avril 2007 susvis\u00e9 calcul\u00e9e sur la base de la masse nette maximale de mati\u00e8re explosible pr\u00e9sente."
                        },
                        {
                          "text": "Une cl\u00f4ture artificielle, r\u00e9sistante et d'une hauteur minimale de 2 m\u00e8tres est install\u00e9e sur le site en limite de zone d'effets Z3 d\u00e9finie par l'arr\u00eat\u00e9 du 20 avril 2007 susvis\u00e9. Cette cl\u00f4ture est maintenue en bon \u00e9tat, lequel est r\u00e9guli\u00e8rement contr\u00f4l\u00e9 par l'exploitant. Cette cl\u00f4ture n'est pas requise dans le cas o\u00f9 les zones pr\u00e9cit\u00e9es sont contenues dans le(s) b\u00e2timent(s) de l'installation. Cette cl\u00f4ture est limit\u00e9e \u00e0 la zone d'effets Z2 pr\u00e9cit\u00e9e si elle est accompagn\u00e9e de dispositifs en limite de zone d'effets Z3 permettant de signaler clairement l'interdiction d'acc\u00e8s dans cette zone et d'en dissuader l'acc\u00e8s aux tiers et personnel non autoris\u00e9s."
                        },
                        {
                          "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                        },
                        {
                          "text": "- respect des distances d'isolement, notamment la circonscription de la zone d'effets Z3 dans les limites du site (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                        },
                        {
                          "text": "- s\u00e9paration des locaux de l'installation et des locaux abritant des installations relevant des rubriques 1311, 1312 et 2793 de la nomenclature des installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement ou d'autres produits dangereux ;"
                        },
                        {
                          "text": "- conformit\u00e9 de la cl\u00f4ture (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [
                          {
                            "alineas": null,
                            "condition": {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-declaration",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2015-01-01",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          }
                        ],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I-A 2.1.1.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.1.1. Distances d'isolement"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "7a220Bdbc49d",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les voies de circulation et d'acc\u00e8s aux installations ou lieu d'utilisation sont clairement d\u00e9finies et d\u00e9limit\u00e9es. Elles sont convenablement entretenues et pr\u00e9sentent une surface de roulement nivel\u00e9e, exempte d'obstacles. Les b\u00e2timents sont clairement signal\u00e9s et la signal\u00e9tique mise en place sur le site \u00e9vite toute confusion et toute man\u0153uvre non pr\u00e9vue par un v\u00e9hicule contenant des explosifs."
                        },
                        {
                          "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                        },
                        {
                          "text": "- \u00e9tat des voies de circulation ;"
                        },
                        {
                          "text": "- pr\u00e9sence de la signal\u00e9tique."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I-A 2.1.2.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.1.2. Voies de circulation"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "2.1. R\u00e8gles d'implantation"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "DB0B44A1541f",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant prend les dispositions n\u00e9cessaires pour satisfaire \u00e0 l'esth\u00e9tique du site. L'ensemble du site doit \u00eatre maintenu en bon \u00e9tat de propret\u00e9 (peinture, plantations, engazonnement\u2026)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-A 2.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.2. Int\u00e9gration dans le paysage"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "9BdFd3464eff",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'installation n'est pas surmont\u00e9e ni ne surmonte de locaux habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers et n'est pas mitoyenne de tels locaux."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "V\u00e9rification de l'absence de locaux habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers au-dessus de l'installation et mitoyens (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-declaration",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2015-01-01",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-A 2.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.3. Interdiction de locaux habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers ou habit\u00e9s au-dessus et au-dessous de l'installation"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "D4f728CD03bD",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-declaration",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2015-01-01",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-A 2.4.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "CaDEea3a4FD6",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les locaux abritant l'installation pr\u00e9sentent la caract\u00e9ristique de r\u00e9action au feu minimale suivante : mat\u00e9riaux de classe A1 (incombustible) selon la norme NF EN 13 501-1 dans sa version de f\u00e9vrier 2013, \u00e0 l'exception des \u00e9ventuels bardages en bois situ\u00e9s sur les parois int\u00e9rieures et visant \u00e0 limiter les effets des \u00e9clats pour les explosifs d\u00e9tonants."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I-A 2.4.1.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.4.1. R\u00e9action au feu"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "56aDbD60Ae72",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Sur justification que les produits explosifs se trouvant dans les installations pr\u00e9sentent uniquement un r\u00e9gime de d\u00e9composition rapide de type d\u00e9tonation, les locaux abritant de telles installations pr\u00e9sentent les caract\u00e9ristiques de r\u00e9sistance au feu minimales suivantes, \u00e0 l'exception des \u00e9ventuelles surfaces de d\u00e9charge :"
                        },
                        {
                          "text": "- structure : R 60 ;"
                        },
                        {
                          "text": "- planchers, murs ext\u00e9rieurs et s\u00e9paratifs : REI 60 ;"
                        },
                        {
                          "text": "- portes, fermetures r\u00e9sistantes au feu (y compris celles comportant des vitrages et des quincailleries) et leurs dispositifs de fermeture : EI 60."
                        },
                        {
                          "text": "Pour les autres locaux ou en absence de justification que les produits explosifs se trouvant dans les installations pr\u00e9sentent uniquement un r\u00e9gime de d\u00e9composition rapide de type d\u00e9tonation, les locaux abritant les installations pr\u00e9sentent les caract\u00e9ristiques de r\u00e9sistance au feu minimales suivantes, \u00e0 l'exception des \u00e9ventuelles surfaces de d\u00e9charge :"
                        },
                        {
                          "text": "- structure : R 120 ;"
                        },
                        {
                          "text": "- planchers, murs ext\u00e9rieurs et s\u00e9paratifs : REI 120 ;"
                        },
                        {
                          "text": "- portes, fermetures r\u00e9sistantes au feu (y compris celles comportant des vitrages et des quincailleries) et leurs dispositifs de fermeture : REI 120."
                        },
                        {
                          "text": "R : capacit\u00e9 portante."
                        },
                        {
                          "text": "E : \u00e9tanch\u00e9it\u00e9 au feu."
                        },
                        {
                          "text": "I : isolation thermique."
                        },
                        {
                          "text": "Les classifications sont exprim\u00e9es en minutes (60 = coupe-feu de degr\u00e9 1 heure)."
                        },
                        {
                          "text": "Les ouvertures effectu\u00e9es dans les \u00e9l\u00e9ments s\u00e9paratifs (passage de gaines et canalisations, de convoyeurs) sont munies de dispositifs assurant un degr\u00e9 coupe-feu \u00e9quivalent \u00e0 celui exig\u00e9 pour ces \u00e9l\u00e9ments s\u00e9paratifs."
                        },
                        {
                          "text": "Les justificatifs attestant des propri\u00e9t\u00e9s de r\u00e9sistance au feu sont conserv\u00e9s dans le dossier installations class\u00e9es pr\u00e9vu au point 1.4."
                        },
                        {
                          "text": "Les portes et fermetures r\u00e9sistantes au feu qui participent \u00e0 la sectorisation des installations en cas d'incendie sont \u00e9quip\u00e9es de dispositifs de fermeture automatique et sont maintenues ferm\u00e9es en cas d'incendie."
                        },
                        {
                          "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                        },
                        {
                          "text": "- v\u00e9rification de la pr\u00e9sence de justificatifs montrant que les caract\u00e9ristiques des locaux (mat\u00e9riaux, \u00e9paisseurs, etc.) sont compatibles avec la tenue au feu prescrite (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I-A 2.4.2.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.4.2. R\u00e9sistance au feu"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "Cde091B05f1E",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les toitures et couvertures de toiture r\u00e9pondent \u00e0 la classe BROOF (t3), pour un temps de passage du feu au travers de la toiture sup\u00e9rieur \u00e0 trente minutes (classe T 30) et pour une dur\u00e9e de la propagation du feu \u00e0 la surface de la toiture sup\u00e9rieure \u00e0 trente minutes (indice 1)."
                        },
                        {
                          "text": "Elles sont en mat\u00e9riaux l\u00e9gers de mani\u00e8re \u00e0 offrir le moins de r\u00e9sistance possible en cas d'explosion. Dans le cas contraire, le local comporte des dispositifs de surface \u00e9quivalente permettant de limiter les surpressions (surface de d\u00e9compression, paroi soufflables, etc.) orient\u00e9s vers des zones non fr\u00e9quent\u00e9es."
                        },
                        {
                          "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                        },
                        {
                          "text": "- v\u00e9rification des caract\u00e9ristiques de la toiture ou de la pr\u00e9sence des dispositifs permettant de limiter les surpressions."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I-A 2.4.3.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.4.3. Toitures et couvertures de toiture"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "2.4. Comportement au feu des locaux"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "4e29B00C7FDE",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'installation dispose en permanence d'au moins un acc\u00e8s pour permettre l'intervention des services de secours ou d'urgence comp\u00e9tents."
                    },
                    {
                      "text": "Au sens de la pr\u00e9sente annexe, on entend par acc\u00e8s \u00e0 l'installation une ouverture reliant la voie de desserte ou publique et l'int\u00e9rieur du site suffisamment dimensionn\u00e9e pour permettre l'entr\u00e9e des engins de secours et leur mise en \u0153uvre."
                    },
                    {
                      "text": "Les v\u00e9hicules dont la pr\u00e9sence est li\u00e9e \u00e0 l'exploitation de l'installation stationnent sans occasionner de g\u00eane pour l'accessibilit\u00e9 des engins des services de secours ou d'urgence depuis les voies de circulation externes \u00e0 l'installation, m\u00eame en dehors des heures d'exploitation et d'ouverture de celle-ci."
                    },
                    {
                      "text": "Si le plancher bas du niveau le plus haut de l'installation est \u00e0 une hauteur sup\u00e9rieure \u00e0 8 m\u00e8tres par rapport la voie d'acc\u00e8s, les installations sont desservies, sur au moins une face, par une voie engin et par une voie \u00e9chelle. Cette voie est maintenue d\u00e9gag\u00e9e en permanence. De plus, une des fa\u00e7ades est \u00e9quip\u00e9e d'ouvrants permettant le passage de sauveteurs \u00e9quip\u00e9s."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- accessibilit\u00e9 de l'installation."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": [
                          3
                        ],
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-declaration",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2015-01-01",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-A 2.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.5. Accessibilit\u00e9"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "6FAC92dBfbfA",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail et en phase normale de fonctionnement, les locaux sont convenablement ventil\u00e9s pour \u00e9viter tout risque d'atmosph\u00e8re explosive ou toxique."
                    },
                    {
                      "text": "Les orifices de ventilation sont con\u00e7us et dispos\u00e9s de fa\u00e7on \u00e0 ne pas permettre l'introduction dans les b\u00e2timents de substances susceptibles d'initier une r\u00e9action des produits pr\u00e9sents ainsi que la p\u00e9n\u00e9tration d'animaux. Ces dispositifs sont nettoy\u00e9s r\u00e9guli\u00e8rement en vue de pr\u00e9venir toute accumulation de mati\u00e8res dangereuses."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-A 2.6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.6. Ventilation"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "e97CAbE82cBA",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les installations \u00e9lectriques sont r\u00e9duites \u00e0 ce qui est strictement n\u00e9cessaire aux besoins de l'exploitation."
                    },
                    {
                      "text": "L'exploitant tient \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es les \u00e9l\u00e9ments justifiant que ses installations \u00e9lectriques sont r\u00e9alis\u00e9es conform\u00e9ment aux r\u00e8gles en vigueur. Les installations \u00e9lectriques sont entretenues en bon \u00e9tat et contr\u00f4l\u00e9es apr\u00e8s leur installation ou suite \u00e0 modification. Elles sont contr\u00f4l\u00e9es p\u00e9riodiquement par une personne comp\u00e9tente, conform\u00e9ment aux dispositions de la section 5 du chapitre VI du titre II de livre II de la quatri\u00e8me partie du code du travail relatives \u00e0 la v\u00e9rification des installations \u00e9lectriques. Ces dispositions s'appliquent sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail."
                    },
                    {
                      "text": "Les gainages \u00e9lectriques et autres canalisations ne sont pas une cause possible d'inflammation ou de propagation de flammes et sont convenablement prot\u00e9g\u00e9s contre les chocs ou sont souterrains. Ils sont \u00e9galement prot\u00e9g\u00e9s contre l'action des produits pr\u00e9sents dans la partie de l'installation en cause. Les installations \u00e9lectriques sont r\u00e9alis\u00e9es et prot\u00e9g\u00e9es conform\u00e9ment \u00e0 la norme fran\u00e7aise NF C 15-100 (version compil\u00e9e de 2013) concernant les locaux de ce type."
                    },
                    {
                      "text": "Les installations \u00e9lectriques sont con\u00e7ues de telle sorte que la temp\u00e9rature de leurs \u00e9l\u00e9ments externes ne puisse s'\u00e9lever de mani\u00e8re dangereuse, au vu de la nature des produits pr\u00e9sents."
                    },
                    {
                      "text": "Les produits sont convenablement \u00e9loign\u00e9s des canalisations et mat\u00e9riels \u00e9lectriques afin qu'un d\u00e9faut quelconque sur ces canalisations ou mat\u00e9riels ne puisse provoquer leur inflammation ou leur explosion."
                    },
                    {
                      "text": "L'alimentation de l'installation par ligne a\u00e9rienne en conducteurs nus est interdite."
                    },
                    {
                      "text": "Les caniveaux servant \u00e0 l'\u00e9vacuation des effluents aqueux ne sont pas utilis\u00e9s pour le passage de c\u00e2bles \u00e9lectriques."
                    },
                    {
                      "text": "Le tableau g\u00e9n\u00e9ral de distribution de chaque installation \u00e9lectrique de chaque b\u00e2timent comporte des dispositifs permettant de couper, en cas d'urgence, l'alimentation \u00e9lectrique de chaque b\u00e2timent desservi, s\u00e9par\u00e9ment ou par groupe."
                    },
                    {
                      "text": "L'alimentation \u00e9lectrique de chaque local pyrotechnique, non d\u00e9di\u00e9e aux organes de s\u00fbret\u00e9, peut \u00eatre coup\u00e9e par la man\u0153uvre d'un organe de commande situ\u00e9 \u00e0 proximit\u00e9 et \u00e0 l'ext\u00e9rieur du local. Cet organe est ais\u00e9ment reconnaissable et facilement accessible. S'il s'agit d'un dispositif de commande \u00e0 distance, il est conforme aux r\u00e8gles d\u00e9finies par la norme fran\u00e7aise NF C 15-100 (version compil\u00e9e de 2013)."
                    },
                    {
                      "text": "Les trajets des canalisations et des c\u00e2bles enterr\u00e9s sont rep\u00e9r\u00e9s sur un plan."
                    },
                    {
                      "text": "Dans les locaux pyrotechniques, aucun appareil ne reste sous tension en dehors des heures d'exploitation."
                    },
                    {
                      "text": "Cependant, certains appareils dont l'arr\u00eat compromettrait le fonctionnement normal des installations ainsi que certains circuits de s\u00e9curit\u00e9 peuvent demeurer sous tension, sous r\u00e9serve que les instructions de service ou les consignes le pr\u00e9voient explicitement."
                    },
                    {
                      "text": "L'exploitant prend toute disposition lui permettant de conna\u00eetre la sensibilit\u00e9 de fonctionnement intempestif soit par induction ou courants de fuite provoqu\u00e9s par les installations \u00e9lectriques, m\u00eame en cas de d\u00e9faut sur ces installations, soit sous l'effet de rayonnements \u00e9lectromagn\u00e9tiques provenant d'\u00e9metteurs radio ou radar, des dispositifs \u00e9lectriques de mise \u00e0 feu et de tous les produits pr\u00e9sents. A cette fin, il peut recueillir les informations n\u00e9cessaires aupr\u00e8s du fabricant ou via les fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9 diffus\u00e9es avec les produits en application de la r\u00e9glementation en vigueur. Il adapte en cons\u00e9quence les conditions d'exploitation li\u00e9es aux produits sensibles \u00e0 ce type de sollicitation."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence des \u00e9l\u00e9ments justifiant que les installations \u00e9lectriques sont r\u00e9alis\u00e9es conform\u00e9ment aux normes en vigueur, entretenues en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9es (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- absence de ligne a\u00e9rienne en conducteurs nus dans l'enceinte pyrotechnique ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence des dispositifs de coupure de l'alimentation \u00e9lectrique (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-A 2.7.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.7. Installations \u00e9lectriques"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "0d4E3f3CAb55",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les \u00e9quipements m\u00e9talliques sont mis \u00e0 la terre conform\u00e9ment \u00e0 la r\u00e9glementation et aux normes NF C 15-100 (version compil\u00e9e de 2013) et NF C 13-200 (version de 2009) et ses r\u00e8gles compl\u00e9mentaires pour les sites de production et les installations industrielles, tertiaires et agricoles, compte tenu notamment de la nature explosive ou inflammable des produits."
                    },
                    {
                      "text": "L'exploitant s'assure r\u00e9guli\u00e8rement de l'isolement des mat\u00e9riels ou appareils pr\u00e9sents dans l'installation et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, de la mise \u00e0 la terre de leurs masses."
                    },
                    {
                      "text": "Dans les locaux pyrotechniques, toutes les masses et tous les \u00e9l\u00e9ments conducteurs sont interconnect\u00e9s par une liaison \u00e9quipotentielle sauf d\u00e9monstration par l'exploitant qu'il n'y a pas de risques d'amor\u00e7age des produits stock\u00e9s. Cette liaison est r\u00e9alis\u00e9e conform\u00e9ment aux normes nationales en vigueur. Une consigne du chef d'\u00e9tablissement fixe la p\u00e9riodicit\u00e9 des v\u00e9rifications de la liaison \u00e9quipotentielle."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- mise \u00e0 la terre des \u00e9quipements m\u00e9talliques (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence de la liaison \u00e9quipotentielle ou de la d\u00e9monstration de l'exploitant."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-A 2.8.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.8. Mise \u00e0 la terre des \u00e9quipements"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "884fC4ceeCa3",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les installations sont \u00e9quip\u00e9es de moyens de protection efficaces contre la foudre, dimensionn\u00e9s selon la norme NF EN 62305 (version de d\u00e9cembre 2012) par un organisme qualifi\u00e9 \u00e0 cet effet."
                    },
                    {
                      "text": "Les agressions de la foudre sur le site sont enregistr\u00e9es. Le registre est tenu \u00e0 disposition de l'inspection des installations class\u00e9es et de l'organisme charg\u00e9 du contr\u00f4le p\u00e9riodique. En cas de coup de foudre enregistr\u00e9, une v\u00e9rification visuelle des dispositifs de protection concern\u00e9s est r\u00e9alis\u00e9e et le r\u00e9sultat de ce contr\u00f4le est not\u00e9 sur le registre."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence et conformit\u00e9 des moyens de protection (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence du registre."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-A 2.9.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.9. Prises de terre et paratonnerres"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "3d49C5f0Ce84",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Lors de la manipulation de produits explosifs sensibles \u00e0 des d\u00e9charges d'\u00e9lectricit\u00e9 statique dans les conditions de cette manipulation, celle-ci est organis\u00e9e afin d'\u00e9viter les effets de ces d\u00e9charges en utilisant des dispositifs propres \u00e0 assurer l'\u00e9coulement des charges \u00e9lectriques susceptibles de se former."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-A 2.10.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.10. Pr\u00e9cautions contre l'\u00e9lectricit\u00e9 statique"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "fc9Dc768DFd5",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le sol des aires et des locaux de stockage ou de manipulation des mati\u00e8res dangereuses pour l'homme ou susceptibles de cr\u00e9er une pollution de l'eau ou du sol est \u00e9tanche (A1 incombustible) et \u00e9quip\u00e9 de fa\u00e7on \u00e0 pouvoir recueillir les eaux de lavage et les mati\u00e8res r\u00e9pandues accidentellement Les mati\u00e8res recueillies sont r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es et trait\u00e9es conform\u00e9ment au point 7."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- v\u00e9rification de l'\u00e9tat des sols (par examen visuel : nature du mat\u00e9riau, absence de fissures, etc.) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence d'un dispositif de r\u00e9tention pour les locaux et aires de stockage ou de manipulation des produits susceptibles de cr\u00e9er une pollution de l'eau ou du sol."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-A 2.11.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.11. R\u00e9tention des aires et locaux de travail"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "6b77Bf03c90f",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Tout stockage d'un liquide susceptible de cr\u00e9er une pollution des eaux ou des sols est associ\u00e9 \u00e0 une capacit\u00e9 de r\u00e9tention dont le volume est au moins \u00e9gal \u00e0 la plus grande des deux valeurs suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "100 % de la capacit\u00e9 du plus grand r\u00e9servoir ;"
                    },
                    {
                      "text": "50 % de la capacit\u00e9 totale des r\u00e9servoirs associ\u00e9s."
                    },
                    {
                      "text": "Cette disposition n'est pas applicable aux bassins de traitement des eaux r\u00e9siduaires."
                    },
                    {
                      "text": "Lorsque les stockages sont \u00e0 l'air libre, les r\u00e9tentions sont vid\u00e9es d\u00e8s que possible des eaux pluviales s'y versant."
                    },
                    {
                      "text": "Les r\u00e9servoirs fixes sont munis de jauges de niveau et, pour les stockages enterr\u00e9s, de limiteurs de remplissage. Le stockage sous le niveau du sol n'est autoris\u00e9 que dans des r\u00e9servoirs en fosse ma\u00e7onn\u00e9e ou assimil\u00e9s. L'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 des r\u00e9servoirs doit \u00eatre contr\u00f4lable."
                    },
                    {
                      "text": "Lorsque le stockage est constitu\u00e9 exclusivement de r\u00e9cipients de capacit\u00e9 unitaire inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 250 litres, admis au transport, le volume minimal de la r\u00e9tention est \u00e9gal soit \u00e0 la capacit\u00e9 totale des r\u00e9cipients si cette capacit\u00e9 est inf\u00e9rieure \u00e0 800 litres, soit \u00e0 20 % de la capacit\u00e9 totale ou 50 % dans le cas de liquides inflammables avec un minimum de 800 litres si cette capacit\u00e9 exc\u00e8de 800 litres. La capacit\u00e9 de r\u00e9tention doit \u00eatre \u00e9tanche aux produits qu'elle pourrait contenir et r\u00e9sister \u00e0 l'action physique et chimique des fluides. Il en est de m\u00eame pour le dispositif d'obturation qui doit \u00eatre maintenu ferm\u00e9 en conditions normales."
                    },
                    {
                      "text": "Des r\u00e9servoirs ou r\u00e9cipients contenant des produits susceptibles de r\u00e9agir dangereusement ensemble ne doivent pas \u00eatre associ\u00e9s \u00e0 la m\u00eame cuvette de r\u00e9tention."
                    },
                    {
                      "text": "La capacit\u00e9 de r\u00e9tention est \u00e9tanche aux produits qu'elle pourrait contenir et r\u00e9siste \u00e0 l'action physique et chimique des fluides. Il en est de m\u00eame pour son dispositif d'obturation qui est maintenu ferm\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "L'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 du (ou des) r\u00e9servoir(s) associ\u00e9(s) peut \u00eatre contr\u00f4l\u00e9e \u00e0 tout moment."
                    },
                    {
                      "text": "Les produits r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s en cas d'accident sont trait\u00e9s dans les m\u00eames conditions que les mati\u00e8res mentionn\u00e9es au point 2.11."
                    },
                    {
                      "text": "Les r\u00e9servoirs ou r\u00e9cipients contenant des produits incompatibles ne sont pas associ\u00e9s \u00e0 une m\u00eame r\u00e9tention."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence et conformit\u00e9 des cuvettes de r\u00e9tention."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-A 2.12.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.12. Cuvettes de r\u00e9tention"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "22c59148300e",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Des dispositifs permettant l'obturation des r\u00e9seaux d'\u00e9vacuation des eaux de ruissellement sont implant\u00e9s afin de maintenir sur le site les eaux d'extinction d'un sinistre. Une consigne d\u00e9finit les modalit\u00e9s de mise en \u0153uvre de ces dispositifs."
                    },
                    {
                      "text": "Les caniveaux et gaines d'\u00e9vacuation int\u00e9rieurs ou ext\u00e9rieurs aux b\u00e2timents sont am\u00e9nag\u00e9s de mani\u00e8re \u00e0 \u00e9viter toute transmission d'explosion ou d'incendie et permettre sur toute leur longueur un entretien facile. Ils sont \u00e9quip\u00e9s d'un dispositif efficace de r\u00e9tention plac\u00e9 autant que possible \u00e0 l'ext\u00e9rieur du b\u00e2timent et \u00e0 proximit\u00e9 imm\u00e9diate. Ce dispositif est facilement accessible et fr\u00e9quemment nettoy\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence de dispositifs d'obturation des r\u00e9seaux d'\u00e9vacuation des eaux de ruissellement ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sentation de la consigne."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-A 2.13.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.13. Isolement du r\u00e9seau de collecte"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "1EA3D2F88A86",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les dispositifs de chauffage ne sont pas une cause possible d'inflammation ou de propagation de flammes."
                    },
                    {
                      "text": "Aucune tuyauterie a\u00e9rienne de gaz inflammable n'est pr\u00e9sente dans les locaux o\u00f9 sont susceptibles d'\u00eatre pr\u00e9sents des produits explosifs."
                    },
                    {
                      "text": "Le chauffage de l'installation et de ses annexes est r\u00e9alis\u00e9 par toute m\u00e9thode s\u00fbre et indirecte telle que eau chaude, vapeur produite par un g\u00e9n\u00e9rateur thermique ou tout autre syst\u00e8me pr\u00e9sentant un degr\u00e9 de s\u00e9curit\u00e9 \u00e9quivalent."
                    },
                    {
                      "text": "Dans les locaux pyrotechniques, les dispositifs de chauffage sont con\u00e7us et exploit\u00e9s de sorte qu'aucun de leurs points n'atteigne une temp\u00e9rature dangereuse, compte tenu de la nature des mati\u00e8res mises en \u0153uvre. En fonction de la nature de ces mati\u00e8res, des dispositifs maintiennent si n\u00e9cessaire le degr\u00e9 hygrom\u00e9trique et la temp\u00e9rature de l'air \u00e0 des valeurs appropri\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Lorsque le chauffage est assur\u00e9 par des radiateurs, ceux-ci sont en mat\u00e9riau peu alt\u00e9rable ou recouverts d'un enduit appropri\u00e9. S'ils sont susceptibles d'\u00eatre recouverts de poussi\u00e8res dangereuses, ils sont faciles \u00e0 nettoyer, \u00e0 inspecter et sont \u00e0 parois lisses. Leur disposition par rapport aux sols, aux parois et aux plafonds permet un nettoyage facile sur toutes les faces. Ils sont en outre munis de dispositifs emp\u00eachant que des objets puissent \u00eatre d\u00e9pos\u00e9s au contact des surfaces chaudes et sont \u00e9tanches aux poussi\u00e8res ou particules d'explosifs."
                    },
                    {
                      "text": "Si, dans les locaux o\u00f9 sont susceptibles de se trouver des poussi\u00e8res, gaz ou vapeurs explosibles ou inflammables, le chauffage est assur\u00e9 par circulation d'air chaud, les g\u00e9n\u00e9rateurs d'air chaud sont situ\u00e9s \u00e0 l'ext\u00e9rieur des locaux, tout recyclage d'air \u00e9tant interdit, \u00e0 moins qu'il ne soit convenablement \u00e9pur\u00e9 avant chaque recyclage au moyen d'un appareillage r\u00e9guli\u00e8rement v\u00e9rifi\u00e9 et nettoy\u00e9. L'emplacement des arriv\u00e9es d'air chaud est choisi de mani\u00e8re \u00e0 \u00e9viter toute turbulence susceptible de soulever des poussi\u00e8res dans le local."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- v\u00e9rification que la m\u00e9thode de chauffage est s\u00fbre et indirecte et, dans le cas o\u00f9 le chauffage est assur\u00e9 par circulation d'air chaud, que les g\u00e9n\u00e9rateurs d'air chaud sont situ\u00e9s \u00e0 l'ext\u00e9rieur des locaux pyrotechniques (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-A 2.14.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.14. Chauffage"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "8B76fC888A75",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Aucun entreposage de produit explosif n'est effectu\u00e9 dans les b\u00e2timents de l'installation \u00e0 l'exception des en-cours de fabrication li\u00e9s \u00e0 l'op\u00e9ration en cours et en tout \u00e9tat de cause limit\u00e9s \u00e0 la quantit\u00e9 journali\u00e8re produite."
                    },
                    {
                      "text": "Ces zones d'entreposages sont clairement d\u00e9limit\u00e9es et signal\u00e9es au sol."
                    },
                    {
                      "text": "Les locaux sont am\u00e9nag\u00e9s pour garantir l'absence d'effets dominos entre les zones d'entreposages et les produits faisant l'objet des op\u00e9rations. Ces am\u00e9nagements se traduisent soit par des dispositifs de d\u00e9couplage dont le dimensionnement est justifi\u00e9 par l'exploitant et dont la p\u00e9rennit\u00e9 est garantie, soit par des distances d'\u00e9loignement correspondant \u00e0 la Z2 d\u00e9finie par l'arr\u00eat\u00e9 du 20 avril 2007."
                    },
                    {
                      "text": "Le sol et les murs des locaux sont faciles \u00e0 nettoyer."
                    },
                    {
                      "text": "La pr\u00e9sence dans les locaux de l'installation de mati\u00e8res dangereuses ou combustibles est limit\u00e9e aux n\u00e9cessit\u00e9s de l'exploitation."
                    },
                    {
                      "text": "Les locaux de l'installation sont con\u00e7us de sorte qu'aucune r\u00e9action dangereuse ne puisse se produire en cas de contact, choc ou frottement avec les sols, parois, plafonds ou charpentes, dont les mat\u00e9riaux et rev\u00eatements sont adapt\u00e9s aux produits pr\u00e9sents."
                    },
                    {
                      "text": "Les mat\u00e9riaux constituant les emballages et pouvant \u00eatre en contact avec des mati\u00e8res explosibles ne sont pas susceptibles de provoquer des frottements ou r\u00e9actions dangereux avec ces mati\u00e8res."
                    },
                    {
                      "text": "Dans les locaux o\u00f9 se trouvent des mati\u00e8res ou objets explosifs sensibles \u00e0 l'action du rayonnement solaire, les vitres ne pr\u00e9sentent pas de d\u00e9faut ou d'asp\u00e9rit\u00e9 susceptible de faire converger les rayons du soleil et sont munies de stores maintenus en bon \u00e9tat ou recouvertes d'un enduit limitant le rayonnement solaire pour les faces expos\u00e9es au soleil."
                    },
                    {
                      "text": "Les locaux ne comportent aucune fen\u00eatre susceptible de g\u00e9n\u00e9rer des \u00e9clats tranchants en cas de surpression interne ou externe."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "Les produits incompatibles ne sont pas entrepos\u00e9s ensemble."
                    },
                    {
                      "text": "- absence de stockage de produits explosifs \u00e0 l'exception des entreposages interm\u00e9diaires (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- respect des conditions d'entreposage dans les installations (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": [
                          2,
                          3
                        ],
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-declaration",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2015-01-01",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-A 2.15.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.15. Am\u00e9nagement et organisation des locaux"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "2. Implantation - am\u00e9nagement"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "EXPLOITATION"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "D0bd6BacBebB",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I-A 3.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "A3fdbBd67eA2",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitation se fait sous la surveillance, directe ou indirecte, d'une personne nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9e par l'exploitant et ayant une connaissance de la conduite de l'installation et des dangers et inconv\u00e9nients des produits utilis\u00e9s ou stock\u00e9s dans l'installation."
                    },
                    {
                      "text": "En dehors des heures o\u00f9 des op\u00e9rations ont lieu dans l'installation, les locaux abritant celle-ci sont ferm\u00e9s \u00e0 cl\u00e9 et une surveillance est mise en place afin de permettre notamment la mise en s\u00e9curit\u00e9 de l'installation, la transmission de l'alerte aux services de secours ou d'urgence comp\u00e9tents ainsi que leur accueil par une personne comp\u00e9tente dans un d\u00e9lai compatible avec leurs d\u00e9lais d'intervention, notamment pour leur permettre l'acc\u00e8s en cas de besoin."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-A 3.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.1. Surveillance de l'exploitation"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "c0B8d8EBBaCB",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les personnes \u00e9trang\u00e8res \u00e0 l'\u00e9tablissement n'ont pas l'acc\u00e8s libre aux installations."
                    },
                    {
                      "text": "L'exploitant met en place un dispositif, int\u00e9grant une signalisation, en vue de respecter cette restriction d'acc\u00e8s. La cl\u00f4ture mentionn\u00e9e au point 2.1.1. peut tenir lieu de ce dispositif."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence d'un dispositif interdisant l'acc\u00e8s aux personnes non autoris\u00e9es."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-A 3.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.2. Contr\u00f4le de l'acc\u00e8s"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "7780dbD15D0c",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant garde \u00e0 sa disposition et \u00e0 celle de son personnel des documents lui permettant de conna\u00eetre la nature et les risques des produits dangereux pr\u00e9sents dans l'installation, en particulier les fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9. Il prend les dispositions n\u00e9cessaires pour respecter les pr\u00e9conisations desdites fiches (compatibilit\u00e9 des produits, stockage, emploi, lutte contre l'incendie)."
                    },
                    {
                      "text": "Les f\u00fbts, r\u00e9servoirs et autres emballages portent en caract\u00e8res tr\u00e8s lisibles le nom des produits et, s'il y a lieu, leur division de risque et les symboles de danger conform\u00e9ment \u00e0 la r\u00e9glementation relative \u00e0 l'\u00e9tiquetage des substances et m\u00e9langes dangereux. Ils portent, le cas \u00e9ch\u00e9ant, tout marquage r\u00e9glementaire exig\u00e9 en application de la r\u00e9glementation relative au marquage ou au transport des produits explosifs."
                    },
                    {
                      "text": "Ce marquage est port\u00e9 \u00e0 l'entr\u00e9e du local o\u00f9 sont stock\u00e9s les f\u00fbts, r\u00e9servoirs et autres emballages afin d'informer les services de secours de la pr\u00e9sence de produits explosifs avant qu'ils n'aient \u00e0 y p\u00e9n\u00e9trer."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence et lisibilit\u00e9 des noms de produits et des \u00e9tiquetages r\u00e9glementaires sur les f\u00fbts, r\u00e9servoirs et emballages."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-A 3.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.3. Connaissance des produits - \u00e9tiquetage"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "143d3Ee7b801",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les locaux, voies de circulation et aires de stationnement sont maintenus propres et r\u00e9guli\u00e8rement nettoy\u00e9s notamment de mani\u00e8re \u00e0 \u00e9viter les amas de mati\u00e8res dangereuses ou polluantes et de poussi\u00e8res. Le mat\u00e9riel de nettoyage est adapt\u00e9 aux risques pr\u00e9sent\u00e9s par les produits et poussi\u00e8res. Toutes les pr\u00e9cautions sont notamment prises pour enlever toute trace de mati\u00e8re active ou toute composition dangereuse tomb\u00e9e \u00e0 terre ou souillant les parois."
                    },
                    {
                      "text": "Les salissures et r\u00e9sidus secs ou humides issus des op\u00e9rations de fabrication sont nettoy\u00e9s et trait\u00e9s en tenant compte des risques sp\u00e9cifiques qu'ils peuvent pr\u00e9senter. En particulier, il est tenu compte d'\u00e9ventuelles modifications de sensibilit\u00e9 de ces produits r\u00e9sultant de leur s\u00e9chage ou de leur humidification. Le mode de nettoyage des outils, des accessoires et des installations tient compte de leur sensibilit\u00e9 au frottement."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-A 3.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.4. Propret\u00e9"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "D58325e8C53B",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "A l'ext\u00e9rieur de chaque b\u00e2timent la quantit\u00e9 maximale de produits explosifs susceptibles d'\u00eatre pr\u00e9sente est indiqu\u00e9e de fa\u00e7on visible."
                    },
                    {
                      "text": "L'exploitant tient \u00e0 jour un inventaire indiquant la nature et la quantit\u00e9 des produits explosifs d\u00e9tenus sur l'ensemble du site ainsi que la division de risque, le groupe de compatibilit\u00e9 et la quantit\u00e9 de mati\u00e8re active, auquel est annex\u00e9 un plan g\u00e9n\u00e9ral indiquant les lieux o\u00f9 sont susceptibles d'\u00eatre pr\u00e9sents ces produits."
                    },
                    {
                      "text": "Cet inventaire est tenu \u00e0 la disposition des services de secours ou d'urgence comp\u00e9tents, de l'inspection des installations class\u00e9es et de l'organisme charg\u00e9 du contr\u00f4le p\u00e9riodique. Il peut \u00eatre informatis\u00e9 sous r\u00e9serve que les moyens d'exploitation permettent la lecture des donn\u00e9es et leur impression sous une forme telle que l'autorit\u00e9 administrative puisse obtenir facilement les informations demand\u00e9es par le pr\u00e9sent point."
                    },
                    {
                      "text": "Cet inventaire est consultable \u00e0 tout moment, sans avoir besoin de p\u00e9n\u00e9trer dans les b\u00e2timents o\u00f9 sont pr\u00e9sents des produits explosifs, y compris en cas d'accident."
                    },
                    {
                      "text": "Il a pour objectif minimum :"
                    },
                    {
                      "text": "- que l'exploitant connaisse en permanence les quantit\u00e9s pr\u00e9sentes dans son installation et s'assure que ces quantit\u00e9s ne d\u00e9passent pas les seuils d\u00e9clar\u00e9s pour les diff\u00e9rents locaux de stockage ;"
                    },
                    {
                      "text": "- de permettre, le cas \u00e9ch\u00e9ant, le suivi du vieillissement des produits ;"
                    },
                    {
                      "text": "- de donner toutes les informations n\u00e9cessaires \u00e0 l'intervention des services de secours ou d'urgence comp\u00e9tents."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence de l'inventaire et v\u00e9rification que les quantit\u00e9s pr\u00e9sentes respectent ce qui est d\u00e9clar\u00e9 (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-A 3.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.5. Etat des stocks de produits dangereux"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "Ce7d2c4E3dc8",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Une consigne d\u00e9finit les modalit\u00e9s de gestion (conservation, suivi, entreposage, incompatibilit\u00e9, etc.) des produits homologu\u00e9s, des produits en attente d'homologation, des produits d\u00e9fectueux, des produits non conformes, des en-cours de fabrication et des produits interm\u00e9diaires issus des op\u00e9rations de fabrication ou d'essais."
                    },
                    {
                      "text": "Les produits dont la dur\u00e9e de vie est limit\u00e9e au regard de la s\u00e9curit\u00e9 (vieillissement non ma\u00eetris\u00e9 compromettant la stabilit\u00e9 chimique par exemple) et compte tenu de leurs caract\u00e9ristiques (en-cours, essais, etc.) sont identifi\u00e9s et des r\u00e8gles de gestion sont d\u00e9finies dans des consignes et sont appliqu\u00e9es afin de garantir leur traitement avant l'\u00e9ch\u00e9ance de cette dur\u00e9e."
                    },
                    {
                      "text": "Les emballages renfermant des produits explosifs ne sont pas jet\u00e9s ou tra\u00een\u00e9s. Ils sont port\u00e9s avec pr\u00e9caution et pr\u00e9serv\u00e9s de tout choc."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence des consignes."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-A 3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.6 Gestion des produits"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "eFBd4B97Ba4d",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Tout produit explosif transport\u00e9 sur le site, m\u00eame sur de faibles distances, l'est dans des emballages adapt\u00e9s et ferm\u00e9s et par des moyens compatibles et adapt\u00e9s aux risques qu'ils pr\u00e9sentent."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-A 3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.7 Transports internes, chargement et d\u00e9chargement des produits"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "68f0884Bff21",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Toutes les pr\u00e9cautions sont prises lors des op\u00e9rations pour \u00e9viter le contact entre deux produits chimiquement incompatibles. Ces risques sont identifi\u00e9s, analys\u00e9s et les mesures de pr\u00e9vention ad\u00e9quates sont d\u00e9finies dans le dossier pr\u00e9vu au point 1.4."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-A 3.8.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.8. Conditions d'exploitation"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "73C832A93fB0",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Au niveau de chaque installation, des consignes pr\u00e9cisent :"
                    },
                    {
                      "text": "- la liste limitative des op\u00e9rations qui y sont autoris\u00e9es et les r\u00e9f\u00e9rences aux instructions de service qui y sont appliqu\u00e9es ;"
                    },
                    {
                      "text": "- le maintien dans le local o\u00f9 les op\u00e9rations ont lieu des seules quantit\u00e9s de mati\u00e8res dangereuses n\u00e9cessaires au fonctionnement de l'installation ;"
                    },
                    {
                      "text": "- la nature et les quantit\u00e9s maximales de produits explosifs pouvant s'y trouver ainsi que leur conditionnement et les emplacements auxquels ils sont d\u00e9pos\u00e9s ;"
                    },
                    {
                      "text": "- la nature des d\u00e9chets produits, la quantit\u00e9 maximale de ceux-ci qui peut y \u00eatre entrepos\u00e9e et leur mode de conditionnement ;"
                    },
                    {
                      "text": "- la conduite \u00e0 tenir en cas d'incendie, en cas d'orage, ou en cas de panne de lumi\u00e8re ou d'\u00e9nergie, ou \u00e0 l'occasion de tout autre incident susceptible d'entra\u00eener un risque pyrotechnique ;"
                    },
                    {
                      "text": "- le nom du responsable d'exploitation."
                    },
                    {
                      "text": "Par ailleurs, sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, des consignes d'exploitation et de s\u00e9curit\u00e9 pr\u00e9cisant les modalit\u00e9s d'application des dispositions de la pr\u00e9sente annexe sont \u00e9tablies, tenues \u00e0 jour et affich\u00e9es dans les lieux fr\u00e9quent\u00e9s par le personnel."
                    },
                    {
                      "text": "Ces consignes indiquent notamment :"
                    },
                    {
                      "text": "- les conditions dans lesquelles les explosifs peuvent \u00eatre fabriqu\u00e9s (param\u00e8tres physico-chimiques notamment) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les dispositions de s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 mettre en \u0153uvre pour chaque op\u00e9ration de fabrication ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les instructions de chargement, de d\u00e9chargement et de manipulation des produits ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les conditions de conservation et de stockage des produits, notamment les pr\u00e9cautions \u00e0 prendre pour l'emploi et le stockage de produits incompatibles ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les instructions de maintenance et de nettoyage ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les mesures \u00e0 observer pour la circulation et le stationnement des v\u00e9hicules de toute nature et des personnes \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'installation ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les modalit\u00e9s de gestion des d\u00e9chets, notamment des d\u00e9chets de produits explosifs ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les interdictions impos\u00e9es en application de la pr\u00e9sente annexe ainsi que l'interdiction d'apporter du feu sous une forme quelconque, dans l'installation ou \u00e0 proximit\u00e9 ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les lieux de mise \u00e0 disposition du personnel et les moyens permettant la consultation des fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9 des substances ou pr\u00e9parations mises en \u0153uvre ou stock\u00e9es et leurs risques sp\u00e9cifiques ainsi que des documents comportant les modes op\u00e9ratoires ;"
                    },
                    {
                      "text": "- l'obligation du permis pr\u00e9vu au point 4.5 de la pr\u00e9sente annexe pour les parties concern\u00e9es de l'installation ;"
                    },
                    {
                      "text": "- l'interdiction de proc\u00e9der dans les installations \u00e0 des op\u00e9rations non pr\u00e9vues par les instructions ou consignes en vigueur, de contrevenir aux modes op\u00e9ratoires pr\u00e9vus et de se servir d'autres outillages que ceux indiqu\u00e9s dans ces modes op\u00e9ratoires ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les modalit\u00e9s de mise en \u0153uvre des moyens de protection et d'intervention et les proc\u00e9dures \u00e0 suivre en cas d'accident : proc\u00e9dures d'arr\u00eat d'urgence et de mise en s\u00e9curit\u00e9 de l'installation (\u00e9lectricit\u00e9, r\u00e9seaux de fluides), modalit\u00e9s de mise en \u0153uvre des dispositifs d'isolement du r\u00e9seau de collecte, proc\u00e9dures de remise en service du r\u00e9seau d'eau en p\u00e9riode de gel, le cas \u00e9ch\u00e9ant, mesures \u00e0 prendre en cas de fuite sur un mat\u00e9riel contenant des substances dangereuses ou en cas d'\u00e9pandage de produit explosif, moyens d'intervention \u00e0 utiliser, proc\u00e9dure d'\u00e9vacuation et plan associ\u00e9, proc\u00e9dure d'alerte avec les num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone du responsable d'intervention de l'\u00e9tablissement, des services de secours ou d'urgence comp\u00e9tents, obligation d'informer l'inspection des installations class\u00e9es, etc. ;"
                    },
                    {
                      "text": "- la fr\u00e9quence de v\u00e9rification des dispositifs de s\u00e9curit\u00e9 et de limitation ou de traitement des pollutions et nuisances g\u00e9n\u00e9r\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Le personnel re\u00e7oit une formation portant sur les risques pr\u00e9sent\u00e9s par l'installation, ainsi que sur les moyens mis en \u0153uvre pour les \u00e9viter. Il conna\u00eet les proc\u00e9dures \u00e0 suivre en cas d'urgence et proc\u00e8de \u00e0 des exercices d'entra\u00eenement au moins une fois par an."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence de documents couvrant l'ensemble des consignes."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-A 3.9.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.9. Consignes d'exploitation et de s\u00e9curit\u00e9"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "3. Exploitation - entretien"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "RISQUES"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "1c4eF1A8C471",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I-A 4.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "7e6FFC27231a",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, des mat\u00e9riels de protection individuelle, adapt\u00e9s aux risques pr\u00e9sent\u00e9s par l'installation et permettant l'intervention en cas de sinistre, sont conserv\u00e9s \u00e0 proximit\u00e9 de l'installation et du lieu d'utilisation. Ces mat\u00e9riels sont entretenus en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9s p\u00e9riodiquement. Le personnel est form\u00e9 \u00e0 l'emploi de ces mat\u00e9riels."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-A 4.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.1. Protection individuelle"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "A9b265adc378",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-A 4.2.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "e465B6bABFda",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'installation est \u00e9quip\u00e9e de moyens de lutte contre l'incendie appropri\u00e9s aux risques notamment :"
                        },
                        {
                          "text": "- d'un ou plusieurs appareils d'incendie (bouches, poteaux, etc.) d'un r\u00e9seau public ou priv\u00e9 implant\u00e9s au-del\u00e0 de la zone d'effets Z4 d\u00e9finie par l'arr\u00eat\u00e9 du 20 avril 2007 susvis\u00e9 engendr\u00e9e par l'installation, ou de points d'eau, bassins, citernes, etc., d'une capacit\u00e9 en rapport avec le danger \u00e0 combattre ;"
                        },
                        {
                          "text": "- d'extincteurs r\u00e9partis \u00e0 l'int\u00e9rieur des locaux \u00e0 raison d'au moins un par local, sur les aires ext\u00e9rieures et les lieux pr\u00e9sentant des risques sp\u00e9cifiques, \u00e0 proximit\u00e9 des d\u00e9gagements, bien visibles et facilement accessibles. Les agents d'extinction doivent \u00eatre appropri\u00e9s aux risques \u00e0 combattre et compatibles avec les produits stock\u00e9s ;"
                        },
                        {
                          "text": "- d'un moyen permettant d'alerter les services d'incendie et de secours ;"
                        },
                        {
                          "text": "- de plans des locaux facilitant l'intervention des services d'incendie et de secours avec une description des dangers pour chaque local ;"
                        },
                        {
                          "text": "- d'un syst\u00e8me de d\u00e9tection automatique d'incendie, associ\u00e9 \u00e0 une alarme incendie permettant d'alerter le personnel d'exploitation dans le cas o\u00f9 des mati\u00e8res explosives peuvent \u00eatre pr\u00e9sentes en l'absence d'une pr\u00e9sence humaine permanente."
                        },
                        {
                          "text": "Ces mat\u00e9riels doivent \u00eatre maintenus en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9s au moins une fois par an."
                        },
                        {
                          "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                        },
                        {
                          "text": "- pr\u00e9sence des mat\u00e9riels (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                        },
                        {
                          "text": "- implantation des appareils d'incendie (bouches, poteaux\u2026) et des extincteurs ;"
                        },
                        {
                          "text": "- pr\u00e9sence du rapport de contr\u00f4le datant de moins d'un an."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I-A 4.2.1.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "4.2.1. Mat\u00e9riels"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "aFcf9AE85450",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Du fait des risques d'incendie, les abords imm\u00e9diats de l'installation et/ou des zones pyrotechniques ainsi que les merlons de terre sont d\u00e9broussaill\u00e9s et d\u00e9barrass\u00e9s de toute mati\u00e8re combustible (herbes s\u00e8ches, etc.) et les produits utilis\u00e9s pour ces op\u00e9rations sont de nature telle qu'ils ne peuvent provoquer des r\u00e9actions dangereuses avec les mati\u00e8res pr\u00e9sentes dans les installations."
                        },
                        {
                          "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                        },
                        {
                          "text": "- d\u00e9broussaillage et suppression des mati\u00e8res combustibles aux abords imm\u00e9diats de l'installation, des zones pyrotechniques et des merlons de terre."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I-A 4.2.2.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "4.2.2. Pr\u00e9vention des incendies"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "4.2. Moyens de lutte contre l'incendie"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "B08C87dC123d",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant recense, sous sa responsabilit\u00e9, les parties de l'installation qui, en raison des caract\u00e9ristiques qualitatives et quantitatives des mati\u00e8res mises en \u0153uvre, stock\u00e9es, utilis\u00e9es ou produites, sont susceptibles d'\u00eatre \u00e0 l'origine d'un sinistre pouvant avoir des cons\u00e9quences directes ou indirectes sur l'environnement, la s\u00e9curit\u00e9 publique ou le maintien en s\u00e9curit\u00e9 de l'installation."
                    },
                    {
                      "text": "L'exploitant d\u00e9termine pour chacune de ces parties de l'installation la nature du risque (incendie, atmosph\u00e8res explosibles ou \u00e9manations toxiques). Ce risque est signal\u00e9. Les ateliers et aires de manipulation de ces produits doivent faire partie de ce recensement."
                    },
                    {
                      "text": "L'exploitant dispose d'un plan g\u00e9n\u00e9ral des ateliers, stockages, installations \u00e0 risques indiquant les diff\u00e9rentes zones de danger correspondant \u00e0 ces risques."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence d'une signalisation des risques dans les zones de danger, conforme aux indications du plan."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-A 4.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.3. Localisation des risques"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "b431e7FEdBC6",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Dans les parties de l'installation vis\u00e9es au point 4.3. et recens\u00e9es atmosph\u00e8res explosibles , les installations \u00e9lectriques, m\u00e9caniques, hydrauliques et pneumatiques sont conformes aux dispositions du d\u00e9cret n\u00b0 96-1010 du 19 novembre 1996 modifi\u00e9 relatif aux appareils et aux syst\u00e8mes de protection destin\u00e9s \u00e0 \u00eatre utilis\u00e9s en atmosph\u00e8re explosible. Elles sont r\u00e9duites \u00e0 ce qui est strictement n\u00e9cessaire aux besoins de l'exploitation et sont enti\u00e8rement constitu\u00e9es de mat\u00e9riels utilisables dans les atmosph\u00e8res explosives. Cependant, dans les parties de l'installation o\u00f9 les atmosph\u00e8res explosives peuvent appara\u00eetre de mani\u00e8re \u00e9pisodique avec une faible fr\u00e9quence et une courte dur\u00e9e, les installations \u00e9lectriques peuvent \u00eatre constitu\u00e9es de mat\u00e9riel \u00e9lectrique de bonne qualit\u00e9 industrielle qui, en service normal, n'engendrent ni arc ni \u00e9tincelle, ni surface chaude susceptible de provoquer une explosion."
                    },
                    {
                      "text": "Les canalisations \u00e9lectriques ne doivent pas \u00eatre une cause possible d'inflammation et sont convenablement prot\u00e9g\u00e9es contre les chocs, contre la propagation des flammes et contre l'action des produits pr\u00e9sents dans la partie de l'installation en cause."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-A 4.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.4. Mat\u00e9riels utilisables en atmosph\u00e8res explosibles"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "AdE0EDfCd548",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Dans les parties de l'installation recens\u00e9es au point 4.3, les travaux de r\u00e9paration ou d'am\u00e9nagement ne peuvent \u00eatre effectu\u00e9s qu'apr\u00e8s \u00e9laboration d'un document ou dossier comprenant les \u00e9l\u00e9ments suivants :"
                    },
                    {
                      "text": "- la d\u00e9finition des phases d'activit\u00e9 dangereuses et des moyens de pr\u00e9vention sp\u00e9cifiques correspondants ;"
                    },
                    {
                      "text": "- l'adaptation des mat\u00e9riels, installations et dispositifs \u00e0 la nature des op\u00e9rations \u00e0 r\u00e9aliser ainsi que la d\u00e9finition de leurs conditions d'entretien ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les instructions \u00e0 donner aux personnes en charge des travaux ;"
                    },
                    {
                      "text": "- l'organisation mise en place pour assurer les premiers secours en cas d'urgence ;"
                    },
                    {
                      "text": "- lorsque les travaux sont effectu\u00e9s par une entreprise ext\u00e9rieure, les conditions de recours par cette derni\u00e8re \u00e0 de la sous-traitance et l'organisation mise en place dans un tel cas pour assurer le maintien de la s\u00e9curit\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "Ce document ou dossier est \u00e9tabli sur la base d'une analyse des risques li\u00e9s aux travaux et vis\u00e9 par l'exploitant ou par une personne qu'il aura nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9e. Lorsque les travaux sont effectu\u00e9s par une entreprise ext\u00e9rieure, le document ou dossier est sign\u00e9 par l'exploitant et l'entreprise ext\u00e9rieure ou les personnes qu'ils auront nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Le respect des dispositions pr\u00e9c\u00e9dentes peut \u00eatre assur\u00e9 par l'\u00e9laboration du plan de pr\u00e9vention d\u00e9fini aux articles R. 4512-6 et suivants du code du travail lorsque ce plan est exig\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "Dans les parties de l'installation, vis\u00e9es au point 4.3, pr\u00e9sentant des risques d'incendie ou d'explosion, il est interdit d'apporter du feu sous une forme quelconque, sauf pour la r\u00e9alisation de travaux ayant fait l'objet d'un document ou dossier sp\u00e9cifique conforme aux dispositions pr\u00e9c\u00e9dentes."
                    },
                    {
                      "text": "Cette interdiction est affich\u00e9e en caract\u00e8res apparents."
                    },
                    {
                      "text": "Une v\u00e9rification de la bonne r\u00e9alisation des travaux est effectu\u00e9e par l'exploitant ou son repr\u00e9sentant avant la reprise de l'activit\u00e9. Elle fait l'objet d'un enregistrement et est tenue \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- affichage de l'interdiction en caract\u00e8res apparents en limite de zone des parties de l'installation pr\u00e9sentant des risques d'incendie ou d'explosion."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-A 4.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.5. \" Permis de travaux \" dans les parties de l'installation vis\u00e9es au point 4.3"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "4. Risques"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "EAU"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "21911D89bdFd",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I-A 5.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "ccDB3F6b4c23",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-A 5.1.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "5adE3Dda3C4C",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les conditions de pr\u00e9l\u00e8vements et de rejets li\u00e9es au fonctionnement de l'installation sont compatibles avec les objectifs du SDAGE et les documents de planification associ\u00e9s le cas \u00e9ch\u00e9ant."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I-A 5.1.1.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "5.1.1. Compatibilit\u00e9 avec le sch\u00e9ma directeur d'am\u00e9nagement et de gestion des eaux (SDAGE)"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "Aebd79E851eD",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Tous les ouvrages et \u00e9quipements n\u00e9cessaires au fonctionnement de l'installation et vis\u00e9s par la nomenclature eau (IOTA) sont inf\u00e9rieurs au seuil de l'autorisation. Ces ouvrages et \u00e9quipements ne sont soumis qu'aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                        },
                        {
                          "text": "En cas de forage, si le volume pr\u00e9lev\u00e9 est sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 m3/an, les dispositions prises pour l'implantation, l'exploitation, le suivi, la surveillance et la mise \u00e0 l'arr\u00eat de l'ouvrage sont conformes aux dispositions indiqu\u00e9es dans l'arr\u00eat\u00e9 du 11 septembre 2003 relatif aux pr\u00e9l\u00e8vements soumis \u00e0 d\u00e9claration au titre de la rubrique 1.1.2.0."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I-A 5.1.2.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "5.1.2. Connexit\u00e9 avec des ouvrages soumis \u00e0 la nomenclature Eau en application des articles L. 214-1 \u00e0 L. 214-3 du code de l'environnement"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "B244C25CABcf",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les installations de pr\u00e9l\u00e8vement d'eau dans le milieu naturel sont munies de dispositifs de mesure totalisateurs de la quantit\u00e9 d'eau pr\u00e9lev\u00e9e. Ces mesures sont r\u00e9guli\u00e8rement relev\u00e9es et le r\u00e9sultat est enregistr\u00e9 et tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                        },
                        {
                          "text": "Le raccordement \u00e0 une nappe d'eau ou au r\u00e9seau public de distribution d'eau potable est muni d'un dispositif \u00e9vitant en toute circonstance le retour d'eau pouvant \u00eatre pollu\u00e9e."
                        },
                        {
                          "text": "L'usage du r\u00e9seau d'eau incendie est strictement r\u00e9serv\u00e9 aux sinistres et aux exercices de secours, et aux op\u00e9rations d'entretien ou de maintien hors gel de ce r\u00e9seau."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I-A 5.1.3.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "5.1.3. Pr\u00e9l\u00e8vements"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "5.1. Pr\u00e9l\u00e8vements"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "140B3EAFb5dC",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Toutes les dispositions sont prises pour limiter la consommation d'eau."
                    },
                    {
                      "text": "Les circuits de refroidissement ouverts sont interdits au-del\u00e0 d'un d\u00e9bit de 10 m3/j."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-A 5.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.2. Consommation"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "BdBAF7FBdC6C",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le r\u00e9seau de collecte est de type s\u00e9paratif permettant d'isoler les eaux r\u00e9siduaires pollu\u00e9es des eaux pluviales non susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Les eaux pluviales non souill\u00e9es sont \u00e9vacu\u00e9es par un r\u00e9seau sp\u00e9cifique ou trait\u00e9es (recyclage, infiltration, etc.) conform\u00e9ment aux dispositions du SDAGE ou SAGE s'il existe."
                    },
                    {
                      "text": "Les eaux pluviales susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9es, notamment par ruissellement sur les voies de circulation, aires de stationnement, de chargement et d\u00e9chargement, aires de stockages et autres surfaces imperm\u00e9ables, sont collect\u00e9es par un r\u00e9seau sp\u00e9cifique et trait\u00e9es par un ou plusieurs dispositifs de traitement ad\u00e9quat permettant de traiter les polluants en pr\u00e9sence."
                    },
                    {
                      "text": "Ces dispositifs de traitement sont conformes \u00e0 la norme NF P 16-442 (version 2007) ou \u00e0 toute autre norme europ\u00e9enne ou internationale \u00e9quivalente. Ces \u00e9quipements sont contr\u00f4l\u00e9s et vidang\u00e9s (hydrocarbures et boues) r\u00e9guli\u00e8rement."
                    },
                    {
                      "text": "Les points de rejet des eaux r\u00e9siduaires sont en nombre aussi r\u00e9duit que possible."
                    },
                    {
                      "text": "Ils sont am\u00e9nag\u00e9s pour permettre un pr\u00e9l\u00e8vement ais\u00e9 d'\u00e9chantillons et l'installation d'un dispositif de mesure du d\u00e9bit."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": [
                          0,
                          3
                        ],
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-declaration",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2015-01-01",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-A 5.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.3. R\u00e9seau de collecte"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "790b5AF6Bcf8",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "La quantit\u00e9 d'eau rejet\u00e9e est mesur\u00e9e journellement ou \u00e0 d\u00e9faut, \u00e9valu\u00e9e \u00e0 partir d'un bilan mati\u00e8re sur l'eau, tenant compte notamment de la mesure des quantit\u00e9s d'eau pr\u00e9lev\u00e9es dans le r\u00e9seau de distribution publique ou dans le milieu naturel."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence d'un dispositif de mesure ou du bilan."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-A 5.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.4. Mesure des volumes rejet\u00e9s"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "6e390F3F040e",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Dans le dossier mentionn\u00e9 au point 1.4, l'exploitant d\u00e9taille les polluants \u00e9mis par son installation."
                    },
                    {
                      "text": "Sans pr\u00e9judice de l'autorisation de d\u00e9versement dans le r\u00e9seau public (art. L. 1331-10 du code de la sant\u00e9 publique), les rejets d'eaux r\u00e9siduaires font l'objet en tant que de besoin d'un traitement permettant de respecter les valeurs limites suivantes, contr\u00f4l\u00e9es, sauf stipulation contraire de la norme, sur effluent brut non d\u00e9cant\u00e9 et non filtr\u00e9, sans dilution pr\u00e9alable ou m\u00e9lange avec d'autres effluents :"
                    },
                    {
                      "text": "a) Dans tous les cas, avant rejet au milieu naturel ou dans un r\u00e9seau d'assainissement collectif :"
                    },
                    {
                      "text": "- pH 5,5-8,5 (9,5 en cas de neutralisation alcaline) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- temp\u00e9rature < 30 \u00b0C ;"
                    },
                    {
                      "text": "- couleur : modification de la coloration du milieu r\u00e9cepteur mesur\u00e9e en un point repr\u00e9sentatif de la zone de m\u00e9lange inf\u00e9rieure \u00e0 100 mg Pt/l."
                    },
                    {
                      "text": "Les effluents rejet\u00e9s doivent \u00e9galement \u00eatre exempts :"
                    },
                    {
                      "text": "- de mati\u00e8res flottantes ;"
                    },
                    {
                      "text": "- de produits susceptibles de d\u00e9gager, en \u00e9gout ou dans le milieu naturel, directement ou indirectement, des gaz ou vapeurs toxiques, inflammables ou odorantes ;"
                    },
                    {
                      "text": "- de tout produit susceptible de nuire \u00e0 la conservation des ouvrages ainsi que des mati\u00e8res d\u00e9posables ou pr\u00e9cipitables qui, directement ou indirectement, sont susceptibles d'entraver le bon fonctionnement des ouvrages ;"
                    },
                    {
                      "text": "b) Dans le cas de rejet dans un r\u00e9seau d'assainissement collectif muni d'une station d'\u00e9puration, lorsque le flux maximal apport\u00e9 par l'effluent est susceptible de d\u00e9passer 15 kg/j de MEST ou 15 kg/j de DBO5 ou 45 kg/j de DCO :"
                    },
                    {
                      "text": "- mati\u00e8res en suspension : 600 mg/l ;"
                    },
                    {
                      "text": "- DCO : 2 000 mg/l ;"
                    },
                    {
                      "text": "- DBO5 : 800 mg/l."
                    },
                    {
                      "text": "Ces valeurs limites ne sont pas applicables lorsque l'autorisation de d\u00e9versement dans le r\u00e9seau public pr\u00e9voit une valeur sup\u00e9rieure ;"
                    },
                    {
                      "text": "c) Dans le cas de rejet dans le milieu naturel (ou dans un r\u00e9seau d'assainissement collectif d\u00e9pourvu de station d'\u00e9puration) :"
                    },
                    {
                      "text": "- mati\u00e8res en suspension : la concentration ne doit pas d\u00e9passer 100 mg/l si le flux journalier n'exc\u00e8de pas 15 kg/j, 35 mg/l au-del\u00e0 ;"
                    },
                    {
                      "text": "- DCO : la concentration ne doit pas d\u00e9passer 300 mg/l si le flux journalier n'exc\u00e8de pas 100 kg/j, 125 mg/l au-del\u00e0 ;"
                    },
                    {
                      "text": "- DBO5 : la concentration ne doit pas d\u00e9passer 100 mg/l si le flux journalier n'exc\u00e8de pas 30 kg/j, 30 mg/l au-del\u00e0 ;"
                    },
                    {
                      "text": "- azote global : la concentration ne doit pas d\u00e9passer 30 mg/l si le flux journalier maximal est \u00e9gal ou sup\u00e9rieur \u00e0 50 kg/jour ;"
                    },
                    {
                      "text": "- phosphore total : la concentration ne doit pas d\u00e9passer 10 mg/l si le flux journalier maximal est \u00e9gal ou sup\u00e9rieur \u00e0 15 kg/jour."
                    },
                    {
                      "text": "Dans tous les cas, les rejets sont compatibles avec la qualit\u00e9 ou les objectifs de qualit\u00e9 des cours d'eau ;"
                    },
                    {
                      "text": "d) polluants sp\u00e9cifiques : avant rejet dans le milieu naturel ou dans un r\u00e9seau d'assainissement collectif urbain :"
                    },
                    {
                      "text": "- indice ph\u00e9nols : 0,3 mg/l si le flux est sup\u00e9rieur \u00e0 3 g/j ;"
                    },
                    {
                      "text": "- chrome hexavalent : 0,1 mg/l si le flux est sup\u00e9rieur \u00e0 1 g/j ;"
                    },
                    {
                      "text": "- cyanures totaux1: 0,1 mg/l si le flux est sup\u00e9rieur \u00e0 1 g/j ;"
                    },
                    {
                      "text": "- AOX : 5 mg/l si le flux est sup\u00e9rieur \u00e0 30 g/j ;"
                    },
                    {
                      "text": "- arsenic : 0,1 mg/l si le flux est sup\u00e9rieur \u00e0 1 g/j ;"
                    },
                    {
                      "text": "- hydrocarbures totaux : 10 mg/l si le flux est sup\u00e9rieur \u00e0 100 g/j ;"
                    },
                    {
                      "text": "- m\u00e9taux totaux : 15 mg/l si le flux est sup\u00e9rieur \u00e0 100 g/j."
                    },
                    {
                      "text": "Ces valeurs limites sont respect\u00e9es en moyenne quotidienne. Aucune valeur instantan\u00e9e ne d\u00e9passe le double des valeurs limites de concentration."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-A 5.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.5. Valeurs limites de rejet"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "E05AeE6ce844",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Hors dispositions sp\u00e9cifiques pr\u00e9vues \u00e0 l'article 5.3 pour les eaux pluviales non souill\u00e9es, le rejet direct ou indirect m\u00eame apr\u00e8s \u00e9puration d'effluents vers les eaux souterraines est interdit."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-A 5.6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.6. Interdiction des rejets en nappe"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "4eebd3A5fFFe",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Des dispositions sont prises pour qu'il ne puisse pas y avoir en cas d'accident (rupture de r\u00e9cipient, cuvette, etc.), d\u00e9versement de mati\u00e8res dangereuses dans les \u00e9gouts publics ou le milieu naturel."
                    },
                    {
                      "text": "L'\u00e9vacuation des effluents recueillis se fait, soit dans les conditions pr\u00e9vues au point 5.5, soit comme des d\u00e9chets dans les conditions pr\u00e9vues au titre 7."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-A 5.7.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.7. Pr\u00e9vention des pollutions accidentelles"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "BAC6BdAa9d5A",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'\u00e9pandage des d\u00e9chets, effluents et sous-produits est interdit."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-A 5.8.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.8. Epandage"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "0CC872e1A8eF",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant met en place un suivi de ses rejets aqueux."
                    },
                    {
                      "text": "Une mesure des concentrations des diff\u00e9rents polluants vis\u00e9s au point 5.5 est effectu\u00e9e au moins tous les trois ans par un organisme agr\u00e9\u00e9 par le ministre charg\u00e9 de l'environnement. Ces mesures sont effectu\u00e9es sur un \u00e9chantillon repr\u00e9sentatif du fonctionnement sur une journ\u00e9e de l'installation et constitu\u00e9, soit par un pr\u00e9l\u00e8vement continu d'une demi-heure, soit par au moins deux pr\u00e9l\u00e8vements instantan\u00e9s espac\u00e9s d'une demi-heure."
                    },
                    {
                      "text": "Les polluants mentionn\u00e9s au point 5.5 qui ne sont pas susceptibles d'\u00eatre \u00e9mis par l'installation ne font pas l'objet des mesures p\u00e9riodiques pr\u00e9vues au pr\u00e9sent point. Dans ce cas, l'exploitant tient \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es les \u00e9l\u00e9ments techniques permettant d'attester l'absence d'\u00e9mission de ces produits par l'installation."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence d'un suivi et conformit\u00e9 des r\u00e9sultats de mesures avec les valeurs limites d'\u00e9missions applicables."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-A 5.9.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.9. Surveillance par l'exploitant de la pollution rejet\u00e9e"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "5. Eau"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "AIR_ODEURS"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "cdc82aaF1ffD",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I-A 6.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "a601DefCBCe0",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les installations, autres que celles utilis\u00e9es pour la r\u00e9alisation d'essais devant se d\u00e9rouler en ext\u00e9rieur, susceptibles de d\u00e9gager des fum\u00e9es, gaz, poussi\u00e8res ou odeurs sont munies de dispositifs permettant de collecter et canaliser autant que possible les \u00e9missions. Ces dispositifs, apr\u00e8s \u00e9puration des gaz collect\u00e9s en tant que de besoin, sont munis d'orifices obturables et accessibles (conformes aux dispositions de la norme NF X44-052) aux fins de pr\u00e9l\u00e8vements en vue d'analyse ou de mesure. Le d\u00e9bouch\u00e9 des chemin\u00e9es est \u00e9loign\u00e9 au maximum des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers et des bouches d'aspiration d'air frais et ne comporte pas d'obstacles \u00e0 la diffusion des gaz (chapeaux chinois\u2026). Les points de rejets sont en nombre aussi r\u00e9duit que possible."
                    },
                    {
                      "text": "La dilution des effluents est interdite sauf autorisation explicite de l'inspection des installations class\u00e9es. Elle ne peut \u00eatre autoris\u00e9e aux seules fins de respecter les valeurs limites exprim\u00e9es en concentration."
                    },
                    {
                      "text": "Les installations comportant des phases de travail provoquant de fortes \u00e9missions de poussi\u00e8res (transport par tapis roulant, broyage, tri ou chargement de produits formant des poussi\u00e8res\u2026) sont \u00e9quip\u00e9es de dispositifs de captation et de d\u00e9poussi\u00e9rage des effluents gazeux."
                    },
                    {
                      "text": "Si la circulation d'engins ou de v\u00e9hicules dans l'enceinte de l'installation entra\u00eene de fortes \u00e9missions de poussi\u00e8res, l'exploitant prend les dispositions utiles pour limiter la formation de poussi\u00e8res."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-A 6.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "6.1. Captage et \u00e9puration des rejets \u00e0 l'atmosph\u00e8re"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "cd2aa3efAF75",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Dans le dossier mentionn\u00e9 au point 1.4, l'exploitant d\u00e9taille les polluants \u00e9mis par son installation. Il met en place un suivi des rejets de son installation pour ces polluants et tient \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es les informations relatives \u00e0 ce suivi."
                    },
                    {
                      "text": "Les effluents gazeux respectent les valeurs limites d\u00e9finies ci-apr\u00e8s, exprim\u00e9es en mg/Nm3 dans les conditions normalis\u00e9es de temp\u00e9rature (273 kelvins) et de pression (101,3 kilopascals) apr\u00e8s d\u00e9duction de la vapeur d'eau (gaz sec) et mesur\u00e9es selon les m\u00e9thodes d\u00e9finies au point 6.3."
                    },
                    {
                      "text": "Les valeurs limites d'\u00e9mission exprim\u00e9es en concentration se rapportent \u00e0 une quantit\u00e9 d'effluents gazeux n'ayant pas subi de dilution autre que celle \u00e9ventuellement n\u00e9cessit\u00e9e par les proc\u00e9d\u00e9s utilis\u00e9s. Pour les m\u00e9taux, les valeurs limites s'appliquent \u00e0 la masse totale d'une substance \u00e9mise, y compris la part sous forme de gaz ou de vapeur contenue dans les effluents gazeux."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-A 6.2.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "C4401ecbb1DF",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "- si le flux massique est inf\u00e9rieur \u00e0 0,5 kg/h, les gaz rejet\u00e9s \u00e0 l'atmosph\u00e8re ne doivent pas contenir plus de 150 mg/Nm3 de poussi\u00e8res ;"
                        },
                        {
                          "text": "- si le flux massique est sup\u00e9rieur \u00e0 0,5 kg/h, les gaz rejet\u00e9s \u00e0 l'atmosph\u00e8re ne doivent pas contenir plus de 100 mg/Nm3 de poussi\u00e8res ;"
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I-A 6.2. a)",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "a) Poussi\u00e8res :"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "e1a22DeFe651",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Des d\u00e9rogations aux valeurs limites d'\u00e9mission diffuses de COV mentionn\u00e9es ci-dessous peuvent \u00eatre accord\u00e9es par le pr\u00e9fet, si l'exploitant d\u00e9montre le caract\u00e8re acceptable des risques pour la sant\u00e9 humaine ou l'environnement et qu'il fait appel aux meilleures techniques disponibles."
                        },
                        {
                          "text": "1. Si le flux horaire total de COV(1) d\u00e9passe 2 kg/h, la valeur limite exprim\u00e9e en carbone total de la concentration globale de l'ensemble des compos\u00e9s est de 110 mg/m3. En outre, si la consommation annuelle de solvants est sup\u00e9rieure \u00e0 5 tonnes, le flux annuel des \u00e9missions diffuses ne doit pas d\u00e9passer 25 % de la quantit\u00e9 de solvants utilis\u00e9e."
                        },
                        {
                          "text": "2. Si le flux horaire total des compos\u00e9s organiques list\u00e9s ci-dessous d\u00e9passe 0,1 kg/h, la valeur limite d'\u00e9mission de la concentration globale de l'ensemble de ces compos\u00e9s est de 20 mg/m3 :"
                        },
                        {
                          "text": "- acide acrylique ;"
                        },
                        {
                          "text": "- acide chlorac\u00e9tique ;"
                        },
                        {
                          "text": "- anhydride mal\u00e9ique ;"
                        },
                        {
                          "text": "- cr\u00e9sol ;"
                        },
                        {
                          "text": "- 2,4 dichloroph\u00e9nol ;"
                        },
                        {
                          "text": "- di\u00e9thylamine ;"
                        },
                        {
                          "text": "- dim\u00e9thylamine ;"
                        },
                        {
                          "text": "- ethylamine ;"
                        },
                        {
                          "text": "- m\u00e9thacrylates ;"
                        },
                        {
                          "text": "- ph\u00e9nols ;"
                        },
                        {
                          "text": "- 1,1,2 trichloro\u00e9thane ;"
                        },
                        {
                          "text": "- tri\u00e9thylamine ;"
                        },
                        {
                          "text": "- xyl\u00e9nol."
                        },
                        {
                          "text": "En cas de m\u00e9lange de compos\u00e9s \u00e0 la fois vis\u00e9s et non vis\u00e9s dans cette liste, la valeur limite de 20 mg/m3 ne s'impose qu'aux compos\u00e9s vis\u00e9s dans cette liste et une valeur de 110 mg/m3, exprim\u00e9e en carbone total, s'impose \u00e0 l'ensemble des compos\u00e9s."
                        },
                        {
                          "text": "3. Substances de mentions de danger H340, H350, H350i, H360D ou H360F ou \u00e0 phrases de risques R45, R46, R49, R60 ou R61 et substances halog\u00e9n\u00e9es de mentions de danger H341 ou H351 ou \u00e9tiquet\u00e9es R40 ou R68, telles que d\u00e9finies dans l'arr\u00eat\u00e9 du 20 avril 1994 :"
                        },
                        {
                          "text": "Les substances ou m\u00e9langes auxquels sont attribu\u00e9es, ou sur lesquels doivent \u00eatre appos\u00e9es, les mentions de danger H340, H350, H350i, H360D ou H360F ou les phrases de risque R45, R46, R49, R60 ou R61 en raison de leur teneur en compos\u00e9s organiques volatils class\u00e9s canc\u00e9rig\u00e8nes, mutag\u00e8nes ou toxiques pour la reproduction sont remplac\u00e9es autant que possible par des substances ou des pr\u00e9parations moins dangereuses ou non dangereuses. Si ce remplacement n'est pas techniquement et \u00e9conomiquement possible, la valeur limite d'\u00e9mission de 2 mg/m3 en COV est impos\u00e9e, si le flux horaire maximal de l'ensemble de l'installation est sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 10 g/h. La valeur limite ci-dessus se rapporte \u00e0 la somme massique des diff\u00e9rents compos\u00e9s."
                        },
                        {
                          "text": "Pour les \u00e9missions des compos\u00e9s organiques volatils halog\u00e9n\u00e9s auxquels sont attribu\u00e9es les mentions de danger H341 ou H351 ou les phrases de risque R40 ou R68, une valeur limite d'\u00e9mission de 20 mg/m3 exprim\u00e9e en carbone total est impos\u00e9e si le flux horaire maximal de l'ensemble de l'installation est sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 100 g/h. La valeur limite d'\u00e9mission ci-dessus se rapporte \u00e0 la somme massique des diff\u00e9rents compos\u00e9s."
                        },
                        {
                          "text": "4. Mise en \u0153uvre d'un sch\u00e9ma de ma\u00eetrise des \u00e9missions de COV :"
                        },
                        {
                          "text": "Les valeurs limites d'\u00e9missions canalis\u00e9es et diffuses relatives aux COV d\u00e9finies au 1 ci-dessus ne sont pas applicables aux rejets des installations faisant l'objet d'un sch\u00e9ma de ma\u00eetrise des \u00e9missions de COV, tel que d\u00e9fini ci-apr\u00e8s."
                        },
                        {
                          "text": "Un tel sch\u00e9ma garantit que le flux total d'\u00e9missions de COV de l'installation ne d\u00e9passe pas le flux qui serait atteint par une application stricte des valeurs limites d'\u00e9mission canalis\u00e9es et diffuses d\u00e9finies dans le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Le sch\u00e9ma est \u00e9labor\u00e9 \u00e0 partir d'un niveau d'\u00e9mission de r\u00e9f\u00e9rence(2) de l'installation correspondant au niveau atteint si aucune mesure de r\u00e9duction des \u00e9missions de COV n'\u00e9tait mise en \u0153uvre sur l'installation."
                        },
                        {
                          "text": "L'installation ou les parties de l'installation, dans lesquelles sont notamment mises en \u0153uvre une ou plusieurs des substances vis\u00e9es aux points 2 et 3 ci-dessus peuvent faire l'objet d'un sch\u00e9ma de ma\u00eetrise des \u00e9missions. La consommation r\u00e9siduelle des substances vis\u00e9es aux points 2 et 3 reste n\u00e9anmoins soumise au respect des valeurs limites pr\u00e9vues aux 2 et 3 ;"
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I-A 6.2. b)",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "b) Compos\u00e9s organiques volatils (COV) :"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "2017B0AAaaCB",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les effluents gazeux respectent les valeurs limites suivantes selon le flux horaire maximal autoris\u00e9 :"
                        },
                        {
                          "text": "1. Oxydes de soufre (exprim\u00e9s en dioxyde de soufre) : si le flux horaire est sup\u00e9rieur \u00e0 25 kg/h, la valeur limite de concentration est de 300 mg/m3."
                        },
                        {
                          "text": "2. Oxydes d'azote (exprim\u00e9s en dioxyde d'azote) : si le flux horaire est sup\u00e9rieur \u00e0 25 kg/h, la valeur limite de concentration est de 500 mg/m3."
                        },
                        {
                          "text": "3. Chlorure d'hydrog\u00e8ne et autres compos\u00e9s inorganiques gazeux du chlore (exprim\u00e9s en HCl) : si le flux horaire est sup\u00e9rieur \u00e0 1 kg/h, la valeur limite de concentration est de 50 mg/m3."
                        },
                        {
                          "text": "4. Fluor et compos\u00e9s inorganiques du fluor (gaz, v\u00e9sicules et particules), exprim\u00e9s en HF : si le flux horaire est sup\u00e9rieur \u00e0 500 g/h, la valeur limite de concentration est de 5 mg/m3 pour les compos\u00e9s gazeux et de 5 mg/m3 pour l'ensemble des v\u00e9sicules et particules."
                        },
                        {
                          "text": "5. M\u00e9taux :"
                        },
                        {
                          "text": "1. Rejets de cadmium, mercure et thallium, et de leurs compos\u00e9s : si le flux horaire total de cadmium, mercure et thallium, et de leurs compos\u00e9s d\u00e9passe 1g/h, la valeur limite de concentration est de 0,05 mg/m3 par m\u00e9tal et de 0,1 mg/m3 pour la somme des m\u00e9taux (exprim\u00e9s en Cd + Hg + Tl) ;"
                        },
                        {
                          "text": "2. Rejets d'arsenic, s\u00e9l\u00e9nium et tellure, et de leurs compos\u00e9s : si le flux horaire total d'arsenic, s\u00e9l\u00e9nium et tellure, et de leurs compos\u00e9s, d\u00e9passe 5 g/h, la valeur limite de concentration est de 1 mg/m3 (exprim\u00e9e en As + Se + Te) ;"
                        },
                        {
                          "text": "3. Rejets de plomb et de ses compos\u00e9s : si le flux horaire total de plomb et de ses compos\u00e9s d\u00e9passe 10 g/h, la valeur limite de concentration est de 1 mg/m3 (exprim\u00e9e en Pb) ;"
                        },
                        {
                          "text": "4. Rejets d'antimoine, chrome, cobalt, cuivre, \u00e9tain, mangan\u00e8se, nickel, vanadium et zinc, et de leurs compos\u00e9s : si le flux horaire total d'antimoine, chrome, cobalt, cuivre, \u00e9tain, mangan\u00e8se, nickel, vanadium, zinc et de leurs compos\u00e9s d\u00e9passe 25 g/h, la valeur limite de concentration est de 5 mg/m3 (exprim\u00e9e en Sb + Cr + Co + Cu + Sn + Mn + Ni + V + Zn)."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I-A 6.2. c)",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "c) Polluants sp\u00e9cifiques :"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "6.2. Valeurs limites et conditions de rejet"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "0F8CA4eCB59E",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le point de rejet doit d\u00e9passer d'au moins 3 m\u00e8tres les b\u00e2timents situ\u00e9s dans un rayon de 15 m\u00e8tres."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-declaration",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2015-01-01",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-A 6.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "6.3. Point de rejet"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "aDA005fC74dB",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, les installations et les entrep\u00f4ts pouvant d\u00e9gager des \u00e9missions d'odeurs sont am\u00e9nag\u00e9s autant que possible dans des locaux confin\u00e9s et si besoin ventil\u00e9s. Les effluents gazeux diffus ou canalis\u00e9s d\u00e9gageant des \u00e9missions d'odeurs sont r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s et achemin\u00e9s vers une installation d'\u00e9puration des gaz. Toutes les dispositions n\u00e9cessaires sont prises pour limiter les odeurs provenant du traitement des fum\u00e9es. Lorsqu'il y a des sources potentielles d'odeurs de grande surface (bassin de stockage, bassin de traitement\u2026) difficiles \u00e0 confiner, celles-ci sont implant\u00e9es de mani\u00e8re \u00e0 limiter la g\u00eane pour le voisinage. Les produits bruts ou interm\u00e9diaires susceptibles d'\u00eatre \u00e0 l'origine d'\u00e9missions d'odeurs sont entrepos\u00e9s autant que possible dans des conteneurs ferm\u00e9s."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-A 6.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "6.4. Odeurs"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "78debf1fB232",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant met en place un suivi de ses rejets atmosph\u00e9riques."
                    },
                    {
                      "text": "Une mesure du d\u00e9bit rejet\u00e9 et de la concentration des polluants vis\u00e9s au point 6.2 est effectu\u00e9e, selon les m\u00e9thodes normalis\u00e9es en vigueur, au moins tous les trois ans. Toutefois, les polluants qui ne sont pas susceptibles d'\u00eatre \u00e9mis par l'installation ne font pas l'objet de mesures p\u00e9riodiques. Dans ce cas, l'exploitant tient \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es les \u00e9l\u00e9ments techniques permettant d'attester l'absence de ces produits dans l'installation."
                    },
                    {
                      "text": "Les mesures sont effectu\u00e9es par un organisme agr\u00e9\u00e9 par le ministre charg\u00e9 de l'environnement."
                    },
                    {
                      "text": "Ces mesures sont effectu\u00e9es sur une dur\u00e9e voisine d'une demi-heure, dans des conditions repr\u00e9sentatives du fonctionnement de l'installation."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence d'un suivi et conformit\u00e9 des r\u00e9sultats de mesures avec les valeurs limites d'\u00e9missions applicables."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-A 6.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "6.5. Surveillance par l'exploitant de la pollution rejet\u00e9e"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "6. Air - odeurs"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "DECHETS"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "1eB9C3c20e5d",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I-A 7.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "2B89209ED9EE",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant prend toutes les dispositions n\u00e9cessaires dans la conception, l'am\u00e9nagement, et l'exploitation de ses installations pour :"
                    },
                    {
                      "text": "- en priorit\u00e9, pr\u00e9venir et r\u00e9duire la production et la nocivit\u00e9 des d\u00e9chets ;"
                    },
                    {
                      "text": "- assurer une bonne gestion des d\u00e9chets de son entreprise en privil\u00e9giant, dans l'ordre :"
                    },
                    {
                      "text": "a) la pr\u00e9paration en vue de la r\u00e9utilisation ;"
                    },
                    {
                      "text": "b) le recyclage ;"
                    },
                    {
                      "text": "c) toute autre valorisation, notamment la valorisation \u00e9nerg\u00e9tique ;"
                    },
                    {
                      "text": "d) l'\u00e9limination."
                    },
                    {
                      "text": "L'exploitant traite ou fait traiter les d\u00e9chets produits dans des conditions propres \u00e0 garantir les int\u00e9r\u00eats vis\u00e9s \u00e0 l'article L. 511-1 du code de l'environnement. Il s'assure que les installations utilis\u00e9es pour ce traitement sont r\u00e9guli\u00e8rement autoris\u00e9es \u00e0 cet effet."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-A 7.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.1. Gestion des d\u00e9chets"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "75dbe4e1954d",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant est tenu aux obligations de registre, de d\u00e9claration de production et de traitement de d\u00e9chets et de tra\u00e7abilit\u00e9 (bordereau de suivi, document de transfert transfrontalier) dans les conditions fix\u00e9es par la r\u00e9glementation aux articles R. 541-42 \u00e0 R. 541-46 du code de l'environnement."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence du registre des d\u00e9chets (sortants ou entrants le cas \u00e9ch\u00e9ant) tenu \u00e0 jour."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-A 7.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.2. Contr\u00f4les des circuits"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "DC62cF394C7c",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les d\u00e9chets produits par l'installation sont entrepos\u00e9s dans des conditions pr\u00e9venant les risques de pollution (pr\u00e9vention des envols, des ruissellements, des infiltrations dans le sol, des odeurs, etc.)."
                    },
                    {
                      "text": "La quantit\u00e9 de d\u00e9chets stock\u00e9s sur le site ne d\u00e9passe pas la capacit\u00e9 correspondant \u00e0 un mois de production ou, en cas de traitement externe, un lot normal d'exp\u00e9dition vers l'installation de traitement."
                    },
                    {
                      "text": "Objet du contr\u00f4le :"
                    },
                    {
                      "text": "- respect des conditions d'entreposage et quantit\u00e9s pr\u00e9sentes (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-A 7.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.3. Stockage des d\u00e9chets"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "48F74b8c56bb",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les d\u00e9chets non dangereux (bois, papier, verre, textile, plastique, caoutchouc, etc.) et non souill\u00e9s par des produits toxiques ou polluants peuvent \u00eatre r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s, valoris\u00e9s ou \u00e9limin\u00e9s dans des installations autoris\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Les d\u00e9chets ayant \u00e9t\u00e9 en contact avec de la mati\u00e8re explosible peuvent \u00eatre trait\u00e9s comme des d\u00e9chets non dangereux si un contr\u00f4le syst\u00e9matique permet de garantir l'absence, m\u00eame sous forme de traces visibles, d'une telle mati\u00e8re sur le d\u00e9chet."
                    },
                    {
                      "text": "Les seuls modes d'\u00e9limination autoris\u00e9s pour les d\u00e9chets d'emballage non dangereux sont la valorisation par r\u00e9emploi, recyclage ou toute autre action visant \u00e0 obtenir des mat\u00e9riaux utilisables ou de l'\u00e9nergie. Cette disposition n'est pas applicable aux d\u00e9tenteurs de d\u00e9chets d'emballage qui en produisent un volume hebdomadaire inf\u00e9rieur \u00e0 1 100 litres et qui les remettent au service de collecte et de traitement des communes en application des articles R. 543-66 \u00e0 R. 543-72 du code de l'environnement."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-A 7.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.4. D\u00e9chets non dangereux"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "965BDD2FaaD2",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les d\u00e9chets dangereux, \u00e0 l'exclusion des d\u00e9chets d'explosifs intransportables pour des raisons de s\u00e9curit\u00e9 des travailleurs qui sont issus des op\u00e9rations men\u00e9es sur le site, sont \u00e9limin\u00e9s dans des installations r\u00e9glement\u00e9es \u00e0 cet effet au titre du code de l'environnement, dans des conditions propres \u00e0 assurer la protection de l'environnement et \u00e0 pr\u00e9venir le risque d'explosion."
                    },
                    {
                      "text": "Les d\u00e9chets d'explosifs intransportables pour des raisons de s\u00e9curit\u00e9 des travailleurs, issus des op\u00e9rations men\u00e9es sur le site, peuvent \u00eatre br\u00fbl\u00e9s \u00e0 une distance d'au moins trente m\u00e8tres de toute cible (personnes, stockages de produits dangereux, v\u00e9hicules\u2026), \u00e0 condition que ne soient pas br\u00fbl\u00e9es des quantit\u00e9s d'explosifs sup\u00e9rieures \u00e0 500 g \u00e0 la fois, et que ces op\u00e9rations aient fait l'objet d'une \u00e9tude de s\u00e9curit\u00e9 sp\u00e9cifique au titre de la s\u00e9curit\u00e9 des travailleurs, d'une proc\u00e9dure et d'une consigne de s\u00e9curit\u00e9 figurant parmi celles recens\u00e9es au point 3."
                    },
                    {
                      "text": "Avant l'achat de composants de fabrication d'explosifs, l'exploitant s'assure aupr\u00e8s de ses fournisseurs de l'existence d'une fili\u00e8re de collecte des composants command\u00e9s non utilis\u00e9s et des produits d\u00e9conditionn\u00e9s. Il doit \u00eatre fait mention de cette fili\u00e8re dans un document formalis\u00e9 conserv\u00e9 par l'exploitant. Un registre des d\u00e9chets dangereux produits (nature, tonnage, fili\u00e8re d'\u00e9limination, etc.) est tenu \u00e0 jour. L'exploitant doit \u00e9mettre un bordereau de suivi d\u00e8s qu'il remet ces d\u00e9chets \u00e0 un tiers et doit \u00eatre en mesure d'en justifier l'\u00e9limination. Les documents justificatifs doivent \u00eatre conserv\u00e9s trois ans."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-A 7.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.5. D\u00e9chets dangereux"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "2BFdCFD6ED5E",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le br\u00fblage des d\u00e9chets \u00e0 l'air libre est interdit \u00e0 l'exception des cas pr\u00e9vus au point 7.5 ci-dessus."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-A 7.6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.6. Br\u00fblage"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "C924Ac80e559",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les seuls reliquats ou rebuts de fabrication pouvant \u00eatre pr\u00e9sents au niveau de l'installation en fin de fabrication sont ceux li\u00e9s \u00e0 la production de la journ\u00e9e, sous r\u00e9serve qu'ils soient entrepos\u00e9s conform\u00e9ment aux dispositions du point 2.15."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-A 7.7.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.7. Reliquats de fabrication"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "7. D\u00e9chets"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "8760FF9ab53E",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I-A 8.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "978b3D371d73",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Pour les installations existantes, la date de la d\u00e9claration est remplac\u00e9e, dans la d\u00e9finition des zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, par la date du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "L'installation est construite, \u00e9quip\u00e9e et exploit\u00e9e de fa\u00e7on telle que son fonctionnement ne puisse \u00eatre \u00e0 l'origine de bruits transmis par voie a\u00e9rienne ou solidienne susceptibles de compromettre la sant\u00e9 ou la s\u00e9curit\u00e9 du voisinage ou de constituer une nuisance pour celui-ci."
                    },
                    {
                      "text": "Les \u00e9missions sonores \u00e9mises par l'installation ne sont pas \u00e0 l'origine, dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, d'une \u00e9mergence sup\u00e9rieure aux valeurs admissibles d\u00e9finies dans le tableau suivant :"
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "NIVEAU DE BRUIT AMBIANT\nexistant dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e\n(incluant le bruit de l'installation) "
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\u00c9MERGENCE ADMISSIBLE\npour la p\u00e9riode allant de\n7 heures \u00e0 22 heures\nsauf dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\u00c9MERGENCE ADMISSIBLE\npour la p\u00e9riode allant de\n22 heures \u00e0 7 heures,\nainsi que les dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Sup\u00e9rieur \u00e0 35 et inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 45 dB (A)\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "6 dB (A)\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "4 dB (A)\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Sup\u00e9rieur \u00e0 45 dB (A)\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "5 dB (A)\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "3 dB (A)\n"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    },
                    {
                      "text": "De plus, le niveau de bruit en limite de propri\u00e9t\u00e9 de l'installation ne d\u00e9passe pas, lorsqu'elle est en fonctionnement, 70 dB (A) pour la p\u00e9riode de jour et 60 dB (A) pour la p\u00e9riode de nuit, sauf si le bruit r\u00e9siduel pour la p\u00e9riode consid\u00e9r\u00e9e est sup\u00e9rieur \u00e0 cette limite."
                    },
                    {
                      "text": "Dans le cas o\u00f9 le bruit particulier de l'\u00e9tablissement est \u00e0 tonalit\u00e9 marqu\u00e9e au sens du point 1.9 de l'annexe de l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997 relatif \u00e0 la limitation des bruits \u00e9mis dans l'environnement par les installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement, de mani\u00e8re \u00e9tablie ou cyclique, sa dur\u00e9e d'apparition ne peut exc\u00e9der 30 % de la dur\u00e9e de fonctionnement de l'\u00e9tablissement dans chacune des p\u00e9riodes diurne ou nocturne d\u00e9finies dans le tableau ci-dessus."
                    },
                    {
                      "text": "Lorsque plusieurs installations class\u00e9es, soumises \u00e0 d\u00e9claration au titre de rubriques diff\u00e9rentes, sont situ\u00e9es au sein d'un m\u00eame \u00e9tablissement, le niveau de bruit global \u00e9mis par ces installations devra respecter les valeurs limites ci-dessus."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-A 8.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "8.1. Valeurs limites de bruit"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "adA3F67aE6A2",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les v\u00e9hicules de transport, les mat\u00e9riels de manutention et les engins de chantier utilis\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'installation sont conformes aux dispositions en vigueur en mati\u00e8re de limitation de leurs \u00e9missions sonores. En particulier, les engins de chantier doivent \u00eatre conformes \u00e0 un type homologu\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "L'usage de tous appareils de communication par voie acoustique (sir\u00e8nes, avertisseurs, haut-parleurs, etc.), g\u00eanant pour le voisinage, est interdit, sauf si leur emploi est exceptionnel et r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9vention et au signalement d'incidents graves ou d'accidents."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-A 8.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "8.2. V\u00e9hicules - engins de chantier"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "e28a07aa7FC6",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Toute op\u00e9ration engendrant des vibrations pouvant nuire au voisinage est interdite."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-A 8.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "8.3. Vibrations"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "5b6BcEe100c1",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant met en place une surveillance des \u00e9missions sonores de l'installation permettant d'estimer la valeur de l'\u00e9mergence g\u00e9n\u00e9r\u00e9e dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e. Les mesures sont effectu\u00e9es selon la m\u00e9thode d\u00e9finie en annexe de l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997. Ces mesures sont effectu\u00e9es dans des conditions repr\u00e9sentatives du fonctionnement de l'installation sur une dur\u00e9e d'une demi-heure au moins."
                    },
                    {
                      "text": "Une mesure du niveau de bruit et de l'\u00e9mergence est effectu\u00e9e au moins tous les trois ans par une personne ou un organisme qualifi\u00e9."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-A 8.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "8.4. Surveillance par l'exploitant des \u00e9missions sonores"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "8. Bruit et vibrations"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "FIN_EXPLOITATION"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "C798A4fB6EAf",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Outre les dispositions pr\u00e9vues au point 1.7, l'exploitant remet en \u00e9tat le site de sorte qu'il ne s'y manifeste plus aucun danger. En particulier :"
                },
                {
                  "text": "- tous les produits dangereux ainsi que tous les d\u00e9chets sont valoris\u00e9s ou \u00e9vacu\u00e9s vers des installations d\u00fbment autoris\u00e9es ;"
                },
                {
                  "text": "- les cuves ayant contenu des produits susceptibles de polluer les eaux ou de provoquer un incendie ou une explosion sont vid\u00e9es, nettoy\u00e9es, d\u00e9gaz\u00e9es et le cas \u00e9ch\u00e9ant d\u00e9contamin\u00e9es. Elles sont, si possible, enlev\u00e9es, sinon et dans le cas sp\u00e9cifique des cuves enterr\u00e9es, elles sont rendues inutilisables par remplissage avec un mat\u00e9riau solide inerte. Le produit utilis\u00e9s pour la neutralisation recouvre toute la surface de la paroi interne et poss\u00e8de une r\u00e9sistance \u00e0 terme suffisante pour emp\u00eacher l'affaissement du sol en surface ;"
                },
                {
                  "text": "- lorsqu'elles existent, les zones de br\u00fblage font l'objet d'un diagnostic et sont d\u00e9pollu\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "(1) Pour les proc\u00e9d\u00e9s discontinus, le flux horaire total de COV se calcule sur une journ\u00e9e repr\u00e9sentative de l'ann\u00e9e, en divisant la quantit\u00e9 journali\u00e8re de COV \u00e9mise par le nombre d'heures effectivement travaill\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "(2) Des guides techniques sont \u00e9tablis par le minist\u00e8re charg\u00e9 de l'environnement en concertation avec les professions concern\u00e9es pour aider \u00e0 la mise en place de tel sch\u00e9ma."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I-A 9.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "9. Remise en \u00e9tat en fin d'exploitation"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Annexe I-A"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "E4fFC5baDd70",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "D\u00e9finitions"
            },
            {
              "text": "Au sens de la pr\u00e9sente annexe, on entend par :"
            },
            {
              "text": "\" Emergence \" : la diff\u00e9rence entre les niveaux de pression continus \u00e9quivalents pond\u00e9r\u00e9s A du bruit ambiant (installation en fonctionnement) et du bruit r\u00e9siduel (en l'absence du bruit g\u00e9n\u00e9r\u00e9 par l'installation) ;"
            },
            {
              "text": "\" Zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e \" :"
            },
            {
              "text": "- l'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers, existant \u00e0 la date de la d\u00e9claration, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse) ;"
            },
            {
              "text": "- les zones constructibles d\u00e9finies par des documents d'urbanisme opposables aux tiers et publi\u00e9s \u00e0 la date de la d\u00e9claration ;"
            },
            {
              "text": "- l'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers qui ont \u00e9t\u00e9 implant\u00e9s apr\u00e8s la date de la d\u00e9claration dans les zones constructibles d\u00e9finies ci-dessus, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse), \u00e0 l'exclusion de celles des immeubles implant\u00e9s dans les zones destin\u00e9es \u00e0 recevoir des activit\u00e9s artisanales ou industrielles ;"
            },
            {
              "text": "\" Op\u00e9ration \" : toute action de fabrication, chargement, encartouchage, mise en liaison \u00e9lectrique ou pyrotechnique men\u00e9e sur des produits explosifs."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "parameter": {
                    "id": "alinea",
                    "type": "STRING"
                  },
                  "target": "1-b",
                  "type": "EQUAL"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I-B",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": "DISPOSITIONS_GENERALES"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "9bcCdff1fa1a",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I-B 1.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "7C79a9cABFE5",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'installation est implant\u00e9e, r\u00e9alis\u00e9e et exploit\u00e9e conform\u00e9ment aux plans, sch\u00e9mas et autres documents joints \u00e0 la d\u00e9claration, sous r\u00e9serve du respect des prescriptions ci-dessous."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-B 1.1.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.1.1. Conformit\u00e9 de l'installation \u00e0 la d\u00e9claration"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "1f7feFc70Dc8",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-B 1.1.2.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "e7B55960dfdC",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Toute modification apport\u00e9e par le d\u00e9clarant \u00e0 l'installation, \u00e0 son mode d'exploitation ou \u00e0 son voisinage, entra\u00eenant un changement notable des \u00e9l\u00e9ments du dossier de d\u00e9claration initiale, doit \u00eatre port\u00e9e, avant sa r\u00e9alisation, \u00e0 la connaissance du pr\u00e9fet qui peut exiger une nouvelle d\u00e9claration."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I-B 1.1.2. 1.2.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "1.2. Modifications"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "741Ef0a2c2AC",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "La d\u00e9claration pr\u00e9cise les \u00e9l\u00e9ments mentionn\u00e9s \u00e0 l'article R. 512-47 du code de l'environnement."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I-B 1.1.2. 1.3.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "1.3. Contenu de la d\u00e9claration"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "D7D2C75B38f6",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'exploitant tient \u00e0 jour un dossier comportant les documents suivants :"
                        },
                        {
                          "text": "- le dossier de d\u00e9claration indiquant l'ensemble des sites d'intervention de l'installation ;"
                        },
                        {
                          "text": "- les plans tenus \u00e0 jour, notamment les documents pr\u00e9vus au point 3.9.2 ;"
                        },
                        {
                          "text": "- la preuve de d\u00e9p\u00f4t de la d\u00e9claration et les prescriptions g\u00e9n\u00e9rales ;"
                        },
                        {
                          "text": "- les arr\u00eat\u00e9s pr\u00e9fectoraux relatifs \u00e0 l'installation concern\u00e9e, pris en application de la l\u00e9gislation relative aux installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement, s'ils existent ;"
                        },
                        {
                          "text": "- les \u00e9l\u00e9ments relatifs au bruit, dont les r\u00e9sultats des derni\u00e8res mesures, et aux d\u00e9chets (documents mentionn\u00e9s aux points 7.5 et 8.4) ;"
                        },
                        {
                          "text": "- les \u00e9l\u00e9ments relatifs aux risques de l'installation, notamment les caract\u00e9ristiques physiques et chimiques des mati\u00e8res entrepos\u00e9es, manipul\u00e9es et utilis\u00e9es (documents mentionn\u00e9s au point 3.3), les incompatibilit\u00e9s entre les produits entre les produits et les d\u00e9chets et entre les d\u00e9chets et les mesures de pr\u00e9vention et de protection contre les risques en vue de respecter les dispositions de la pr\u00e9sente annexe (notamment les documents mentionn\u00e9s aux points 3.7 et 3.9, les modes op\u00e9ratoires et les consignes de s\u00e9curit\u00e9 concernant les op\u00e9rations de fabrication et la gestion des en-cours de fabrication, les conditions d'entreposage interm\u00e9diaire et de reprise des explosifs lorsque le chargement dans les trous de mine n'est pas effectu\u00e9 directement \u00e0 partir de l'installation mobile, les proc\u00e9dures de nettoyage et d'entretien de l'installation mobile et les moyens de signalisation des zones mentionn\u00e9es au point 2.1) :"
                        },
                        {
                          "text": "- les dispositions pr\u00e9vues en cas de sinistre ;"
                        },
                        {
                          "text": "- le nom du responsable de l'unit\u00e9 de fabrication, des op\u00e9rateurs autoris\u00e9s \u00e0 l'utiliser, ainsi que les documents nominatifs attestant des qualifications de ces personnes ;"
                        },
                        {
                          "text": "- les quantit\u00e9s et les modalit\u00e9s de comptabilisation des explosifs fabriqu\u00e9s et de leurs composants ;"
                        },
                        {
                          "text": "- le nombre et la qualit\u00e9 des personnes autoris\u00e9es dans les p\u00e9rim\u00e8tres d'isolement mentionn\u00e9s au point 2.1, pour chacune de ces zones, pendant les phases de fabrication et en dehors de celles-ci."
                        },
                        {
                          "text": "Ce dossier est tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I-B 1.1.2. 1.4.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "1.4. Dossier \" installation class\u00e9e \""
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "e81Ddf2A67ed",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'exploitant d'une installation est tenu de d\u00e9clarer dans les meilleurs d\u00e9lais \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es les accidents ou incidents survenus du fait du fonctionnement de cette installation qui sont de nature \u00e0 porter atteinte aux int\u00e9r\u00eats mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 511-1 du code de l'environnement."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I-B 1.1.2. 1.5.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "1.5. D\u00e9claration d'accident ou de pollution accidentelle"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "504D7B89A0aa",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Lorsque l'installation change d'exploitant, le nouvel exploitant ou son repr\u00e9sentant en fait la d\u00e9claration au pr\u00e9fet dans le mois qui suit la prise en charge de l'exploitation. Cette d\u00e9claration mentionne, s'il s'agit d'une personne physique, les nom, pr\u00e9noms et domicile du nouvel exploitant et, s'il s'agit d'une personne morale, sa d\u00e9nomination ou sa raison sociale, sa forme juridique, l'adresse de son si\u00e8ge social ainsi que la qualit\u00e9 du signataire de la d\u00e9claration."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I-B 1.1.2. 1.6.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "1.6. Changement d'exploitant"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "e5D39F3b45cF",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Lorsqu'une installation cesse l'activit\u00e9 au titre de laquelle elle \u00e9tait d\u00e9clar\u00e9e, son exploitant en informe le pr\u00e9fet au moins un mois avant l'arr\u00eat d\u00e9finitif. La notification de l'exploitant indique les mesures de remise en \u00e9tat r\u00e9alis\u00e9es en application des exigences du point 9."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I-B 1.1.2. 1.7.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "1.7. Cessation d'activit\u00e9"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "1.1.2. Contr\u00f4le p\u00e9riodique (*)"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "1. Dispositions g\u00e9n\u00e9rales"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "IMPLANTATION_AMENAGEMENT"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "CA4600f6e6bC",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I-B 2.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "C7e20BCff98c",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-B 2.1.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "8AcE373e1EaA",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'installation est implant\u00e9e et maintenue en respectant une distance telle que les personnes non directement affect\u00e9es \u00e0 la fabrication et \u00e0 la mise en place, dans les trous de mines, des explosifs fabriqu\u00e9s ne puissent \u00eatre mises en danger en cas d'explosion li\u00e9e \u00e0 l'activit\u00e9 de fabrication d'explosifs sur site."
                        },
                        {
                          "text": "A cet effet, les p\u00e9rim\u00e8tres d'isolement suivants sont respect\u00e9s :"
                        },
                        {
                          "text": "1. Si la quantit\u00e9 d'explosif susceptible d'\u00eatre pr\u00e9sente dans l'installation est inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 50 kg, seules sont autoris\u00e9es dans un p\u00e9rim\u00e8tre de 30 m projet\u00e9 horizontalement autour de l'installation, les personnes affect\u00e9es \u00e0 la fabrication et \u00e0 la mise en place des explosifs dans les trous de mine, y compris les \u00e9ventuelles op\u00e9rations associ\u00e9es telles que le curage, le pompage de l'eau et le gainage des trous de mine. Leur nombre doit \u00eatre aussi r\u00e9duit que possible et ne peut exc\u00e9der cinq. Dans un p\u00e9rim\u00e8tre de 80 m projet\u00e9 horizontalement autour de l'installation, outre les personnes susmentionn\u00e9es, sont autoris\u00e9es celles n\u00e9cessaires aux op\u00e9rations de chargement et de transport des mat\u00e9riaux extraits, de forage, de pr\u00e9paration et de chargement d'un autre tir de mines. Dans ce dernier p\u00e9rim\u00e8tre, le pr\u00e9fet peut, apr\u00e8s avis du conseil d\u00e9partemental de l'environnement et des risques sanitaires et technologiques, autoriser, aux conditions qu'il fixe, notamment en mati\u00e8re d'isolement, d'autres op\u00e9rations que celles pr\u00e9vues ci-dessus."
                        },
                        {
                          "text": "2. Si la quantit\u00e9 d'explosif susceptible d'\u00eatre pr\u00e9sente est sup\u00e9rieure \u00e0 50 kg, les p\u00e9rim\u00e8tres susmentionn\u00e9s sont port\u00e9s respectivement \u00e0 40 m et 100 m."
                        },
                        {
                          "text": "Dans ces p\u00e9rim\u00e8tres, l'entreposage d'explosif est interdit de m\u00eame que le stockage de produits ou mati\u00e8res dangereux ou combustibles ou d'autres produits explosifs, \u00e0 l'exception de ceux strictement n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation du tir."
                        },
                        {
                          "text": "Une signalisation interdisant l'acc\u00e8s dans les p\u00e9rim\u00e8tres pr\u00e9cit\u00e9s aux personnes non autoris\u00e9es est maintenue en place en limite de ceux-ci pendant toute la p\u00e9riode de fabrication de l'explosif."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I-B 2.1.1.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.1.1. Distances d'isolement"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "4EFD1A8fBB6E",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les voies de circulation et d'acc\u00e8s aux installations ou lieu d'utilisation sont clairement d\u00e9finies et d\u00e9limit\u00e9es. Elles sont convenablement entretenues et pr\u00e9sentent une surface de roulement nivel\u00e9e, exempte d'obstacles. Les b\u00e2timents sont clairement signal\u00e9s et la signal\u00e9tique mise en place sur le site \u00e9vite toute confusion et toute man\u0153uvre non pr\u00e9vue par un v\u00e9hicule contenant des explosifs."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I-B 2.1.2.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2.1.2. Voies de circulation"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "2.1. R\u00e8gles d'implantation"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "ff3E5C386B07",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-B 2.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.2. Int\u00e9gration dans le paysage (*)"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "eDEC0011EEd7",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-B 2.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.3. Interdiction de locaux habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers ou habit\u00e9s au-dessus et au-dessous de l'installation (*)"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "DbC4EDFACB5E",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-B 2.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.4. Comportement au feu des locaux (*)"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "0966EbfD7C7c",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'installation est accessible pour permettre l'intervention des services d'incendie et de secours."
                    },
                    {
                      "text": "Les v\u00e9hicules dont la pr\u00e9sence est li\u00e9e \u00e0 l'exploitation de l'installation stationnent sans occasionner de g\u00eane pour l'accessibilit\u00e9 des engins des services de secours ou d'urgence depuis les voies de circulation externes \u00e0 l'installation, m\u00eame en dehors des heures d'exploitation et d'ouverture de celle-ci."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-B 2.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.5. Accessibilit\u00e9"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "ae47BE4e579D",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-B 2.6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.6. Ventilation (*)"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "c455Cc1b26af",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-B 2.7.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.7. Installations \u00e9lectriques (*)"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "70185ffa6aa5",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les \u00e9l\u00e9ments m\u00e9talliques de l'installation sont reli\u00e9s de fa\u00e7on \u00e9quipotentielle et l'installation respecte les dispositions pr\u00e9vues au point 9.2.2 de l'accord europ\u00e9en relatif au transport international des marchandises dangereuses par route (ADR)."
                    },
                    {
                      "text": "Lorsque l'installation est reli\u00e9e \u00e0 une installation fixe (notamment lors des phases de chargement/d\u00e9chargement), elle est mise \u00e0 la terre, conform\u00e9ment aux normes NF C 15-100 (version compil\u00e9e de 2013) et NF C 13-200 (version de 2009) lorsque celles-ci sont applicables."
                    },
                    {
                      "text": "L'exploitant s'assure r\u00e9guli\u00e8rement du respect de ces dispositions."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-B 2.8.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.8. Mise \u00e0 la terre des \u00e9quipements"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "39dBa3DB8a70",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-B 2.9.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.9. R\u00e9tention des aires et locaux de travail (*)"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "C7e7C43F01aC",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-B 2.10.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.10. Cuvettes de r\u00e9tention (*)"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "82D40Ae873F8",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-B 2.11.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.11. Isolement du r\u00e9seau de collecte (*)"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "B2dcDDBDd91d",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Par temps d'orage, l'installation est mise hors exploitation et \u00e9loign\u00e9e de la zone de tir et des trous de mines charg\u00e9s d'une distance minimale correspondant au p\u00e9rim\u00e8tre d'\u00e9vacuation pr\u00e9vu par l'exploitant ou le responsable du site o\u00f9 intervient l'installation pour la mise en \u0153uvre du tir. Les p\u00e9rim\u00e8tres mentionn\u00e9s au point 2.1.1 sont \u00e9vacu\u00e9s."
                    },
                    {
                      "text": "Afin de pr\u00e9venir tout risque d'utilisation de l'installation par temps orageux, l'exploitant d\u00e9tient un dispositif de d\u00e9tection foudre ou un abonnement \u00e0 un service d'alerte foudre. L'enregistrement des p\u00e9riodes d'alerte est tenu \u00e0 disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-B 2.12.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.12. Protection contre la foudre"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "388B78FEA787",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Lors de la manipulation de produits explosifs sensibles \u00e0 des d\u00e9charges d'\u00e9lectricit\u00e9 statique dans les conditions de cette manipulation, celle-ci est organis\u00e9e afin d'\u00e9viter les effets de ces d\u00e9charges en utilisant des dispositifs propres \u00e0 assurer l'\u00e9coulement des charges \u00e9lectriques susceptibles de se former."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-B 2.13.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "2.13. Pr\u00e9cautions contre l'\u00e9lectricit\u00e9 statique"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "2. Implantation - am\u00e9nagement"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "EXPLOITATION"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "c64Ebac6b8CA",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I-B 3.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "5dBB2858f735",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitation se fait sous la surveillance, directe ou indirecte, d'une personne nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9e par l'exploitant et ayant une connaissance de la conduite de l'installation et des dangers et inconv\u00e9nients des produits utilis\u00e9s ou pr\u00e9sents dans l'installation."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-B 3.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.1. Surveillance de l'exploitation"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "d5cFbE6cfD69",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les personnes \u00e9trang\u00e8res au fonctionnement de l'installation et au chargement des trous de mines n'ont pas l'acc\u00e8s libre dans les p\u00e9rim\u00e8tres d'isolement mentionn\u00e9s au point 2.1.1."
                    },
                    {
                      "text": "L'exploitant met en place un dispositif int\u00e9grant une signalisation, et pouvant \u00eatre mobile, en vue de respecter cette restriction d'acc\u00e8s. Le cas \u00e9ch\u00e9ant, il s'assure que toutes les dispositions sont prises en vue de faire respecter cette obligation avant de commencer la fabrication."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-B 3.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.2. Contr\u00f4le de l'acc\u00e8s"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "cE811BFFCb24",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant garde \u00e0 sa disposition et \u00e0 celle du personnel les documents lui permettant de conna\u00eetre la nature et les risques des produits dangereux pr\u00e9sents dans l'installation, en particulier les fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9. Il prend les dispositions n\u00e9cessaires pour respecter les pr\u00e9conisations desdites fiches (compatibilit\u00e9 des produits, stockage, emploi, lutte contre l'incendie)."
                    },
                    {
                      "text": "Les r\u00e9servoirs et autres emballages portent en caract\u00e8res tr\u00e8s lisibles le nom des produits et, s'il y a lieu, leur division de risque et les symboles de danger conform\u00e9ment \u00e0 la r\u00e9glementation relative \u00e0 l'\u00e9tiquetage des substances et pr\u00e9parations chimiques dangereuses. Ils portent, le cas \u00e9ch\u00e9ant, tout marquage r\u00e9glementaire exig\u00e9 en application de la r\u00e9glementation relative au marquage ou au transport des produits explosifs."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-B 3.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.3. Connaissance des produits - \u00e9tiquetage"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "59e55e39aF6a",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les voies de circulation et aires de stationnement sont maintenues propres et r\u00e9guli\u00e8rement nettoy\u00e9es notamment de mani\u00e8re \u00e0 \u00e9viter les amas de mati\u00e8res dangereuses ou polluantes et de poussi\u00e8res. Le mat\u00e9riel de nettoyage est adapt\u00e9 aux risques pr\u00e9sent\u00e9s par les produits et poussi\u00e8res. Toutes les pr\u00e9cautions sont notamment prises pour enlever toute trace de mati\u00e8re active ou toute composition dangereuse tomb\u00e9e \u00e0 terre ou souillant les parois."
                    },
                    {
                      "text": "Les salissures et r\u00e9sidus secs ou humides issus des op\u00e9rations de fabrication sont nettoy\u00e9s et trait\u00e9s en tenant compte des risques sp\u00e9cifiques qu'ils peuvent pr\u00e9senter. En particulier, il est tenu compte d'\u00e9ventuelles modifications de sensibilit\u00e9 de ces produits r\u00e9sultant de leur s\u00e9chage ou de leur humidification. Le mode de nettoyage des outils, des accessoires et des installations tient compte de leur sensibilit\u00e9 au frottement."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-B 3.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.4. Propret\u00e9"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "ae967C8BEBA0",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-B 3.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.5. Etat des stocks de produits dangereux (*)"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "bfCa80bef5C0",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-B 3.6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.6. V\u00e9rification p\u00e9riodique des installations \u00e9lectriques (*)"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "8aEB9924e3f9",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Des consignes pr\u00e9cisent :"
                    },
                    {
                      "text": "- les conditions dans lesquelles les explosifs peuvent \u00eatre fabriqu\u00e9s (param\u00e8tres physico-chimiques notamment) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- la liste limitative des op\u00e9rations qui y sont autoris\u00e9es et les r\u00e9f\u00e9rences aux instructions de service qui y sont appliqu\u00e9es ;"
                    },
                    {
                      "text": "- le maintien sur l'installation des seules quantit\u00e9s de mati\u00e8res dangereuses n\u00e9cessaires au fonctionnement de l'installation ;"
                    },
                    {
                      "text": "- la nature et les quantit\u00e9s maximales de produits explosifs pouvant s'y trouver ainsi que leur conditionnement et les emplacements auxquels ils sont d\u00e9pos\u00e9s ;"
                    },
                    {
                      "text": "- la conduite \u00e0 tenir en cas d'incendie, en cas d'orage ou d'alerte foudre, ou en cas de panne d'\u00e9nergie, ou \u00e0 l'occasion de tout autre incident susceptible d'entra\u00eener un risque pyrotechnique ;"
                    },
                    {
                      "text": "- le nom du responsable d'exploitation."
                    },
                    {
                      "text": "Par ailleurs, sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, des consignes d'exploitation et de s\u00e9curit\u00e9 pr\u00e9cisant les modalit\u00e9s d'application des dispositions des annexes du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont \u00e9tablies, tenues \u00e0 jour et affich\u00e9es dans les lieux fr\u00e9quent\u00e9s par le personnel."
                    },
                    {
                      "text": "Ces consignes indiquent notamment :"
                    },
                    {
                      "text": "- les interdictions impos\u00e9es en application de la pr\u00e9sente annexe, notamment l'interdiction d'apporter du feu sous une forme quelconque, dans l'installation ou \u00e0 proximit\u00e9 et en particulier des articles de fumeur ou similaire ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les lieux de mise \u00e0 disposition du personnel et les moyens permettant la consultation des fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9 des substances ou pr\u00e9parations mises en \u0153uvre ou stock\u00e9es et leurs risques sp\u00e9cifiques ainsi que des documents comportant les modes op\u00e9ratoires ;"
                    },
                    {
                      "text": "- l'interdiction de proc\u00e9der dans les installations \u00e0 des op\u00e9rations non pr\u00e9vues par les instructions ou consignes en vigueur et l'interdiction aux op\u00e9rateurs de contrevenir aux modes op\u00e9ratoires pr\u00e9vus et de se servir d'autres outillages que ceux indiqu\u00e9s dans ces modes op\u00e9ratoires ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les instructions de chargement, de d\u00e9chargement et de manipulation des produits ;"
                    },
                    {
                      "text": "- l'obligation des permis pr\u00e9vus au point 3.9.5 de la pr\u00e9sente annexe pour les parties concern\u00e9es de l'installation ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les conditions de conservation des produits, notamment les pr\u00e9cautions \u00e0 prendre pour l'emploi et la pr\u00e9vention du risque d'incompatibilit\u00e9 des produits ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les modalit\u00e9s de mise en \u0153uvre des moyens de protection et d'intervention et les proc\u00e9dures \u00e0 suivre en cas d'accident : proc\u00e9dures d'arr\u00eat d'urgence et de mise en s\u00e9curit\u00e9 de l'installation (\u00e9lectricit\u00e9, r\u00e9seaux de fluides), le cas \u00e9ch\u00e9ant, mesures \u00e0 prendre en cas de fuite sur un mat\u00e9riel contenant des substances dangereuses ou en cas d'\u00e9pandage de produit explosif, moyens d'intervention \u00e0 utiliser, proc\u00e9dure d'\u00e9vacuation et plan associ\u00e9, proc\u00e9dure d'alerte avec les num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone du responsable d'intervention du site d'intervention, des services de secours ou d'urgence comp\u00e9tents, obligation d'informer l'inspection des installations class\u00e9es, etc. ;"
                    },
                    {
                      "text": "- la fr\u00e9quence de v\u00e9rification des dispositifs de s\u00e9curit\u00e9 et de limitation ou de traitement des pollutions et nuisances g\u00e9n\u00e9r\u00e9es ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les instructions de maintenance et de nettoyage ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les mesures \u00e0 observer pour la circulation et le stationnement des v\u00e9hicules de toute nature ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les modalit\u00e9s de gestion des d\u00e9chets, notamment des d\u00e9chets de produits explosifs."
                    },
                    {
                      "text": "- les restrictions d'acc\u00e8s mentionn\u00e9es au point 3.2."
                    },
                    {
                      "text": "Le personnel re\u00e7oit une formation portant sur les risques pr\u00e9sent\u00e9s par l'installation, ainsi que sur les moyens mis en \u0153uvre pour les \u00e9viter. Il conna\u00eet les proc\u00e9dures \u00e0 suivre en cas d'urgence et proc\u00e8de \u00e0 des exercices d'entra\u00eenement au moins une fois par an."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-B 3.7.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.7. Consignes d'exploitation et de s\u00e9curit\u00e9"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "D0Caf617Ef1a",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-B 3.9.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "Daf20D3F38AC",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Toutes les pr\u00e9cautions sont prises lors des op\u00e9rations pour \u00e9viter le contact entre deux produits chimiquement incompatibles. Ces risques sont identifi\u00e9s, analys\u00e9s et les mesures de pr\u00e9vention ad\u00e9quates sont d\u00e9finies dans le dossier pr\u00e9vu au point 1.4."
                        },
                        {
                          "text": "L'installation mobile ne fournit que l'explosif destin\u00e9 \u00e0 \u00eatre consomm\u00e9 le jour m\u00eame sur le ou les chantiers o\u00f9 elle intervient ; elle ne doit plus en contenir \u00e0 la fin de la journ\u00e9e de travail."
                        },
                        {
                          "text": "Un document sur lequel sont indiqu\u00e9es la nature, les quantit\u00e9s et la date de fabrication de l'explosif par l'installation mobile doit \u00eatre tenu \u00e0 jour et consultable sur place par l'inspection des installations class\u00e9es."
                        },
                        {
                          "text": "Les sites o\u00f9 sont effectu\u00e9es les op\u00e9rations de fabrication des explosifs permettent l'intervention des services de secours."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I-B 3.9.1.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "3.9.1. Conditions g\u00e9n\u00e9rales"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "cA8022bd2E3d",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'exploitant de l'installation \u00e9labore un sch\u00e9ma d'implantation qui repr\u00e9sente sur un plan les zones d'effets propres \u00e0 l'installation dans le site consid\u00e9r\u00e9 ainsi que les p\u00e9rim\u00e8tres d'isolement mentionn\u00e9s au point 2.1.1. L'enveloppe des zones d'effets (p\u00e9rim\u00e8tre maximal d'intervention de l'installation sur le site) est \u00e9galement repr\u00e9sent\u00e9e sur ce sch\u00e9ma et mise \u00e0 jour autant que de besoin."
                        },
                        {
                          "text": "L'exploitant de l'installation s'assure que le responsable du site o\u00f9 l'installation intervient a \u00e9tudi\u00e9, \u00e0 partir du sch\u00e9ma d'implantation, l'organisation particuli\u00e8re \u00e0 mettre en \u0153uvre sur le site d'intervention afin que les p\u00e9rim\u00e8tres d'isolement \u00e0 respecter autour de l'installation et les circulations des engins de chantier et des \u00e9quipements semi-fixes (concasseurs) soient compatibles dans les meilleures conditions de s\u00e9curit\u00e9 et d'ergonomie possibles."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I-B 3.9.2.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "3.9.2. Conditions pr\u00e9alables \u00e0 la mise en \u0153uvre"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "A6Ae5C1Dfd0C",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Afin de pr\u00e9server l'int\u00e9grit\u00e9 des accessoires de tir, l'installation est toujours positionn\u00e9e \u00e0 l'oppos\u00e9 du front de taille par rapport aux trous de mines, le plus loin possible. L'installation, et plus g\u00e9n\u00e9ralement, aucun v\u00e9hicule et aucun engin n'est autoris\u00e9 \u00e0 circuler entre les trous de mines en cours de chargement et le front de taille."
                        },
                        {
                          "text": "En cas de rang\u00e9es multiples de trous de mines, si la configuration de l'installation ne permet pas de se positionner \u00e0 l'arri\u00e8re de tous les trous, le processus de chargement s'effectue rang\u00e9e apr\u00e8s rang\u00e9e, en commen\u00e7ant par la plus proche du front de taille."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I-B 3.9.3.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "3.9.3. Mise en \u0153uvre"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "75FB0A6f4e85",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les produits explosifs, ou servant \u00e0 la fabrication de tels produits, ainsi que les r\u00e9sidus provenant de la fabrication extraits de l'installation, sont introduits dans les forages de telle fa\u00e7on qu'aucun reliquat d'explosif ne soit pr\u00e9sent dans l'installation en fin de chargement."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I-B 3.9.4.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "3.9.4. Fin de production"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "aED6DA25CDBD",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Dans le cas d'un probl\u00e8me sur l'installation (d\u00e9faillance mat\u00e9rielle\u2026) n\u00e9cessitant une intervention sur le site d'exploitation o\u00f9 elle est utilis\u00e9e, cette intervention fait l'objet d'une \u00e9tude visant \u00e0 s'assurer qu'elle sera men\u00e9e en toute s\u00e9curit\u00e9 (adaptation des mat\u00e9riels, moyens de pr\u00e9vention sp\u00e9cifiques, instructions d'intervention, etc.) et qu'elle fera l'objet, le cas \u00e9ch\u00e9ant, d'un permis de feu."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I-B 3.9.5.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "3.9.5. Entretien - r\u00e9paration"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "7074dA0CCcDa",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les personnels affect\u00e9s aux op\u00e9rations de fabrication des explosifs sont form\u00e9s et autoris\u00e9s \u00e0 proc\u00e9der \u00e0 ces op\u00e9rations par l'exploitant conform\u00e9ment au code du travail."
                        },
                        {
                          "text": "Les dispositions relatives \u00e0 l'op\u00e9ration de fabrication font l'objet de modes op\u00e9ratoires, d'une proc\u00e9dure et/ou d'une consigne d'exploitation tenue sur le site \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es et des services de secours."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe I-B 3.9.6.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "3.9.6. Formation des op\u00e9rateurs"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "3.9. Conditions d'exploitation"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "3. Exploitation - entretien"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "RISQUES"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "52B1ec0a2f9c",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I-B 4.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "cd8BdDEEBadD",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, des mat\u00e9riels de protection individuelle, adapt\u00e9s aux risques pr\u00e9sent\u00e9s par l'installation et permettant l'intervention en cas de sinistre, doivent \u00eatre conserv\u00e9s \u00e0 proximit\u00e9 de l'installation et du lieu d'utilisation. Ces mat\u00e9riels sont entretenus en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9s p\u00e9riodiquement. Le personnel est form\u00e9 \u00e0 l'emploi de ces mat\u00e9riels."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-B 4.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.1. Protection individuelle"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "8C409bdEAC7E",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'installation est \u00e9quip\u00e9e de moyens de lutte contre l'incendie appropri\u00e9s aux risques notamment :"
                    },
                    {
                      "text": "- d'extincteurs, plac\u00e9s sur l'installation. Les agents d'extinction sont appropri\u00e9s aux risques \u00e0 combattre et compatibles avec les produits utilis\u00e9s ou stock\u00e9s ;"
                    },
                    {
                      "text": "- d'un moyen permettant d'alerter les services d'incendie et de secours."
                    },
                    {
                      "text": "Ces mat\u00e9riels doivent \u00eatre maintenus en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9s au moins une fois par an."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-B 4.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.2. Moyens de lutte contre l'incendie"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "3475f877BF4a",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-B 4.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.3. Localisation des risques (*)"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "6C4f3a29D7e7",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-B 4.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.4. Mat\u00e9riels utilisables en atmosph\u00e8res explosibles (*)"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "53D8AD942959",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-B 4.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "4.5. Permis de travaux dans les parties de l'installation vis\u00e9es au point 4.3 (*)"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "4. Risques"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "EAU"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "0a9DBbbD486C",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I-B 5.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "F3Da6AAC3644",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-B 5.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.1. Pr\u00e9l\u00e8vements (*)"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "F0eb2B8f17f6",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Toutes les dispositions sont prises pour limiter la consommation d'eau."
                    },
                    {
                      "text": "L'usage du r\u00e9seau d'eau incendie est strictement r\u00e9serv\u00e9 aux sinistres et aux exercices de secours, et aux op\u00e9rations d'entretien ou de maintien hors gel de ce r\u00e9seau."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-B 5.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.2. Consommation"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "1CA426Dfd95a",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-B 5.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.3. R\u00e9seau de collecte (*)"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "D76d04274B20",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'installation n'est \u00e0 l'origine d'aucun rejet aqueux \u00e0 l'exception des eaux de lavage de l'installation. Ces eaux peuvent \u00eatre introduites dans les trous de mines dans la limite de 1 m3/j maximum, le surplus devant \u00eatre trait\u00e9 en tant que d\u00e9chet dans les conditions du point 7."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-B 5.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.4. Mesure des volumes rejet\u00e9s"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "93B6DFA548dD",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-B 5.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.5. Valeurs limites de rejet (*)"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "19dd9f1c44d4",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le rejet direct ou indirect m\u00eame apr\u00e8s \u00e9puration d'eaux r\u00e9siduaires dans une nappe souterraine est interdit."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-B 5.6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.6. Interdiction des rejets en nappe"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "Da3f3bBAA7Fc",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Des dispositions sont prises pour qu'il ne puisse pas y avoir en cas d'accident (rupture de r\u00e9cipient, cuvette, etc.), d\u00e9versement de mati\u00e8res dangereuses dans les \u00e9gouts publics ou le milieu naturel."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-B 5.7.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.7. Pr\u00e9vention des pollutions accidentelles"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "534Cd5cee449",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'\u00e9pandage des d\u00e9chets, effluents et sous-produits est interdit."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-B 5.8.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.8. Epandage"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "D24D0681eD03",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-B 5.9.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.9. Surveillance par l'exploitant de la pollution rejet\u00e9e (*)"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "5. Eau"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "AIR_ODEURS"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "bA9d32BEF51A",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant prend toutes les dispositions n\u00e9cessaires pour \u00e9viter les envols de poussi\u00e8res, de d\u00e9bris et de mati\u00e8res diverses dans l'atmosph\u00e8re."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I-B 6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "6. Air - odeurs"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "DECHETS"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "facDb35B0645",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I-B 7.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "9dAFdAEe3eda",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant prend toutes les dispositions n\u00e9cessaires dans la conception, l'am\u00e9nagement, et l'exploitation de ses installations pour :"
                    },
                    {
                      "text": "- en priorit\u00e9, pr\u00e9venir et r\u00e9duire la production et la nocivit\u00e9 des d\u00e9chets ;"
                    },
                    {
                      "text": "- assurer une bonne gestion des d\u00e9chets en privil\u00e9giant dans l'ordre :"
                    },
                    {
                      "text": "a) La pr\u00e9paration en vue de la r\u00e9utilisation ;"
                    },
                    {
                      "text": "b) Le recyclage ;"
                    },
                    {
                      "text": "c) Toute autre valorisation, notamment la valorisation \u00e9nerg\u00e9tique ;"
                    },
                    {
                      "text": "d) L'\u00e9limination."
                    },
                    {
                      "text": "L'exploitant traite ou fait traiter les d\u00e9chets produits dans des conditions propres \u00e0 garantir les int\u00e9r\u00eats vis\u00e9s \u00e0 l'article L. 511-1 du code de l'environnement. Il s'assure que les installations utilis\u00e9es pour ce traitement sont r\u00e9guli\u00e8rement autoris\u00e9es \u00e0 cet effet."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-B 7.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.1. Gestion des d\u00e9chets"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "Ee0cCA4Acc6e",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant est tenu aux obligations de registre, de d\u00e9claration de production et de traitement de d\u00e9chets et de tra\u00e7abilit\u00e9 (bordereau de suivi, document de transfert transfrontalier) dans les conditions fix\u00e9es par la r\u00e9glementation aux articles R. 541-42 \u00e0 R. 541-46 du code de l'environnement."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-B 7.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.2. Contr\u00f4les des circuits"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "8EAA6bFDbde4",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les d\u00e9chets produits par l'installation sont stock\u00e9s dans des conditions pr\u00e9venant les risques de pollution (pr\u00e9vention des envols, des ruissellements, des infiltrations dans le sol, des odeurs\u2026)."
                    },
                    {
                      "text": "La quantit\u00e9 de d\u00e9chets stock\u00e9s sur le site ne d\u00e9passe pas la capacit\u00e9 correspondant \u00e0 une journ\u00e9e de production ou, en cas de traitement externe, un lot normal d'exp\u00e9dition vers l'installation de traitement."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-B 7.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.3. Stockage des d\u00e9chets"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "06c42c19Fb09",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les d\u00e9chets non dangereux (bois, papier, verre, textile, plastique, caoutchouc, etc.) et non souill\u00e9s par des produits toxiques ou polluants peuvent \u00eatre r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s, valoris\u00e9s ou \u00e9limin\u00e9s dans des installations autoris\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "Les d\u00e9chets ayant \u00e9t\u00e9 en contact avec de la mati\u00e8re explosible peuvent \u00eatre trait\u00e9s comme des d\u00e9chets non dangereux si un contr\u00f4le syst\u00e9matique permet de garantir l'absence, m\u00eame sous forme de traces visibles, d'une telle mati\u00e8re sur le d\u00e9chet."
                    },
                    {
                      "text": "Les seuls modes d'\u00e9limination autoris\u00e9s pour les d\u00e9chets d'emballage non dangereux sont la valorisation par r\u00e9emploi, recyclage ou toute autre action visant \u00e0 obtenir des mat\u00e9riaux utilisables ou de l'\u00e9nergie. Cette disposition n'est pas applicable aux d\u00e9tenteurs de d\u00e9chets d'emballage qui en produisent un volume hebdomadaire inf\u00e9rieur \u00e0 1 100 litres et qui les remettent au service de collecte et de traitement des communes en application des articles R. 543-66 \u00e0 R. 543-72 du code de l'environnement."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-B 7.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.4. D\u00e9chets non dangereux"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "99fC0eF8401a",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les d\u00e9chets dangereux, \u00e0 l'exclusion des d\u00e9chets d'explosifs intransportables pour des raisons de s\u00e9curit\u00e9 des travailleurs qui sont issus des op\u00e9rations men\u00e9es sur le site, sont \u00e9limin\u00e9s dans des installations r\u00e9glement\u00e9es \u00e0 cet effet au titre du code de l'environnement, dans des conditions propres \u00e0 assurer la protection de l'environnement et \u00e0 pr\u00e9venir le risque d'explosion."
                    },
                    {
                      "text": "Les d\u00e9chets d'explosifs intransportables pour des raisons de s\u00e9curit\u00e9 des travailleurs, issus des op\u00e9rations men\u00e9es sur le site, peuvent \u00eatre br\u00fbl\u00e9s \u00e0 une distance d'au moins trente m\u00e8tres de toute cible (personnes, stockages de produits dangereux, v\u00e9hicules\u2026), \u00e0 condition que ne soient pas br\u00fbl\u00e9es des quantit\u00e9s d'explosifs sup\u00e9rieures \u00e0 500 g \u00e0 la fois et que ces op\u00e9rations aient fait l'objet d'une \u00e9tude de s\u00e9curit\u00e9 sp\u00e9cifique au titre de la s\u00e9curit\u00e9 des travailleurs, d'une proc\u00e9dure et d'une consigne de s\u00e9curit\u00e9 figurant parmi celles recens\u00e9es au point 3."
                    },
                    {
                      "text": "Avant l'achat de composants de fabrication d'explosifs, l'exploitant s'assure aupr\u00e8s de ses fournisseurs de l'existence d'une fili\u00e8re de collecte des composants command\u00e9s non utilis\u00e9s et des produits d\u00e9conditionn\u00e9s. Il doit \u00eatre fait mention de cette fili\u00e8re dans un document formalis\u00e9 conserv\u00e9 par l'exploitant. Un registre des d\u00e9chets dangereux produits (nature, tonnage, fili\u00e8re d'\u00e9limination, etc.) est tenu \u00e0 jour. L'exploitant doit \u00e9mettre un bordereau de suivi d\u00e8s qu'il remet ces d\u00e9chets \u00e0 un tiers et doit \u00eatre en mesure d'en justifier l'\u00e9limination. Les documents justificatifs doivent \u00eatre conserv\u00e9s trois ans."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-B 7.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.5. D\u00e9chets dangereux"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "e8fC18ab6dE0",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le br\u00fblage des d\u00e9chets \u00e0 l'air libre est interdit \u00e0 l'exception des cas pr\u00e9vus au point 7.5 ci-dessus."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-B 7.6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.6. Br\u00fblage"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "58f5b93ec73C",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Aucun reliquat ou rebut de fabrication n'est pr\u00e9sent au niveau de l'installation en fin de fabrication. Les reliquats ou rebuts \u00e9ventuels sont recycl\u00e9s avec les explosifs fabriqu\u00e9s sur le site d'intervention \u00e0 la fin de la journ\u00e9e de production."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-B 7.7.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "7.7. Reliquats de fabrication"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "7. D\u00e9chets"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "dD93AF46c7BF",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I-B 8.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "BB5BDDe0cEEb",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Pour les installations existantes, la date de la d\u00e9claration est remplac\u00e9e, dans la d\u00e9finition des zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, par la date du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "L'installation est construite, \u00e9quip\u00e9e et exploit\u00e9e de fa\u00e7on telle que son fonctionnement ne puisse \u00eatre \u00e0 l'origine de bruits transmis par voie a\u00e9rienne ou solidienne susceptibles de compromettre la sant\u00e9 ou la s\u00e9curit\u00e9 du voisinage ou de constituer une nuisance pour celui-ci."
                    },
                    {
                      "text": "Les \u00e9missions sonores \u00e9mises par l'installation ne sont pas \u00e0 l'origine, dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, d'une \u00e9mergence sup\u00e9rieure aux valeurs admissibles d\u00e9finies dans le tableau suivant :"
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "NIVEAU DE BRUIT AMBIANT\nexistant dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e\n(incluant le bruit de l'installation)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\u00c9MERGENCE ADMISSIBLE\npour la p\u00e9riode allant de\n7 heures \u00e0 22 heures,\nsauf dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\u00c9MERGENCE ADMISSIBLE\npour la p\u00e9riode allant de\n22 heures \u00e0 7 heures,\nainsi que les dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Sup\u00e9rieur \u00e0 35 et inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 45 dB (A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "6 dB (A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "4 dB (A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Sup\u00e9rieur \u00e0 45 dB (A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "5 dB (A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "3 dB (A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    },
                    {
                      "text": "Dans le cas o\u00f9 le bruit particulier de l'\u00e9tablissement est \u00e0 tonalit\u00e9 marqu\u00e9e au sens du point 1.9 de l'annexe de l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997 relatif \u00e0 la limitation des bruits \u00e9mis dans l'environnement par les installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement, de mani\u00e8re \u00e9tablie ou cyclique, sa dur\u00e9e d'apparition ne peut exc\u00e9der 30 % de la dur\u00e9e de fonctionnement de l'\u00e9tablissement dans chacune des p\u00e9riodes diurne ou nocturne d\u00e9finies dans le tableau ci-dessus."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-B 8.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "8.1. Valeurs limites de bruit"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "2e8aFECa3d4d",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-B 8.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "8.2. V\u00e9hicules - engins de chantier (*)"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "Ba8C727d1EF3",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Toute op\u00e9ration engendrant des vibrations pouvant nuire au voisinage est interdite."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-B 8.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "8.3. Vibrations"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "bB11DFB13Fb0",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant met en place une surveillance des \u00e9missions sonores de l'installation permettant d'estimer la valeur de l'\u00e9mergence g\u00e9n\u00e9r\u00e9e dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e. Les mesures sont effectu\u00e9es selon la m\u00e9thode d\u00e9finie en annexe de l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997. Ces mesures sont effectu\u00e9es dans des conditions repr\u00e9sentatives du fonctionnement de l'installation sur une dur\u00e9e d'une demi-heure au moins."
                    },
                    {
                      "text": "Une mesure du niveau de bruit et de l'\u00e9mergence est effectu\u00e9e au moins tous les trois ans par une personne ou un organisme qualifi\u00e9."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe I-B 8.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "8.4. Surveillance par l'exploitant des \u00e9missions sonores"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "8. Bruit et vibrations"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "FIN_EXPLOITATION"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "1aeEDa5e3d89",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Outre les dispositions pr\u00e9vues au point 1.7, l'exploitant remet en \u00e9tat le site de sorte qu'il ne s'y manifeste plus aucun danger. En particulier :"
                },
                {
                  "text": "- tous les produits dangereux ainsi que tous les d\u00e9chets sont valoris\u00e9s ou \u00e9vacu\u00e9s vers des installations d\u00fbment autoris\u00e9es ;"
                },
                {
                  "text": "- les cuves ayant contenu des produits susceptibles de polluer les eaux ou de provoquer un incendie ou une explosion sont vid\u00e9es, nettoy\u00e9es, d\u00e9gaz\u00e9es et le cas \u00e9ch\u00e9ant d\u00e9contamin\u00e9es. Elles sont, si possible, enlev\u00e9es, sinon et dans le cas sp\u00e9cifique des cuves enterr\u00e9es, elles sont rendues inutilisables par remplissage avec un mat\u00e9riau solide inerte. Le produit utilis\u00e9s pour la neutralisation recouvre toute la surface de la paroi interne et poss\u00e8de une r\u00e9sistance \u00e0 terme suffisante pour emp\u00eacher l'affaissement du sol en surface ;"
                },
                {
                  "text": "- lorsqu'elles existent, les zones de br\u00fblage font l'objet d'un diagnostic et sont d\u00e9pollu\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "(*) Un mod\u00e8le a \u00e9t\u00e9 constitu\u00e9 pour la r\u00e9daction des arr\u00eat\u00e9s de prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations soumises \u00e0 d\u00e9claration. Certaines dispositions de ce mod\u00e8le, qui ne se justifient pas pour les installations vis\u00e9es par le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9es. N\u00e9anmoins, la num\u00e9rotation a \u00e9t\u00e9 conserv\u00e9e pour permettre une homog\u00e9n\u00e9it\u00e9 entre les arr\u00eat\u00e9s de prescriptions g\u00e9n\u00e9rales de toutes les rubriques de la nomenclature."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe I-B 9.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "9. Remise en \u00e9tat en fin d'exploitation"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Annexe I-B - PRESCRIPTIONS G\u00c9N\u00c9RALES APPLICABLES AUX INSTALLATIONS CLASS\u00c9ES POUR LA PROTECTION DE L'ENVIRONNEMENT SOUMISES \u00c0 D\u00c9CLARATION SOUS LA RUBRIQUE N\u00b0 4210-2.B"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "47eDAef69bD1",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Les dispositions sont applicables aux installations existantes selon le calendrier suivant :"
            },
            {
              "table": {
                "rows": [
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "1er JANVIER 2015"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "1er JUILLET 2015"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Annexe I-A\n1. Dispositions g\u00e9n\u00e9rales\n2. Implantation - am\u00e9nagement\n(sauf 2.1.1, 2.3, 2.4, dernier alin\u00e9a du 2.5, 2.6, 2.11, 2.12, 2.13, troisi\u00e8me et quatri\u00e8me alin\u00e9as du 2.15)\n3. Exploitation - entretien\n4. Risques (sauf deuxi\u00e8me et sixi\u00e8me alin\u00e9as du 4.2.1)\n5. Eau (sauf premier et quatri\u00e8me alin\u00e9as du 5.3, 5.4, 5.5, 5.7 et 5.10)\n7. D\u00e9chets\n8. Bruit et vibrations\n9. Remise en \u00e9tat\nAnnexe I-B\n1. Dispositions g\u00e9n\u00e9rales\n2. Implantation - am\u00e9nagement\n3. Exploitation - entretien\n4. Risques\n5. Eau\n6. Air - odeurs\n7. D\u00e9chets\n8. Bruit et vibrations\n9. Remise en \u00e9tat\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Annexe I-A\n2.6. Ventilation\n2.11. R\u00e9tention des aires et locaux de travail\n2.12. Cuvettes de r\u00e9tention\n2.13. Isolement du r\u00e9seau de collecte\nSixi\u00e8me alin\u00e9a du 4.2.1\n5.4. Mesure des volumes rejet\u00e9s\n5.5. Valeurs limites de rejet\n5.7. Pr\u00e9vention des pollutions accidentelles\n5.10. Installation de traitement des effluents aqueux\n6. Air - odeurs (sauf 6.3.)\n"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  }
                ]
              },
              "text": ""
            },
            {
              "text": "Les dispositions ne figurant pas dans le tableau ci-dessus ne sont pas applicables aux installations existantes."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe II",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Annexe II - DISPOSITIONS APPLICABLES AUX INSTALLATIONS EXISTANTES"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Annexes"
      }
    }
  ],
  "title": {
    "text": "Arr\u00eat\u00e9 du 12/12/14 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement soumises \u00e0 d\u00e9claration sous la rubrique n\u00b0 4210"
  },
  "visa": [
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 23,
          "position": 6,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu le code de l'environnement, notamment le titre Ier du livre V ;"
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 15,
          "position": 6,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu le code du travail ;"
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 25,
          "position": 6,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu le code de la sant\u00e9 publique ;"
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 30,
          "position": 6,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000520737&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu le d\u00e9cret n\u00b0 80-331 du 7 mai 1980 modifi\u00e9 instituant le r\u00e8glement g\u00e9n\u00e9ral des industries extractives ;"
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 35,
          "position": 6,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000022758746&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu le d\u00e9cret n\u00b0 2010-1016 du 30 ao\u00fbt 2010 relatif aux obligations de l'employeur pour l'utilisation des installations \u00e9lectriques des lieux de travail ;"
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 35,
          "position": 6,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000022758761&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu le d\u00e9cret n\u00b0 2010-1017 du 30 ao\u00fbt 2010 relatif aux obligations des ma\u00eetres d'ouvrage entreprenant la construction ou l'am\u00e9nagement de b\u00e2timents destin\u00e9s \u00e0 recevoir des travailleurs en mati\u00e8re de conception et de r\u00e9alisation des installations \u00e9lectriques ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997 modifi\u00e9 relatif \u00e0 la limitation des bruits \u00e9mis dans l'environnement par les installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 21 novembre 2002 modifi\u00e9 relatif \u00e0 la r\u00e9action au feu des produits de construction et d'am\u00e9nagement ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 14 f\u00e9vrier 2003 relatif \u00e0 la performance des toitures et couvertures de toiture expos\u00e9es \u00e0 un incendie ext\u00e9rieur ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 22 mars 2004 relatif \u00e0 la r\u00e9sis tance au feu des produits, \u00e9l\u00e9ments de construction et d'ouvrages ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 20 avril 2007 fixant les r\u00e8gles relatives \u00e0 l'\u00e9valuation des risques et \u00e0 la pr\u00e9vention des accidents dans les \u00e9tablissements pyrotechniques ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 7 juillet 2009 relatif aux modalit\u00e9s d'analyse dans l'air et dans l'eau dans les ICPE et aux normes de r\u00e9f\u00e9rence ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'avis des organisations professionnelles int\u00e9ress\u00e9es ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'avis du Conseil sup\u00e9rieur de la pr\u00e9vention des risques technologiques en date du 24 juin 2014,"
    }
  ]
}