{
  "aida_url": "https://aida.ineris.fr/consultation_document/39061",
  "applicability": {
    "condition_of_inapplicability": null,
    "warnings": []
  },
  "classements": [
    {
      "alinea": null,
      "regime": "A",
      "rubrique": "1510",
      "state": "ACTIVE"
    },
    {
      "alinea": null,
      "regime": "E",
      "rubrique": "1510",
      "state": "ACTIVE"
    },
    {
      "alinea": null,
      "regime": "D",
      "rubrique": "1510",
      "state": "ACTIVE"
    }
  ],
  "classements_with_alineas": [
    {
      "alineas": [],
      "regime": "A",
      "rubrique": "1510"
    },
    {
      "alineas": [],
      "regime": "E",
      "rubrique": "1510"
    },
    {
      "alineas": [],
      "regime": "D",
      "rubrique": "1510"
    }
  ],
  "date_of_signature": "2017-04-11",
  "id": "JORFTEXT000034429274",
  "is_transverse": false,
  "legifrance_url": "https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000034429274",
  "nickname": null,
  "sections": [
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "d1f5dA7EbF14",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 s'applique aux entrep\u00f4ts couverts d\u00e9clar\u00e9s, enregistr\u00e9s ou autoris\u00e9s au titre de la rubrique n\u00b0 1510 de la nomenclature des installations class\u00e9es."
        },
        {
          "text": "Cet arr\u00eat\u00e9 a pour objectif d'assurer la mise en s\u00e9curit\u00e9 des personnes pr\u00e9sentes \u00e0 l'int\u00e9rieur des entrep\u00f4ts, de prot\u00e9ger l'environnement, d'assurer la ma\u00eetrise des effets l\u00e9taux ou irr\u00e9versibles sur les tiers, de pr\u00e9venir les incendies et leur propagation \u00e0 l'int\u00e9gralit\u00e9 des b\u00e2timents ou aux b\u00e2timents voisins, et de permettre la s\u00e9curit\u00e9 et les bonnes conditions d'intervention des services de secours."
        },
        {
          "text": "Toutefois, le service d'incendie et de secours peut, au regard des caract\u00e9ristiques de l'installation (dimensions, configuration, dispositions constructives\u2026) ainsi que des mati\u00e8res stock\u00e9es (nature, quantit\u00e9s, mode de stockage\u2026), \u00eatre confront\u00e9 \u00e0 une impossibilit\u00e9 op\u00e9rationnelle de limiter la propagation d'un incendie."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 1",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 1"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "20BB2afb2015",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Une installation nouvelle est une installation dont la preuve de d\u00e9p\u00f4t de d\u00e9claration, le d\u00e9but de la consultation des communes sur la demande d'enregistrement, ou la signature de l'arr\u00eat\u00e9 de mise \u00e0 l'enqu\u00eate publique sur la demande d'autorisation, est post\u00e9rieure \u00e0 la date de publication du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Les autres installations sont consid\u00e9r\u00e9es comme existantes."
        },
        {
          "text": "Toutefois, les installations pour lesquelles le d\u00e9p\u00f4t du dossier est ant\u00e9rieur au 1er juillet 2017, sont consid\u00e9r\u00e9es comme existantes si le p\u00e9titionnaire en fait la demande au pr\u00e9fet."
        },
        {
          "text": "Les extensions ou modifications d'installations existantes d\u00e9finies ci-dessus r\u00e9guli\u00e8rement mises en service sont consid\u00e9r\u00e9es comme installations nouvelles lorsqu'elles n\u00e9cessitent le d\u00e9p\u00f4t d'une nouvelle d\u00e9claration ou demande d'enregistrement ou d'autorisation en application des articles R. 512-54, R. 512-46-23 et R. 181-46 du code de l'environnement au-del\u00e0 du 1er juillet 2017, ou lorsque l'exploitant en fait la demande au pr\u00e9fet et que l'installation est conforme au pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
        },
        {
          "text": "Toutes les dispositions de l'annexe II du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont applicables aux installations nouvelles."
        },
        {
          "text": "Pour les installations existantes, les annexes IV, V et VI d\u00e9finissent les prescriptions applicables en lieu et place des dispositions correspondantes de l'annexe II."
        },
        {
          "text": "Dans le cas d'une installation r\u00e9guli\u00e8rement mise en service au 1er janvier 2021 nouvellement soumise \u00e0 d\u00e9claration, enregistrement ou autorisation au titre de la rubrique 1510 en vertu du d\u00e9cret n\u00b0 2020-1169 du 24 septembre 2020 modifiant la nomenclature des installations class\u00e9es, l'annexe VII d\u00e9finit les prescriptions applicables en lieu et place des dispositions correspondantes de l'annexe II. Les prescriptions auxquelles ces installations sont d\u00e9j\u00e0 soumises demeurent \u00e9galement applicables, le cas \u00e9ch\u00e9ant jusqu'\u00e0 l'application de dispositions plus contraignantes."
        },
        {
          "text": "Pour toutes les installations existantes, pour les installations nouvelles dont le d\u00e9p\u00f4t du dossier complet d'enregistrement ou d'autorisation a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 avant le 1er janvier 2021, ainsi que pour les installations r\u00e9guli\u00e8rement mises en service au 1er janvier 2021 nouvellement soumises \u00e0 d\u00e9claration, enregistrement ou autorisation au titre de la rubrique 1510 en vertu du d\u00e9cret n\u00b0 2020-1169 du 24 septembre 2020 modifiant la nomenclature des installations class\u00e9es, les dispositions applicables sont compl\u00e9t\u00e9es par les dispositions de l'annexe VIII."
        },
        {
          "text": "Les dispositions des articles 5, 8, 10, 11, 12.IV, 14.II, 15, 24.II et 25 de l'arr\u00eat\u00e9 minist\u00e9riel du 11 septembre 2013 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations relevant du r\u00e9gime de l'enregistrement au titre de la rubrique n\u00b0 1532 de la nomenclature des installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement sont applicables, dans les conditions d\u00e9finies \u00e0 l'article 1er et \u00e0 l'annexe II du m\u00eame arr\u00eat\u00e9, aux installations dont la quantit\u00e9 totale de bois ou mat\u00e9riaux combustibles analogues susceptibles de d\u00e9gager des poussi\u00e8res inflammables susceptible d'\u00eatre pr\u00e9sente est sup\u00e9rieure \u00e0 20 000 m3, sans pr\u00e9judice des autres dispositions applicables par le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
        },
        {
          "text": "Les points de contr\u00f4les applicables aux installations soumises \u00e0 d\u00e9claration sont d\u00e9finis dans l'annexe III du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 2",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 2"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "5C9bFadBacED",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le pr\u00e9fet peut, dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 512-52 du code de l'environnement (installations soumises \u00e0 d\u00e9claration), au vu des justificatifs techniques appropri\u00e9s relatifs au respect des objectifs de l'article 1er ci-dessus, des circonstances locales et en fonction des caract\u00e9ristiques de l'installation et de la sensibilit\u00e9 du milieu, adapter par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral les prescriptions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, apr\u00e8s avis du conseil d\u00e9partemental de l'environnement et des risques sanitaires et technologiques."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 3",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 3"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "5d6B317fC1ee",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le p\u00e9titionnaire peut, sans pr\u00e9judice de la mise en \u0153uvre des alternatives d\u00e9finies dans l'annexe II du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, demander en application de l'article L. 512-7-3 du code de l'environnement (installations soumises \u00e0 enregistrement), au vu des circonstances locales et en fonction des caract\u00e9ristiques de l'installation et de la sensibilit\u00e9 du milieu, l'am\u00e9nagement des prescriptions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pour son installation."
        },
        {
          "text": "A cet effet, le p\u00e9titionnaire fournit au pr\u00e9fet, en fonction de la nature des am\u00e9nagements sollicit\u00e9s, soit une \u00e9tude d'ing\u00e9nierie incendie sp\u00e9cifique soit une \u00e9tude technique pr\u00e9cisant les mesures justifiant la protection des int\u00e9r\u00eats mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 511-1 du code de l'environnement, et permettant d'assurer, dans le respect des objectifs fix\u00e9s \u00e0 l'article 1er, un niveau de s\u00e9curit\u00e9 au moins \u00e9quivalent \u00e0 celui r\u00e9sultant des prescriptions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, notamment en mati\u00e8re de risque incendie."
        },
        {
          "text": "En cas d'application de cet article, le pr\u00e9fet sollicite l'avis du conseil d\u00e9partemental de l'environnement et des risques sanitaires et technologiques sur le projet d'arr\u00eat\u00e9 d'enregistrement."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 4",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 4"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "97e6279DF7bE",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le pr\u00e9fet peut, dans les conditions pr\u00e9vues par l'article R. 181-54 du code de l'environnement (installations soumises \u00e0 autorisation), au vu des circonstances locales et en fonction des caract\u00e9ristiques de l'installation et de la sensibilit\u00e9 du milieu, adapter par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral les prescriptions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. A cet effet, le p\u00e9titionnaire fournit au pr\u00e9fet, en fonction de la nature des am\u00e9nagements sollicit\u00e9s, soit une \u00e9tude d'ing\u00e9nierie incendie sp\u00e9cifique, soit une \u00e9tude technique pr\u00e9cisant les mesures justifiant la protection des int\u00e9r\u00eats mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 511-1 du code de l'environnement, et permettant d'assurer, dans le respect des objectifs fix\u00e9s \u00e0 l'article 1er, un niveau de s\u00e9curit\u00e9 au moins \u00e9quivalent \u00e0 celui r\u00e9sultant des prescriptions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, notamment en mati\u00e8re de risque incendie."
        },
        {
          "text": "Pour l'application de cet article :"
        },
        {
          "text": "- le pr\u00e9fet peut demander une tierce expertise en application de l'article L. 181-13 du code de l'environnement. Au vu des conclusions de cette tierce-expertise, il peut solliciter l'avis du Conseil sup\u00e9rieur de la pr\u00e9vention des risques technologiques ;"
        },
        {
          "text": "- il sollicite en tout \u00e9tat de cause l'avis du Conseil sup\u00e9rieur de la pr\u00e9vention des risques technologiques sur les demandes d'adaptation portant sur un volume maximum de mati\u00e8res susceptibles d'\u00eatre stock\u00e9es sup\u00e9rieur \u00e0 600 000 m3 ;"
        },
        {
          "text": "- il sollicite en tout \u00e9tat de cause l'avis du conseil d\u00e9partemental de l'environnement et des risques sanitaires et technologiques sur le projet d'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 5",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 5"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "14659BD6cdee",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "A abrog\u00e9 les dispositions suivantes :"
        },
        {
          "text": "- Arr\u00eat\u00e9 du 23 d\u00e9cembre 2008"
        },
        {
          "text": " Art. 1,  Art. 2,  Art. 3,  Art. 4,  Sct. Annexes,  Art. Annexe I,  Art. Annexe II"
        },
        {
          "text": "A abrog\u00e9 les dispositions suivantes :"
        },
        {
          "text": "- Arr\u00eat\u00e9 du 15 avril 2010"
        },
        {
          "text": " Art. 1,  Art. 2,  Art. 3,  Art. 4,  Sct. Annexes,  Art. Annexe I,  Art. Annexe II,  Art. Annexe III"
        },
        {
          "text": "A abrog\u00e9 les dispositions suivantes :"
        },
        {
          "text": "- Arr\u00eat\u00e9 du 17 ao\u00fbt 2016"
        },
        {
          "text": " Art. 1,  Art. 2,  Art. 3,  Art. 4,  Art. 5,  Art. 6,  Art. 7,  Art. 8,  Art. 9,  Art. 10,  Art. 11,  Art. 12,  Art. 13,  Art. 14,  Art. 15,  Art. 16,  Art. 17,  Art. 18,  Art. 19,  Art. 20,  Art. 21,  Art. 22,  Art. 23,  Art. 24,  Art. 25,  Art. 26,  Art. 27,  Art. 29,  Sct. Annexe,  Art. null"
        },
        {
          "text": "Les arr\u00eat\u00e9s minist\u00e9riels du 17 ao\u00fbt 2016 relatif \u00e0 la pr\u00e9vention des sinistres dans les entrep\u00f4ts couverts soumis \u00e0 autorisation sous la rubrique 1510, du 15 avril 2010 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux entrep\u00f4ts couverts relevant du r\u00e9gime de l'enregistrement au titre de la rubrique n\u00b0 1510 de la nomenclature des installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement et du 23 d\u00e9cembre 2008 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux entrep\u00f4ts couverts relevant du r\u00e9gime de la d\u00e9claration au titre de la rubrique n\u00b0 1510 de la nomenclature des installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement sont abrog\u00e9s \u00e0 la date d'entr\u00e9e en vigueur du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 6",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 6"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "23129B7EbDB9",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 entre en vigueur le lendemain de sa publication."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 7",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 7"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "99EC4C2FE94E",
      "outer_alineas": [
        {
          "text": "Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la pr\u00e9vention des risques est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise."
        }
      ],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Art. 8",
      "sections": [],
      "title": {
        "text": "Article 8"
      }
    },
    {
      "annotations": {
        "topic": null
      },
      "applicability": {
        "active": true,
        "modified": false,
        "previous_version": null,
        "warnings": []
      },
      "id": "23891E5B3Ac9",
      "outer_alineas": [],
      "parametrization": {
        "potential_inapplicabilities": [],
        "potential_modifications": [],
        "warnings": []
      },
      "reference_str": "Annexe",
      "sections": [
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "CDCc27C01D6a",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "On entend par :"
            },
            {
              "text": "Aire de mise en station des moyens a\u00e9riens : aire sur laquelle les engins des services d'incendie et de secours peuvent stationner pour d\u00e9ployer leurs moyens a\u00e9riens (par exemple les \u00e9chelles et les bras \u00e9l\u00e9vateurs articul\u00e9s)."
            },
            {
              "text": "Aire de stationnement des engins d'incendie : aire sur laquelle les engins des services d'incendie et de secours peuvent stationner pour se raccorder \u00e0 un point d'eau incendie."
            },
            {
              "text": "Bandes de protection : bandes dispos\u00e9es sur les rev\u00eatements d'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 des toitures le long des murs s\u00e9paratifs entre cellules, destin\u00e9es \u00e0 pr\u00e9venir la propagation d'un incendie d'une cellule \u00e0 l'autre par la toiture."
            },
            {
              "text": "Cellule : partie d'un entrep\u00f4t compartiment\u00e9 s\u00e9par\u00e9e des cellules voisines par un dispositif au moins REI 120, et destin\u00e9e au stockage."
            },
            {
              "text": "Cellule de liquides et solides liqu\u00e9fiables combustibles : cellule qui contient une quantit\u00e9 de liquides et solides liqu\u00e9fiables combustibles et liquides inflammables sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 500 tonnes au total, ou sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 100 tonnes en contenants fusibles dans des contenants de capacit\u00e9 sup\u00e9rieure \u00e0 2 L, ou sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 50 tonnes en contenants fusibles dans des contenants de capacit\u00e9 sup\u00e9rieure \u00e0 30 L. Sont exclues les cellules frigorifiques \u00e0 temp\u00e9rature n\u00e9gative ou les cellules qualifi\u00e9es de cellules liquides inflammables au sens de l'arr\u00eat\u00e9 du 24 septembre 2020 ;"
            },
            {
              "text": "Cellule frigorifique : cellule dans laquelle les conditions de temp\u00e9rature et/ou d'hygrom\u00e9trie sont r\u00e9gul\u00e9es et maintenues en fonction des crit\u00e8res de conservation propres aux produits, qu'ils soient r\u00e9frig\u00e9r\u00e9s (entrep\u00f4ts \u00e0 temp\u00e9rature positive de 0 \u00b0C \u00e0 + 18 \u00b0C) ou congel\u00e9s ou surgel\u00e9s (entrep\u00f4ts \u00e0 temp\u00e9rature n\u00e9gative) ;"
            },
            {
              "text": "Chambre frigorifique : zone de stockage, au sein d'une cellule, dans laquelle les conditions de temp\u00e9rature et/ou d'hygrom\u00e9trie sont r\u00e9gul\u00e9es et maintenues \u00e0 une temp\u00e9rature inf\u00e9rieure \u00e0 18 \u00b0C, en fonction des crit\u00e8res de conservation propres aux produits ;"
            },
            {
              "text": "Comble : espace entre le plafond de la cellule de stockage et la toiture ;"
            },
            {
              "text": "Confinement externe : confinement externe aux cellules de stockage ;"
            },
            {
              "text": "Confinement interne : confinement interne \u00e0 chaque cellule de stockage ;"
            },
            {
              "text": "Contenant autoporteur gerbable : contenant autoporteur destin\u00e9 \u00e0 \u00eatre empil\u00e9 ;"
            },
            {
              "text": "Contenant fusible : contenant qui, notamment pris dans un incendie, est susceptible de fondre et de lib\u00e9rer son contenu. Les contenants, dont l'enveloppe assurant le confinement du contenu en cas d'incendie est r\u00e9alis\u00e9e avec des mat\u00e9riaux dont le point de fusion est inf\u00e9rieur \u00e0 330 \u00b0C, sont consid\u00e9r\u00e9s comme fusibles. N\u00e9anmoins, sont exclus les contenants dont le comportement physique, en cas d'incendie, satisfait \u00e0 des tests de qualification selon un protocole reconnu par le minist\u00e8re charg\u00e9 des installations class\u00e9es ;"
            },
            {
              "text": "Couverture du b\u00e2timent : ensemble des \u00e9l\u00e9ments constituant la toiture de l'entrep\u00f4t reposant sur le support de couverture ;"
            },
            {
              "text": "Drainage : syst\u00e8me d'\u00e9vacuation (dispositif de collecte) et de transfert (r\u00e9seau) des liquides vers une r\u00e9tention d\u00e9port\u00e9e, le dispositif de drainage inclut, notamment, les caniveaux, puisards et drains de sol ;"
            },
            {
              "text": "Drainage actif : syst\u00e8me m\u00e9canique qui permet un \u00e9coulement dynamique en canalisant le liquide d\u00e9vers\u00e9 ;"
            },
            {
              "text": "Drainage passif : syst\u00e8me qui permet un \u00e9coulement gravitaire via, notamment des caniveaux, siphons de sol ou puisards ;"
            },
            {
              "text": "Entrep\u00f4t couvert : installation pourvue a minima d'une toiture, compos\u00e9e d'un ou plusieurs b\u00e2timents, vis\u00e9e par la rubrique n\u00b0 1510."
            },
            {
              "text": "Entrep\u00f4t ouvert : entrep\u00f4t couvert qui n'est pas ferm\u00e9 sur au moins 70 % de son p\u00e9rim\u00e8tre."
            },
            {
              "text": "Entrep\u00f4t ferm\u00e9 : entrep\u00f4t qui n'est pas un entrep\u00f4t ouvert."
            },
            {
              "text": "Espace prot\u00e9g\u00e9 : espace s\u00e9par\u00e9 d'une cellule en feu par un dispositif au moins REI 60 et dans lequel le personnel est \u00e0 l'abri des effets du sinistre. Il peut \u00eatre constitu\u00e9 par un escalier encloisonn\u00e9 ou par une circulation encloisonn\u00e9e. Par d\u00e9finition, les cellules adjacentes peuvent \u00e9galement constituer des espaces prot\u00e9g\u00e9s."
            },
            {
              "text": "Fosse d'extinction : dispositif constitu\u00e9 d'une fosse et de moyens d'extinction, qui permet d'\u00e9teindre les effluents enflamm\u00e9s avant qu'ils ne soient dirig\u00e9s vers la r\u00e9tention \u00e9vitant ainsi la propagation du feu ;"
            },
            {
              "text": "Guichet de retrait et d\u00e9p\u00f4t de marchandises : zones, ou locaux (autres que les quais de chargement et de d\u00e9chargement) destin\u00e9s \u00e0 accueillir des personnes ext\u00e9rieures \u00e0 l'entreprise ou \u00e0 l'\u00e9tablissement pour y retirer ou y d\u00e9poser des marchandises ."
            },
            {
              "text": "Hauteur : la hauteur d'un b\u00e2timent d'entrep\u00f4t est la hauteur au fa\u00eetage, c'est-\u00e0-dire la hauteur au point le plus haut de la toiture du b\u00e2timent (hors murs s\u00e9paratifs d\u00e9passant en toiture)."
            },
            {
              "text": "Liquides et solides liqu\u00e9fiables combustibles : liquides et solides dont la temp\u00e9rature de fusion est inf\u00e9rieure \u00e0 80 \u00b0C, dont le pouvoir calorifique inf\u00e9rieur (PCI) est sup\u00e9rieur \u00e0 15 MJ/kg. Sont exclus les liquides dont le point \u00e9clair est inf\u00e9rieur \u00e0 93 \u00b0C ainsi que les liquides et solides dont le comportement physique, en cas d'incendie, satisfait \u00e0 des tests de qualification, selon un protocole reconnu par le minist\u00e8re charg\u00e9 des installations class\u00e9es, montrant qu'ils ne sont pas susceptibles de g\u00e9n\u00e9rer une nappe enflamm\u00e9e lorsqu'ils sont pris dans un incendie. Au sens de cette d\u00e9finition, sont exclus les contenants et emballages ;"
            },
            {
              "text": "Liquides inflammables : liquides de mention de danger H224, H225 et H226, liquides de points \u00e9clair compris entre 60 et 93 \u00b0C et d\u00e9chets liquides inflammables cat\u00e9goris\u00e9s HP3 ;"
            },
            {
              "text": "Local technique : partie d'un b\u00e2timent, clos, destin\u00e9 \u00e0 abriter des \u00e9l\u00e9ments techniques (chaufferie, transformateur \u00e9lectrique) ou des activit\u00e9s pr\u00e9sentant des risques particuliers (local de charge, atelier d'entretien ou de maintenance) ;"
            },
            {
              "text": "Mati\u00e8res dangereuses : substances ou m\u00e9langes vis\u00e9s par les rubriques 4XXX, 1450, 1436 ainsi que les d\u00e9chets pr\u00e9sentant des propri\u00e9t\u00e9s \u00e9quivalentes."
            },
            {
              "text": "Mati\u00e8res ou produits stock\u00e9s en palettier : produits stock\u00e9s sur une palette dispos\u00e9e dans des r\u00e2teliers (souvent d\u00e9nomm\u00e9s racks ou palettiers) ;"
            },
            {
              "text": "Mati\u00e8res ou produits combustibles : mati\u00e8res ou produits, y compris les d\u00e9chets, qui ne sont pas qualifi\u00e9s d'incombustibles ; au sens de cette d\u00e9finition, les contenants, emballages et palettes sont comptabilis\u00e9s en tant que mati\u00e8res combustibles ;"
            },
            {
              "text": "Mati\u00e8res ou produits incombustibles : mati\u00e8res ou produits qui ne sont pas susceptibles de br\u00fbler, sont qualifi\u00e9s d'incombustibles des mati\u00e8res ou produits constitu\u00e9s uniquement de mat\u00e9riaux class\u00e9s A1 ou A2-s1-d0 au sens de l'arr\u00eat\u00e9 minist\u00e9riel du 21 novembre 2002 ou des mati\u00e8res ou produits qualifi\u00e9s comme incombustibles suite \u00e0 la mise en \u0153uvre d'essais r\u00e9alis\u00e9s selon un protocole reconnu par le minist\u00e8re charg\u00e9 de l'environnement ;"
            },
            {
              "text": "Mati\u00e8res stock\u00e9es en masse : mati\u00e8res conditionn\u00e9es (sacs, palettes\u2026) y compris les emballages, empil\u00e9es les unes sur les autres."
            },
            {
              "text": "Mati\u00e8res stock\u00e9es en vrac : mati\u00e8res non conditionn\u00e9es pos\u00e9es au sol, en tas, y compris les emballages."
            },
            {
              "text": "Mezzanine : surface en hauteur qui occupe au maximum 50 % (ou 85 % pour le cas du textile) de la surface du niveau inf\u00e9rieur de la cellule et qui ne comporte pas de local ferm\u00e9."
            },
            {
              "text": "Niveau : surface d'un m\u00eame plancher disponible pour un stockage ou une autre activit\u00e9."
            },
            {
              "text": "Panneau sandwich : panneau fabriqu\u00e9 en usine, constitu\u00e9 d'un isolant thermique rigide plac\u00e9 entre deux parements rigides. Les parements peuvent \u00eatre lisses ou nervur\u00e9s ;"
            },
            {
              "text": "Pompage redondant : deux pompes au moins munies d'alimentations en \u00e9nergie distinctes."
            },
            {
              "text": "Produits connexes de premi\u00e8re transformation du bois : chutes ou r\u00e9sidus de bois issus des op\u00e9rations de premi\u00e8re transformation du bois ;"
            },
            {
              "text": "Produits connexes de deuxi\u00e8me transformation du bois : chutes ou r\u00e9sidus de bois issus des op\u00e9rations de deuxi\u00e8me transformation du bois ;"
            },
            {
              "text": "Produits de premi\u00e8re transformation du bois : produits issus de la d\u00e9coupe de bois ronds par sciage, d\u00e9roulage, tranchage ou broyage ;"
            },
            {
              "text": "Produits de deuxi\u00e8me transformation du bois : produits utilisant les produits issus de la premi\u00e8re transformation du bois en appliquant des op\u00e9rations compl\u00e9mentaires d'usinage, d'assemblage, de traitement ou de finition ;"
            },
            {
              "text": "R\u00e9cipient mobile : capacit\u00e9 mobile manutentionnable d'un volume inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 3 m\u00e8tres cubes. Les r\u00e9servoirs \u00e0 carburant des v\u00e9hicules et engins ne sont pas consid\u00e9r\u00e9s comme des r\u00e9cipients mobiles ;"
            },
            {
              "text": "R\u00e9tention : dispositif de capacit\u00e9 utile suffisante permettant de collecter et de retenir des liquides ;"
            },
            {
              "text": "R\u00e9tention locale : r\u00e9tention permettant de collecter et de retenir in situ les liquides des r\u00e9servoirs ou r\u00e9cipients qui lui sont associ\u00e9s ;"
            },
            {
              "text": "R\u00e9tention d\u00e9port\u00e9e : r\u00e9tention permettant de collecter et de retenir les liquides \u00e0 distance des r\u00e9servoirs ou r\u00e9cipients associ\u00e9s, via un drainage ;"
            },
            {
              "text": "Stockage couvert : stockage abrit\u00e9 par une construction dot\u00e9e d'une toiture."
            },
            {
              "text": "Stockage couvert ouvert : stockage couvert abrit\u00e9 par une construction dot\u00e9e d'une toiture qui n'est pas ferm\u00e9e sur au moins 70 % de son p\u00e9rim\u00e8tre assurant une ventilation correcte \u00e9vitant l'accumulation de fum\u00e9e sous la toiture en cas d'incendie."
            },
            {
              "text": "Stockage couvert ferm\u00e9 : stockage couvert qui n'est pas un stockage couvert ouvert."
            },
            {
              "text": "Stockage de produits susceptibles de d\u00e9gager des poussi\u00e8res inflammables : stockage vrac de granul\u00e9s et stockage vrac de produits connexes de deuxi\u00e8me transformation du bois (par exemple, stockage de poussi\u00e8res de bois en silos), sauf d\u00e9monstration particuli\u00e8re de l'exploitant justifiant de l'absence de risque de d\u00e9gagement de poussi\u00e8res inflammables lors de la manipulation des produits ;"
            },
            {
              "text": "Stockage ext\u00e9rieur : stockages de mati\u00e8res ou d\u00e9chets en masse, en palettier ou en vrac, y compris les stockages en r\u00e9servoirs, r\u00e9cipients ou containers, non couverts par une toiture ;"
            },
            {
              "text": "Structure : \u00e9l\u00e9ments qui concourent \u00e0 la stabilit\u00e9 du b\u00e2timent, tels que les poteaux, les poutres, les planchers et les murs porteurs."
            },
            {
              "text": "Support de couverture : \u00e9l\u00e9ments fix\u00e9s sur la structure destin\u00e9e \u00e0 supporter la couverture du b\u00e2timent."
            },
            {
              "text": "Temp\u00e9rature de stockage : temp\u00e9rature de stockage n\u00e9cessaire pour la conservation des produits ;"
            },
            {
              "text": "Temp\u00e9rature n\u00e9gative : temp\u00e9rature de stockage inf\u00e9rieure \u00e0 0 \u00b0C ;"
            },
            {
              "text": "Voie engins : voie utilisable par les engins des services d'incendie et de secours."
            },
            {
              "text": "Zones de collecte : surface d\u00e9limit\u00e9e servant \u00e0 la r\u00e9cup\u00e9ration des liquides et permettant de contr\u00f4ler la propagation de la nappe ou de l'incendie en les transf\u00e9rant, via un drainage, vers des bassins de r\u00e9cup\u00e9ration (r\u00e9tention d\u00e9port\u00e9e) ;"
            },
            {
              "text": "Zones de pr\u00e9paration des commandes : emplacements destin\u00e9s \u00e0 entreposer, de mani\u00e8re temporaire, des produits devant \u00eatre exp\u00e9di\u00e9s ; elles peuvent se situer dans les cellules de stockage."
            },
            {
              "text": "Zones de r\u00e9ception : emplacements destin\u00e9s \u00e0 entreposer, de mani\u00e8re temporaire, des produits devant \u00eatre stock\u00e9s dans l'entrep\u00f4t abritant cette cellule ; elles peuvent se situer dans les cellules de stockage."
            },
            {
              "text": "Zone de stockage automatis\u00e9 : zone de stockage sans pr\u00e9sence humaine, \u00e0 l'exception le cas \u00e9ch\u00e9ant d'op\u00e9rations ponctuelles de maintenance. En particulier, aucune intervention humaine n'est demand\u00e9e dans la zone de stockage pour les op\u00e9rations d'entr\u00e9e ou de sortie des produits."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe I",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Annexe I - D\u00c9FINITIONS"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "E425d7DCEefb",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe II",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": "DISPOSITIONS_GENERALES"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "068A6678ff48",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 1.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "530afD83BeAF",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'installation est implant\u00e9e, r\u00e9alis\u00e9e et exploit\u00e9e conform\u00e9ment aux plans et documents joints au dossier de d\u00e9claration, d'enregistrement ou d'autorisation."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe II 1.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.1. Conformit\u00e9 de l'installation"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "7aAF89EEec18",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant \u00e9tablit et tient \u00e0 jour un dossier comportant les \u00e9l\u00e9ments suivants :"
                    },
                    {
                      "text": "- une copie de la demande de d\u00e9claration, d'enregistrement ou d'autorisation et du dossier qui l'accompagne ;"
                    },
                    {
                      "text": "- ce dossier tenu \u00e0 jour et dat\u00e9 en fonction des modifications apport\u00e9es \u00e0 l'installation ;"
                    },
                    {
                      "text": "- l'\u00e9tude de flux thermique pr\u00e9vue au point 2 pour les installations soumises \u00e0 d\u00e9claration, le cas \u00e9ch\u00e9ant ;"
                    },
                    {
                      "text": "- la preuve de d\u00e9p\u00f4t de d\u00e9claration ou l'arr\u00eat\u00e9 d'enregistrement ou d'autorisation d\u00e9livr\u00e9 par le pr\u00e9fet ainsi que tout autre arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral relatif \u00e0 l'installation ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les diff\u00e9rents documents pr\u00e9vus par le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "Ce dossier est tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es et, pour les installations soumises \u00e0 d\u00e9claration, de l'organisme charg\u00e9 du contr\u00f4le p\u00e9riodique."
                    },
                    {
                      "text": "Les \u00e9l\u00e9ments des rapports de visites de risques qui portent sur les constats et sur les recommandations issues de l'analyse des risques men\u00e9e par l'assureur dans l'installation sont \u00e9galement tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe II 1.2.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "D6EF7B89EE8A",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Pour les installations soumises \u00e0 autorisation, l'\u00e9tude de dangers, ou sa mise \u00e0 jour post\u00e9rieure au 1er janvier 2023, mentionne les types de produits de d\u00e9composition susceptibles d'\u00eatre \u00e9mis en cas d'incendie important, incluant le cas \u00e9ch\u00e9ant les contributions imputables aux conditions et aux lieux de stockage (contenants et b\u00e2timents, etc.). Ces produits de d\u00e9composition sont hi\u00e9rarchis\u00e9s en fonction des quantit\u00e9s susceptibles d'\u00eatre lib\u00e9r\u00e9es et de leur toxicit\u00e9 y compris environnementale. Des guides m\u00e9thodologiques professionnels reconnus par le ministre charg\u00e9 des installations class\u00e9es peuvent pr\u00e9ciser les conditions de mise en \u0153uvre de cette obligation et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, de ses cons\u00e9quences sur le plan d'op\u00e9ration interne."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe II 1.2.1.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "1.2.1. Informations minimales contenues dans les \u00e9tudes de dangers"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "1.2. Contenu du dossier"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "faE25E44a7E6",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'ensemble des installations est maintenu propre et entretenu en permanence."
                    },
                    {
                      "text": "Les abords de l'installation, plac\u00e9s sous le contr\u00f4le de l'exploitant, sont am\u00e9nag\u00e9s et maintenus en bon \u00e9tat de propret\u00e9 et exempts de sources potentielles d'incendie. Des \u00e9crans de v\u00e9g\u00e9tation sont mis en place, si cela est possible."
                    },
                    {
                      "text": "Pour l'entretien des surfaces ext\u00e9rieures de son site (parkings, espaces verts, voies de circulation\u2026), l'exploitant met en \u0153uvre des bonnes pratiques, notamment en ce qui concerne le d\u00e9sherbage."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe II 1.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.3. Int\u00e9gration dans le paysage"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "F24ea8746Dfc",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe II 1.4.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "2FfAf7114DA5",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'exploitant tient \u00e0 jour un \u00e9tat des mati\u00e8res stock\u00e9es, y compris les mati\u00e8res combustibles non dangereuses ou ne relevant pas d'un classement au titre de la nomenclature des installations class\u00e9es."
                        },
                        {
                          "text": "Cet \u00e9tat des mati\u00e8res stock\u00e9es permet de r\u00e9pondre aux deux objectifs suivants :"
                        },
                        {
                          "text": "1. servir aux besoins de la gestion d'un \u00e9v\u00e9nement accidentel ; en particulier, cet \u00e9tat permet de conna\u00eetre la nature et les quantit\u00e9s approximatives des substances, produits, mati\u00e8res ou d\u00e9chets, pr\u00e9sents au sein de chaque zone d'activit\u00e9s ou de stockage."
                        },
                        {
                          "text": "Pour les mati\u00e8res dangereuses, devront figurer, a minima, les diff\u00e9rentes familles de mention de dangers des substances, produits, mati\u00e8res ou d\u00e9chets, lorsque ces mentions peuvent conduire \u00e0 un classement au titre d'une des rubriques 4XXX de la nomenclature des installations class\u00e9es."
                        },
                        {
                          "text": "Pour les produits, mati\u00e8res ou d\u00e9chets autres que les mati\u00e8res dangereuses, devront figurer, a minima, les grandes familles de produits, mati\u00e8res ou d\u00e9chets, selon une typologie pertinente par rapport aux principaux risques pr\u00e9sent\u00e9s en cas d'incendie. Les stockages pr\u00e9sentant des risques particuliers pour la gestion d'un incendie et de ses cons\u00e9quences, tels que les stockages de piles ou batteries, figurent sp\u00e9cifiquement."
                        },
                        {
                          "text": "Cet \u00e9tat est tenu \u00e0 disposition du pr\u00e9fet, des services d'incendie et de secours, de l'inspection des installations class\u00e9es et des autorit\u00e9s sanitaires, dans des lieux et par des moyens convenus avec eux \u00e0 l'avance ;"
                        },
                        {
                          "text": "2. r\u00e9pondre aux besoins d'information de la population ; un \u00e9tat sous format synth\u00e9tique permet de fournir une information vulgaris\u00e9e sur les substances, produits, mati\u00e8res ou d\u00e9chets pr\u00e9sents au sein de chaque zone d'activit\u00e9s ou de stockage. Ce format est tenu \u00e0 disposition du pr\u00e9fet \u00e0 cette fin."
                        },
                        {
                          "text": "L'\u00e9tat des mati\u00e8res stock\u00e9es est mis \u00e0 jour a minima de mani\u00e8re hebdomadaire et accessible \u00e0 tout moment, y compris en cas d'incident, accident, pertes d'utilit\u00e9 ou tout autre \u00e9v\u00e9nement susceptible d'affecter l'installation. Il est accompagn\u00e9 d'un plan g\u00e9n\u00e9ral des zones d'activit\u00e9s ou de stockage utilis\u00e9es pour r\u00e9aliser l'\u00e9tat qui est accessible dans les m\u00eames conditions."
                        },
                        {
                          "text": "Pour les mati\u00e8res dangereuses et les cellules liquides et solides liqu\u00e9fiables combustibles, cet \u00e9tat est mis \u00e0 jour, a minima, de mani\u00e8re quotidienne."
                        },
                        {
                          "text": "Un recalage p\u00e9riodique est effectu\u00e9 par un inventaire physique, au moins annuellement, le cas \u00e9ch\u00e9ant, de mani\u00e8re tournante."
                        },
                        {
                          "text": "L'\u00e9tat des mati\u00e8res stock\u00e9es est r\u00e9f\u00e9renc\u00e9 dans le plan d'op\u00e9ration interne lorsqu'il existe."
                        },
                        {
                          "text": "L'exploitant dispose, avant r\u00e9ception des mati\u00e8res, des fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9 pour les mati\u00e8res dangereuses, pr\u00e9vues dans le code du travail lorsqu'elles existent, ou tout autre document \u00e9quivalent. Ces documents sont facilement accessibles et tenus en permanence \u00e0 la disposition, dans les m\u00eames conditions que l'\u00e9tat des mati\u00e8res stock\u00e9es."
                        },
                        {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables \u00e0 compter du 1er janvier 2022."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe II 1.4. I.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "I. - Dispositions applicables aux installations \u00e0 enregistrement et autorisation :"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "aFE060f6bF77",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'exploitant tient \u00e0 jour un \u00e9tat des mati\u00e8res stock\u00e9es."
                        },
                        {
                          "text": "L'exploitant dispose, sur le site et avant r\u00e9ception des mati\u00e8res, des fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9 pour les mati\u00e8res dangereuses, pr\u00e9vues dans le code du travail."
                        },
                        {
                          "text": "Ces documents sont tenus en permanence, de mani\u00e8re facilement accessible, \u00e0 disposition des services d'incendie et de secours et de l'inspection des installations class\u00e9es."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe II 1.4. II.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "II. - Dispositions applicables aux installations \u00e0 d\u00e9claration :"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "1.4. Etat des mati\u00e8res stock\u00e9es"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "274e62ef5c96",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "En cas de sinistre, l'exploitant r\u00e9alise un diagnostic de l'impact environnemental et sanitaire de celui-ci en application des guides \u00e9tablis par le minist\u00e8re charg\u00e9 de l'environnement dans le domaine de la gestion post-accidentelle. Il r\u00e9alise notamment des pr\u00e9l\u00e8vements dans l'air, dans les sols et le cas \u00e9ch\u00e9ant les points d'eau environnants et les eaux destin\u00e9es \u00e0 la consommation humaine, afin d'estimer les cons\u00e9quences de l'incendie en termes de pollution. Le pr\u00e9fet peut prescrire, d'urgence, tout compl\u00e9ment utile aux pr\u00e9l\u00e8vements r\u00e9alis\u00e9s par l'exploitant."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe II 1.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.5. En cas de sinistre, l'exploitant prend les dispositions n\u00e9cessaires pour assurer la s\u00e9curit\u00e9 des personnes et r\u00e9aliser les premi\u00e8res mesures de s\u00e9curit\u00e9. Il met en \u0153uvre les actions pr\u00e9vues par le plan de d\u00e9fense incendie d\u00e9fini au point 23 de la pr\u00e9sente annexe et par son plan d'op\u00e9ration interne, lorsqu'il existe."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "f3bCceF36be7",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe II 1.6.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "5c7Edabc4599",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les diff\u00e9rentes canalisations accessibles sont rep\u00e9r\u00e9es conform\u00e9ment aux r\u00e8gles en vigueur."
                        },
                        {
                          "text": "Un sch\u00e9ma de tous les r\u00e9seaux et un plan des \u00e9gouts sont \u00e9tablis par l'exploitant, r\u00e9guli\u00e8rement mis \u00e0 jour, notamment apr\u00e8s chaque modification notable, et dat\u00e9s."
                        },
                        {
                          "text": "Le plan des r\u00e9seaux d'alimentation et de collecte fait notamment appara\u00eetre :"
                        },
                        {
                          "text": "- l'origine et la distribution de l'eau d'alimentation ;"
                        },
                        {
                          "text": "- les dispositifs de protection de l'alimentation (bac de disconnexion, implantation des disconnecteurs ou tout autre dispositif permettant un isolement avec la distribution alimentaire, etc.) ;"
                        },
                        {
                          "text": "- les secteurs collect\u00e9s et les r\u00e9seaux associ\u00e9s ;"
                        },
                        {
                          "text": "- les ouvrages de toutes sortes (vannes, compteurs, etc.) ;"
                        },
                        {
                          "text": "- les ouvrages d'\u00e9puration interne avec leurs points de contr\u00f4le et les points de rejet de toute nature (interne ou au milieu)."
                        },
                        {
                          "text": "Ces plans sont tenus \u00e0 la disposition des services d'incendie et de secours en cas de sinistre et sont annex\u00e9s au plan de d\u00e9fense incendie d\u00e9fini au point 23 de la pr\u00e9sente annexe."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe II 1.6.1.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "1.6.1. Plan des r\u00e9seaux"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "0af91Fe8FD5F",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les r\u00e9seaux de collecte des effluents sont con\u00e7us et am\u00e9nag\u00e9s de mani\u00e8re \u00e0 \u00eatre curables, \u00e9tanches (sauf en ce qui concerne les eaux pluviales), et \u00e0 r\u00e9sister dans le temps aux actions physiques et chimiques des effluents ou produits susceptibles d'y transiter. L'exploitant s'assure par des contr\u00f4les appropri\u00e9s et pr\u00e9ventifs de leur bon \u00e9tat et de leur \u00e9tanch\u00e9it\u00e9."
                        },
                        {
                          "text": "Par ailleurs, un ou plusieurs r\u00e9servoirs de coupure ou bacs de disconnexion ou tout autre \u00e9quipement pr\u00e9sentant des garanties \u00e9quivalentes sont install\u00e9s afin d'isoler les r\u00e9seaux d'eaux industrielles et pour \u00e9viter des retours de produits non compatibles avec la potabilit\u00e9 de l'eau dans les r\u00e9seaux d'eau publique ou dans les nappes souterraines."
                        },
                        {
                          "text": "Le bon fonctionnement de ces \u00e9quipements fait l'objet de v\u00e9rifications au moins annuelles."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe II 1.6.2.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "1.6.2. Entretien et surveillance"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "d69E2A2ddced",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les effluents rejet\u00e9s sont exempts :"
                        },
                        {
                          "text": "- de mati\u00e8res flottantes ;"
                        },
                        {
                          "text": "- de produits susceptibles de d\u00e9gager, en \u00e9gout ou dans le milieu naturel, directement ou indirectement, des gaz ou vapeurs toxiques, inflammables ou odorantes ;"
                        },
                        {
                          "text": "- de tout produit susceptible de nuire \u00e0 la conservation des ouvrages, ainsi que des mati\u00e8res d\u00e9composables ou pr\u00e9cipitables qui, directement ou indirectement, sont susceptibles d'entraver le bon fonctionnement des ouvrages."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe II 1.6.3.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "1.6.3. Caract\u00e9ristiques g\u00e9n\u00e9rales de l'ensemble des rejets"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "4c72dC4D06D4",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les eaux pluviales non souill\u00e9es ne pr\u00e9sentant pas une alt\u00e9ration de leur qualit\u00e9 d'origine sont \u00e9vacu\u00e9es par un r\u00e9seau sp\u00e9cifique."
                        },
                        {
                          "text": "Les eaux pluviales susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9es, notamment par ruissellement sur les voies de circulation, aires de stationnement, de chargement et d\u00e9chargement, aires de stockage et autres surfaces imperm\u00e9ables, sont collect\u00e9es par un r\u00e9seau sp\u00e9cifique et trait\u00e9es par un ou plusieurs dispositifs s\u00e9parateurs d'hydrocarbures correctement dimensionn\u00e9s ou tout autre dispositif d'effet \u00e9quivalent. Le bon fonctionnement de ces \u00e9quipements fait l'objet de v\u00e9rifications au moins annuelles."
                        },
                        {
                          "text": "Les eaux pluviales susvis\u00e9es rejet\u00e9es respectent les conditions suivantes :"
                        },
                        {
                          "text": "- pH compris entre 5,5 et 8,5 ;"
                        },
                        {
                          "text": "- la couleur de l'effluent ne provoque pas de coloration persistante du milieu r\u00e9cepteur ;"
                        },
                        {
                          "text": "- l'effluent ne d\u00e9gage aucune odeur ;"
                        },
                        {
                          "text": "- teneur en mati\u00e8res en suspension inf\u00e9rieure \u00e0 100 mg/l ;"
                        },
                        {
                          "text": "- teneur en hydrocarbures inf\u00e9rieure \u00e0 10 mg/l ;"
                        },
                        {
                          "text": "- teneur chimique en oxyg\u00e8ne sur effluent non d\u00e9cant\u00e9 (DCO) inf\u00e9rieure \u00e0 300 mg/l ;"
                        },
                        {
                          "text": "- teneur biochimique en oxyg\u00e8ne sur effluent non d\u00e9cant\u00e9 (DBO5) inf\u00e9rieure \u00e0 100 mg/l."
                        },
                        {
                          "text": "Lorsque le ruissellement sur l'ensemble des surfaces (toitures, aires de parking, etc.) de l'entrep\u00f4t, en cas de pluie correspondant au maximal d\u00e9cennal de pr\u00e9cipitations, est susceptible de g\u00e9n\u00e9rer un d\u00e9bit \u00e0 la sortie des ouvrages de traitement de ces eaux sup\u00e9rieur \u00e0 10 % du QMNA5 du milieu r\u00e9cepteur, l'exploitant met en place un ouvrage de collecte afin de respecter, en cas de pr\u00e9cipitations d\u00e9cennales, un d\u00e9bit inf\u00e9rieur \u00e0 10 % de ce QMNA5."
                        },
                        {
                          "text": "En cas de rejet dans un ouvrage collectif de collecte, le d\u00e9bit maximal et les valeurs limites de rejet sont fix\u00e9s par convention entre l'exploitant et le gestionnaire de l'ouvrage de collecte."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe II 1.6.4.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "1.6.4. Eaux pluviales"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "DA37fEfBa7FF",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les eaux domestiques sont collect\u00e9es de mani\u00e8re s\u00e9parative."
                        },
                        {
                          "text": "Elles sont trait\u00e9es et \u00e9vacu\u00e9es conform\u00e9ment aux r\u00e8glements en vigueur sur la commune d'implantation du site."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe II 1.6.5.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "1.6.5. Eaux domestiques"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "1.6. Eau"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "2DDDdaA0a0aF",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe II 1.7.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "2e2E0AbEAEfe",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'exploitant prend toutes les dispositions n\u00e9cessaires dans la conception et l'exploitation de ses installations pour assurer une bonne gestion des d\u00e9chets de son entreprise, notamment :"
                        },
                        {
                          "text": "- limiter \u00e0 la source la quantit\u00e9 et la toxicit\u00e9 de ses d\u00e9chets en adoptant des technologies propres ;"
                        },
                        {
                          "text": "- trier, recycler, valoriser ses sous-produits de fabrication ;"
                        },
                        {
                          "text": "- s'assurer du traitement ou du pr\u00e9traitement de ses d\u00e9chets, notamment par voie physico-chimique, biologique ou thermique ;"
                        },
                        {
                          "text": "- s'assurer, pour les d\u00e9chets ultimes dont le volume doit \u00eatre strictement limit\u00e9, d'un stockage dans les meilleures conditions possibles."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe II 1.7.1.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "1.7.1. G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "dcdd9CE914e0",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les d\u00e9chets et r\u00e9sidus produits sont stock\u00e9s, avant leur gestion dans les fili\u00e8res adapt\u00e9es, dans des conditions ne pr\u00e9sentant pas de risques de pollution (pr\u00e9vention d'un lessivage par les eaux m\u00e9t\u00e9oriques, d'une pollution des eaux superficielles et souterraines, des envols et des odeurs) pour les populations avoisinantes et l'environnement."
                        },
                        {
                          "text": "Les stockages temporaires, avant gestion des d\u00e9chets sp\u00e9ciaux, sont r\u00e9alis\u00e9s sur des cuvettes de r\u00e9tention \u00e9tanches et si possible prot\u00e9g\u00e9s des eaux m\u00e9t\u00e9oriques."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe II 1.7.2.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "1.7.2. Stockage des d\u00e9chets"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "93DA4a61E0bb",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les d\u00e9chets qui ne peuvent pas \u00eatre valoris\u00e9s sont stock\u00e9s d\u00e9finitivement dans des installations r\u00e9glement\u00e9es conform\u00e9ment au code de l'environnement. L'exploitant est en mesure de justifier la gestion adapt\u00e9e de ces d\u00e9chets sur demande de l'inspection des installations class\u00e9es. Il met en place un registre caract\u00e9risant et quantifiant tous les d\u00e9chets dangereux g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par ses activit\u00e9s."
                        },
                        {
                          "text": "Tout br\u00fblage \u00e0 l'air libre est interdit."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe II 1.7.3.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "1.7.3. Gestion des d\u00e9chets"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "1.7. D\u00e9chets"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "0dEb6e531BAe",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code de l'environnement, les installations soumises \u00e0 d\u00e9claration respectent les dispositions suivantes :"
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "regime",
                                "type": "REGIME"
                              },
                              "target": "E",
                              "type": "EQUAL"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "regime",
                                "type": "REGIME"
                              },
                              "target": "A",
                              "type": "EQUAL"
                            }
                          ],
                          "type": "OR"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe II 1.8.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "68a8B87A1A9d",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'installation est soumise \u00e0 des contr\u00f4les p\u00e9riodiques par des organismes agr\u00e9\u00e9s dans les conditions d\u00e9finies par les articles R. 512-55 \u00e0 R. 512-60 du code de l'environnement."
                        },
                        {
                          "text": "Ces contr\u00f4les ont pour objet de v\u00e9rifier la conformit\u00e9 de l'installation aux prescriptions de la pr\u00e9sente annexe, lorsqu'elles lui sont applicables. Ils sont list\u00e9s en annexe III du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                        },
                        {
                          "text": "Les prescriptions dont le non-respect constitue une non-conformit\u00e9 majeure entra\u00eenant l'information du pr\u00e9fet dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 512-59-1 sont rep\u00e9r\u00e9es dans l'annexe III par la mention : le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure ."
                        },
                        {
                          "text": "L'exploitant conserve le rapport de visite que l'organisme agr\u00e9\u00e9 lui adresse dans le dossier installations class\u00e9es pr\u00e9vu au pr\u00e9sent point 1.2. Si le rapport fait appara\u00eetre des non-conformit\u00e9s aux dispositions faisant l'objet du contr\u00f4le, l'exploitant met en \u0153uvre les actions correctives n\u00e9cessaires pour y rem\u00e9dier. Ces actions ainsi que leurs dates de mise en \u0153uvre sont formalis\u00e9es et conserv\u00e9es dans le dossier susmentionn\u00e9."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe II 1.8.1.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "1.8.1. Contr\u00f4le p\u00e9riodique"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "b5d5bdFdA0AA",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Toute modification apport\u00e9e par le d\u00e9clarant \u00e0 l'installation, \u00e0 son mode d'exploitation ou \u00e0 son voisinage, entra\u00eenant un changement notable des \u00e9l\u00e9ments du dossier de d\u00e9claration initiale, est port\u00e9e, avant sa r\u00e9alisation, \u00e0 la connaissance du pr\u00e9fet, qui peut exiger une nouvelle d\u00e9claration en application de l'article R. 512-54."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe II 1.8.2.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "1.8.2. Modifications"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "CDFc55d5ebeF",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "La d\u00e9claration pr\u00e9cise les mesures prises relatives aux conditions d'utilisation, d'\u00e9puration et d'\u00e9vacuation des eaux r\u00e9siduaires et des \u00e9manations de toutes natures ainsi que d'\u00e9limination des d\u00e9chets et r\u00e9sidus en vue de respecter les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe II 1.8.3.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "1.8.3. Contenu de la d\u00e9claration"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "0EaEF0525BeF",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'exploitant d'une installation est tenu de d\u00e9clarer dans les meilleurs d\u00e9lais \u00e0 l'inspection des installations class\u00e9es les accidents ou incidents survenus du fait du fonctionnement de cette installation qui sont de nature \u00e0 porter atteinte aux int\u00e9r\u00eats mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 511-1 du code de l'environnement."
                        },
                        {
                          "text": "Un registre rassemblant l'ensemble des d\u00e9clarations faites au titre du pr\u00e9sent article est tenu \u00e0 jour et mis, sur demande, \u00e0 la disposition de l'inspecteur des installations class\u00e9es."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe II 1.8.4.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "1.8.4. D\u00e9claration d'accident ou de pollution accidentelle"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "4B3ee70fCe4C",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Lorsque l'installation change d'exploitant, le nouvel exploitant ou son repr\u00e9sentant en fait la d\u00e9claration au pr\u00e9fet dans le mois qui suit la prise en charge de l'exploitation. Cette d\u00e9claration mentionne, s'il s'agit d'une personne physique, les noms, pr\u00e9noms et domicile du nouvel exploitant et, s'il s'agit d'une personne morale, sa d\u00e9nomination ou sa raison sociale, sa forme juridique, l'adresse de son si\u00e8ge social ainsi que la qualit\u00e9 du signataire de la d\u00e9claration."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe II 1.8.5.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "1.8.5. Changement d'exploitant"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "AadF93fac049",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Lorsqu'une installation class\u00e9e est mise \u00e0 l'arr\u00eat d\u00e9finitif, l'exploitant notifie au pr\u00e9fet la date de cet arr\u00eat au moins un mois avant celui-ci. La notification de l'exploitant indique notamment les mesures de mise en s\u00e9curit\u00e9 du site et de remise en \u00e9tat pr\u00e9vues ou r\u00e9alis\u00e9es."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe II 1.8.6.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "1.8.6. Cessation d'activit\u00e9"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "1.8. Dispositions g\u00e9n\u00e9rales pour les installations soumises \u00e0 d\u00e9claration"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "1. Dispositions g\u00e9n\u00e9rales"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "IMPLANTATION_AMENAGEMENT"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "ad24FCC0709B",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "I. - Pour les installations soumises \u00e0 enregistrement ou \u00e0 autorisation, les parois ext\u00e9rieures de l'entrep\u00f4t (ou les \u00e9l\u00e9ments de structure dans le cas d'un entrep\u00f4t ouvert) sont suffisamment \u00e9loign\u00e9es :"
                },
                {
                  "text": "- des limites de site, d'une distance correspondant aux effets thermiques de 8 kW/m2, cette disposition est applicable aux installations nouvelles dont le d\u00e9p\u00f4t du dossier complet d'enregistrement ou d'autorisation est post\u00e9rieur au 1er janvier 2021 ;"
                },
                {
                  "text": "- des constructions \u00e0 usage d'habitation, des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers et des zones destin\u00e9es \u00e0 l'habitation, \u00e0 l'exclusion des installations connexes \u00e0 l'entrep\u00f4t, et des voies de circulation autres que celles n\u00e9cessaires \u00e0 la desserte ou \u00e0 l'exploitation de l'entrep\u00f4t, d'une distance correspondant aux effets l\u00e9taux en cas d'incendie (seuil des effets thermiques de 5 kW/m2) ;"
                },
                {
                  "text": "- des immeubles de grande hauteur, des \u00e9tablissements recevant du public (ERP) autres que les guichets de d\u00e9p\u00f4t et de retrait des marchandises et les autres ERP de 5e cat\u00e9gorie n\u00e9cessaires au fonctionnement de l'entrep\u00f4t conformes aux dispositions du point 4. de la pr\u00e9sente annexe sans pr\u00e9judice du respect de la r\u00e9glementation en mati\u00e8re d'ERP, des voies ferr\u00e9es ouvertes au trafic de voyageurs, des voies d'eau ou bassins except\u00e9s les bassins de r\u00e9tention ou d'infiltration d'eaux pluviales et de r\u00e9serve d'eau incendie, et des voies routi\u00e8res \u00e0 grande circulation autres que celles n\u00e9cessaires \u00e0 la desserte ou \u00e0 l'exploitation de l'entrep\u00f4t, d'une distance correspondant aux effets irr\u00e9versibles en cas d'incendie (seuil des effets thermiques de 3 kW/m2),"
                },
                {
                  "text": "Les distances sont au minimum soit celles calcul\u00e9es \u00e0 hauteur de cible pour chaque cellule en feu prise individuellement par la m\u00e9thode FLUMILOG compte tenu de la configuration des stockages et des mati\u00e8res susceptibles d'\u00eatre stock\u00e9es (r\u00e9f\u00e9renc\u00e9e dans le document de l'INERIS Description de la m\u00e9thode de calcul des effets thermiques produits par un feu d'entrep\u00f4t, partie A, r\u00e9f. DRA-09-90 977-14553A) si les dimensions du b\u00e2timent sont dans son domaine de validit\u00e9, soit celles calcul\u00e9es par des \u00e9tudes sp\u00e9cifiques dans le cas contraire. Les parois ext\u00e9rieures de l'entrep\u00f4t ou les \u00e9l\u00e9ments de structure dans le cas d'un entrep\u00f4t ouvert, sont implant\u00e9es \u00e0 une distance au moins \u00e9gale \u00e0 20 m\u00e8tres de l'enceinte de l'\u00e9tablissement, \u00e0 moins que l'exploitant justifie que les effets l\u00e9taux (seuil des effets thermiques de 5 kW/m2) restent \u00e0 l'int\u00e9rieur du site au moyen, si n\u00e9cessaire, de la mise en place d'un dispositif s\u00e9paratif E120."
                },
                {
                  "text": "II. - Pour les installations soumises \u00e0 d\u00e9claration, les parois ext\u00e9rieures de l'entrep\u00f4t (ou les \u00e9l\u00e9ments de structure dans le cas d'un entrep\u00f4t ouvert) sont \u00e9loign\u00e9es des limites du site de a minima 1,5 fois la hauteur, sans \u00eatre inf\u00e9rieures \u00e0 20 m, \u00e0 moins qu'un dispositif s\u00e9paratif E120 soit mis en place, et que l'exploitant justifie que les effets l\u00e9taux (seuil des effets thermiques de 5 kW/m2) restent \u00e0 l'int\u00e9rieur du site."
                },
                {
                  "text": "III. Les parois externes des cellules de l'entrep\u00f4t (ou les \u00e9l\u00e9ments de structure dans le cas d'un entrep\u00f4t ouvert) sont suffisamment \u00e9loign\u00e9es des stockages ext\u00e9rieurs et des zones de stationnement susceptibles de favoriser la naissance d'un incendie pouvant se propager \u00e0 l'entrep\u00f4t."
                },
                {
                  "text": "La distance entre les parois externes des cellules de l'entrep\u00f4t et les stockages ext\u00e9rieurs susceptibles de favoriser la naissance d'un incendie n'est pas inf\u00e9rieure \u00e0 10 m\u00e8tres."
                },
                {
                  "text": "Cette distance peut \u00eatre r\u00e9duite \u00e0 1 m\u00e8tre :"
                },
                {
                  "text": "- si ces parois, ou un mur interpos\u00e9 entre les parois et les stockages ext\u00e9rieurs, sont REI 120, et si leur hauteur exc\u00e8de de 2 m\u00e8tres les stockages ext\u00e9rieurs ;"
                },
                {
                  "text": "- ou si les stockages ext\u00e9rieurs sont \u00e9quip\u00e9s d'un syst\u00e8me d'extinction automatique d'incendie."
                },
                {
                  "text": "Cette disposition n'est pas applicable aux zones de pr\u00e9paration et r\u00e9ception de commandes ainsi qu'aux r\u00e9servoirs fixes relevant de l'arr\u00eat\u00e9 du 3 octobre 2010, disposant de protections incendies \u00e0 d\u00e9clenchement automatique dimensionn\u00e9s conform\u00e9ment aux dispositions des articles 43.3.3 ou 43.3.4 de l'arr\u00eat\u00e9 du 3 octobre 2010. Cette disposition n'est \u00e9galement pas applicable si l'exploitant justifie que les effets thermiques de 8 kW/m2 en cas d'incendie du stockage ext\u00e9rieur ne sont pas susceptibles d'impacter l'entrep\u00f4t."
                },
                {
                  "text": "Pour les installations existantes et les installations nouvelles dont la preuve de d\u00e9p\u00f4t de d\u00e9claration, ou le d\u00e9p\u00f4t du dossier complet d'enregistrement ou d'autorisation est ant\u00e9rieur au 1er janvier 2021, cette disposition est applicable \u00e0 compter du 1er janvier 2025. Pour ces installations, cette distance peut \u00e9galement \u00eatre r\u00e9duite \u00e0 1 m\u00e8tre, si le stockage ext\u00e9rieur est \u00e9quip\u00e9 d'une d\u00e9tection automatique d'incendie d\u00e9clenchant la mise en \u0153uvre de moyens fixes de refroidissement install\u00e9s sur les parois externes de l'entrep\u00f4t. Le d\u00e9clenchement automatique n'est pas requis lorsque la quantit\u00e9 maximale, susceptible d'\u00eatre pr\u00e9sente dans le stockage ext\u00e9rieur consid\u00e9r\u00e9, est inf\u00e9rieure \u00e0 10 m3 de mati\u00e8res ou produits combustibles et \u00e0 1 m3 de mati\u00e8res, produits ou d\u00e9chets inflammables."
                },
                {
                  "text": "A l'exception du logement \u00e9ventuel pour le gardien de l'entrep\u00f4t, l'affectation m\u00eame partielle \u00e0 l'habitation est exclue dans les b\u00e2timents vis\u00e9s par le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": [
                      5,
                      13
                    ],
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "regime",
                            "type": "REGIME"
                          },
                          "target": "E",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "left": "2010-04-16",
                          "left_strict": false,
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "right": "2017-07-01",
                          "right_strict": true,
                          "type": "RANGE"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  },
                  {
                    "alineas": [
                      13,
                      0,
                      2,
                      1,
                      3,
                      4
                    ],
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "regime",
                            "type": "REGIME"
                          },
                          "target": "D",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2009-04-30",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  },
                  {
                    "alineas": [
                      13,
                      4,
                      3,
                      2,
                      1,
                      0
                    ],
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "regime",
                            "type": "REGIME"
                          },
                          "target": "D",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "left": "2009-04-30",
                          "left_strict": false,
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "right": "2017-07-01",
                          "right_strict": true,
                          "type": "RANGE"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  },
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2003-01-01",
                          "type": "LITTLER"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "regime",
                            "type": "REGIME"
                          },
                          "target": "A",
                          "type": "EQUAL"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  },
                  {
                    "alineas": [
                      6,
                      7,
                      8,
                      9,
                      10,
                      11,
                      12,
                      13
                    ],
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "left": "2003-01-01",
                          "left_strict": false,
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "right": "2017-07-01",
                          "right_strict": true,
                          "type": "RANGE"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "regime",
                            "type": "REGIME"
                          },
                          "target": "A",
                          "type": "EQUAL"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [
                  {
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "regime",
                            "type": "REGIME"
                          },
                          "target": "E",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "left": "2003-07-01",
                          "left_strict": false,
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "right": "2010-04-16",
                          "right_strict": true,
                          "type": "RANGE"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    },
                    "new_version": {
                      "annotations": null,
                      "applicability": null,
                      "id": "3fC900acef5f",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "I. - Pour les installations soumises \u00e0 enregistrement ou \u00e0 autorisation, les parois ext\u00e9rieures de l'entrep\u00f4t (ou les \u00e9l\u00e9ments de structure dans le cas d'un entrep\u00f4t ouvert) sont suffisamment \u00e9loign\u00e9es :"
                        },
                        {
                          "text": "- des limites de site, d'une distance correspondant aux effets thermiques de 8 kW/m2, cette disposition est applicable aux installations nouvelles dont le d\u00e9p\u00f4t du dossier complet d'enregistrement ou d'autorisation est post\u00e9rieur au 1er janvier 2021 ;"
                        },
                        {
                          "text": "- des constructions \u00e0 usage d'habitation, des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers et des zones destin\u00e9es \u00e0 l'habitation, \u00e0 l'exclusion des installations connexes \u00e0 l'entrep\u00f4t, et des voies de circulation autres que celles n\u00e9cessaires \u00e0 la desserte ou \u00e0 l'exploitation de l'entrep\u00f4t, d'une distance correspondant aux effets l\u00e9taux en cas d'incendie (seuil des effets thermiques de 5 kW/m2) ;"
                        },
                        {
                          "text": "- des immeubles de grande hauteur, des \u00e9tablissements recevant du public (ERP) autres que les guichets de d\u00e9p\u00f4t et de retrait des marchandises et les autres ERP de 5e cat\u00e9gorie n\u00e9cessaires au fonctionnement de l'entrep\u00f4t conformes aux dispositions du point 4. de la pr\u00e9sente annexe sans pr\u00e9judice du respect de la r\u00e9glementation en mati\u00e8re d'ERP, des voies ferr\u00e9es ouvertes au trafic de voyageurs, des voies d'eau ou bassins except\u00e9s les bassins de r\u00e9tention ou d'infiltration d'eaux pluviales et de r\u00e9serve d'eau incendie, et des voies routi\u00e8res \u00e0 grande circulation autres que celles n\u00e9cessaires \u00e0 la desserte ou \u00e0 l'exploitation de l'entrep\u00f4t, d'une distance correspondant aux effets irr\u00e9versibles en cas d'incendie (seuil des effets thermiques de 3 kW/m2),"
                        },
                        {
                          "text": "Ces distances r\u00e9sultent de l'instruction de la demande d'autorisation et de l'examen de l'\u00e9tude des dangers. Les parois ext\u00e9rieures de l'entrep\u00f4t ou les \u00e9l\u00e9ments de structure dans le cas d'un entrep\u00f4t ouvert, sont implant\u00e9es \u00e0 une distance au moins \u00e9gale \u00e0 20 m\u00e8tres de l'enceinte de l'\u00e9tablissement, \u00e0 moins que l'exploitant justifie que les effets l\u00e9taux (seuil des effets thermiques de 5 kW/m2) restent \u00e0 l'int\u00e9rieur du site au moyen, si n\u00e9cessaire, de la mise en place d'un dispositif s\u00e9paratif E120."
                        },
                        {
                          "text": "II. - Pour les installations soumises \u00e0 d\u00e9claration, les parois ext\u00e9rieures de l'entrep\u00f4t (ou les \u00e9l\u00e9ments de structure dans le cas d'un entrep\u00f4t ouvert) sont \u00e9loign\u00e9es des limites du site de a minima 1,5 fois la hauteur, sans \u00eatre inf\u00e9rieures \u00e0 20 m, \u00e0 moins qu'un dispositif s\u00e9paratif E120 soit mis en place, et que l'exploitant justifie que les effets l\u00e9taux (seuil des effets thermiques de 5 kW/m2) restent \u00e0 l'int\u00e9rieur du site."
                        },
                        {
                          "text": "III. Les parois externes des cellules de l'entrep\u00f4t (ou les \u00e9l\u00e9ments de structure dans le cas d'un entrep\u00f4t ouvert) sont suffisamment \u00e9loign\u00e9es des stockages ext\u00e9rieurs et des zones de stationnement susceptibles de favoriser la naissance d'un incendie pouvant se propager \u00e0 l'entrep\u00f4t."
                        },
                        {
                          "text": "La distance entre les parois externes des cellules de l'entrep\u00f4t et les stockages ext\u00e9rieurs susceptibles de favoriser la naissance d'un incendie n'est pas inf\u00e9rieure \u00e0 10 m\u00e8tres."
                        },
                        {
                          "text": "Cette distance peut \u00eatre r\u00e9duite \u00e0 1 m\u00e8tre :"
                        },
                        {
                          "text": "- si ces parois, ou un mur interpos\u00e9 entre les parois et les stockages ext\u00e9rieurs, sont REI 120, et si leur hauteur exc\u00e8de de 2 m\u00e8tres les stockages ext\u00e9rieurs ;"
                        },
                        {
                          "text": "- ou si les stockages ext\u00e9rieurs sont \u00e9quip\u00e9s d'un syst\u00e8me d'extinction automatique d'incendie."
                        },
                        {
                          "text": "Cette disposition n'est pas applicable aux zones de pr\u00e9paration et r\u00e9ception de commandes ainsi qu'aux r\u00e9servoirs fixes relevant de l'arr\u00eat\u00e9 du 3 octobre 2010, disposant de protections incendies \u00e0 d\u00e9clenchement automatique dimensionn\u00e9s conform\u00e9ment aux dispositions des articles 43.3.3 ou 43.3.4 de l'arr\u00eat\u00e9 du 3 octobre 2010. Cette disposition n'est \u00e9galement pas applicable si l'exploitant justifie que les effets thermiques de 8 kW/m2 en cas d'incendie du stockage ext\u00e9rieur ne sont pas susceptibles d'impacter l'entrep\u00f4t."
                        },
                        {
                          "text": "Pour les installations existantes et les installations nouvelles dont la preuve de d\u00e9p\u00f4t de d\u00e9claration, ou le d\u00e9p\u00f4t du dossier complet d'enregistrement ou d'autorisation est ant\u00e9rieur au 1er janvier 2021, cette disposition est applicable \u00e0 compter du 1er janvier 2025. Pour ces installations, cette distance peut \u00e9galement \u00eatre r\u00e9duite \u00e0 1 m\u00e8tre, si le stockage ext\u00e9rieur est \u00e9quip\u00e9 d'une d\u00e9tection automatique d'incendie d\u00e9clenchant la mise en \u0153uvre de moyens fixes de refroidissement install\u00e9s sur les parois externes de l'entrep\u00f4t. Le d\u00e9clenchement automatique n'est pas requis lorsque la quantit\u00e9 maximale, susceptible d'\u00eatre pr\u00e9sente dans le stockage ext\u00e9rieur consid\u00e9r\u00e9, est inf\u00e9rieure \u00e0 10 m3 de mati\u00e8res ou produits combustibles et \u00e0 1 m3 de mati\u00e8res, produits ou d\u00e9chets inflammables."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": null,
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "2. R\u00e8gles d'implantation"
                      }
                    }
                  }
                ],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2. R\u00e8gles d'implantation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "IMPLANTATION_AMENAGEMENT"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "3c84FebbC62a",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "En cas de demande d'adaptation ou d'am\u00e9nagement aux dispositions du 3 de la pr\u00e9sente annexe sollicit\u00e9e en application des articles 3, 4 ou 5 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, le pr\u00e9fet demande au pr\u00e9alable l'avis du service d'incendie et des secours."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "regime",
                            "type": "REGIME"
                          },
                          "target": "E",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2003-07-01",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 3.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "DA954aC7DD5d",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'installation dispose en permanence d'un acc\u00e8s au moins pour permettre \u00e0 tout moment l'intervention des services d'incendie et de secours."
                    },
                    {
                      "text": "Les v\u00e9hicules dont la pr\u00e9sence est li\u00e9e \u00e0 l'exploitation de l'installation stationnent sans occasionner de g\u00eane pour l'accessibilit\u00e9 des engins des services d'incendie et de secours depuis les voies de circulation externes au b\u00e2timent, m\u00eame en dehors des heures d'exploitation et d'ouverture de l'installation."
                    },
                    {
                      "text": "Si les conditions d'exploitation ne permettent pas de maintenir l'acc\u00e8s d\u00e9gag\u00e9 en permanence (pr\u00e9sence de v\u00e9hicules li\u00e9s \u00e0 l'exploitation), l'exploitant fixe les mesures organisationnelles permettant de lib\u00e9rer ces aires en cas de sinistre avant l'arriv\u00e9e des services d'incendie et de secours. Ces mesures sont int\u00e9gr\u00e9es au plan de d\u00e9fense incendie d\u00e9fini au point 23 de la pr\u00e9sente annexe."
                    },
                    {
                      "text": "L'acc\u00e8s au site est con\u00e7u pour pouvoir \u00eatre ouvert imm\u00e9diatement sur demande des services d'incendie et de secours ou directement par ces derniers. L'exploitant informe les services d'incendie ou de secours de l'implantation et des conditions d'acc\u00e8s au site."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe II 3.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.1. Accessibilit\u00e9 au site"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "FE4D4f29b98F",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Une voie engins au moins est maintenue d\u00e9gag\u00e9e pour :"
                    },
                    {
                      "text": "- la circulation sur la p\u00e9riph\u00e9rie compl\u00e8te du b\u00e2timent ;"
                    },
                    {
                      "text": "- l'acc\u00e8s au b\u00e2timent ;"
                    },
                    {
                      "text": "- l'acc\u00e8s aux aires de mise en station des moyens a\u00e9riens ;"
                    },
                    {
                      "text": "- l'acc\u00e8s aux aires de stationnement des engins."
                    },
                    {
                      "text": "Si les conditions d'exploitation ne permettent pas de maintenir cette voie d\u00e9gag\u00e9e en permanence (pr\u00e9sence de v\u00e9hicules li\u00e9s \u00e0 l'exploitation), l'exploitant fixe les mesures organisationnelles permettant de lib\u00e9rer ces aires en cas de sinistre avant l'arriv\u00e9e des services d'incendie et de secours. Ces mesures sont int\u00e9gr\u00e9es au plan de d\u00e9fense incendie d\u00e9fini au point 23 de la pr\u00e9sente annexe."
                    },
                    {
                      "text": "Elle est positionn\u00e9e de fa\u00e7on \u00e0 ne pouvoir \u00eatre obstru\u00e9e par l'effondrement de tout ou partie de ce b\u00e2timent ou occup\u00e9e par les eaux d'extinction."
                    },
                    {
                      "text": "Cette voie engins respecte les caract\u00e9ristiques suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "- la largeur utile est au minimum de 6 m\u00e8tres, la hauteur libre au minimum de 4,5 m\u00e8tres et la pente"
                    },
                    {
                      "text": "- inf\u00e9rieure \u00e0 15 % ;"
                    },
                    {
                      "text": "- dans les virages, le rayon int\u00e9rieur R minimal est de 13 m\u00e8tres. Une surlargeur de S = 15/R m\u00e8tres est ajout\u00e9e dans les virages de rayon int\u00e9rieur R compris entre 13 et 50 m\u00e8tres ;"
                    },
                    {
                      "text": "- la voie r\u00e9siste \u00e0 la force portante calcul\u00e9e pour un v\u00e9hicule de 320 kN avec un maximum de 130 kN par essieu, ceux-ci \u00e9tant distants de 3,6 m\u00e8tres au minimum ;"
                    },
                    {
                      "text": "- chaque point du p\u00e9rim\u00e8tre du b\u00e2timent est \u00e0 une distance maximale de 60 m\u00e8tres de cette voie ;"
                    },
                    {
                      "text": "- aucun obstacle n'est dispos\u00e9 entre la voie engins et les acc\u00e8s au b\u00e2timent, les aires de mise en station des moyens a\u00e9riens et les aires de stationnement des engins."
                    },
                    {
                      "text": "En cas d'impossibilit\u00e9 de mise en place d'une voie engins permettant la circulation sur l'int\u00e9gralit\u00e9 de la p\u00e9riph\u00e9rie du b\u00e2timent et si tout ou partie de la voie est en impasse, les 40 derniers m\u00e8tres de la partie de la voie en impasse sont d'une largeur utile minimale de 7 m\u00e8tres et une aire de retournement comprise dans un cercle de 20 m\u00e8tres de diam\u00e8tre est pr\u00e9vue \u00e0 son extr\u00e9mit\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "Pour les installations soumises \u00e0 autorisation ou \u00e0 enregistrement, le positionnement de la voie engins est propos\u00e9 par le p\u00e9titionnaire dans son dossier de demande."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "regime",
                                "type": "REGIME"
                              },
                              "target": "E",
                              "type": "EQUAL"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-installation",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2003-07-01",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          ],
                          "type": "AND"
                        }
                      },
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "regime",
                                "type": "REGIME"
                              },
                              "target": "D",
                              "type": "EQUAL"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-installation",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2009-04-30",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          ],
                          "type": "AND"
                        }
                      },
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-installation",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2003-01-01",
                              "type": "LITTLER"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "regime",
                                "type": "REGIME"
                              },
                              "target": "A",
                              "type": "EQUAL"
                            }
                          ],
                          "type": "AND"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [
                      {
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "left": "2003-01-01",
                              "left_strict": false,
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-installation",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "right": "2017-07-01",
                              "right_strict": true,
                              "type": "RANGE"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "regime",
                                "type": "REGIME"
                              },
                              "target": "A",
                              "type": "EQUAL"
                            }
                          ],
                          "type": "AND"
                        },
                        "new_version": {
                          "annotations": null,
                          "applicability": null,
                          "id": "D42287ae649A",
                          "outer_alineas": [
                            {
                              "text": "L'entrep\u00f4t est en permanence accessible pour permettre l'intervention des services d'incendie et de secours. Une voie au moins est maintenue d\u00e9gag\u00e9e pour la circulation sur le p\u00e9rim\u00e8tre de l'entrep\u00f4t. Cette voie permet l'acc\u00e8s des engins de secours des sapeurs-pompiers et les croisements de ces engins."
                            },
                            {
                              "text": "A partir de cette voie, les sapeurs-pompiers peuvent acc\u00e9der \u00e0 toutes les issues de l'entrep\u00f4t par un chemin stabilis\u00e9 de 1,40 m\u00e8tres de large au minimum."
                            },
                            {
                              "text": "Pour tout b\u00e2timent de hauteur sup\u00e9rieure \u00e0 15 m\u00e8tres, des aires de mise en station des moyens a\u00e9riens sont pr\u00e9vus pour chaque fa\u00e7ade. Cette disposition est \u00e9galement applicable aux entrep\u00f4ts de plusieurs niveaux poss\u00e9dant au moins un plancher situ\u00e9 \u00e0 une hauteur sup\u00e9rieure \u00e0 8 m\u00e8tres par rapport au niveau d'acc\u00e8s des secours."
                            },
                            {
                              "text": "Les v\u00e9hicules dont la pr\u00e9sence est li\u00e9e \u00e0 l'exploitation de l'entrep\u00f4t peuvent stationner sans occasionner de g\u00eane sur les voies de circulation externe \u00e0 l'entrep\u00f4t tout en laissant d\u00e9gag\u00e9s les acc\u00e8s n\u00e9cessaires aux secours, m\u00eame en dehors des heures d'exploitation et d'ouverture de l'entrep\u00f4t."
                            }
                          ],
                          "parametrization": {
                            "potential_inapplicabilities": [],
                            "potential_modifications": [],
                            "warnings": []
                          },
                          "reference_str": null,
                          "sections": [],
                          "title": {
                            "text": "3.2. "
                          }
                        }
                      },
                      {
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "regime",
                                "type": "REGIME"
                              },
                              "target": "E",
                              "type": "EQUAL"
                            },
                            {
                              "left": "2003-07-01",
                              "left_strict": false,
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-installation",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "right": "2010-04-16",
                              "right_strict": true,
                              "type": "RANGE"
                            }
                          ],
                          "type": "AND"
                        },
                        "new_version": {
                          "annotations": null,
                          "applicability": null,
                          "id": "5702fCAca2EE",
                          "outer_alineas": [
                            {
                              "text": "L'entrep\u00f4t est en permanence accessible pour permettre l'intervention des services d'incendie et de secours. Une voie au moins est maintenue d\u00e9gag\u00e9e pour la circulation sur le p\u00e9rim\u00e8tre de l'entrep\u00f4t. Cette voie permet l'acc\u00e8s des engins de secours des sapeurs-pompiers et les croisements de ces engins."
                            },
                            {
                              "text": "A partir de cette voie, les sapeurs-pompiers peuvent acc\u00e9der \u00e0 toutes les issues de l'entrep\u00f4t par un chemin stabilis\u00e9 de 1,40 m\u00e8tres de large au minimum."
                            },
                            {
                              "text": "Pour tout b\u00e2timent de hauteur sup\u00e9rieure \u00e0 15 m\u00e8tres, des aires de mise en station des moyens a\u00e9riens sont pr\u00e9vus pour chaque fa\u00e7ade. Cette disposition est \u00e9galement applicable aux entrep\u00f4ts de plusieurs niveaux poss\u00e9dant au moins un plancher situ\u00e9 \u00e0 une hauteur sup\u00e9rieure \u00e0 8 m\u00e8tres par rapport au niveau d'acc\u00e8s des secours."
                            },
                            {
                              "text": "Les v\u00e9hicules dont la pr\u00e9sence est li\u00e9e \u00e0 l'exploitation de l'entrep\u00f4t peuvent stationner sans occasionner de g\u00eane sur les voies de circulation externe \u00e0 l'entrep\u00f4t tout en laissant d\u00e9gag\u00e9s les acc\u00e8s n\u00e9cessaires aux secours, m\u00eame en dehors des heures d'exploitation et d'ouverture de l'entrep\u00f4t."
                            }
                          ],
                          "parametrization": {
                            "potential_inapplicabilities": [],
                            "potential_modifications": [],
                            "warnings": []
                          },
                          "reference_str": null,
                          "sections": [],
                          "title": {
                            "text": "3.2. "
                          }
                        }
                      },
                      {
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "regime",
                                "type": "REGIME"
                              },
                              "target": "E",
                              "type": "EQUAL"
                            },
                            {
                              "left": "2010-04-16",
                              "left_strict": false,
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-installation",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "right": "2017-07-01",
                              "right_strict": true,
                              "type": "RANGE"
                            }
                          ],
                          "type": "AND"
                        },
                        "new_version": {
                          "annotations": null,
                          "applicability": null,
                          "id": "212E31AABC73",
                          "outer_alineas": [
                            {
                              "text": "Une voie \"engins\", dans l'enceinte de l'\u00e9tablissement, au moins est maintenue d\u00e9gag\u00e9e pour la circulation et le croisement sur le p\u00e9rim\u00e8tre de l'installation et est positionn\u00e9e de fa\u00e7on \u00e0 ne pas \u00eatre obstru\u00e9e par l'effondrement de cette installation et par les eaux d'extinction."
                            },
                            {
                              "text": "Cette voie \"engins\" respecte les caract\u00e9ristiques suivantes : - la largeur utile est au minimum de 6 m\u00e8tres, la hauteur libre au minimum de 4,5 m\u00e8tres et la pente inf\u00e9rieure \u00e0 15 % ; - dans les virages de rayon int\u00e9rieur inf\u00e9rieur \u00e0 50 m\u00e8tres, un rayon int\u00e9rieur R minimal de 13 m\u00e8tres est maintenu et une sur largeur de S = 15/R m\u00e8tres est ajout\u00e9e ; - la voie r\u00e9siste \u00e0 la force portante calcul\u00e9e pour un v\u00e9hicule de 320 kN avec un maximum de 130 kN par essieu, ceux-ci \u00e9tant distants de 3,6 m\u00e8tres au minimum ; - chaque point du p\u00e9rim\u00e8tre de l'installation est \u00e0 une distance maximale de 60 m\u00e8tres de cette voie ; - aucun obstacle n'est dispos\u00e9 entre la voie engins et les acc\u00e8s \u00e0 l'installation ou aux aires de mise en station des moyens a\u00e9riens."
                            },
                            {
                              "text": "En cas d'impossibilit\u00e9 de mise en place d'une voie engin permettant la circulation sur l'int\u00e9gralit\u00e9 du p\u00e9rim\u00e8tre de l'installation et si tout ou partie de la voie est en impasse, les quarante derniers m\u00e8tres de la partie de la voie en impasse sont d'une largeur utile minimale de 7 m\u00e8tres et une aire de retournement comprise dans un cercle de 20 m\u00e8tres de diam\u00e8tre est pr\u00e9vue \u00e0 son extr\u00e9mit\u00e9."
                            }
                          ],
                          "parametrization": {
                            "potential_inapplicabilities": [],
                            "potential_modifications": [],
                            "warnings": []
                          },
                          "reference_str": null,
                          "sections": [],
                          "title": {
                            "text": "3.2. Voie engins"
                          }
                        }
                      },
                      {
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "regime",
                                "type": "REGIME"
                              },
                              "target": "D",
                              "type": "EQUAL"
                            },
                            {
                              "left": "2009-04-30",
                              "left_strict": false,
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-installation",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "right": "2017-07-01",
                              "right_strict": true,
                              "type": "RANGE"
                            }
                          ],
                          "type": "AND"
                        },
                        "new_version": {
                          "annotations": null,
                          "applicability": null,
                          "id": "AE601ce06Ee7",
                          "outer_alineas": [
                            {
                              "text": "Une voie \"engins\" au moins est maintenue d\u00e9gag\u00e9e pour la circulation sur le p\u00e9rim\u00e8tre de l'entrep\u00f4t et des b\u00e2timents accol\u00e9s et est positionn\u00e9e de fa\u00e7on \u00e0 ne pouvoir \u00eatre obstru\u00e9e par l'effondrement de tout ou partie du stockage."
                            },
                            {
                              "text": "Cette voie engins respecte les caract\u00e9ristiques suivantes : "
                            },
                            {
                              "text": "- la largeur utile est au minimum de 3 m\u00e8tres, la hauteur libre au minimum de 3,5 m\u00e8tres et la pente inf\u00e9rieure \u00e0 15 % ; "
                            },
                            {
                              "text": "- dans les virages de rayon int\u00e9rieur inf\u00e9rieur \u00e0 50 m\u00e8tres, un rayon int\u00e9rieur R minimal de 11 m\u00e8tres est maintenu et une surlargeur de S = 15/R m\u00e8tres est ajout\u00e9e ; "
                            },
                            {
                              "text": "- la voie r\u00e9siste \u00e0 la force portante calcul\u00e9e pour un v\u00e9hicule de 160 kN, avec un maximum de 90 kN par essieu, ceux-ci \u00e9tant distants de 3,6 m\u00e8tres au maximum ; "
                            },
                            {
                              "text": "- chaque point du p\u00e9rim\u00e8tre du stockage est \u00e0 une distance maximale de 60 m\u00e8tres de cette voie ; "
                            },
                            {
                              "text": "- aucun obstacle n'est dispos\u00e9 entre la voie engins et les acc\u00e8s au b\u00e2timent, les aires de mise en station des moyens a\u00e9riens et les aires de stationnement des engins."
                            },
                            {
                              "text": "En cas d'impossibilit\u00e9 de mise en place d'une voie engins permettant la circulation sur l'int\u00e9gralit\u00e9 du p\u00e9rim\u00e8tre de l'entrep\u00f4t et des b\u00e2timents accol\u00e9s et si tout ou partie de la voie est en impasse, les 40 derniers m\u00e8tres de la partie de la voie en impasse sont d'une largeur utile minimale de 7 m\u00e8tres et une aire de retournement de 10 m\u00e8tres de diam\u00e8tre est pr\u00e9vue \u00e0 son extr\u00e9mit\u00e9."
                            },
                            {
                              "text": "Pour permettre le croisement des engins de secours, tout tron\u00e7on de voie engins de plus de 100 m\u00e8tres lin\u00e9aires dispose d'au moins deux aires dites de croisement, judicieusement positionn\u00e9es, dont les caract\u00e9ristiques sont : "
                            },
                            {
                              "text": "- largeur utile minimale de 3 m\u00e8tres en plus de la voie engins ; "
                            },
                            {
                              "text": "- longueur minimale de 10 m\u00e8tres, pr\u00e9sentant a minima les m\u00eames qualit\u00e9s de pente, de force portante et de hauteur libre que la voie engins."
                            }
                          ],
                          "parametrization": {
                            "potential_inapplicabilities": [],
                            "potential_modifications": [],
                            "warnings": []
                          },
                          "reference_str": null,
                          "sections": [],
                          "title": {
                            "text": "3.2. Voie engins"
                          }
                        }
                      }
                    ],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe II 3.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.2. Voie engins"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "0FB2238B53FE",
                  "outer_alineas": [],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "regime",
                                "type": "REGIME"
                              },
                              "target": "E",
                              "type": "EQUAL"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-installation",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2003-07-01",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          ],
                          "type": "AND"
                        }
                      },
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "regime",
                                "type": "REGIME"
                              },
                              "target": "D",
                              "type": "EQUAL"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-installation",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2009-04-30",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          ],
                          "type": "AND"
                        }
                      },
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-installation",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2003-01-01",
                              "type": "LITTLER"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "regime",
                                "type": "REGIME"
                              },
                              "target": "A",
                              "type": "EQUAL"
                            }
                          ],
                          "type": "AND"
                        }
                      },
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "left": "2003-01-01",
                              "left_strict": false,
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-installation",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "right": "2017-07-01",
                              "right_strict": true,
                              "type": "RANGE"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "regime",
                                "type": "REGIME"
                              },
                              "target": "A",
                              "type": "EQUAL"
                            }
                          ],
                          "type": "AND"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [
                      {
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "regime",
                                "type": "REGIME"
                              },
                              "target": "E",
                              "type": "EQUAL"
                            },
                            {
                              "left": "2010-04-16",
                              "left_strict": false,
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-installation",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "right": "2017-07-01",
                              "right_strict": true,
                              "type": "RANGE"
                            }
                          ],
                          "type": "AND"
                        },
                        "new_version": {
                          "annotations": null,
                          "applicability": null,
                          "id": "34DEfeF10b4D",
                          "outer_alineas": [
                            {
                              "text": "Chaque cellule a au moins une fa\u00e7ade accessible desservie par une voie permettant la circulation et la mise en station des \u00e9chelles et bras \u00e9l\u00e9vateurs articul\u00e9s. Cette aire de mise en station des moyens a\u00e9riens est directement accessible depuis la voie engin d\u00e9finie au 3.2."
                            },
                            {
                              "text": "Depuis cette aire, une un moyen a\u00e9rien (par exemple une \u00e9chelle ou un bras \u00e9l\u00e9vateur articul\u00e9) peut \u00eatre mis en station pour acc\u00e9der \u00e0 au moins toute la hauteur du b\u00e2timent et d\u00e9fendre chaque mur s\u00e9paratif coupe-feu. L'aire respecte par ailleurs les caract\u00e9ristiques suivantes :"
                            },
                            {
                              "text": "- la largeur utile est au minimum de 4 m\u00e8tres, la longueur de l'aire de stationnement au minimum de 15 m\u00e8tres, la pente au maximum de 10 % ;"
                            },
                            {
                              "text": "- dans les virages de rayon int\u00e9rieur inf\u00e9rieur \u00e0 50 m\u00e8tres, un rayon int\u00e9rieur R minimal de 13 m\u00e8tres est maintenu et une sur largeur de S = 15/R m\u00e8tres est ajout\u00e9e ;"
                            },
                            {
                              "text": "- aucun obstacle a\u00e9rien ne g\u00eane la man\u0153uvre de ces moyens a\u00e9riens \u00e0 la verticale de cette aire ;"
                            },
                            {
                              "text": "- la distance par rapport \u00e0 la fa\u00e7ade est de 1 m\u00e8tre minimum et 8 m\u00e8tres maximum pour un stationnement parall\u00e8le au b\u00e2timent et inf\u00e9rieure \u00e0 1 m\u00e8tre pour un stationnement perpendiculaire au b\u00e2timent ;"
                            },
                            {
                              "text": "- la voie r\u00e9siste \u00e0 la force portante calcul\u00e9e pour un v\u00e9hicule de 320 kN avec un maximum de 130 kN par essieu, ceux-ci \u00e9tant distants de 3,6 m\u00e8tres au minimum, et pr\u00e9sente une r\u00e9sistance minimale au poin\u00e7onnement de 88 N/cm2."
                            },
                            {
                              "text": "Par ailleurs, pour tout b\u00e2timent de plusieurs niveaux poss\u00e9dant au moins un plancher situ\u00e9 \u00e0 une hauteur sup\u00e9rieure \u00e0 8 m\u00e8tres par rapport au niveau d'acc\u00e8s des secours, sur au moins deux fa\u00e7ades, cette aire de mise en station des moyens a\u00e9riens permet d'acc\u00e9der \u00e0 des ouvertures."
                            },
                            {
                              "text": "Ces ouvertures qui demeurent accessibles de l'ext\u00e9rieur et de l'int\u00e9rieur permettent au moins deux acc\u00e8s par niveau pour chacune des fa\u00e7ades disposant d'aires de mise en station des moyens a\u00e9riens et pr\u00e9sentent une hauteur minimale de 1,8 m\u00e8tre et une largeur minimale de 0,9 m\u00e8tre. Elles sont ais\u00e9ment rep\u00e9rables de l'ext\u00e9rieur par les services de secours."
                            },
                            {
                              "text": "Les dispositions du pr\u00e9sent point ne sont pas exig\u00e9es si la cellule a une surface de moins de 2 000 m\u00e8tres carr\u00e9s respectant les dispositions suivantes :"
                            },
                            {
                              "text": "- au moins un de ses murs s\u00e9paratifs se situe \u00e0 moins de 23 m\u00e8tres d'une fa\u00e7ade accessible ;"
                            },
                            {
                              "text": "- la cellule comporte un dispositif d'extinction automatique d'incendie ;"
                            },
                            {
                              "text": "- la cellule ne comporte pas de mezzanine."
                            }
                          ],
                          "parametrization": {
                            "potential_inapplicabilities": [],
                            "potential_modifications": [],
                            "warnings": []
                          },
                          "reference_str": null,
                          "sections": [],
                          "title": {
                            "text": "3.3. Aires de stationnement"
                          }
                        }
                      },
                      {
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "regime",
                                "type": "REGIME"
                              },
                              "target": "D",
                              "type": "EQUAL"
                            },
                            {
                              "left": "2009-04-30",
                              "left_strict": false,
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-installation",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "right": "2017-07-01",
                              "right_strict": true,
                              "type": "RANGE"
                            }
                          ],
                          "type": "AND"
                        },
                        "new_version": {
                          "annotations": null,
                          "applicability": null,
                          "id": "f7cBE8e5A91B",
                          "outer_alineas": [
                            {
                              "text": "Pour tout stockage en b\u00e2timent de hauteur sup\u00e9rieure \u00e0 8 m\u00e8tres, au moins une fa\u00e7ade est desservie par au moins une aire de mise en station des moyens a\u00e9riens. Chaque aire de mise en station des moyens a\u00e9riens est directement accessible depuis la voie engins d\u00e9finie au 3.2."
                            },
                            {
                              "text": "Depuis cette aire, un moyen a\u00e9rien (par exemple une \u00e9chelle ou un bras \u00e9l\u00e9vateur articul\u00e9) acc\u00e9dant \u00e0 au moins toute la hauteur du b\u00e2timent peut \u00eatre dispos\u00e9."
                            },
                            {
                              "text": "Chaque aire respecte par ailleurs les caract\u00e9ristiques suivantes : "
                            },
                            {
                              "text": "- la largeur utile est au minimum de 4 m\u00e8tres, la longueur de l'aire de stationnement au minimum de 10 m\u00e8tres, la pente au maximum de 10 % ; "
                            },
                            {
                              "text": "- dans les virages de rayon int\u00e9rieur inf\u00e9rieur \u00e0 50 m\u00e8tres, un rayon int\u00e9rieur R minimal de 11 m\u00e8tres est maintenu et une surlargeur de S = 15/R m\u00e8tres est ajout\u00e9e ; "
                            },
                            {
                              "text": "- aucun obstacle a\u00e9rien ne g\u00eane la man\u0153uvre de ces moyens a\u00e9riens \u00e0 la verticale de l'ensemble de la voie ; "
                            },
                            {
                              "text": "- la distance par rapport \u00e0 la fa\u00e7ade est de 1 m\u00e8tre minimum et 8 m\u00e8tres maximum pour un stationnement parall\u00e8le au b\u00e2timent et inf\u00e9rieure \u00e0 1 m\u00e8tre pour un stationnement perpendiculaire au b\u00e2timent ; "
                            },
                            {
                              "text": "- la voie r\u00e9siste \u00e0 la force portante calcul\u00e9e pour un v\u00e9hicule de 160 kN avec un maximum de 90 kN par essieu, ceux-ci \u00e9tant distants de 3,6 m\u00e8tres au maximum, et pr\u00e9sente une r\u00e9sistance au poin\u00e7onnement minimale de 80 N/cm2."
                            },
                            {
                              "text": "Par ailleurs, pour tout entrep\u00f4t de plusieurs niveaux poss\u00e9dant au moins un plancher situ\u00e9 \u00e0 une hauteur sup\u00e9rieure \u00e0 8 m\u00e8tres par rapport au niveau d'acc\u00e8s des secours, sur au moins deux fa\u00e7ades, une aire de mise en station des moyens a\u00e9riens permet d'acc\u00e9der \u00e0 des ouvertures."
                            },
                            {
                              "text": "Ces ouvertures permettent au moins un acc\u00e8s par niveau pour chacune des fa\u00e7ades disposant de voie \u00e9chelles et pr\u00e9sentent une hauteur minimale de 1,8 m\u00e8tre et une largeur minimale de 0,9 m\u00e8tre."
                            },
                            {
                              "text": "Les panneaux d'obturation ou les ch\u00e2ssis composant ces acc\u00e8s s'ouvrent et demeurent toujours accessibles de l'ext\u00e9rieur et de l'int\u00e9rieur. Ils sont ais\u00e9ment rep\u00e9rables de l'ext\u00e9rieur par les services de secours."
                            }
                          ],
                          "parametrization": {
                            "potential_inapplicabilities": [],
                            "potential_modifications": [],
                            "warnings": []
                          },
                          "reference_str": null,
                          "sections": [],
                          "title": {
                            "text": "3.3. Aires de stationnement"
                          }
                        }
                      }
                    ],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe II 3.3.",
                  "sections": [
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "cD18Ae3c27fE",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les aires de mise en station des moyens a\u00e9riens permettent aux engins de stationner pour d\u00e9ployer leurs moyens a\u00e9riens (par exemple les \u00e9chelles et les bras \u00e9l\u00e9vateurs articul\u00e9s). Elles sont directement accessibles depuis la voie engins d\u00e9finie au 3.2."
                        },
                        {
                          "text": "Elles sont positionn\u00e9es de fa\u00e7on \u00e0 ne pouvoir \u00eatre obstru\u00e9es par l'effondrement de tout ou partie du b\u00e2timent ou occup\u00e9es par les eaux d'extinction."
                        },
                        {
                          "text": "Pour toute installation, au moins une fa\u00e7ade est desservie par au moins une aire de mise en station des moyens a\u00e9riens. Au moins deux fa\u00e7ades sont desservies lorsque la longueur des murs coupe-feu reliant ces fa\u00e7ades est sup\u00e9rieure \u00e0 50 m\u00e8tres."
                        },
                        {
                          "text": "Les murs coupe-feu s\u00e9parant une cellule de plus de 6 000 m2 d'autres cellules sont :"
                        },
                        {
                          "text": "- soit \u00e9quip\u00e9s d'une aire de mise en station des moyens a\u00e9riens, positionn\u00e9e au droit du mur coupe-feu \u00e0 l'une de ses extr\u00e9mit\u00e9s, ou \u00e0 ses deux extr\u00e9mit\u00e9s si la longueur du mur coupe-feu est sup\u00e9rieure \u00e0 50 m\u00e8tres ;"
                        },
                        {
                          "text": "- soit \u00e9quip\u00e9s de moyens fixes ou semi-fixes permettant d'assurer leur refroidissement. Ces moyens sont ind\u00e9pendants du syst\u00e8me d'extinction automatique d'incendie et sont mis en \u0153uvre par l'exploitant."
                        },
                        {
                          "text": "L'exploitant informe les services d'incendie ou de secours de l'implantation des aires de mise en station des moyens a\u00e9riens."
                        },
                        {
                          "text": "Par ailleurs, pour toute installation situ\u00e9e dans un b\u00e2timent de plusieurs niveaux poss\u00e9dant au moins un plancher situ\u00e9 \u00e0 une hauteur sup\u00e9rieure \u00e0 8 m\u00e8tres par rapport au sol int\u00e9rieur, une aire de mise en station des moyens a\u00e9riens permet d'acc\u00e9der \u00e0 des ouvertures sur au moins deux fa\u00e7ades."
                        },
                        {
                          "text": "Ces ouvertures permettent au moins un acc\u00e8s par niveau pour chacune des fa\u00e7ades disposant d'aires de mise en station des moyens a\u00e9riens et pr\u00e9sentent une hauteur minimale de 1,8 m\u00e8tre et une largeur minimale de 0,9 m\u00e8tre. Les panneaux d'obturation ou les ch\u00e2ssis composant ces acc\u00e8s s'ouvrent et demeurent toujours accessibles de l'ext\u00e9rieur et de l'int\u00e9rieur. Ils sont ais\u00e9ment rep\u00e9rables de l'ext\u00e9rieur par les services d'incendie et de secours."
                        },
                        {
                          "text": "Chaque aire de mise en station des moyens a\u00e9riens respecte, par ailleurs, les caract\u00e9ristiques suivantes :"
                        },
                        {
                          "text": "- la largeur utile est au minimum de 7 m\u00e8tres, la longueur au minimum de 10 m\u00e8tres, la pente au maximum de 10 % ;"
                        },
                        {
                          "text": "- elle comporte une mat\u00e9rialisation au sol ;"
                        },
                        {
                          "text": "- aucun obstacle a\u00e9rien ne g\u00eane la man\u0153uvre de ces moyens a\u00e9riens \u00e0 la verticale de cette aire ;"
                        },
                        {
                          "text": "- la distance par rapport \u00e0 la fa\u00e7ade est de 1 m\u00e8tre minimum et de 8 m\u00e8tres maximum ;"
                        },
                        {
                          "text": "- elle est maintenue en permanence entretenue, d\u00e9gag\u00e9e et accessible aux services d'incendie et de secours. Si les conditions d'exploitation ne permettent pas de maintenir ces aires d\u00e9gag\u00e9es en permanence (pr\u00e9sence de v\u00e9hicules li\u00e9s \u00e0 l'exploitation), l'exploitant fixe les mesures organisationnelles permettant de lib\u00e9rer ces aires en cas de sinistre avant l'arriv\u00e9e des services d'incendie et de secours. Ces mesures sont int\u00e9gr\u00e9es au plan de d\u00e9fense incendie d\u00e9fini au point 23 de la pr\u00e9sente annexe."
                        },
                        {
                          "text": "- l'aire r\u00e9siste \u00e0 la force portante calcul\u00e9e pour un v\u00e9hicule de 320 kN avec un maximum de 130 kN par essieu, ceux-ci \u00e9tant distants de 3,6 m\u00e8tres au minimum et pr\u00e9sente une r\u00e9sistance au poin\u00e7onnement minimale de 88 N/cm2."
                        },
                        {
                          "text": "Les dispositions du pr\u00e9sent point ne sont pas exig\u00e9es pour les cellules de moins de 2 000 m\u00e8tres carr\u00e9s de surface respectant les dispositions suivantes :"
                        },
                        {
                          "text": "- au moins un des murs s\u00e9paratifs se situe \u00e0 moins de 23 m\u00e8tres d'une fa\u00e7ade accessible ;"
                        },
                        {
                          "text": "- la cellule comporte un dispositif d'extinction automatique d'incendie ;"
                        },
                        {
                          "text": "- la cellule ne comporte pas de mezzanine."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe II 3.3.1.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "3.3.1. Aires de mise en station des moyens a\u00e9riens"
                      }
                    },
                    {
                      "annotations": {
                        "topic": null
                      },
                      "applicability": {
                        "active": true,
                        "modified": false,
                        "previous_version": null,
                        "warnings": []
                      },
                      "id": "679bCbB81499",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les aires de stationnement des engins permettent aux moyens des services d'incendie et de secours de stationner pour se raccorder aux points d'eau incendie. Elles sont directement accessibles depuis la voie engins d\u00e9finie au 3.2. Les aires de stationnement des engins au droit des r\u00e9serves d'eau alimentant un r\u00e9seau priv\u00e9 de points d'eau incendie ne sont pas n\u00e9cessaires."
                        },
                        {
                          "text": "Les aires de stationnement des engins sont positionn\u00e9es de fa\u00e7on \u00e0 ne pouvoir \u00eatre obstru\u00e9es par l'effondrement de tout ou partie de ce b\u00e2timent ou occup\u00e9es par les eaux d'extinction."
                        },
                        {
                          "text": "Chaque aire de stationnement des engins respecte, par ailleurs, les caract\u00e9ristiques suivantes :"
                        },
                        {
                          "text": "- la largeur utile est au minimum de 4 m\u00e8tres, la longueur au minimum de 8 m\u00e8tres, la pente est comprise entre 2 et 7 % ;"
                        },
                        {
                          "text": "- elle comporte une mat\u00e9rialisation au sol ;"
                        },
                        {
                          "text": "- elle est situ\u00e9e \u00e0 5 m\u00e8tres maximum du point d'eau incendie ;"
                        },
                        {
                          "text": "- elle est maintenue en permanence entretenue, d\u00e9gag\u00e9e et accessible aux services d'incendie et de secours ; si les conditions d'exploitation ne permettent pas de maintenir ces aires d\u00e9gag\u00e9es en permanence (pr\u00e9sence de v\u00e9hicules li\u00e9s \u00e0 l'exploitation), l'exploitant fixe les mesures organisationnelles permettant de lib\u00e9rer ces aires en cas de sinistre avant l'arriv\u00e9e des services d'incendie et de secours. Ces mesures sont int\u00e9gr\u00e9es au plan de d\u00e9fense incendie d\u00e9fini au point 23 de la pr\u00e9sente annexe."
                        },
                        {
                          "text": "- l'aire r\u00e9siste \u00e0 la force portante calcul\u00e9e pour un v\u00e9hicule de 320 kN avec un maximum de 130 kN par essieu, ceux-ci \u00e9tant distants de 3,6 m\u00e8tres au minimum."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": "Annexe II 3.3.2.",
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "3.3.2. Aires de stationnement des engins"
                      }
                    }
                  ],
                  "title": {
                    "text": "3.3. Aires de stationnement"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "8afdeda20601",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "A partir de chaque voie engins ou aire de mise en station des moyens a\u00e9riens est pr\u00e9vu un acc\u00e8s aux issues du b\u00e2timent ou \u00e0 l'installation par un chemin stabilis\u00e9 de 1,8 m\u00e8tre de large au minimum."
                    },
                    {
                      "text": "Les acc\u00e8s aux cellules sont d'une largeur de 1,8 m\u00e8tre pour permettre le passage des d\u00e9vidoirs."
                    },
                    {
                      "text": "Les quais de d\u00e9chargement sont \u00e9quip\u00e9s d'une rampe d\u00e9vidoir de 1,8 m\u00e8tre de large et de pente inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 10 %, permettant l'acc\u00e8s aux cellules sauf s'il existe des acc\u00e8s de plain-pied."
                    },
                    {
                      "text": "Dans le cas de b\u00e2timents existants abritant une installation n\u00e9cessitant le d\u00e9p\u00f4t d'un nouveau dossier, et sous r\u00e9serve d'impossibilit\u00e9 technique, l'acc\u00e8s aux issues du b\u00e2timent ou \u00e0 l'installation peut se faire par un chemin stabilis\u00e9 de 1,40 m\u00e8tre de large au minimum. Dans ce cas, les trois alin\u00e9as pr\u00e9c\u00e9dents ne sont pas applicables."
                    },
                    {
                      "text": "Dans le cas o\u00f9 les issues ne sont pas pr\u00e9vues \u00e0 proximit\u00e9 du mur s\u00e9paratif coupe-feu, une ouverture munie d'un dispositif man\u0153uvrable par les services d'incendie et de secours ou par l'exploitant depuis l'ext\u00e9rieur est pr\u00e9vue afin de faciliter la mise en \u0153uvre des moyens hydrauliques de plain-pied."
                    },
                    {
                      "text": "Dans le cas o\u00f9 le dispositif est man\u0153uvrable uniquement par l'exploitant, ce dernier fixe les mesures organisationnelles permettant l'acc\u00e8s des services d'incendie et de secours par cette ouverture en cas de sinistre, avant leur arriv\u00e9e. Ces mesures sont int\u00e9gr\u00e9es au plan de d\u00e9fense incendie d\u00e9fini au point 23 de cette annexe."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "regime",
                                "type": "REGIME"
                              },
                              "target": "E",
                              "type": "EQUAL"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-installation",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2003-07-01",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          ],
                          "type": "AND"
                        }
                      },
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-installation",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2003-01-01",
                              "type": "LITTLER"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "regime",
                                "type": "REGIME"
                              },
                              "target": "A",
                              "type": "EQUAL"
                            }
                          ],
                          "type": "AND"
                        }
                      },
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "left": "2003-01-01",
                              "left_strict": false,
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-installation",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "right": "2017-07-01",
                              "right_strict": true,
                              "type": "RANGE"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "regime",
                                "type": "REGIME"
                              },
                              "target": "A",
                              "type": "EQUAL"
                            }
                          ],
                          "type": "AND"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [
                      {
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "regime",
                                "type": "REGIME"
                              },
                              "target": "D",
                              "type": "EQUAL"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-installation",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "strict": true,
                              "target": "2009-04-30",
                              "type": "LITTLER"
                            }
                          ],
                          "type": "AND"
                        },
                        "new_version": {
                          "annotations": null,
                          "applicability": null,
                          "id": "93fcb26FC0aB",
                          "outer_alineas": [
                            {
                              "text": "A partir de chaque voie engins ou \u00e9chelles est pr\u00e9vu un acc\u00e8s \u00e0 toutes les issues du b\u00e2timent par un chemin stabilis\u00e9 de 1,40 m\u00e8tre de large au minimum."
                            }
                          ],
                          "parametrization": {
                            "potential_inapplicabilities": [],
                            "potential_modifications": [],
                            "warnings": []
                          },
                          "reference_str": null,
                          "sections": [],
                          "title": {
                            "text": "3.4. Acc\u00e8s aux issues et quais de d\u00e9chargement"
                          }
                        }
                      },
                      {
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "regime",
                                "type": "REGIME"
                              },
                              "target": "D",
                              "type": "EQUAL"
                            },
                            {
                              "left": "2009-04-30",
                              "left_strict": false,
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-installation",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "right": "2017-07-01",
                              "right_strict": true,
                              "type": "RANGE"
                            }
                          ],
                          "type": "AND"
                        },
                        "new_version": {
                          "annotations": null,
                          "applicability": null,
                          "id": "b0DFEd53Dc4b",
                          "outer_alineas": [
                            {
                              "text": "A partir de chaque voie engins ou \u00e9chelles est pr\u00e9vu un acc\u00e8s \u00e0 toutes les issues du b\u00e2timent par un chemin stabilis\u00e9 de 1,40 m\u00e8tre de large au minimum."
                            }
                          ],
                          "parametrization": {
                            "potential_inapplicabilities": [],
                            "potential_modifications": [],
                            "warnings": []
                          },
                          "reference_str": null,
                          "sections": [],
                          "title": {
                            "text": "3.4. Acc\u00e8s aux issues et quais de d\u00e9chargement"
                          }
                        }
                      }
                    ],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe II 3.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.4. Acc\u00e8s aux issues et quais de d\u00e9chargement"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "F05fcA4Dccca",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant tient \u00e0 disposition des services d'incendie et de secours :"
                    },
                    {
                      "text": "- des plans des locaux avec une description des dangers pour chaque local pr\u00e9sentant des risques particuliers et l'emplacement des moyens de protection incendie ;"
                    },
                    {
                      "text": "- des consignes pr\u00e9cises pour l'acc\u00e8s des secours avec des proc\u00e9dures pour acc\u00e9der \u00e0 tous les lieux ;"
                    },
                    {
                      "text": "Ces documents sont annex\u00e9s au plan de d\u00e9fense incendie d\u00e9fini au point 23 de cette annexe."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe II 3.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "3.5. Documents \u00e0 disposition des services d'incendie et de secours"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "3. Accessibilit\u00e9"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "IMPLANTATION_AMENAGEMENT"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "aFD8E96BF936",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les dispositions constructives visent \u00e0 ce que la cin\u00e9tique d'incendie soit compatible avec l'intervention des services de secours et la protection de l'environnement. Elles visent notamment \u00e0 ce que la ruine d'un \u00e9l\u00e9ment de structure (murs, toiture, poteaux, poutres par exemple) suite \u00e0 un sinistre n'entra\u00eene pas la ruine en cha\u00eene de la structure du b\u00e2timent, notamment les cellules de stockage avoisinantes, ni de leurs dispositifs de recoupement, et ne conduise pas \u00e0 l'effondrement de la structure vers l'ext\u00e9rieur de la cellule en feu."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant assure sous sa responsabilit\u00e9 la coh\u00e9rence entre les dispositions constructives retenues et la strat\u00e9gie permettant de garantir l'\u00e9vacuation de l'entrep\u00f4t en cas d'incendie. Il d\u00e9finit cette strat\u00e9gie ainsi que les consignes n\u00e9cessaires \u00e0 son application."
                },
                {
                  "text": "L'ensemble de la structure est a minima R 15, sauf, pour les zones de stockages automatis\u00e9s, si l'exploitant produit, sous sa responsabilit\u00e9, l'ensemble des \u00e9tudes et documents cit\u00e9s aux alin\u00e9as 5 \u00e0 7 du point 7 de l'annexe II, afin de d\u00e9montrer que les objectifs cit\u00e9s \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent sont remplis. Cette possibilit\u00e9 n'est pas applicable si la cellule concern\u00e9e stocke des liquides inflammables, des g\u00e9n\u00e9rateurs d'a\u00e9rosols ou des produits relevant des rubriques 4000, en des quantit\u00e9s sup\u00e9rieures aux seuils de classement dans la nomenclature des installations class\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Les murs ext\u00e9rieurs sont construits en mat\u00e9riaux de classe A2 s1 d0, sauf si le b\u00e2timent est dot\u00e9 d'un dispositif d'extinction automatique d'incendie."
                },
                {
                  "text": "Les \u00e9l\u00e9ments de support de couverture sont r\u00e9alis\u00e9s en mat\u00e9riaux A2 s1 d0. Cette disposition n'est pas applicable si la structure porteuse est en lamell\u00e9-coll\u00e9, en bois massif ou en mat\u00e9riaux reconnus \u00e9quivalents par rapport au risque incendie, par la direction g\u00e9n\u00e9rale de la s\u00e9curit\u00e9 civile et de la gestion des crises du minist\u00e8re charg\u00e9 de l'int\u00e9rieur."
                },
                {
                  "text": "Le ou les isolants thermiques utilis\u00e9s en couverture sont de classe A2 s1 d0. Cette prescription n'est pas exigible lorsque, d'une part, le syst\u00e8me support + isolants est de classe B s1 d0, et d'autre part :"
                },
                {
                  "text": "- ou bien l'isolant, unique, a un pouvoir calorifique sup\u00e9rieur (PCS) inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 8,4 MJ/kg ;"
                },
                {
                  "text": "- ou bien l'isolation thermique est compos\u00e9e de plusieurs couches, dont la premi\u00e8re (en contact avec le support de couverture), d'une \u00e9paisseur d'au moins 30 millim\u00e8tres, de masse volumique sup\u00e9rieure \u00e0 110 kg/m3 et fix\u00e9e m\u00e9caniquement, a un PCS inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 8,4 MJ/kg et les couches sup\u00e9rieures sont constitu\u00e9es d'isolants justifiant en \u00e9paisseur de 60 millim\u00e8tres d'une classe D s3 d2. Ces couches sup\u00e9rieures sont recoup\u00e9es au droit de chaque \u00e9cran de cantonnement par un isolant de PCS inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 8,4 MJ/kg ;"
                },
                {
                  "text": "- ou bien il est prot\u00e9g\u00e9 par un \u00e9cran thermique dispos\u00e9 sur la ou les faces susceptibles d'\u00eatre expos\u00e9es \u00e0 un feu int\u00e9rieur au b\u00e2timent. Cet \u00e9cran doit jouer un r\u00f4le protecteur vis-\u00e0-vis de l'action du programme thermique normalis\u00e9 durant au moins une demi-heure."
                },
                {
                  "text": "Le syst\u00e8me de couverture de toiture satisfait la classe BROOF (t3)."
                },
                {
                  "text": "Les mat\u00e9riaux utilis\u00e9s pour l'\u00e9clairage naturel satisfont \u00e0 la classe d0."
                },
                {
                  "text": "Pour les entrep\u00f4ts de deux niveaux ou plus, les planchers sont au moins EI 120 et les structures porteuses des planchers au moins R120 et la stabilit\u00e9 au feu de la structure est au moins R 60 pour ceux dont le plancher du dernier niveau est situ\u00e9 \u00e0 plus de 8 m\u00e8tres du sol int\u00e9rieur. Pour les entrep\u00f4ts \u00e0 simple rez-de-chauss\u00e9e de plus de 13,70 m de hauteur, la stabilit\u00e9 au feu de la structure est au moins R 60."
                },
                {
                  "text": "Les escaliers int\u00e9rieurs reliant des niveaux s\u00e9par\u00e9s, dans le cas de planchers situ\u00e9s \u00e0 plus de 8 m\u00e8tres du sol int\u00e9rieur et consid\u00e9r\u00e9s comme issues de secours, sont encloisonn\u00e9s par des parois au moins REI 60 et construits en mat\u00e9riaux de classe A2 s1 d0. Ils d\u00e9bouchent soit directement \u00e0 l'air libre, soit dans un espace prot\u00e9g\u00e9. Les blocs-portes int\u00e9rieurs donnant sur ces escaliers sont au moins E 60 C2."
                },
                {
                  "text": "Les ateliers d'entretien du mat\u00e9riel sont isol\u00e9s par une paroi et un plafond au moins REI 120 ou situ\u00e9s dans un local distant d'au moins 10 m\u00e8tres des cellules de stockage. Les portes d'intercommunication pr\u00e9sentent un classement au moins EI2 120 C (classe de durabilit\u00e9 C2 pour les portes battantes)."
                },
                {
                  "text": "A l'exception des bureaux dits \u201cde quais\u201d destin\u00e9s \u00e0 accueillir le personnel travaillant directement sur les stockages, des zones de pr\u00e9paration ou de r\u00e9ception, des quais eux-m\u00eames, les bureaux et les locaux sociaux ainsi que les guichets de retrait et d\u00e9p\u00f4t des marchandises et les autres ERP de 5e cat\u00e9gorie n\u00e9cessaires au fonctionnement de l'entrep\u00f4t sont situ\u00e9s dans un local clos distant d'au moins 10 m\u00e8tres des cellules de stockage ou isol\u00e9s par une paroi au moins REI 120. Ils sont \u00e9galement isol\u00e9s par un plafond au moins REI 120 et des portes d'intercommunication munies d'un ferme-porte pr\u00e9sentant un classement au moins EI2 120 \u00b0C (classe de durabilit\u00e9 C2 pour les portes battantes). Ce plafond n'est pas obligatoire si le mur s\u00e9paratif au moins REI 120 entre le local bureau et la cellule de stockage d\u00e9passe au minimum d'un m\u00e8tre, conform\u00e9ment au point 6, ou si le mur s\u00e9paratif au moins REI 120 arrive jusqu'en sous-face de toiture de la cellule de stockage, et que le niveau de la toiture du local bureau est situ\u00e9 au moins \u00e0 4 m\u00e8tres au-dessous du niveau de la toiture de la cellule de stockage. De plus, lorsqu'ils sont situ\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur d'une cellule, le plafond est au moins REI 120, et si les bureaux sont situ\u00e9s en niveau ou mezzanine le plancher est \u00e9galement au moins REI 120."
                },
                {
                  "text": "Les justificatifs attestant du respect des prescriptions du pr\u00e9sent point, notamment les attestations de conformit\u00e9, sont conserv\u00e9s et int\u00e9gr\u00e9s au dossier pr\u00e9vu au point 1.2 de la pr\u00e9sente annexe."
                },
                {
                  "text": "En ce qui concerne les cellules et chambres frigorifiques, les conditions d'application de ce point sont pr\u00e9cis\u00e9es au point 27.1 de la pr\u00e9sente annexe."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "regime",
                            "type": "REGIME"
                          },
                          "target": "E",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2003-07-01",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  },
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "regime",
                            "type": "REGIME"
                          },
                          "target": "D",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2009-04-30",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  },
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2003-01-01",
                          "type": "LITTLER"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "regime",
                            "type": "REGIME"
                          },
                          "target": "A",
                          "type": "EQUAL"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [
                  {
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "left": "2003-01-01",
                          "left_strict": false,
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "right": "2017-07-01",
                          "right_strict": true,
                          "type": "RANGE"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "regime",
                            "type": "REGIME"
                          },
                          "target": "A",
                          "type": "EQUAL"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    },
                    "new_version": {
                      "annotations": null,
                      "applicability": null,
                      "id": "dB1FC6b5EaF4",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les dispositions constructives visent \u00e0 ce que la cin\u00e9tique d'incendie soit compatible avec l'intervention des services de secours et la protection de l'environnement. Elles visent notamment \u00e0 ce que la ruine d'un \u00e9l\u00e9ment de structure (murs, toiture, poteaux, poutres par exemple) suite \u00e0 un sinistre n'entra\u00eene pas la ruine en cha\u00eene de la structure du b\u00e2timent, notamment les cellules de stockage avoisinantes, ni de leurs dispositifs de recoupement, et ne conduise pas \u00e0 l'effondrement de la structure vers l'ext\u00e9rieur de la cellule en feu."
                        },
                        {
                          "text": "L'exploitant assure sous sa responsabilit\u00e9 la coh\u00e9rence entre les dispositions constructives retenues et la strat\u00e9gie permettant de garantir l'\u00e9vacuation de l'entrep\u00f4t en cas d'incendie. Il d\u00e9finit cette strat\u00e9gie ainsi que les consignes n\u00e9cessaires \u00e0 son application."
                        },
                        {
                          "text": "Les murs ext\u00e9rieurs sont construits en mat\u00e9riaux de classe A2 s1 d0, sauf si le b\u00e2timent est dot\u00e9 d'un dispositif d'extinction automatique d'incendie."
                        },
                        {
                          "text": "Les \u00e9l\u00e9ments de support de couverture sont r\u00e9alis\u00e9s en mat\u00e9riaux A2 s1 d0. Cette disposition n'est pas applicable si la structure porteuse est en lamell\u00e9-coll\u00e9, en bois massif ou en mat\u00e9riaux reconnus \u00e9quivalents par rapport au risque incendie, par la direction g\u00e9n\u00e9rale de la s\u00e9curit\u00e9 civile et de la gestion des crises du minist\u00e8re charg\u00e9 de l'int\u00e9rieur."
                        },
                        {
                          "text": "En ce qui concerne la toiture, ses \u00e9l\u00e9ments de support sont r\u00e9alis\u00e9s en mat\u00e9riaux A2 s1 d0 et l'isolant thermique (s'il existe) est r\u00e9alis\u00e9 en mat\u00e9riaux A2 s1 d0 ou B s1 d0 de pouvoir calorifique sup\u00e9rieur (pcs) inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 8,4 mj/kg. cette disposition n'est pas applicable si la structure porteuse est en lamell\u00e9-coll\u00e9, en bois massif ou en mat\u00e9riaux reconnus \u00e9quivalents par rapport au risque incendie, par la direction g\u00e9n\u00e9rale de la s\u00e9curit\u00e9 civile et de la gestion des crises du minist\u00e8re charg\u00e9 de l'int\u00e9rieur."
                        },
                        {
                          "text": "- ou bien il est prot\u00e9g\u00e9 par un \u00e9cran thermique dispos\u00e9 sur la ou les faces susceptibles d'\u00eatre expos\u00e9es \u00e0 un feu int\u00e9rieur au b\u00e2timent. Cet \u00e9cran doit jouer un r\u00f4le protecteur vis-\u00e0-vis de l'action du programme thermique normalis\u00e9 durant au moins une demi-heure."
                        },
                        {
                          "text": "Le syst\u00e8me de couverture de toiture satisfait la classe BROOF (t3)."
                        },
                        {
                          "text": "Les mat\u00e9riaux utilis\u00e9s pour l'\u00e9clairage naturel satisfont \u00e0 la classe d0."
                        },
                        {
                          "text": "Pour les entrep\u00f4ts de deux niveaux ou plus, les planchers sont au moins EI 120 et les structures porteuses des planchers au moins R120 et la stabilit\u00e9 au feu de la structure est au moins R 60 pour ceux dont le plancher du dernier niveau est situ\u00e9 \u00e0 plus de 8 m\u00e8tres du sol int\u00e9rieur. Pour les entrep\u00f4ts \u00e0 simple rez-de-chauss\u00e9e de plus de 13,70 m de hauteur, la stabilit\u00e9 au feu de la structure est au moins R 60. (Cette derni\u00e8re phrase n'est pas applicable aux entrep\u00f4ts dot\u00e9s d'un syst\u00e8me d'extinction automatique d'incendie.)"
                        },
                        {
                          "text": "Les escaliers int\u00e9rieurs reliant des niveaux s\u00e9par\u00e9s, dans le cas de planchers situ\u00e9s \u00e0 plus de 8 m\u00e8tres du sol int\u00e9rieur et consid\u00e9r\u00e9s comme issues de secours, sont encloisonn\u00e9s par des parois au moins REI 60 et construits en mat\u00e9riaux de classe A2 s1 d0. Ils d\u00e9bouchent soit directement \u00e0 l'air libre, soit dans un espace prot\u00e9g\u00e9. Les blocs-portes int\u00e9rieurs donnant sur ces escaliers sont au moins E 60 C2."
                        },
                        {
                          "text": "Les ateliers d'entretien du mat\u00e9riel sont isol\u00e9s par une paroi et un plafond au moins REI 120 ou situ\u00e9s dans un local distant d'au moins 10 m\u00e8tres des cellules de stockage. Les portes d'intercommunication pr\u00e9sentent un classement au moins EI2 120 C (classe de durabilit\u00e9 C2 pour les portes battantes)."
                        },
                        {
                          "text": "A l'exception des bureaux dits \u201cde quais\u201d destin\u00e9s \u00e0 accueillir le personnel travaillant directement sur les stockages, des zones de pr\u00e9paration ou de r\u00e9ception, des quais eux-m\u00eames, les bureaux et les locaux sociaux ainsi que les guichets de retrait et d\u00e9p\u00f4t des marchandises et les autres ERP de 5e cat\u00e9gorie n\u00e9cessaires au fonctionnement de l'entrep\u00f4t sont situ\u00e9s dans un local clos distant d'au moins 10 m\u00e8tres des cellules de stockage ou isol\u00e9s par une paroi au moins REI 120. Ils sont \u00e9galement isol\u00e9s par un plafond au moins REI 120 et des portes d'intercommunication munies d'un ferme-porte pr\u00e9sentant un classement au moins EI2 120 \u00b0C (classe de durabilit\u00e9 C2 pour les portes battantes). Ce plafond n'est pas obligatoire si le mur s\u00e9paratif au moins REI 120 entre le local bureau et la cellule de stockage d\u00e9passe au minimum d'un m\u00e8tre, conform\u00e9ment au point 6, ou si le mur s\u00e9paratif au moins REI 120 arrive jusqu'en sous-face de toiture de la cellule de stockage, et que le niveau de la toiture du local bureau est situ\u00e9 au moins \u00e0 4 m\u00e8tres au-dessous du niveau de la toiture de la cellule de stockage. De plus, lorsqu'ils sont situ\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur d'une cellule, le plafond est au moins REI 120, et si les bureaux sont situ\u00e9s en niveau ou mezzanine le plancher est \u00e9galement au moins REI 120."
                        },
                        {
                          "text": "Les justificatifs attestant du respect des prescriptions du pr\u00e9sent point, notamment les attestations de conformit\u00e9, sont conserv\u00e9s et int\u00e9gr\u00e9s au dossier pr\u00e9vu au point 1.2 de la pr\u00e9sente annexe."
                        },
                        {
                          "text": "En ce qui concerne les cellules et chambres frigorifiques, les conditions d'application de ce point sont pr\u00e9cis\u00e9es au point 27.1 de la pr\u00e9sente annexe."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": null,
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "4. Dispositions constructives"
                      }
                    }
                  },
                  {
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "regime",
                            "type": "REGIME"
                          },
                          "target": "E",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "left": "2003-07-01",
                          "left_strict": false,
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "right": "2010-04-16",
                          "right_strict": true,
                          "type": "RANGE"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    },
                    "new_version": {
                      "annotations": null,
                      "applicability": null,
                      "id": "467FAEF153e7",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les dispositions constructives visent \u00e0 ce que la cin\u00e9tique d'incendie soit compatible avec l'intervention des services de secours et la protection de l'environnement. Elles visent notamment \u00e0 ce que la ruine d'un \u00e9l\u00e9ment de structure (murs, toiture, poteaux, poutres par exemple) suite \u00e0 un sinistre n'entra\u00eene pas la ruine en cha\u00eene de la structure du b\u00e2timent, notamment les cellules de stockage avoisinantes, ni de leurs dispositifs de recoupement, et ne conduise pas \u00e0 l'effondrement de la structure vers l'ext\u00e9rieur de la cellule en feu."
                        },
                        {
                          "text": "L'exploitant assure sous sa responsabilit\u00e9 la coh\u00e9rence entre les dispositions constructives retenues et la strat\u00e9gie permettant de garantir l'\u00e9vacuation de l'entrep\u00f4t en cas d'incendie. Il d\u00e9finit cette strat\u00e9gie ainsi que les consignes n\u00e9cessaires \u00e0 son application."
                        },
                        {
                          "text": "L'ensemble de la structure est a minima R 15, sauf, pour les zones de stockages automatis\u00e9s, si l'exploitant produit, sous sa responsabilit\u00e9, l'ensemble des \u00e9tudes et documents cit\u00e9s aux alin\u00e9as 5 \u00e0 7 du point 7 de l'annexe II, afin de d\u00e9montrer que les objectifs cit\u00e9s \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent sont remplis. Cette possibilit\u00e9 n'est pas applicable si la cellule concern\u00e9e stocke des liquides inflammables, des g\u00e9n\u00e9rateurs d'a\u00e9rosols ou des produits relevant des rubriques 4000, en des quantit\u00e9s sup\u00e9rieures aux seuils de classement dans la nomenclature des installations class\u00e9es."
                        },
                        {
                          "text": "Les murs ext\u00e9rieurs sont construits en mat\u00e9riaux de classe A2 s1 d0, sauf si le b\u00e2timent est dot\u00e9 d'un dispositif d'extinction automatique d'incendie."
                        },
                        {
                          "text": "Les \u00e9l\u00e9ments de support de couverture sont r\u00e9alis\u00e9s en mat\u00e9riaux A2 s1 d0. Cette disposition n'est pas applicable si la structure porteuse est en lamell\u00e9-coll\u00e9, en bois massif ou en mat\u00e9riaux reconnus \u00e9quivalents par rapport au risque incendie, par la direction g\u00e9n\u00e9rale de la s\u00e9curit\u00e9 civile et de la gestion des crises du minist\u00e8re charg\u00e9 de l'int\u00e9rieur."
                        },
                        {
                          "text": "en ce qui concerne la toiture, ses \u00e9l\u00e9ments de support sont r\u00e9alis\u00e9s en mat\u00e9riaux A2 s1 d0 et l'isolant thermique (s'il existe) est r\u00e9alis\u00e9 en mat\u00e9riaux A2 s1 d0 ou B s1 d0 de pouvoir calorifique sup\u00e9rieur (pcs) inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 8,4 mj/kg. cette disposition n'est pas applicable si la structure porteuse est en lamell\u00e9-coll\u00e9, en bois massif ou en mat\u00e9riaux reconnus \u00e9quivalents par rapport au risque incendie, par la direction g\u00e9n\u00e9rale de la s\u00e9curit\u00e9 civile et de la gestion des crises du minist\u00e8re charg\u00e9 de l'int\u00e9rieur."
                        },
                        {
                          "text": "- ou bien il est prot\u00e9g\u00e9 par un \u00e9cran thermique dispos\u00e9 sur la ou les faces susceptibles d'\u00eatre expos\u00e9es \u00e0 un feu int\u00e9rieur au b\u00e2timent. Cet \u00e9cran doit jouer un r\u00f4le protecteur vis-\u00e0-vis de l'action du programme thermique normalis\u00e9 durant au moins une demi-heure."
                        },
                        {
                          "text": "Le syst\u00e8me de couverture de toiture satisfait la classe BROOF (t3)."
                        },
                        {
                          "text": "Les mat\u00e9riaux utilis\u00e9s pour l'\u00e9clairage naturel satisfont \u00e0 la classe d0."
                        },
                        {
                          "text": "Pour les entrep\u00f4ts de deux niveaux ou plus, les planchers sont au moins EI 120 et les structures porteuses des planchers au moins R120 et la stabilit\u00e9 au feu de la structure est au moins R 60 pour ceux dont le plancher du dernier niveau est situ\u00e9 \u00e0 plus de 8 m\u00e8tres du sol int\u00e9rieur. Pour les entrep\u00f4ts \u00e0 simple rez-de-chauss\u00e9e de plus de 13,70 m de hauteur, la stabilit\u00e9 au feu de la structure est au moins R 60. (Cette derni\u00e8re phrase n'est pas applicable aux entrep\u00f4ts dot\u00e9s d'un syst\u00e8me d'extinction automatique d'incendie.)"
                        },
                        {
                          "text": "Les escaliers int\u00e9rieurs reliant des niveaux s\u00e9par\u00e9s, dans le cas de planchers situ\u00e9s \u00e0 plus de 8 m\u00e8tres du sol int\u00e9rieur et consid\u00e9r\u00e9s comme issues de secours, sont encloisonn\u00e9s par des parois au moins REI 60 et construits en mat\u00e9riaux de classe A2 s1 d0. Ils d\u00e9bouchent soit directement \u00e0 l'air libre, soit dans un espace prot\u00e9g\u00e9. Les blocs-portes int\u00e9rieurs donnant sur ces escaliers sont au moins E 60 C2."
                        },
                        {
                          "text": "Les ateliers d'entretien du mat\u00e9riel sont isol\u00e9s par une paroi et un plafond au moins REI 120 ou situ\u00e9s dans un local distant d'au moins 10 m\u00e8tres des cellules de stockage. Les portes d'intercommunication pr\u00e9sentent un classement au moins EI2 120 C (classe de durabilit\u00e9 C2 pour les portes battantes)."
                        },
                        {
                          "text": "A l'exception des bureaux dits \u201cde quais\u201d destin\u00e9s \u00e0 accueillir le personnel travaillant directement sur les stockages, des zones de pr\u00e9paration ou de r\u00e9ception, des quais eux-m\u00eames, les bureaux et les locaux sociaux ainsi que les guichets de retrait et d\u00e9p\u00f4t des marchandises et les autres ERP de 5e cat\u00e9gorie n\u00e9cessaires au fonctionnement de l'entrep\u00f4t sont situ\u00e9s dans un local clos distant d'au moins 10 m\u00e8tres des cellules de stockage ou isol\u00e9s par une paroi au moins REI 120. Ils sont \u00e9galement isol\u00e9s par un plafond au moins REI 120 et des portes d'intercommunication munies d'un ferme-porte pr\u00e9sentant un classement au moins EI2 120 \u00b0C (classe de durabilit\u00e9 C2 pour les portes battantes). Ce plafond n'est pas obligatoire si le mur s\u00e9paratif au moins REI 120 entre le local bureau et la cellule de stockage d\u00e9passe au minimum d'un m\u00e8tre, conform\u00e9ment au point 6, ou si le mur s\u00e9paratif au moins REI 120 arrive jusqu'en sous-face de toiture de la cellule de stockage, et que le niveau de la toiture du local bureau est situ\u00e9 au moins \u00e0 4 m\u00e8tres au-dessous du niveau de la toiture de la cellule de stockage. De plus, lorsqu'ils sont situ\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur d'une cellule, le plafond est au moins REI 120, et si les bureaux sont situ\u00e9s en niveau ou mezzanine le plancher est \u00e9galement au moins REI 120."
                        },
                        {
                          "text": "Les justificatifs attestant du respect des prescriptions du pr\u00e9sent point, notamment les attestations de conformit\u00e9, sont conserv\u00e9s et int\u00e9gr\u00e9s au dossier pr\u00e9vu au point 1.2 de la pr\u00e9sente annexe."
                        },
                        {
                          "text": "En ce qui concerne les cellules et chambres frigorifiques, les conditions d'application de ce point sont pr\u00e9cis\u00e9es au point 27.1 de la pr\u00e9sente annexe."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": null,
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "4. Dispositions constructives"
                      }
                    }
                  },
                  {
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "regime",
                            "type": "REGIME"
                          },
                          "target": "E",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "left": "2010-04-16",
                          "left_strict": false,
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "right": "2017-07-01",
                          "right_strict": true,
                          "type": "RANGE"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    },
                    "new_version": {
                      "annotations": null,
                      "applicability": null,
                      "id": "6D9fE5BeC835",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'exploitant r\u00e9alise une \u00e9tude technique d\u00e9montrant que les dispositions constructives visent \u00e0 ce que la ruine d'un \u00e9l\u00e9ment (murs, toiture, poteaux, poutres, mezzanines) suite \u00e0 un sinistre n'entra\u00eene pas la ruine en cha\u00eene de la structure du b\u00e2timent, notamment les cellules de stockage avoisinantes, ni de leurs dispositifs de compartimentage, ni l'effondrement de la structure vers l'ext\u00e9rieur de la cellule en feu. Cette \u00e9tude est r\u00e9alis\u00e9e avec la construction de l'entrep\u00f4t et est tenue \u00e0 disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                        },
                        {
                          "text": "Les locaux abritant l'installation pr\u00e9sentent les caract\u00e9ristiques de r\u00e9action et de r\u00e9sistance au feu minimales suivantes : "
                        },
                        {
                          "text": "- les parois ext\u00e9rieures des b\u00e2timents sont construites en mat\u00e9riaux A2 s1 d0 ; "
                        },
                        {
                          "text": "- l'ensemble de la structure est a minima R 15 ; "
                        },
                        {
                          "text": "- pour les entrep\u00f4ts \u00e0 simple rez-de-chauss\u00e9e de plus de 12,50 m\u00e8tres de hauteur, la structure est R 60, sauf si le b\u00e2timent est dot\u00e9 d'un dispositif d'extinction automatique d'incendie ; "
                        },
                        {
                          "text": "- pour les entrep\u00f4ts de deux niveaux ou plus, les planchers (hors mezzanines) sont au moins EI 120 et les structures porteuses des planchers R 120 au moins ; "
                        },
                        {
                          "text": "- les murs s\u00e9paratifs entre deux cellules sont au moins REI 120 ; ces parois sont prolong\u00e9es lat\u00e9ralement le long du mur ext\u00e9rieur sur une largeur de 1 m\u00e8tre ou sont prolong\u00e9es perpendiculairement au mur ext\u00e9rieur de 0,50 m\u00e8tre en saillie de la fa\u00e7ade ; "
                        },
                        {
                          "text": "- les \u00e9l\u00e9ments s\u00e9paratifs entre cellules d\u00e9passent d'au moins 1 m\u00e8tre la couverture du b\u00e2timent au droit du franchissement. La toiture est recouverte d'une bande de protection sur une largeur minimale de 5 m\u00e8tres de part et d'autre des parois s\u00e9paratives. Cette bande est en mat\u00e9riaux A2 s1 d0 ou comporte en surface une feuille m\u00e9tallique A2 s1 d0 ; "
                        },
                        {
                          "text": "- les murs s\u00e9paratifs entre une cellule et un local technique (hors chaufferie) sont au moins REI 120 jusqu'en sous-face de toiture ou une distance libre de 10 m\u00e8tres est respect\u00e9e entre la cellule et le local technique ; "
                        },
                        {
                          "text": "- les bureaux et les locaux sociaux, \u00e0 l'exception des bureaux dits de quais destin\u00e9s \u00e0 accueillir le personnel travaillant directement sur les stockages et les quais, sont situ\u00e9s dans un local clos distant d'au moins 10 m\u00e8tres des cellules de stockage."
                        },
                        {
                          "text": "Cette distance peut \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 10 m\u00e8tres si les bureaux et locaux sociaux sont : "
                        },
                        {
                          "text": "- isol\u00e9s par une paroi jusqu'en sous-face de toiture et des portes d'intercommunication munies d'un ferme-porte, qui sont tous au moins REI 120 ; "
                        },
                        {
                          "text": "- sans \u00eatre contigus avec les cellules o\u00f9 sont pr\u00e9sentes des mati\u00e8res dangereuses."
                        },
                        {
                          "text": "De plus, lorsque les bureaux sont situ\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur d'une cellule : "
                        },
                        {
                          "text": "- le plafond est au moins REI 120 ; "
                        },
                        {
                          "text": "- le plancher est \u00e9galement au moins REI 120 si les bureaux sont situ\u00e9s en niveau ou mezzanine ; "
                        },
                        {
                          "text": "- les escaliers int\u00e9rieurs reliant des niveaux s\u00e9par\u00e9s, dans le cas de planchers situ\u00e9s \u00e0 plus de 8 m\u00e8tres du sol int\u00e9rieur, sont encloisonn\u00e9s par des parois REI 60 et construits en mat\u00e9riaux A2 s1 d0. Ils d\u00e9bouchent directement \u00e0 l'air libre, sinon sur des circulations encloisonn\u00e9es de m\u00eame degr\u00e9 coupe-feu y conduisant. Les blocs-portes int\u00e9rieurs donnant sur ces escaliers sont E 60 C2 ; "
                        },
                        {
                          "text": "- le sol des aires et locaux de stockage est de classe A1fl ; "
                        },
                        {
                          "text": "- les ouvertures effectu\u00e9es dans les parois s\u00e9paratives (baies, convoyeurs, passages de gaines, c\u00e2bles \u00e9lectriques et canalisations, portes, etc.) sont munies de dispositifs de fermeture ou de calfeutrement assurant un degr\u00e9 de r\u00e9sistance au feu \u00e9quivalent \u00e0 celui exig\u00e9 pour ces parois. Les fermetures sont associ\u00e9es \u00e0 un dispositif asservi \u00e0 la d\u00e9tection automatique d'incendie assurant leur fermeture automatique, mais ce dispositif est aussi man\u0153uvrable \u00e0 la main, que l'incendie soit d'un c\u00f4t\u00e9 ou de l'autre de la paroi. Ainsi les portes situ\u00e9es dans un mur au moins REI 120 pr\u00e9sentent un classement EI2 120 C et les portes satisfont une classe de durabilit\u00e9 C2 ; "
                        },
                        {
                          "text": "- les \u00e9l\u00e9ments de support de couverture de toiture, hors isolant, sont r\u00e9alis\u00e9s en mat\u00e9riaux A2 s1 d0 ; "
                        },
                        {
                          "text": "- en ce qui concerne les isolants thermiques (ou l'isolant s'il n'y en a qu'un) : "
                        },
                        {
                          "text": "- soit ils sont de classe A2 s1 d0 ; "
                        },
                        {
                          "text": "- soit le syst\u00e8me support + isolants est de classe B s1 d0 et respecte l'une des conditions ci-apr\u00e8s : "
                        },
                        {
                          "text": "- l'isolant, unique, a un PCS inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 8,4 MJ/kg ; "
                        },
                        {
                          "text": "- l'isolation thermique est compos\u00e9e de plusieurs couches dont la premi\u00e8re (en contact avec le support de couverture), d'une \u00e9paisseur d'au moins 30 mm, de masse volumique sup\u00e9rieure \u00e0 110 kg/m3 et fix\u00e9e m\u00e9caniquement, a un PCS inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 8,4 MJ/kg et les couches sup\u00e9rieures sont constitu\u00e9es d'isolants, justifiant en \u00e9paisseur de 60 millim\u00e8tres d'une classe D s3 d2. Ces couches sup\u00e9rieures sont recoup\u00e9es au droit de chaque \u00e9cran de cantonnement par un isolant de PCS inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 8,4 MJ/kg ; "
                        },
                        {
                          "text": "- le syst\u00e8me de couverture de toiture satisfait la classe et l'indice BROOF (t3) ; "
                        },
                        {
                          "text": "- les mat\u00e9riaux utilis\u00e9s pour l'\u00e9clairage naturel satisfont \u00e0 la classe d0."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": null,
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "4. Dispositions constructives"
                      }
                    }
                  },
                  {
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "regime",
                            "type": "REGIME"
                          },
                          "target": "D",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "left": "2009-04-30",
                          "left_strict": false,
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "right": "2017-07-01",
                          "right_strict": true,
                          "type": "RANGE"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    },
                    "new_version": {
                      "annotations": null,
                      "applicability": null,
                      "id": "4E2Ff42a8F1B",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les locaux abritant l'installation pr\u00e9sentent les caract\u00e9ristiques de r\u00e9action et de r\u00e9sistance au feu minimales suivantes : "
                        },
                        {
                          "text": "- les parois ext\u00e9rieures sont construites en mat\u00e9riaux A2 s1 d0 ou en mat\u00e9riaux reconnus \u00e9quivalents par rapport au risque incendie, par la direction g\u00e9n\u00e9rale de la s\u00e9curit\u00e9 civile et de la gestion des crises du minist\u00e8re charg\u00e9 de l'int\u00e9rieur ; "
                        },
                        {
                          "text": "- l'ensemble de la structure pr\u00e9sente les caract\u00e9ristiques au moins R.15 ; "
                        },
                        {
                          "text": "- en ce qui concerne la toiture, les poutres et les pannes sont au minimum R15 ; les autres \u00e9l\u00e9ments porteurs sont r\u00e9alis\u00e9s au minimum en mat\u00e9riaux A2 s1 d0 et l'isolant thermique (s'il existe) est r\u00e9alis\u00e9 en mat\u00e9riaux au minimum B S3 d0 avec pouvoir calorifique sup\u00e9rieur (PCS) inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 8,4 MJ/kg, ou bien l'isolation thermique est compos\u00e9e de plusieurs couches, dont la premi\u00e8re (en contact avec le support de couverture), d'une \u00e9paisseur d'au moins 30 millim\u00e8tres, de masse volumique sup\u00e9rieure \u00e0 110 kg/m3 et fix\u00e9e m\u00e9caniquement, a un PCS inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 8,4 MJ/kg et les couches sup\u00e9rieures sont constitu\u00e9es d'isolants justifiant une en \u00e9paisseur de 60 millim\u00e8tres d'une classe D s3 d2. Ces couches sup\u00e9rieures sont recoup\u00e9es au droit de chaque \u00e9cran de cantonnement par un isolant de PCS inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 8,4 MJ/kg, ou bien il est prot\u00e9g\u00e9 par un \u00e9cran thermique dispos\u00e9 sur la ou les faces susceptibles d'\u00eatre expos\u00e9es \u00e0 un feu int\u00e9rieur au b\u00e2timent. Cet \u00e9cran doit jouer un r\u00f4le protecteur vis-\u00e0-vis de l'action du programme thermique normalis\u00e9 durant au moins une demi-heure. L'ensemble de la toiture hors poutres et pannes satisfait la classe et l'indice BROOF (t3) ; "
                        },
                        {
                          "text": "- planchers hauts (hors mezzanines) au moins REI 120 ; en outre, la stabilit\u00e9 au feu des structures porteuses des planchers, pour les entrep\u00f4ts de deux niveaux et plus, est de degr\u00e9 deux heures au moins ; "
                        },
                        {
                          "text": "- portes et fermetures des murs s\u00e9paratifs au moins EI 120 (y compris celles comportant des vitrages et des quincailleries). Ces portes et fermetures sont munies d'un ferme-porte, ou d'un dispositif assurant leur fermeture automatique, \u00e9galement au moins EI 120 ; "
                        },
                        {
                          "text": "- murs s\u00e9paratifs au moins REI 120 entre deux cellules ; ces parois sont prolong\u00e9es lat\u00e9ralement aux murs ext\u00e9rieurs sur une largeur de 1 m\u00e8tre ou 0,50 m\u00e8tre en saillie de la fa\u00e7ade, dans la continuit\u00e9 de la paroi. Elles doivent \u00eatre construites de fa\u00e7on \u00e0 ne pas \u00eatre entra\u00een\u00e9es en cas de ruine de la structure ;"
                        },
                        {
                          "text": " - murs s\u00e9paratifs au moins REI 120 ou une distance libre de 10 m\u00e8tres entre une cellule et un local technique (hors chaufferie) ; "
                        },
                        {
                          "text": "- portes et fermetures des murs s\u00e9paratifs r\u00e9sistantes au feu (y compris celles comportant des vitrages et des quincailleries) et leurs dispositifs de fermeture au moins EI 120."
                        },
                        {
                          "text": "Les dispositions constructives visent \u00e0 ce que la ruine d'un \u00e9l\u00e9ment de structure n'entra\u00eene pas la ruine en cha\u00eene de la structure du b\u00e2timent, notamment les cellules de stockage avoisinantes, ni de leur dispositif de recoupement et ne favorise pas l'effondrement de la structure vers l'ext\u00e9rieur de la premi\u00e8re cellule en feu."
                        },
                        {
                          "text": "Les \u00e9l\u00e9ments s\u00e9paratifs entre cellules d\u00e9passent d'au moins 1 m\u00e8tre la couverture du b\u00e2timent au droit du franchissement. La toiture est recouverte d'une bande de protection sur une largeur minimale de 5 m\u00e8tres de part et d'autre des parois s\u00e9paratives."
                        },
                        {
                          "text": "Les ouvertures effectu\u00e9es dans les \u00e9l\u00e9ments s\u00e9paratifs (passage de gaines et canalisations, de convoyeurs) sont munies de dispositifs assurant un degr\u00e9 coupe-feu \u00e9quivalent \u00e0 celui exig\u00e9 pour ces \u00e9l\u00e9ments s\u00e9paratifs."
                        },
                        {
                          "text": "Le sol des aires et locaux de stockage est incombustible (de classe A1)."
                        },
                        {
                          "text": "Les mat\u00e9riaux utilis\u00e9s pour l'\u00e9clairage naturel ne produisent pas, lors d'un incendie, de gouttes enflamm\u00e9es."
                        },
                        {
                          "text": "Une \u00e9tude sp\u00e9cifique visant \u00e0 \u00e9valuer les risques particuliers, notamment pour les personnes, et \u00e0 d\u00e9terminer les mesures sp\u00e9cifiques \u00e0 mettre en place est r\u00e9alis\u00e9e pour toute mezzanine de surface sup\u00e9rieure \u00e0 50 % (85 % pour les entrep\u00f4ts de textile) de la surface en cellule situ\u00e9e en rez-de-chauss\u00e9e."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": null,
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "4. Dispositions constructives"
                      }
                    }
                  }
                ],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4. Dispositions constructives"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "RISQUES"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Ef17Ec4A21Bb",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les cellules de stockage sont divis\u00e9es en cantons de d\u00e9senfumage d'une superficie maximale de 1 650 m\u00e8tres carr\u00e9s et d'une longueur maximale de 60 m\u00e8tres. Chaque \u00e9cran de cantonnement est stable au feu de degr\u00e9 un quart d'heure, et a une hauteur minimale de 1 m\u00e8tre, sans pr\u00e9judice des dispositions applicables par ailleurs au titre des articles R. 4216-13 et suivants du code du travail. La distance entre le point bas de l'\u00e9cran et le point le plus pr\u00e8s du stockage est sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 0,5 m\u00e8tre. Elle peut toutefois \u00eatre r\u00e9duite pour les zones de stockages automatis\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Les cantons de d\u00e9senfumage sont \u00e9quip\u00e9s en partie haute de dispositifs d'\u00e9vacuation des fum\u00e9es, gaz de combustion, chaleur et produits imbr\u00fbl\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Des exutoires \u00e0 commande automatique et manuelle font partie des dispositifs d'\u00e9vacuation des fum\u00e9es. La surface utile de l'ensemble de ces exutoires n'est pas inf\u00e9rieure \u00e0 2 % de la superficie de chaque canton de d\u00e9senfumage."
                },
                {
                  "text": "Le d\u00e9clenchement du d\u00e9senfumage n'est pas asservi \u00e0 la m\u00eame d\u00e9tection que celle \u00e0 laquelle est asservi le syst\u00e8me d'extinction automatique. Les dispositifs d'ouverture automatique des exutoires sont r\u00e9gl\u00e9s de telle fa\u00e7on que l'ouverture des organes de d\u00e9senfumage ne puisse se produire avant le d\u00e9clenchement de l'extinction automatique."
                },
                {
                  "text": "Il faut pr\u00e9voir au moins quatre exutoires pour 1 000 m\u00e8tres carr\u00e9s de superficie de toiture. La surface utile d'un exutoire n'est pas inf\u00e9rieure \u00e0 0,5 m\u00e8tre carr\u00e9 ni sup\u00e9rieure \u00e0 6 m\u00e8tres carr\u00e9s. Les dispositifs d'\u00e9vacuation ne sont pas implant\u00e9s sur la toiture \u00e0 moins de 7 m\u00e8tres des murs coupe-feu s\u00e9parant les cellules de stockage. Cette distance peut \u00eatre r\u00e9duite pour les cellules dont une des dimensions est inf\u00e9rieure \u00e0 15 m."
                },
                {
                  "text": "La commande manuelle des exutoires est au minimum install\u00e9e en deux points oppos\u00e9s de l'entrep\u00f4t de sorte que l'actionnement d'une commande emp\u00eache la man\u0153uvre inverse par la ou les autres commandes. Ces commandes manuelles sont facilement accessibles aux services d'incendie et de secours depuis les issues du b\u00e2timent ou de chacune des cellules de stockage. Elles doivent \u00eatre man\u0153uvrables en toutes circonstances."
                },
                {
                  "text": "Des amen\u00e9es d'air frais d'une superficie au moins \u00e9gale \u00e0 la surface utile des exutoires du plus grand canton, cellule par cellule, sont r\u00e9alis\u00e9es soit par des ouvrants en fa\u00e7ade, soit par des bouches raccord\u00e9es \u00e0 des conduits, soit par les portes des cellules \u00e0 d\u00e9senfumer donnant sur l'ext\u00e9rieur."
                },
                {
                  "text": "En cas d'entrep\u00f4t \u00e0 plusieurs niveaux, les niveaux autres que celui sous toiture sont d\u00e9senfum\u00e9s par des ouvrants en fa\u00e7ade asservis \u00e0 la d\u00e9tection conform\u00e9ment \u00e0 la r\u00e9glementation applicable aux \u00e9tablissements recevant du public."
                },
                {
                  "text": "Les dispositions de ce point ne s'appliquent pas pour un stockage couvert ouvert."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "regime",
                            "type": "REGIME"
                          },
                          "target": "E",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2003-07-01",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  },
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "regime",
                            "type": "REGIME"
                          },
                          "target": "D",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2009-04-30",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  },
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2003-01-01",
                          "type": "LITTLER"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "regime",
                            "type": "REGIME"
                          },
                          "target": "A",
                          "type": "EQUAL"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [
                  {
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "left": "2003-01-01",
                          "left_strict": false,
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "right": "2017-07-01",
                          "right_strict": true,
                          "type": "RANGE"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "regime",
                            "type": "REGIME"
                          },
                          "target": "A",
                          "type": "EQUAL"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    },
                    "new_version": {
                      "annotations": null,
                      "applicability": null,
                      "id": "d0e7cC2c29fa",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les cellules de stockage sont divis\u00e9es en cantons de d\u00e9senfumage d'une superficie maximale de 1 650 m\u00e8tres carr\u00e9s et d'une longueur maximale de 60 m\u00e8tres. Les cantons sont d\u00e9limit\u00e9s par des \u00e9crans de cantonnement, r\u00e9alis\u00e9s en mat\u00e9riaux A2 s1 d0 (y compris leurs fixations) et stables au feu de degr\u00e9 un quart d'heure, ou par la configuration de la toiture et des structures du b\u00e2timent."
                        },
                        {
                          "text": "Les cantons de d\u00e9senfumage sont \u00e9quip\u00e9s en partie haute de dispositifs d'\u00e9vacuation des fum\u00e9es, gaz de combustion, chaleur et produits imbr\u00fbl\u00e9s."
                        },
                        {
                          "text": "Des exutoires \u00e0 commande automatique et manuelle font partie des dispositifs d'\u00e9vacuation des fum\u00e9es. La surface utile de l'ensemble de ces exutoires n'est pas inf\u00e9rieure \u00e0 2 % de la superficie de chaque canton de d\u00e9senfumage."
                        },
                        {
                          "text": "Le d\u00e9clenchement du d\u00e9senfumage n'est pas asservi \u00e0 la m\u00eame d\u00e9tection que celle \u00e0 laquelle est asservi le syst\u00e8me d'extinction automatique. Les dispositifs d'ouverture automatique des exutoires sont r\u00e9gl\u00e9s de telle fa\u00e7on que l'ouverture des organes de d\u00e9senfumage ne puisse se produire avant le d\u00e9clenchement de l'extinction automatique."
                        },
                        {
                          "text": "Il faut pr\u00e9voir au moins quatre exutoires pour 1 000 m\u00e8tres carr\u00e9s de superficie de toiture. La surface utile d'un exutoire n'est pas inf\u00e9rieure \u00e0 0,5 m\u00e8tre carr\u00e9 ni sup\u00e9rieure \u00e0 6 m\u00e8tres carr\u00e9s. Les dispositifs d'\u00e9vacuation ne sont pas implant\u00e9s sur la toiture \u00e0 moins de 7 m\u00e8tres des murs coupe-feu s\u00e9parant les cellules de stockage. Cette distance peut \u00eatre r\u00e9duite pour les cellules dont une des dimensions est inf\u00e9rieure \u00e0 15 m."
                        },
                        {
                          "text": "La commande manuelle des exutoires est au minimum install\u00e9e en deux points oppos\u00e9s de l'entrep\u00f4t de sorte que l'actionnement d'une commande emp\u00eache la man\u0153uvre inverse par la ou les autres commandes. Ces commandes manuelles sont facilement accessibles aux services d'incendie et de secours depuis les issues du b\u00e2timent ou de chacune des cellules de stockage. Elles doivent \u00eatre man\u0153uvrables en toutes circonstances."
                        },
                        {
                          "text": "Des amen\u00e9es d'air frais d'une superficie au moins \u00e9gale \u00e0 la surface utile des exutoires du plus grand canton, cellule par cellule, sont r\u00e9alis\u00e9es soit par des ouvrants en fa\u00e7ade, soit par des bouches raccord\u00e9es \u00e0 des conduits, soit par les portes des cellules \u00e0 d\u00e9senfumer donnant sur l'ext\u00e9rieur."
                        },
                        {
                          "text": "En cas d'entrep\u00f4t \u00e0 plusieurs niveaux, les niveaux autres que celui sous toiture sont d\u00e9senfum\u00e9s par des ouvrants en fa\u00e7ade asservis \u00e0 la d\u00e9tection conform\u00e9ment \u00e0 la r\u00e9glementation applicable aux \u00e9tablissements recevant du public."
                        },
                        {
                          "text": "Les dispositions de ce point ne s'appliquent pas pour un stockage couvert ouvert."
                        },
                        {
                          "text": ""
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": null,
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "5. D\u00e9senfumage"
                      }
                    }
                  },
                  {
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "regime",
                            "type": "REGIME"
                          },
                          "target": "E",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "left": "2003-07-01",
                          "left_strict": false,
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "right": "2010-04-16",
                          "right_strict": true,
                          "type": "RANGE"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    },
                    "new_version": {
                      "annotations": null,
                      "applicability": null,
                      "id": "F4B11facd5D0",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les cellules de stockage sont divis\u00e9es en cantons de d\u00e9senfumage d'une superficie maximale de 1 650 m\u00e8tres carr\u00e9s et d'une longueur maximale de 60 m\u00e8tres. Les cantons sont d\u00e9limit\u00e9s par des \u00e9crans de cantonnement, r\u00e9alis\u00e9s en mat\u00e9riaux A2 s1 d0 (y compris leurs fixations) et stables au feu de degr\u00e9 un quart d'heure, ou par la configuration de la toiture et des structures du b\u00e2timent."
                        },
                        {
                          "text": "Les cantons de d\u00e9senfumage sont \u00e9quip\u00e9s en partie haute de dispositifs d'\u00e9vacuation des fum\u00e9es, gaz de combustion, chaleur et produits imbr\u00fbl\u00e9s."
                        },
                        {
                          "text": "Des exutoires \u00e0 commande automatique et manuelle font partie des dispositifs d'\u00e9vacuation des fum\u00e9es. La surface utile de l'ensemble de ces exutoires n'est pas inf\u00e9rieure \u00e0 2 % de la superficie de chaque canton de d\u00e9senfumage."
                        },
                        {
                          "text": "Le d\u00e9clenchement du d\u00e9senfumage n'est pas asservi \u00e0 la m\u00eame d\u00e9tection que celle \u00e0 laquelle est asservi le syst\u00e8me d'extinction automatique. Les dispositifs d'ouverture automatique des exutoires sont r\u00e9gl\u00e9s de telle fa\u00e7on que l'ouverture des organes de d\u00e9senfumage ne puisse se produire avant le d\u00e9clenchement de l'extinction automatique."
                        },
                        {
                          "text": "Il faut pr\u00e9voir au moins quatre exutoires pour 1 000 m\u00e8tres carr\u00e9s de superficie de toiture. La surface utile d'un exutoire n'est pas inf\u00e9rieure \u00e0 0,5 m\u00e8tre carr\u00e9 ni sup\u00e9rieure \u00e0 6 m\u00e8tres carr\u00e9s. Les dispositifs d'\u00e9vacuation ne sont pas implant\u00e9s sur la toiture \u00e0 moins de 7 m\u00e8tres des murs coupe-feu s\u00e9parant les cellules de stockage. Cette distance peut \u00eatre r\u00e9duite pour les cellules dont une des dimensions est inf\u00e9rieure \u00e0 15 m."
                        },
                        {
                          "text": "La commande manuelle des exutoires est au minimum install\u00e9e en deux points oppos\u00e9s de l'entrep\u00f4t de sorte que l'actionnement d'une commande emp\u00eache la man\u0153uvre inverse par la ou les autres commandes. Ces commandes manuelles sont facilement accessibles aux services d'incendie et de secours depuis les issues du b\u00e2timent ou de chacune des cellules de stockage. Elles doivent \u00eatre man\u0153uvrables en toutes circonstances."
                        },
                        {
                          "text": "Des amen\u00e9es d'air frais d'une superficie au moins \u00e9gale \u00e0 la surface utile des exutoires du plus grand canton, cellule par cellule, sont r\u00e9alis\u00e9es soit par des ouvrants en fa\u00e7ade, soit par des bouches raccord\u00e9es \u00e0 des conduits, soit par les portes des cellules \u00e0 d\u00e9senfumer donnant sur l'ext\u00e9rieur."
                        },
                        {
                          "text": "En cas d'entrep\u00f4t \u00e0 plusieurs niveaux, les niveaux autres que celui sous toiture sont d\u00e9senfum\u00e9s par des ouvrants en fa\u00e7ade asservis \u00e0 la d\u00e9tection conform\u00e9ment \u00e0 la r\u00e9glementation applicable aux \u00e9tablissements recevant du public."
                        },
                        {
                          "text": "Les dispositions de ce point ne s'appliquent pas pour un stockage couvert ouvert."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": null,
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "5. D\u00e9senfumage"
                      }
                    }
                  },
                  {
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "regime",
                            "type": "REGIME"
                          },
                          "target": "E",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "left": "2010-04-16",
                          "left_strict": false,
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "right": "2017-07-01",
                          "right_strict": true,
                          "type": "RANGE"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    },
                    "new_version": {
                      "annotations": null,
                      "applicability": null,
                      "id": "BAeE9699597F",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les cellules de stockage sont divis\u00e9es en cantons de d\u00e9senfumage d'une superficie maximale de 1 650 m\u00e8tres carr\u00e9s et d'une longueur maximale de 60 m\u00e8tres. Les cantons sont d\u00e9limit\u00e9s par des \u00e9crans de cantonnement, r\u00e9alis\u00e9s en mat\u00e9riaux A2 s1 d0 (y compris leurs fixations) et stables au feu de degr\u00e9 un quart d'heure, ou par la configuration de la toiture et des structures du b\u00e2timent."
                        },
                        {
                          "text": "Les cantons de d\u00e9senfumage sont \u00e9quip\u00e9s en partie haute de dispositifs d'\u00e9vacuation des fum\u00e9es, gaz de combustion, chaleur et produits imbr\u00fbl\u00e9s."
                        },
                        {
                          "text": "Des exutoires \u00e0 commande automatique et manuelle font partie des dispositifs d'\u00e9vacuation des fum\u00e9es. La surface utile de l'ensemble de ces exutoires n'est pas inf\u00e9rieure \u00e0 2 % de la superficie de chaque canton de d\u00e9senfumage."
                        },
                        {
                          "text": "Le d\u00e9clenchement du d\u00e9senfumage n'est pas asservi \u00e0 la m\u00eame d\u00e9tection que celle \u00e0 laquelle est asservi le syst\u00e8me d'extinction automatique. Les dispositifs d'ouverture automatique des exutoires sont r\u00e9gl\u00e9s de telle fa\u00e7on que l'ouverture des organes de d\u00e9senfumage ne puisse se produire avant le d\u00e9clenchement de l'extinction automatique."
                        },
                        {
                          "text": "Il faut pr\u00e9voir au moins quatre exutoires pour 1 000 m\u00e8tres carr\u00e9s de superficie de toiture. La surface utile d'un exutoire n'est pas inf\u00e9rieure \u00e0 0,5 m\u00e8tre carr\u00e9 ni sup\u00e9rieure \u00e0 6 m\u00e8tres carr\u00e9s. Les dispositifs d'\u00e9vacuation ne sont pas implant\u00e9s sur la toiture \u00e0 moins de 7 m\u00e8tres des murs coupe-feu s\u00e9parant les cellules de stockage. Cette distance peut \u00eatre r\u00e9duite pour les cellules dont une des dimensions est inf\u00e9rieure \u00e0 15 m."
                        },
                        {
                          "text": "La commande manuelle des exutoires est au minimum install\u00e9e en deux points oppos\u00e9s de l'entrep\u00f4t de sorte que l'actionnement d'une commande emp\u00eache la man\u0153uvre inverse par la ou les autres commandes. Ces commandes manuelles sont facilement accessibles aux services d'incendie et de secours depuis les issues du b\u00e2timent ou de chacune des cellules de stockage. Elles doivent \u00eatre man\u0153uvrables en toutes circonstances."
                        },
                        {
                          "text": "Des amen\u00e9es d'air frais d'une superficie au moins \u00e9gale \u00e0 la surface utile des exutoires du plus grand canton, cellule par cellule, sont r\u00e9alis\u00e9es soit par des ouvrants en fa\u00e7ade, soit par des bouches raccord\u00e9es \u00e0 des conduits, soit par les portes des cellules \u00e0 d\u00e9senfumer donnant sur l'ext\u00e9rieur."
                        },
                        {
                          "text": "En cas d'entrep\u00f4t \u00e0 plusieurs niveaux, les niveaux autres que celui sous toiture sont d\u00e9senfum\u00e9s par des ouvrants en fa\u00e7ade asservis \u00e0 la d\u00e9tection conform\u00e9ment \u00e0 la r\u00e9glementation applicable aux \u00e9tablissements recevant du public."
                        },
                        {
                          "text": "Les dispositions de ce point ne s'appliquent pas pour un stockage couvert ouvert."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": null,
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "5. D\u00e9senfumage"
                      }
                    }
                  },
                  {
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "regime",
                            "type": "REGIME"
                          },
                          "target": "D",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "left": "2009-04-30",
                          "left_strict": false,
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "right": "2017-07-01",
                          "right_strict": true,
                          "type": "RANGE"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    },
                    "new_version": {
                      "annotations": null,
                      "applicability": null,
                      "id": "49E34496E439",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Les cellules de stockage sont divis\u00e9es en cantons de d\u00e9senfumage d'une superficie maximale de 1 650 m\u00e8tres carr\u00e9s et d'une longueur maximale de 60 m\u00e8tres. Les cantons sont d\u00e9limit\u00e9s par des \u00e9crans de cantonnement, r\u00e9alis\u00e9s en mat\u00e9riaux A2 s1 d0 (y compris leurs fixations) et stables au feu de degr\u00e9 un quart d'heure, ou par la configuration de la toiture et des structures du b\u00e2timent."
                        },
                        {
                          "text": "Les cantons de d\u00e9senfumage sont \u00e9quip\u00e9s en partie haute de dispositifs d'\u00e9vacuation des fum\u00e9es, gaz de combustion, chaleur et produits imbr\u00fbl\u00e9s."
                        },
                        {
                          "text": "Des exutoires \u00e0 commande automatique et manuelle font partie des dispositifs d'\u00e9vacuation des fum\u00e9es. La surface utile de l'ensemble de ces exutoires n'est pas inf\u00e9rieure \u00e0 2 % de la superficie de chaque canton de d\u00e9senfumage."
                        },
                        {
                          "text": "Le d\u00e9clenchement du d\u00e9senfumage n'est pas asservi \u00e0 la m\u00eame d\u00e9tection que celle \u00e0 laquelle est asservi le syst\u00e8me d'extinction automatique. Les dispositifs d'ouverture automatique des exutoires sont r\u00e9gl\u00e9s de telle fa\u00e7on que l'ouverture des organes de d\u00e9senfumage ne puisse se produire avant le d\u00e9clenchement de l'extinction automatique."
                        },
                        {
                          "text": "Il faut pr\u00e9voir au moins quatre exutoires pour 1 000 m\u00e8tres carr\u00e9s de superficie de toiture. La surface utile d'un exutoire n'est pas inf\u00e9rieure \u00e0 0,5 m\u00e8tre carr\u00e9 ni sup\u00e9rieure \u00e0 6 m\u00e8tres carr\u00e9s. Les dispositifs d'\u00e9vacuation ne sont pas implant\u00e9s sur la toiture \u00e0 moins de 7 m\u00e8tres des murs coupe-feu s\u00e9parant les cellules de stockage. Cette distance peut \u00eatre r\u00e9duite pour les cellules dont une des dimensions est inf\u00e9rieure \u00e0 15 m."
                        },
                        {
                          "text": "La commande manuelle des exutoires est au minimum install\u00e9e en deux points oppos\u00e9s de l'entrep\u00f4t de sorte que l'actionnement d'une commande emp\u00eache la man\u0153uvre inverse par la ou les autres commandes. Ces commandes manuelles sont facilement accessibles aux services d'incendie et de secours depuis les issues du b\u00e2timent ou de chacune des cellules de stockage. Elles doivent \u00eatre man\u0153uvrables en toutes circonstances."
                        },
                        {
                          "text": "Des amen\u00e9es d'air frais d'une superficie au moins \u00e9gale \u00e0 la surface utile des exutoires du plus grand canton, cellule par cellule, sont r\u00e9alis\u00e9es soit par des ouvrants en fa\u00e7ade, soit par des bouches raccord\u00e9es \u00e0 des conduits, soit par les portes des cellules \u00e0 d\u00e9senfumer donnant sur l'ext\u00e9rieur."
                        },
                        {
                          "text": "En cas d'entrep\u00f4t \u00e0 plusieurs niveaux, les niveaux autres que celui sous toiture sont d\u00e9senfum\u00e9s par des ouvrants en fa\u00e7ade asservis \u00e0 la d\u00e9tection conform\u00e9ment \u00e0 la r\u00e9glementation applicable aux \u00e9tablissements recevant du public."
                        },
                        {
                          "text": "Les dispositions de ce point ne s'appliquent pas pour un stockage couvert ouvert."
                        },
                        {
                          "text": ""
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": null,
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "5. D\u00e9senfumage"
                      }
                    }
                  }
                ],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 5.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "9d1bb95A5FcB",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Ce point concerne les locaux techniques pr\u00e9sents \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'entrep\u00f4t."
                    },
                    {
                      "text": "Sont, a minima, consid\u00e9r\u00e9s comme locaux techniques pr\u00e9sentant un risque incendie : les ateliers d'entretien et de maintenance, la chaufferie, le local de charge \u00e9lectrique d'accumulateurs et les locaux \u00e9lectriques."
                    },
                    {
                      "text": "Ces locaux sont \u00e9quip\u00e9s en partie haute d'un syst\u00e8me d'extraction m\u00e9canique ou de dispositifs d'\u00e9vacuation naturelle de fum\u00e9es et de chaleur permettant l'\u00e9vacuation \u00e0 l'air libre des fum\u00e9es, gaz de combustion, chaleur et produits imbr\u00fbl\u00e9s d\u00e9gag\u00e9s en cas d'incendie."
                    },
                    {
                      "text": "En exploitation normale, le r\u00e9armement (fermeture) est possible depuis le sol du local ou depuis la zone de d\u00e9senfumage."
                    },
                    {
                      "text": "Les commandes d'ouverture automatique et manuelle sont plac\u00e9es \u00e0 proximit\u00e9 des acc\u00e8s. Elles sont clairement signal\u00e9es et facilement accessibles."
                    },
                    {
                      "text": "Le syst\u00e8me de d\u00e9senfumage doit \u00eatre adapt\u00e9 aux risques particuliers du local consid\u00e9r\u00e9."
                    },
                    {
                      "text": "Tous les dispositifs sont fiables, compos\u00e9s de mati\u00e8res compatibles avec l'usage, et conformes aux r\u00e8gles de la construction. Les \u00e9quipements conformes \u00e0 la norme NF EN 12 101-2, version d\u00e9cembre 2013, sont pr\u00e9sum\u00e9s r\u00e9pondre aux dispositions ci-dessus."
                    },
                    {
                      "text": "Des amen\u00e9es d'air frais sont r\u00e9alis\u00e9es pour chaque zone \u00e0 d\u00e9senfumer."
                    },
                    {
                      "text": "Les dispositifs d'ouverture automatique des exutoires, lorsqu'ils existent, sont r\u00e9gl\u00e9s de telle fa\u00e7on que l'ouverture des organes de d\u00e9senfumage ne puisse se produire avant le d\u00e9clenchement de l'extinction automatique, si l'installation en est \u00e9quip\u00e9e."
                    },
                    {
                      "text": "Ces dispositions sont applicables aux installations nouvelles dont la preuve de d\u00e9p\u00f4t de d\u00e9claration, ou le d\u00e9p\u00f4t du dossier complet d'enregistrement ou d'autorisation est post\u00e9rieur au 1er janvier 2021."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "conditions": [
                            {
                              "left": "2003-01-01",
                              "left_strict": false,
                              "parameter": {
                                "id": "date-d-installation",
                                "type": "DATE"
                              },
                              "right": "2017-07-01",
                              "right_strict": true,
                              "type": "RANGE"
                            },
                            {
                              "parameter": {
                                "id": "regime",
                                "type": "REGIME"
                              },
                              "target": "A",
                              "type": "EQUAL"
                            }
                          ],
                          "type": "AND"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe II 5.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "5.1. D\u00e9senfumage des locaux techniques pr\u00e9sentant un risque incendie"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "5. D\u00e9senfumage"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "RISQUES"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "39fD23aABD84",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'entrep\u00f4t est compartiment\u00e9 en cellules de stockage, dont la surface et la hauteur sont limit\u00e9es afin de r\u00e9duire la quantit\u00e9 de mati\u00e8res combustibles en feu lors d'un incendie."
                },
                {
                  "text": "Le volume de mati\u00e8res maximum susceptible d'\u00eatre stock\u00e9es ne d\u00e9passe pas 600 000 m3, sauf disposition contraire expresse dans l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d'autorisation, pris le cas \u00e9ch\u00e9ant en application de l'article 5 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Ce compartimentage a pour objet de pr\u00e9venir la propagation d'un incendie d'une cellule de stockage \u00e0 l'autre."
                },
                {
                  "text": "Pour atteindre cet objectif, les cellules respectent au minimum les dispositions suivantes :"
                },
                {
                  "text": "- les parois qui s\u00e9parent les cellules de stockage sont des murs au moins REI 120 ; le degr\u00e9 de r\u00e9sistance au feu des murs s\u00e9paratifs coupe-feu est indiqu\u00e9 au droit de ces murs, \u00e0 chacune de leurs extr\u00e9mit\u00e9s, ais\u00e9ment rep\u00e9rable depuis l'ext\u00e9rieur par une mat\u00e9rialisation ;"
                },
                {
                  "text": "- les ouvertures effectu\u00e9es dans les parois s\u00e9paratives (baies, convoyeurs, passages de gaines, c\u00e2bles \u00e9lectriques et tuyauteries, portes, etc.) sont munies de dispositifs de fermeture ou de calfeutrement assurant un degr\u00e9 de r\u00e9sistance au feu \u00e9quivalent \u00e0 celui exig\u00e9 pour ces parois. La fermeture automatique des dispositifs d'obturation (comme par exemple, les dispositifs de fermeture pour les baies, convoyeurs et portes des parois ayant des caract\u00e9ristiques de tenue au feu) n'est pas g\u00ean\u00e9e par les stockages ou des obstacles ;"
                },
                {
                  "text": "- Les fermetures man\u0153uvrables sont associ\u00e9es \u00e0 un dispositif assurant leur fermeture automatique en cas d'incendie, que l'incendie soit d'un c\u00f4t\u00e9 ou de l'autre de la paroi. Ainsi, les portes situ\u00e9es dans un mur REI 120 pr\u00e9sentent un classement EI2 120 C. Les portes battantes satisfont une classe de durabilit\u00e9 C2 ;"
                },
                {
                  "text": "- si les murs ext\u00e9rieurs ne sont pas au moins REI 60, les parois s\u00e9paratives de ces cellules sont prolong\u00e9es lat\u00e9ralement aux murs ext\u00e9rieurs sur une largeur de 0,50 m\u00e8tre de part et d'autre ou de 0,50 m\u00e8tre en saillie de la fa\u00e7ade dans la continuit\u00e9 de la paroi."
                },
                {
                  "text": "La toiture est recouverte d'une bande de protection sur une largeur minimale de 5 m\u00e8tres de part et d'autre des parois s\u00e9paratives. Cette bande est en mat\u00e9riaux A2 s1 d1 ou comporte en surface une feuille m\u00e9tallique A2 s1 d1. Alternativement aux bandes de protection, des moyens fixe ou semi-fixe d'aspersion d'eau plac\u00e9s le long des parois s\u00e9paratives peut assurer le refroidissement de la toiture des cellules adjacentes sous r\u00e9serve de justification ;"
                },
                {
                  "text": "- les parois s\u00e9paratives d\u00e9passent d'au moins 1 m\u00e8tre la couverture au droit du franchissement. Cette disposition n'est pas applicable si un dispositif \u00e9quivalent, emp\u00eachant la propagation de l'incendie d'une cellule vers une autre par la toiture, est mis en place."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "regime",
                            "type": "REGIME"
                          },
                          "target": "E",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2003-07-01",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  },
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "regime",
                            "type": "REGIME"
                          },
                          "target": "E",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "left": "2010-04-16",
                          "left_strict": false,
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "right": "2017-07-01",
                          "right_strict": true,
                          "type": "RANGE"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  },
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "regime",
                            "type": "REGIME"
                          },
                          "target": "D",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2009-04-30",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  },
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "regime",
                            "type": "REGIME"
                          },
                          "target": "D",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "left": "2009-04-30",
                          "left_strict": false,
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "right": "2017-07-01",
                          "right_strict": true,
                          "type": "RANGE"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  },
                  {
                    "alineas": [
                      1
                    ],
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "left": "2003-01-01",
                          "left_strict": false,
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "right": "2017-07-01",
                          "right_strict": true,
                          "type": "RANGE"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "regime",
                            "type": "REGIME"
                          },
                          "target": "A",
                          "type": "EQUAL"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "6. Compartimentage"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "RISQUES"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "60dfe04AdaCE",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "La surface maximale des cellules est \u00e9gale \u00e0 3 000 m\u00e8tres carr\u00e9s en l'absence de syst\u00e8me d'extinction automatique d'incendie ou 12 000 m\u00e8tres carr\u00e9s en pr\u00e9sence de syst\u00e8me d'extinction automatique d'incendie. La hauteur maximale des cellules est limit\u00e9e \u00e0 23 m\u00e8tres."
                },
                {
                  "text": "Toutefois, sous r\u00e9serve que l'exploitant s'engage, dans son dossier de demande, \u00e0 maintenir un niveau de s\u00e9curit\u00e9 \u00e9quivalent, le pr\u00e9fet peut \u00e9galement autoriser ou enregistrer l'exploitation de l'entrep\u00f4t dans les cas de figure ci-dessous :"
                },
                {
                  "text": "1. La surface des cellules peut d\u00e9passer 12 000 m2 si leurs hauteurs respectives ne d\u00e9passent pas 13,70 m et si le syst\u00e8me d'extinction automatique d'incendie permet \u00e0 lui seul l'extinction de l'incendie, est con\u00e7u \u00e0 cet effet, et est muni d'un pompage redondant ;"
                },
                {
                  "text": "2. La hauteur des cellules peut d\u00e9passer 23 m si leurs surfaces respectives sont inf\u00e9rieures ou \u00e9gales \u00e0 6 000 m2 et si le syst\u00e8me d'extinction automatique d'incendie permet \u00e0 lui seul l'extinction de l'incendie, est con\u00e7u \u00e0 cet effet, et est muni d'un pompage redondant."
                },
                {
                  "text": "A l'appui de cet engagement, l'exploitant fournit une \u00e9tude sp\u00e9cifique d'ing\u00e9nierie incendie qui d\u00e9montre que la cin\u00e9tique d'incendie est compatible avec la mise en s\u00e9curit\u00e9 et l'\u00e9vacuation des personnes pr\u00e9sentes dans l'installation et l'intervention des services de secours aux fins de sauvetage de ces personnes."
                },
                {
                  "text": "Il atteste que des dispositions constructives ad\u00e9quates seront prises pour \u00e9viter que la ruine d'un \u00e9l\u00e9ment suite \u00e0 un sinistre n'entra\u00eene une ruine en cha\u00eene ou un effondrement de la structure vers l'ext\u00e9rieur."
                },
                {
                  "text": "Avant la mise en service de l'installation, l'exploitant int\u00e8gre au dossier pr\u00e9vu au point 1.2 de la pr\u00e9sente annexe, la d\u00e9monstration que la construction r\u00e9alis\u00e9e permet effectivement d'assurer que la ruine d'un \u00e9l\u00e9ment (murs, toiture, poteaux, poutres, mezzanines) suite \u00e0 un sinistre n'entra\u00eene pas la ruine en cha\u00eene de la structure du b\u00e2timent, notamment les cellules de stockage avoisinantes, ni de leurs dispositifs de compartimentage, ni l'effondrement de la structure vers l'ext\u00e9rieur de la cellule en feu."
                },
                {
                  "text": "Les dispositions du pr\u00e9sent 7 s'appliquent sans pr\u00e9judice de l'application \u00e9ventuelle des articles 3 \u00e0 5 de l'arr\u00eat\u00e9."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "regime",
                            "type": "REGIME"
                          },
                          "target": "E",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2003-07-01",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  },
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "regime",
                            "type": "REGIME"
                          },
                          "target": "D",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2009-04-30",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  },
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2003-01-01",
                          "type": "LITTLER"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "regime",
                            "type": "REGIME"
                          },
                          "target": "A",
                          "type": "EQUAL"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [
                  {
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "left": "2003-01-01",
                          "left_strict": false,
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "right": "2017-07-01",
                          "right_strict": true,
                          "type": "RANGE"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "regime",
                            "type": "REGIME"
                          },
                          "target": "A",
                          "type": "EQUAL"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    },
                    "new_version": {
                      "annotations": null,
                      "applicability": null,
                      "id": "692CaEF8a49B",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "La surface des cellules de stockage est limit\u00e9e de fa\u00e7on \u00e0 r\u00e9duire la quantit\u00e9 de mati\u00e8res combustibles en feu et d'\u00e9viter la propagation du feu d'une cellule \u00e0 l'autre."
                        },
                        {
                          "text": "La surface maximale des cellules est \u00e9gale \u00e0 3 000 m\u00e8tres carr\u00e9s en l'absence de syst\u00e8me d'extinction automatique d'incendie ou 6 000 m\u00e8tres carr\u00e9s en pr\u00e9sence de syst\u00e8me d'extinction automatique d'incendie."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": null,
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "7. Dimensions des cellules"
                      }
                    }
                  },
                  {
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "regime",
                            "type": "REGIME"
                          },
                          "target": "E",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "left": "2003-07-01",
                          "left_strict": false,
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "right": "2010-04-16",
                          "right_strict": true,
                          "type": "RANGE"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    },
                    "new_version": {
                      "annotations": null,
                      "applicability": null,
                      "id": "29Da25CBCA08",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "La surface maximale des cellules est \u00e9gale \u00e0 3 000 m\u00e8tres carr\u00e9s en l'absence de syst\u00e8me d'extinction automatique d'incendie et \u00e0 6 000 m\u00e8tres carr\u00e9s en pr\u00e9sence d'un syst\u00e8me d'extinction automatique d'incendie adapt\u00e9 \u00e0 la nature des produits stock\u00e9s."
                        },
                        {
                          "text": "La surface d'une mezzanine occupe au maximum 50 % de la surface du niveau inf\u00e9rieur de la cellule. Dans le cas o\u00f9, dans une cellule, un niveau comporte plusieurs mezzanines, l'exploitant d\u00e9montre, par une \u00e9tude, que ces mezzanines n'engendrent pas de risque suppl\u00e9mentaire, et notamment qu'elles ne g\u00eanent pas le d\u00e9senfumage en cas d'incendie."
                        },
                        {
                          "text": "Pour les entrep\u00f4ts textile, la surface peut \u00eatre port\u00e9e \u00e0 85 % sous r\u00e9serve que l'exploitant d\u00e9montre, par une \u00e9tude, que cette mezzanine n'engendre pas de risque suppl\u00e9mentaire, et notamment qu'elle ne g\u00eane pas le d\u00e9senfumage en cas d'incendie."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": null,
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "7. Dimensions des cellules"
                      }
                    }
                  },
                  {
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "regime",
                            "type": "REGIME"
                          },
                          "target": "E",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "left": "2010-04-16",
                          "left_strict": false,
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "right": "2017-07-01",
                          "right_strict": true,
                          "type": "RANGE"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    },
                    "new_version": {
                      "annotations": null,
                      "applicability": null,
                      "id": "9b4E8b5167Af",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "La surface maximale des cellules est \u00e9gale \u00e0 3 000 m\u00e8tres carr\u00e9s en l'absence de syst\u00e8me d'extinction automatique d'incendie et \u00e0 6 000 m\u00e8tres carr\u00e9s en pr\u00e9sence d'un syst\u00e8me d'extinction automatique d'incendie adapt\u00e9 \u00e0 la nature des produits stock\u00e9s."
                        },
                        {
                          "text": "La surface d'une mezzanine occupe au maximum 50 % de la surface du niveau inf\u00e9rieur de la cellule. Dans le cas o\u00f9, dans une cellule, un niveau comporte plusieurs mezzanines, l'exploitant d\u00e9montre, par une \u00e9tude, que ces mezzanines n'engendrent pas de risque suppl\u00e9mentaire, et notamment qu'elles ne g\u00eanent pas le d\u00e9senfumage en cas d'incendie."
                        },
                        {
                          "text": "Pour les entrep\u00f4ts textile, la surface peut \u00eatre port\u00e9e \u00e0 85 % sous r\u00e9serve que l'exploitant d\u00e9montre, par une \u00e9tude, que cette mezzanine n'engendre pas de risque suppl\u00e9mentaire, et notamment qu'elle ne g\u00eane pas le d\u00e9senfumage en cas d'incendie."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": null,
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "7. Dimensions des cellules"
                      }
                    }
                  },
                  {
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "regime",
                            "type": "REGIME"
                          },
                          "target": "D",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "left": "2009-04-30",
                          "left_strict": false,
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "right": "2017-07-01",
                          "right_strict": true,
                          "type": "RANGE"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    },
                    "new_version": {
                      "annotations": null,
                      "applicability": null,
                      "id": "6dCe9dAdB8a1",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "La taille des surfaces des cellules de stockage est limit\u00e9e de fa\u00e7on \u00e0 r\u00e9duire la quantit\u00e9 de mati\u00e8res combustibles en feu et d'\u00e9viter la propagation du feu d'une cellule \u00e0 l'autre."
                        },
                        {
                          "text": "La surface maximale des cellules est \u00e9gale \u00e0 3 000 m\u00e8tres carr\u00e9s en l'absence de syst\u00e8me d'extinction automatique d'incendie, ou 6 000 m\u00e8tres carr\u00e9s en pr\u00e9sence d'un syst\u00e8me d'extinction automatique d'incendie et d'une \u00e9tude d\u00e9montrant que les zones d'effets thermiques sup\u00e9rieurs \u00e0 5 kW/m2 g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par l'incendie d'une cellule restent \u00e0 l'int\u00e9rieur du site. Dans le cas des cellules de surface maximale de 3 000 m\u00e8tres carr\u00e9s, la plus grande longueur des cellules est limit\u00e9e \u00e0 75 m\u00e8tres."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": null,
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "7. Dimensions des cellules"
                      }
                    }
                  }
                ],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 7.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7. Dimensions des cellules"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "RISQUES"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "376Ee7ac11dD",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les mati\u00e8res chimiquement incompatibles ou qui peuvent entrer en r\u00e9action entre elles de fa\u00e7on dangereuse ou qui sont de nature \u00e0 aggraver un incendie, ne doivent pas \u00eatre stock\u00e9es dans la m\u00eame cellule, sauf si l'exploitant met en place des s\u00e9parations physiques entre ces mati\u00e8res permettant d'atteindre les m\u00eames objectifs de s\u00e9curit\u00e9."
                },
                {
                  "text": "De plus, les mati\u00e8res dangereuses sont stock\u00e9es dans des cellules particuli\u00e8res dont la zone de stockage fait l'objet d'am\u00e9nagements sp\u00e9cifiques comportant des moyens adapt\u00e9s de pr\u00e9vention et de protection aux risques. Ces cellules particuli\u00e8res sont situ\u00e9es en rez-de-chauss\u00e9e sans \u00eatre surmont\u00e9es d'\u00e9tages ou de niveaux et ne comportent pas de mezzanines."
                },
                {
                  "text": "Ces dispositions ne sont pas applicables dans les zones de pr\u00e9paration des commandes ou dans les zones de r\u00e9ception."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 8.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "8. Mati\u00e8res dangereuses et chimiquement incompatibles"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "RISQUES"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "adeEB81af69A",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Une distance minimale n\u00e9cessaire au bon fonctionnement du syst\u00e8me d'extinction automatique d'incendie, lorsqu'il existe, est maintenue entre les stockages et la base de la toiture ou le plafond ou tout syst\u00e8me de chauffage et d'\u00e9clairage."
                },
                {
                  "text": "Les mati\u00e8res stock\u00e9es en vrac sont par ailleurs s\u00e9par\u00e9es des autres mati\u00e8res par un espace minimum de 3 m\u00e8tres sur le ou les c\u00f4t\u00e9s ouverts. Une distance minimale de 1 m\u00e8tre est respect\u00e9e par rapport aux parois et aux \u00e9l\u00e9ments de structure ainsi que la base de la toiture ou le plafond ou tout syst\u00e8me de chauffage et d'\u00e9clairage."
                },
                {
                  "text": "Les mati\u00e8res stock\u00e9es en masse forment des \u00eelots limit\u00e9s de la fa\u00e7on suivante :"
                },
                {
                  "text": "1\u00b0 Surface maximale des \u00eelots au sol : 500 m2 ;"
                },
                {
                  "text": "2\u00b0 Hauteur maximale de stockage : 8 m\u00e8tres maximum ;"
                },
                {
                  "text": "3\u00b0 Largeurs des all\u00e9es entre \u00eelots : 2 m\u00e8tres minimum."
                },
                {
                  "text": "En l'absence de syst\u00e8me d'extinction automatique, les mati\u00e8res stock\u00e9es en rayonnage ou en palettier respectent les dispositions suivantes :"
                },
                {
                  "text": "1\u00b0 Hauteur maximale de stockage : 10 m\u00e8tres maximum ;"
                },
                {
                  "text": "2\u00b0 Largeurs des all\u00e9es entre ensembles de rayonnages ou de palettiers : 2 m\u00e8tres minimum."
                },
                {
                  "text": "La hauteur des mati\u00e8res dangereuses liquides est limit\u00e9e \u00e0 5 m\u00e8tres par rapport au sol int\u00e9rieur, quel que soit le mode de stockage."
                },
                {
                  "text": "En pr\u00e9sence d'un syst\u00e8me d'extinction automatique compatible avec les produits entrepos\u00e9s,"
                },
                {
                  "text": "- la hauteur de stockage en rayonnage ou en palettier, pour les liquides inflammables est limit\u00e9e \u00e0 :"
                },
                {
                  "text": "- 7,60 m\u00e8tres pour les r\u00e9cipients de volume strictement sup\u00e9rieur \u00e0 30 L et inf\u00e9rieur \u00e0 230 L ;"
                },
                {
                  "text": "- 5 m\u00e8tres par rapport au sol int\u00e9rieur pour les r\u00e9cipients de volume strictement sup\u00e9rieur \u00e0 230 L."
                },
                {
                  "text": "- la hauteur n'est pas limit\u00e9e pour les autres mati\u00e8res dangereuses."
                },
                {
                  "text": "Le stockage en mezzanine de tout produit relevant de l'une au moins des rubriques 2662 ou 2663, au-del\u00e0 d'un volume correspondant au seuil de la d\u00e9claration de ces rubriques, est interdit. Cette disposition n'est pas applicable pour les installations soumises \u00e0 d\u00e9claration, ou en pr\u00e9sence d'un syst\u00e8me d'extinction automatique adapt\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Le stockage de liquides inflammables de cat\u00e9gorie 1 (mention de danger H224) est interdit en contenants fusibles de type r\u00e9cipients mobiles de volume unitaire sup\u00e9rieur \u00e0 30 L."
                },
                {
                  "text": "Cette disposition est applicable \u00e0 compter du 1er janvier 2023."
                },
                {
                  "text": "Le stockage de liquides inflammables non miscibles \u00e0 l'eau de cat\u00e9gorie 2 (mention de danger H225) est interdit en contenants fusibles de type r\u00e9cipients mobiles de volume unitaire sup\u00e9rieur \u00e0 30 L en stockage couvert."
                },
                {
                  "text": "Le stockage de liquides inflammables miscibles \u00e0 l'eau de cat\u00e9gorie 2 (mention de danger H225) est interdit en contenants fusibles de type r\u00e9cipients mobiles de volume unitaire sup\u00e9rieur \u00e0 230 L en stockage couvert."
                },
                {
                  "text": "Cette disposition est applicable \u00e0 compter du 1er janvier 2026."
                },
                {
                  "text": "Ces interdictions ne sont pas applicables si le stockage est muni de moyens de protection contre l'incendie adapt\u00e9s et dont le dimensionnement satisfait \u00e0 des tests de qualification selon un protocole reconnu par le minist\u00e8re charg\u00e9 des installations class\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Ces interdictions ne s'appliquent pas au stockage d'un r\u00e9cipient mobile ou d'un groupe de r\u00e9cipients mobiles d'un volume total ne d\u00e9passant pas 2 m3 dans une armoire de stockage d\u00e9di\u00e9e, sous r\u00e9serve que cette armoire soit REI 120, qu'elle soit pourvue d'une r\u00e9tention dont le volume est au moins \u00e9gal \u00e0 la capacit\u00e9 totale des r\u00e9cipients, et qu'elle soit \u00e9quip\u00e9e d'une d\u00e9tection de fuite."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": [
                      6,
                      7,
                      8
                    ],
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "regime",
                            "type": "REGIME"
                          },
                          "target": "E",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2003-07-01",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  },
                  {
                    "alineas": [
                      6,
                      7,
                      8
                    ],
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "regime",
                            "type": "REGIME"
                          },
                          "target": "D",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2009-04-30",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  },
                  {
                    "alineas": [
                      16,
                      17,
                      18,
                      19,
                      20
                    ],
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2003-01-01",
                          "type": "LITTLER"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "regime",
                            "type": "REGIME"
                          },
                          "target": "A",
                          "type": "EQUAL"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 9.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "9. Conditions de stockage"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "EAU"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "f79bCBd6752E",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Le sol des aires et des locaux de stockage ou de manipulation des mati\u00e8res dangereuses ou susceptibles de cr\u00e9er une pollution de l'eau ou du sol est \u00e9tanche, incombustible et \u00e9quip\u00e9 de fa\u00e7on \u00e0 pouvoir recueillir les eaux de lavage et les mati\u00e8res r\u00e9pandues accidentellement."
                },
                {
                  "text": "Tout stockage de mati\u00e8res liquides susceptibles de cr\u00e9er une pollution de l'eau ou du sol est associ\u00e9 \u00e0 une capacit\u00e9 de r\u00e9tention interne ou externe dont le volume est au moins \u00e9gal \u00e0 la plus grande des deux valeurs suivantes :"
                },
                {
                  "text": "100 % de la capacit\u00e9 du plus grand r\u00e9servoir ;"
                },
                {
                  "text": "50 % de la capacit\u00e9 globale des r\u00e9servoirs associ\u00e9s."
                },
                {
                  "text": "Toutefois, lorsque le stockage est constitu\u00e9 exclusivement de r\u00e9cipients de capacit\u00e9 unitaire inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 250 litres, admis au transport, le volume minimal de la r\u00e9tention est \u00e9gal soit \u00e0 la capacit\u00e9 totale des r\u00e9cipients si cette capacit\u00e9 est inf\u00e9rieure \u00e0 800 litres, soit \u00e0 20 % de la capacit\u00e9 totale avec un minimum de 800 litres si cette capacit\u00e9 exc\u00e8de 800 litres. Cet alin\u00e9a ne s'applique pas aux stockages de substances et m\u00e9langes liquides vis\u00e9s par les rubriques 1436, 4330, 4331, 4722, 4734, 4742, 4743, 4744, 4746, 4747, 4755, 4748, ou 4510 ou 4511 pour le p\u00e9trole brut."
                },
                {
                  "text": "Des r\u00e9servoirs ou r\u00e9cipients contenant des mati\u00e8res susceptibles de r\u00e9agir dangereusement ensemble ne sont pas associ\u00e9s \u00e0 la m\u00eame cuvette de r\u00e9tention."
                },
                {
                  "text": "Ce point ne s'applique pas aux bassins de traitement des eaux r\u00e9siduaires."
                },
                {
                  "text": "Les produits r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s en cas d'accident ne peuvent \u00eatre rejet\u00e9s que dans des conditions conformes au pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ou sont \u00e9limin\u00e9s comme d\u00e9chets."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "regime",
                            "type": "REGIME"
                          },
                          "target": "E",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2003-07-01",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  },
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2003-01-01",
                          "type": "LITTLER"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "regime",
                            "type": "REGIME"
                          },
                          "target": "A",
                          "type": "EQUAL"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [
                  {
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "regime",
                            "type": "REGIME"
                          },
                          "target": "D",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2009-04-30",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    },
                    "new_version": {
                      "annotations": null,
                      "applicability": null,
                      "id": "ca13c4Ea3Ef2",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Tout stockage de mati\u00e8res liquides susceptibles de cr\u00e9er une pollution de l'eau ou du sol est associ\u00e9 \u00e0 une capacit\u00e9 de r\u00e9tention interne ou externe dont le volume est au moins \u00e9gal \u00e0 la plus grande des deux valeurs suivantes :"
                        },
                        {
                          "text": "100 % de la capacit\u00e9 du plus grand r\u00e9servoir ;"
                        },
                        {
                          "text": "50 % de la capacit\u00e9 globale des r\u00e9servoirs associ\u00e9s."
                        },
                        {
                          "text": "Toutefois, lorsque le stockage est constitu\u00e9 exclusivement de r\u00e9cipients de capacit\u00e9 unitaire inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 250 litres, admis au transport, le volume minimal de la r\u00e9tention est \u00e9gal soit \u00e0 la capacit\u00e9 totale des r\u00e9cipients si cette capacit\u00e9 est inf\u00e9rieure \u00e0 800 litres, soit \u00e0 20 % de la capacit\u00e9 totale avec un minimum de 800 litres si cette capacit\u00e9 exc\u00e8de 800 litres. Cet alin\u00e9a ne s'applique pas aux stockages de liquides inflammables."
                        },
                        {
                          "text": "Des r\u00e9servoirs ou r\u00e9cipients contenant des mati\u00e8res susceptibles de r\u00e9agir dangereusement ensemble ne sont pas associ\u00e9s \u00e0 la m\u00eame cuvette de r\u00e9tention."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": null,
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "10. Stockage de mati\u00e8res susceptibles de cr\u00e9er une pollution du sol ou des eaux"
                      }
                    }
                  }
                ],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 10.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "10. Stockage de mati\u00e8res susceptibles de cr\u00e9er une pollution du sol ou des eaux"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "EAU"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "E05BA9DE36B3",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Toutes mesures sont prises pour recueillir l'ensemble des eaux et \u00e9coulements susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9s lors d'un sinistre, y compris les eaux utilis\u00e9es pour l'extinction d'un incendie et le refroidissement, afin que celles-ci soient r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es ou trait\u00e9es afin de pr\u00e9venir toute pollution des sols, des \u00e9gouts, des cours d'eau ou du milieu naturel. Ce confinement peut \u00eatre r\u00e9alis\u00e9 par des dispositifs internes ou externes aux cellules de stockage. Les dispositifs internes sont interdits lorsque des mati\u00e8res dangereuses sont stock\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Dans le cas d'un confinement externe, les mati\u00e8res canalis\u00e9es sont collect\u00e9es, de mani\u00e8re gravitaire ou gr\u00e2ce \u00e0 des syst\u00e8mes de relevage autonomes, puis convergent vers une r\u00e9tention ext\u00e9rieure au b\u00e2timent. En cas de recours \u00e0 des syst\u00e8mes de relevage autonomes, l'exploitant est en mesure de justifier \u00e0 tout instant d'un entretien et d'une maintenance rigoureux de ces dispositifs. Des tests r\u00e9guliers sont par ailleurs men\u00e9s sur ces \u00e9quipements."
                },
                {
                  "text": "En cas de confinement interne, les orifices d'\u00e9coulement sont en position ferm\u00e9e par d\u00e9faut."
                },
                {
                  "text": "En cas de confinement externe, les orifices d'\u00e9coulement issus de ces dispositifs sont munis d'un dispositif automatique d'obturation pour assurer ce confinement lorsque des eaux susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9es y sont port\u00e9es. Tout moyen est mis en place pour \u00e9viter la propagation de l'incendie par ces \u00e9coulements."
                },
                {
                  "text": "Le volume n\u00e9cessaire \u00e0 ce confinement est d\u00e9termin\u00e9 en calculant pour chaque cellule la somme :"
                },
                {
                  "text": "- du volume d'eau d'extinction n\u00e9cessaire \u00e0 la lutte contre l'incendie d\u00e9termin\u00e9 selon les dispositions du point 13 ci-dessous, d'une part ;"
                },
                {
                  "text": "- du volume de liquide lib\u00e9r\u00e9 par cet incendie, d'autre part ;"
                },
                {
                  "text": "- du volume d'eau li\u00e9 aux intemp\u00e9ries, \u00e0 raison de 10 litres par m\u00e8tre carr\u00e9 de surface de drainage vers l'ouvrage de confinement lorsque le confinement est externe."
                },
                {
                  "text": "Cette somme est minor\u00e9e du volume d'eau \u00e9vapor\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Le volume n\u00e9cessaire au confinement peut \u00e9galement \u00eatre d\u00e9termin\u00e9 conform\u00e9ment au document technique D9a (guide pratique pour le dimensionnement des r\u00e9tentions des eaux d'extinction de l'Institut national d'\u00e9tudes de la s\u00e9curit\u00e9 civile, la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise des soci\u00e9t\u00e9s d'assurances et le Centre national de pr\u00e9vention et de protection, \u00e9dition ao\u00fbt 2004). En ce qui concerne les installations nouvelles dont la preuve de d\u00e9p\u00f4t de d\u00e9claration, ou le d\u00e9p\u00f4t du dossier complet d'enregistrement ou d'autorisation, est post\u00e9rieur \u00e0 la parution dudit document, le volume n\u00e9cessaire au confinement peut \u00e9galement \u00eatre d\u00e9termin\u00e9 conform\u00e9ment au document technique D9a (guide pratique pour le dimensionnement des r\u00e9tentions des eaux d'extinction de l'Institut national d'\u00e9tudes de la s\u00e9curit\u00e9 civile, la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise des assurances et le Centre national de pr\u00e9vention et de protection, \u00e9dition juin 2020 )."
                },
                {
                  "text": "Les r\u00e9seaux de collecte des effluents et des eaux pluviales de l'\u00e9tablissement sont \u00e9quip\u00e9s de dispositifs d'isolement visant \u00e0 maintenir toute pollution accidentelle, en cas de sinistre, sur le site. Ces dispositifs sont maintenus en \u00e9tat de marche, signal\u00e9s et actionnables en toute circonstance localement et \u00e0 partir d'un poste de commande. Leur entretien et leur mise en fonctionnement sont d\u00e9finis par consigne."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "regime",
                            "type": "REGIME"
                          },
                          "target": "E",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2003-07-01",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  },
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "regime",
                            "type": "REGIME"
                          },
                          "target": "D",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2009-04-30",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  },
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2003-01-01",
                          "type": "LITTLER"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "regime",
                            "type": "REGIME"
                          },
                          "target": "A",
                          "type": "EQUAL"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [
                  {
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "left": "2003-01-01",
                          "left_strict": false,
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "right": "2017-07-01",
                          "right_strict": true,
                          "type": "RANGE"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "regime",
                            "type": "REGIME"
                          },
                          "target": "A",
                          "type": "EQUAL"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    },
                    "new_version": {
                      "annotations": null,
                      "applicability": null,
                      "id": "d2376Bc8f2AC",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Toutes mesures sont prises pour recueillir l'ensemble des eaux et \u00e9coulements susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9s lors d'un sinistre, y compris les eaux utilis\u00e9es pour l'extinction d'un incendie et le refroidissement, afin que celles-ci soient r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es ou trait\u00e9es afin de pr\u00e9venir toute pollution des sols, des \u00e9gouts, des cours d'eau ou du milieu naturel. Ce confinement peut \u00eatre r\u00e9alis\u00e9 par des dispositifs internes ou externes aux cellules de stockage. Les dispositifs internes sont interdits lorsque des mati\u00e8res dangereuses sont stock\u00e9es."
                        },
                        {
                          "text": "Dans le cas d'un confinement externe, les mati\u00e8res canalis\u00e9es sont collect\u00e9es, de mani\u00e8re gravitaire ou gr\u00e2ce \u00e0 des syst\u00e8mes de relevage autonomes, puis convergent vers une r\u00e9tention ext\u00e9rieure au b\u00e2timent. En cas de recours \u00e0 des syst\u00e8mes de relevage autonomes, l'exploitant est en mesure de justifier \u00e0 tout instant d'un entretien et d'une maintenance rigoureux de ces dispositifs. Des tests r\u00e9guliers sont par ailleurs men\u00e9s sur ces \u00e9quipements."
                        },
                        {
                          "text": "En cas de confinement interne, les orifices d'\u00e9coulement sont en position ferm\u00e9e par d\u00e9faut."
                        },
                        {
                          "text": "En cas de confinement externe, les orifices d'\u00e9coulement issus de ces dispositifs sont munis d'un dispositif automatique d'obturation pour assurer ce confinement lorsque des eaux susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9es y sont port\u00e9es. Tout moyen est mis en place pour \u00e9viter la propagation de l'incendie par ces \u00e9coulements."
                        },
                        {
                          "text": "Le volume n\u00e9cessaire \u00e0 ce confinement est d\u00e9termin\u00e9 notamment au vu de l'\u00e9tude de dangers en fonction de la rapidit\u00e9 d'intervention et des moyens d'intervention ainsi que de la nature des mati\u00e8res stock\u00e9es, et mentionn\u00e9 dans l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral."
                        },
                        {
                          "text": "Les r\u00e9seaux de collecte des effluents et des eaux pluviales de l'\u00e9tablissement sont \u00e9quip\u00e9s de dispositifs d'isolement visant \u00e0 maintenir toute pollution accidentelle, en cas de sinistre, sur le site. Ces dispositifs sont maintenus en \u00e9tat de marche, signal\u00e9s et actionnables en toute circonstance localement et \u00e0 partir d'un poste de commande. Leur entretien et leur mise en fonctionnement sont d\u00e9finis par consigne."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": null,
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "11. Eaux d'extinction incendie"
                      }
                    }
                  },
                  {
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "regime",
                            "type": "REGIME"
                          },
                          "target": "E",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "left": "2003-07-01",
                          "left_strict": false,
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "right": "2010-04-16",
                          "right_strict": true,
                          "type": "RANGE"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    },
                    "new_version": {
                      "annotations": null,
                      "applicability": null,
                      "id": "236A3f63dd9f",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Toutes mesures sont prises pour recueillir l'ensemble des eaux et \u00e9coulements susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9s lors d'un sinistre, y compris les eaux utilis\u00e9es pour l'extinction d'un incendie et le refroidissement, afin que celles-ci soient r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es ou trait\u00e9es afin de pr\u00e9venir toute pollution des sols, des \u00e9gouts, des cours d'eau ou du milieu naturel. Ce confinement peut \u00eatre r\u00e9alis\u00e9 par des dispositifs internes ou externes aux cellules de stockage. Les dispositifs internes sont interdits lorsque des mati\u00e8res dangereuses sont stock\u00e9es."
                        },
                        {
                          "text": "Dans le cas d'un confinement externe, les mati\u00e8res canalis\u00e9es sont collect\u00e9es, de mani\u00e8re gravitaire ou gr\u00e2ce \u00e0 des syst\u00e8mes de relevage autonomes, puis convergent vers une r\u00e9tention ext\u00e9rieure au b\u00e2timent. En cas de recours \u00e0 des syst\u00e8mes de relevage autonomes, l'exploitant est en mesure de justifier \u00e0 tout instant d'un entretien et d'une maintenance rigoureux de ces dispositifs. Des tests r\u00e9guliers sont par ailleurs men\u00e9s sur ces \u00e9quipements."
                        },
                        {
                          "text": "En cas de confinement interne, les orifices d'\u00e9coulement sont en position ferm\u00e9e par d\u00e9faut."
                        },
                        {
                          "text": "En cas de confinement externe, les orifices d'\u00e9coulement issus de ces dispositifs sont munis d'un dispositif automatique d'obturation pour assurer ce confinement lorsque des eaux susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9es y sont port\u00e9es. Tout moyen est mis en place pour \u00e9viter la propagation de l'incendie par ces \u00e9coulements."
                        },
                        {
                          "text": "Le volume n\u00e9cessaire \u00e0 ce confinement est d\u00e9termin\u00e9 notamment au vu de l'\u00e9tude de dangers en fonction de la rapidit\u00e9 d'intervention et des moyens d'intervention ainsi que de la nature des mati\u00e8res stock\u00e9es, et mentionn\u00e9 dans l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral."
                        },
                        {
                          "text": "Les r\u00e9seaux de collecte des effluents et des eaux pluviales de l'\u00e9tablissement sont \u00e9quip\u00e9s de dispositifs d'isolement visant \u00e0 maintenir toute pollution accidentelle, en cas de sinistre, sur le site. Ces dispositifs sont maintenus en \u00e9tat de marche, signal\u00e9s et actionnables en toute circonstance localement et \u00e0 partir d'un poste de commande. Leur entretien et leur mise en fonctionnement sont d\u00e9finis par consigne."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": null,
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "11. Eaux d'extinction incendie"
                      }
                    }
                  },
                  {
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "regime",
                            "type": "REGIME"
                          },
                          "target": "D",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "left": "2009-04-30",
                          "left_strict": false,
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "right": "2017-07-01",
                          "right_strict": true,
                          "type": "RANGE"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    },
                    "new_version": {
                      "annotations": null,
                      "applicability": null,
                      "id": "Ee0B7EAB753C",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Toutes mesures sont prises pour recueillir l'ensemble des eaux et \u00e9coulements susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9s lors d'un sinistre, y compris les eaux utilis\u00e9es pour l'extinction d'un incendie et le refroidissement, afin que celles-ci soient r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es ou trait\u00e9es afin de pr\u00e9venir toute pollution des sols, des \u00e9gouts, des cours d'eau ou du milieu naturel. Ce confinement peut \u00eatre r\u00e9alis\u00e9 par des dispositifs internes ou externes aux cellules de stockage. Les dispositifs internes sont interdits lorsque des mati\u00e8res dangereuses sont stock\u00e9es."
                        },
                        {
                          "text": "Dans le cas d'un confinement externe, les mati\u00e8res canalis\u00e9es sont collect\u00e9es, de mani\u00e8re gravitaire ou gr\u00e2ce \u00e0 des syst\u00e8mes de relevage autonomes, puis convergent vers une r\u00e9tention ext\u00e9rieure au b\u00e2timent. En cas de recours \u00e0 des syst\u00e8mes de relevage autonomes, l'exploitant est en mesure de justifier \u00e0 tout instant d'un entretien et d'une maintenance rigoureux de ces dispositifs. Des tests r\u00e9guliers sont par ailleurs men\u00e9s sur ces \u00e9quipements."
                        },
                        {
                          "text": "En cas de confinement interne, les orifices d'\u00e9coulement sont en position ferm\u00e9e par d\u00e9faut."
                        },
                        {
                          "text": "En cas de confinement externe, les orifices d'\u00e9coulement issus de ces dispositifs sont munis d'un dispositif automatique d'obturation pour assurer ce confinement lorsque des eaux susceptibles d'\u00eatre pollu\u00e9es y sont port\u00e9es. Tout moyen est mis en place pour \u00e9viter la propagation de l'incendie par ces \u00e9coulements."
                        },
                        {
                          "text": "Le volume n\u00e9cessaire \u00e0 ce confinement est calcul\u00e9 : "
                        },
                        {
                          "text": "- sur la base du volume d'eau d'extinction n\u00e9cessaire \u00e0 la lutte contre l'incendie, d'une part ; "
                        },
                        {
                          "text": "- sur le volume de produits lib\u00e9r\u00e9 par cet incendie, d'autre part, ce volume total correspondant \u00e0 la plus grande valeur obtenue pour un incendie sur la plus grande cellule ou pour un incendie sur la cellule, pr\u00e9sentant le plus fort potentiel calorifique.Le volume n\u00e9cessaire au confinement peut \u00e9galement \u00eatre d\u00e9termin\u00e9 conform\u00e9ment au document technique D9a (guide pratique pour le dimensionnement des r\u00e9tentions des eaux d'extinction de l'Institut national d'\u00e9tudes de la s\u00e9curit\u00e9 civile, la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise des soci\u00e9t\u00e9s d'assurances et le Centre national de pr\u00e9vention et de protection, \u00e9dition ao\u00fbt 2004)."
                        },
                        {
                          "text": "Les r\u00e9seaux de collecte des effluents et des eaux pluviales de l'\u00e9tablissement sont \u00e9quip\u00e9s de dispositifs d'isolement visant \u00e0 maintenir toute pollution accidentelle, en cas de sinistre, sur le site. Ces dispositifs sont maintenus en \u00e9tat de marche, signal\u00e9s et actionnables en toute circonstance localement et \u00e0 partir d'un poste de commande. Leur entretien et leur mise en fonctionnement sont d\u00e9finis par consigne."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": null,
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "11. Eaux d'extinction incendie"
                      }
                    }
                  }
                ],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 11.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "11. Eaux d'extinction incendie"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "RISQUES"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "AAee36d6ECEB",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "La d\u00e9tection automatique d'incendie avec transmission, en tout temps, de l'alarme \u00e0 l'exploitant est obligatoire pour les cellules, les locaux techniques et pour les bureaux \u00e0 proximit\u00e9 des stockages. Cette d\u00e9tection actionne une alarme perceptible en tout point du b\u00e2timent permettant d'assurer l'alerte pr\u00e9coce des personnes pr\u00e9sentes sur le site, et d\u00e9clenche le compartimentage de la ou des cellules sinistr\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Le type de d\u00e9tecteur est d\u00e9termin\u00e9 en fonction des produits stock\u00e9s. Cette d\u00e9tection peut \u00eatre assur\u00e9e par le syst\u00e8me d'extinction automatique s'il est con\u00e7u pour cela, \u00e0 l'exclusion du cas des cellules comportant au moins une mezzanine, pour lesquelles un syst\u00e8me de d\u00e9tection d\u00e9di\u00e9 et adapt\u00e9 doit \u00eatre pr\u00e9vu."
                },
                {
                  "text": "Dans tous les cas, l'exploitant s'assure que le syst\u00e8me permet une d\u00e9tection de tout d\u00e9part d'incendie tenant compte de la nature des produits stock\u00e9s et du mode de stockage."
                },
                {
                  "text": "Sauf pour les installations soumises \u00e0 d\u00e9claration, l'exploitant inclut dans le dossier pr\u00e9vu au point 1.2 de la pr\u00e9sente annexe les documents d\u00e9montrant la pertinence du dimensionnement retenu pour les dispositifs de d\u00e9tection."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [
                  {
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2003-01-01",
                          "type": "LITTLER"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "regime",
                            "type": "REGIME"
                          },
                          "target": "A",
                          "type": "EQUAL"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    },
                    "new_version": {
                      "annotations": null,
                      "applicability": null,
                      "id": "a6DAfecfBbd4",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "La d\u00e9tection automatique d'incendie avec transmission, en tout temps, de l'alarme \u00e0 l'exploitant est obligatoire pour les cellules, les locaux techniques et pour les bureaux \u00e0 proximit\u00e9 des stockages. Cette d\u00e9tection actionne une alarme perceptible en tout point du b\u00e2timent permettant d'assurer l'alerte pr\u00e9coce des personnes pr\u00e9sentes sur le site."
                        },
                        {
                          "text": "Le type de d\u00e9tecteur est d\u00e9termin\u00e9 en fonction des produits stock\u00e9s. Cette d\u00e9tection peut \u00eatre assur\u00e9e par le syst\u00e8me d'extinction automatique s'il est con\u00e7u pour cela, \u00e0 l'exclusion du cas des cellules comportant au moins une mezzanine, pour lesquelles un syst\u00e8me de d\u00e9tection d\u00e9di\u00e9 et adapt\u00e9 doit \u00eatre pr\u00e9vu."
                        },
                        {
                          "text": "Dans tous les cas, l'exploitant s'assure que le syst\u00e8me permet une d\u00e9tection de tout d\u00e9part d'incendie tenant compte de la nature des produits stock\u00e9s et du mode de stockage."
                        },
                        {
                          "text": "Sauf pour les installations soumises \u00e0 d\u00e9claration, l'exploitant inclut dans le dossier pr\u00e9vu au point 1.2 de la pr\u00e9sente annexe les documents d\u00e9montrant la pertinence du dimensionnement retenu pour les dispositifs de d\u00e9tection."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": null,
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "12. D\u00e9tection automatique d'incendie"
                      }
                    }
                  },
                  {
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "left": "2003-01-01",
                          "left_strict": false,
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "right": "2017-07-01",
                          "right_strict": true,
                          "type": "RANGE"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "regime",
                            "type": "REGIME"
                          },
                          "target": "A",
                          "type": "EQUAL"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    },
                    "new_version": {
                      "annotations": null,
                      "applicability": null,
                      "id": "9Bcbf650e0f3",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "La d\u00e9tection automatique d'incendie avec transmission, en tout temps, de l'alarme \u00e0 l'exploitant est obligatoire pour les cellules, les locaux techniques et pour les bureaux \u00e0 proximit\u00e9 des stockages. Cette d\u00e9tection actionne une alarme perceptible en tout point du b\u00e2timent permettant d'assurer l'alerte pr\u00e9coce des personnes pr\u00e9sentes sur le site."
                        },
                        {
                          "text": "Le type de d\u00e9tecteur est d\u00e9termin\u00e9 en fonction des produits stock\u00e9s. Cette d\u00e9tection peut \u00eatre assur\u00e9e par le syst\u00e8me d'extinction automatique s'il est con\u00e7u pour cela, \u00e0 l'exclusion du cas des cellules comportant au moins une mezzanine, pour lesquelles un syst\u00e8me de d\u00e9tection d\u00e9di\u00e9 et adapt\u00e9 doit \u00eatre pr\u00e9vu."
                        },
                        {
                          "text": "Dans tous les cas, l'exploitant s'assure que le syst\u00e8me permet une d\u00e9tection de tout d\u00e9part d'incendie tenant compte de la nature des produits stock\u00e9s et du mode de stockage."
                        },
                        {
                          "text": "Sauf pour les installations soumises \u00e0 d\u00e9claration, l'exploitant inclut dans le dossier pr\u00e9vu au point 1.2 de la pr\u00e9sente annexe les documents d\u00e9montrant la pertinence du dimensionnement retenu pour les dispositifs de d\u00e9tection."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": null,
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "12. D\u00e9tection automatique d'incendie"
                      }
                    }
                  },
                  {
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "regime",
                            "type": "REGIME"
                          },
                          "target": "E",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2003-07-01",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    },
                    "new_version": {
                      "annotations": null,
                      "applicability": null,
                      "id": "Db4fA5d1CcaC",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "La d\u00e9tection automatique d'incendie avec transmission, en tout temps, de l'alarme \u00e0 l'exploitant est obligatoire pour les cellules, les locaux techniques et pour les bureaux \u00e0 proximit\u00e9 des stockages. Cette d\u00e9tection actionne une alarme perceptible en tout point du b\u00e2timent permettant d'assurer l'alerte pr\u00e9coce des personnes pr\u00e9sentes sur le site."
                        },
                        {
                          "text": "Le type de d\u00e9tecteur est d\u00e9termin\u00e9 en fonction des produits stock\u00e9s. Cette d\u00e9tection peut \u00eatre assur\u00e9e par le syst\u00e8me d'extinction automatique s'il est con\u00e7u pour cela, \u00e0 l'exclusion du cas des cellules comportant au moins une mezzanine, pour lesquelles un syst\u00e8me de d\u00e9tection d\u00e9di\u00e9 et adapt\u00e9 doit \u00eatre pr\u00e9vu."
                        },
                        {
                          "text": "Dans tous les cas, l'exploitant s'assure que le syst\u00e8me permet une d\u00e9tection de tout d\u00e9part d'incendie tenant compte de la nature des produits stock\u00e9s et du mode de stockage."
                        },
                        {
                          "text": "Sauf pour les installations soumises \u00e0 d\u00e9claration, l'exploitant inclut dans le dossier pr\u00e9vu au point 1.2 de la pr\u00e9sente annexe les documents d\u00e9montrant la pertinence du dimensionnement retenu pour les dispositifs de d\u00e9tection."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": null,
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "12. D\u00e9tection automatique d'incendie"
                      }
                    }
                  },
                  {
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "regime",
                            "type": "REGIME"
                          },
                          "target": "E",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "left": "2003-07-01",
                          "left_strict": false,
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "right": "2010-04-16",
                          "right_strict": true,
                          "type": "RANGE"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    },
                    "new_version": {
                      "annotations": null,
                      "applicability": null,
                      "id": "2377fe5EA85F",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "La d\u00e9tection automatique d'incendie avec transmission, en tout temps, de l'alarme \u00e0 l'exploitant est obligatoire pour les cellules, les locaux techniques et pour les bureaux \u00e0 proximit\u00e9 des stockages. Cette d\u00e9tection actionne une alarme perceptible en tout point du b\u00e2timent permettant d'assurer l'alerte pr\u00e9coce des personnes pr\u00e9sentes sur le site."
                        },
                        {
                          "text": "Le type de d\u00e9tecteur est d\u00e9termin\u00e9 en fonction des produits stock\u00e9s. Cette d\u00e9tection peut \u00eatre assur\u00e9e par le syst\u00e8me d'extinction automatique s'il est con\u00e7u pour cela, \u00e0 l'exclusion du cas des cellules comportant au moins une mezzanine, pour lesquelles un syst\u00e8me de d\u00e9tection d\u00e9di\u00e9 et adapt\u00e9 doit \u00eatre pr\u00e9vu."
                        },
                        {
                          "text": "Dans tous les cas, l'exploitant s'assure que le syst\u00e8me permet une d\u00e9tection de tout d\u00e9part d'incendie tenant compte de la nature des produits stock\u00e9s et du mode de stockage."
                        },
                        {
                          "text": "Sauf pour les installations soumises \u00e0 d\u00e9claration, l'exploitant inclut dans le dossier pr\u00e9vu au point 1.2 de la pr\u00e9sente annexe les documents d\u00e9montrant la pertinence du dimensionnement retenu pour les dispositifs de d\u00e9tection."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": null,
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "12. D\u00e9tection automatique d'incendie"
                      }
                    }
                  },
                  {
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "regime",
                            "type": "REGIME"
                          },
                          "target": "D",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2009-04-30",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    },
                    "new_version": {
                      "annotations": null,
                      "applicability": null,
                      "id": "Ce71DDA7FB76",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "La d\u00e9tection automatique d'incendie avec transmission, en tout temps, de l'alarme \u00e0 l'exploitant est obligatoire pour les cellules, les locaux techniques et pour les bureaux \u00e0 proximit\u00e9 des stockages. Cette d\u00e9tection actionne une alarme perceptible en tout point du b\u00e2timent permettant d'assurer l'alerte pr\u00e9coce des personnes pr\u00e9sentes sur le site."
                        },
                        {
                          "text": "Le type de d\u00e9tecteur est d\u00e9termin\u00e9 en fonction des produits stock\u00e9s. Cette d\u00e9tection peut \u00eatre assur\u00e9e par le syst\u00e8me d'extinction automatique s'il est con\u00e7u pour cela, \u00e0 l'exclusion du cas des cellules comportant au moins une mezzanine, pour lesquelles un syst\u00e8me de d\u00e9tection d\u00e9di\u00e9 et adapt\u00e9 doit \u00eatre pr\u00e9vu."
                        },
                        {
                          "text": "Dans tous les cas, l'exploitant s'assure que le syst\u00e8me permet une d\u00e9tection de tout d\u00e9part d'incendie tenant compte de la nature des produits stock\u00e9s et du mode de stockage."
                        },
                        {
                          "text": "Sauf pour les installations soumises \u00e0 d\u00e9claration, l'exploitant inclut dans le dossier pr\u00e9vu au point 1.2 de la pr\u00e9sente annexe les documents d\u00e9montrant la pertinence du dimensionnement retenu pour les dispositifs de d\u00e9tection."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": null,
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "12. D\u00e9tection automatique d'incendie"
                      }
                    }
                  },
                  {
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "regime",
                            "type": "REGIME"
                          },
                          "target": "D",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "left": "2009-04-30",
                          "left_strict": false,
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "right": "2017-07-01",
                          "right_strict": true,
                          "type": "RANGE"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    },
                    "new_version": {
                      "annotations": null,
                      "applicability": null,
                      "id": "BC90aeBF1ec8",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "La d\u00e9tection automatique d'incendie avec transmission, en tout temps, de l'alarme \u00e0 l'exploitant est obligatoire pour les cellules, les locaux techniques et pour les bureaux \u00e0 proximit\u00e9 des stockages. Cette d\u00e9tection actionne une alarme perceptible en tout point du b\u00e2timent permettant d'assurer l'alerte pr\u00e9coce des personnes pr\u00e9sentes sur le site."
                        },
                        {
                          "text": "Le type de d\u00e9tecteur est d\u00e9termin\u00e9 en fonction des produits stock\u00e9s. Cette d\u00e9tection peut \u00eatre assur\u00e9e par le syst\u00e8me d'extinction automatique s'il est con\u00e7u pour cela, \u00e0 l'exclusion du cas des cellules comportant au moins une mezzanine, pour lesquelles un syst\u00e8me de d\u00e9tection d\u00e9di\u00e9 et adapt\u00e9 doit \u00eatre pr\u00e9vu."
                        },
                        {
                          "text": "Dans tous les cas, l'exploitant s'assure que le syst\u00e8me permet une d\u00e9tection de tout d\u00e9part d'incendie tenant compte de la nature des produits stock\u00e9s et du mode de stockage."
                        },
                        {
                          "text": "Sauf pour les installations soumises \u00e0 d\u00e9claration, l'exploitant inclut dans le dossier pr\u00e9vu au point 1.2 de la pr\u00e9sente annexe les documents d\u00e9montrant la pertinence du dimensionnement retenu pour les dispositifs de d\u00e9tection."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": null,
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "12. D\u00e9tection automatique d'incendie"
                      }
                    }
                  }
                ],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 12.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "12. D\u00e9tection automatique d'incendie"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "RISQUES"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "b25e03f268e6",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'installation est dot\u00e9e de moyens de lutte contre l'incendie appropri\u00e9s aux risques, notamment :"
                },
                {
                  "text": "- d'un ou de plusieurs points d'eau incendie, tels que :"
                },
                {
                  "text": "a. Des prises d'eau, poteaux ou bouches d'incendie normalis\u00e9s, d'un diam\u00e8tre nominal adapt\u00e9 au d\u00e9bit \u00e0 fournir, aliment\u00e9s par un r\u00e9seau public ou priv\u00e9, sous des pressions minimale et maximale permettant la mise en \u0153uvre des pompes des engins de lutte contre l'incendie ;"
                },
                {
                  "text": "b. Des r\u00e9serves d'eau, r\u00e9aliment\u00e9es ou non, disponibles pour le site et dont les organes de man\u0153uvre sont accessibles en permanence aux services d'incendie et de secours."
                },
                {
                  "text": "Les prises de raccordement sont conformes aux normes en vigueur pour permettre aux services d'incendie et de secours de s'alimenter sur ces points d'eau incendie."
                },
                {
                  "text": "L'acc\u00e8s ext\u00e9rieur de chaque cellule est \u00e0 moins de 100 m\u00e8tres d'un point d'eau incendie. Les points d'eau incendie sont distants entre eux de 150 m\u00e8tres maximum (les distances sont mesur\u00e9es par les voies praticables aux engins des services d'incendie et de secours) :"
                },
                {
                  "text": "- d'extincteurs r\u00e9partis \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'entrep\u00f4t, sur les aires ext\u00e9rieures et dans les lieux pr\u00e9sentant des risques sp\u00e9cifiques, \u00e0 proximit\u00e9 des d\u00e9gagements, bien visibles et facilement accessibles. Les agents d'extinction sont appropri\u00e9s aux risques \u00e0 combattre et compatibles avec les mati\u00e8res stock\u00e9es ;"
                },
                {
                  "text": "- de robinets d'incendie arm\u00e9s, situ\u00e9s \u00e0 proximit\u00e9 des issues. Ils sont dispos\u00e9s de telle sorte qu'un foyer puisse \u00eatre attaqu\u00e9 simultan\u00e9ment par deux lances sous deux angles diff\u00e9rents. Ils sont utilisables en p\u00e9riode de gel ; ce point n'est pas applicable pour les cellules ou parties de cellules dont le stockage est totalement automatis\u00e9 ;"
                },
                {
                  "text": "- le cas \u00e9ch\u00e9ant, les moyens fixes ou semi-fixes d'aspersion d'eau pr\u00e9vus aux points 3.3.1 et 6 de cette annexe."
                },
                {
                  "text": "Le d\u00e9bit et la quantit\u00e9 d'eau n\u00e9cessaires sont calcul\u00e9s conform\u00e9ment au document technique D9 (guide pratique pour le dimensionnement des besoins en eau de l'Institut national d'\u00e9tudes de la s\u00e9curit\u00e9 civile, la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise des soci\u00e9t\u00e9s d'assurances et le Centre national de pr\u00e9vention et de protection, \u00e9dition septembre 2001), tout en \u00e9tant plafonn\u00e9s \u00e0 720 m3/h durant 2 heures. En ce qui concerne les installations nouvelles dont la preuve de d\u00e9p\u00f4t de d\u00e9claration, ou le d\u00e9p\u00f4t du dossier complet d'enregistrement ou d'autorisation est post\u00e9rieur \u00e0 la parution dudit document, le d\u00e9bit et la quantit\u00e9 d'eau n\u00e9cessaires sont calcul\u00e9s conform\u00e9ment au document technique D9 (guide pratique pour le dimensionnement des besoins eaux eaux d'extinction de l'Institut national d'\u00e9tudes de la s\u00e9curit\u00e9 civile, la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise des assurances et le Centre national de pr\u00e9vention et de protection, \u00e9dition juin 2020), tout en \u00e9tant plafonn\u00e9s \u00e0 720 m3/h durant 2 heures. Les points d'eau incendie sont en mesure de fournir unitairement et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, de mani\u00e8re simultan\u00e9e, un d\u00e9bit minimum de 60 m\u00e8tres cubes par heure durant 2 heures."
                },
                {
                  "text": "Le d\u00e9bit et la quantit\u00e9 d'eau n\u00e9cessaires peuvent toutefois \u00eatre inf\u00e9rieurs \u00e0 ceux calcul\u00e9s par l'application du document technique D9 en tenant compte le cas \u00e9ch\u00e9ant du plafonnement pr\u00e9cit\u00e9, sous r\u00e9serve qu'une \u00e9tude sp\u00e9cifique d\u00e9montre leur caract\u00e8re suffisant au regard des objectifs vis\u00e9s \u00e0 l'article 1er. La justification pourra pr\u00e9voir un recyclage d'une partie des eaux d'extinction d'incendie, sous r\u00e9serve de l'absence de stockage de produits dangereux ou corrosifs dans la zone concern\u00e9e par l'incendie. A cet effet, des aires de stationnement des engins d'incendie, accessibles en permanence aux services d'incendie et de secours, respectant les dispositions pr\u00e9vues au 3.3.2. de la pr\u00e9sente annexe, sont dispos\u00e9es aux abords imm\u00e9diats de la capacit\u00e9 de r\u00e9tention des eaux d'extinction d'incendie."
                },
                {
                  "text": "En ce qui concerne les points d'eau aliment\u00e9s par un r\u00e9seau priv\u00e9, l'exploitant joint au dossier pr\u00e9vu du point 1.2 de la pr\u00e9sente annexe la justification de la disponibilit\u00e9 effective des d\u00e9bits et le cas \u00e9ch\u00e9ant des r\u00e9serves d'eau, au plus tard trois mois apr\u00e8s la mise en service de l'installation."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant informe les services d'incendie ou de secours de l'implantation des points d'eau incendie."
                },
                {
                  "text": "L'installation est dot\u00e9e d'un moyen permettant d'alerter les services d'incendie et de secours."
                },
                {
                  "text": "En cas d'installation de syst\u00e8mes d'extinction automatique d'incendie, ceux-ci sont con\u00e7us, install\u00e9s et entretenus r\u00e9guli\u00e8rement conform\u00e9ment aux r\u00e9f\u00e9rentiels reconnus. L'efficacit\u00e9 de cette installation est qualifi\u00e9e et v\u00e9rifi\u00e9e par des organismes reconnus comp\u00e9tents dans le domaine de l'extinction automatique ; la qualification pr\u00e9cise que l'installation est adapt\u00e9e aux produits stock\u00e9s, y compris en cas de liquides et solides liqu\u00e9fiables combustibles et \u00e0 leurs conditions de stockage."
                },
                {
                  "text": "Dans le trimestre qui suit le d\u00e9but de l'exploitation de tout entrep\u00f4t soumis \u00e0 enregistrement ou \u00e0 autorisation, l'exploitant organise un exercice de d\u00e9fense contre l'incendie. Cet exercice est renouvel\u00e9 au moins tous les trois ans. Les exercices font l'objet de comptes rendus qui sont tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations classes et conserv\u00e9s au moins quatre ans dans le dossier pr\u00e9vu au point 1.2 de la pr\u00e9sente annexe."
                },
                {
                  "text": "Les diff\u00e9rents op\u00e9rateurs et intervenants dans l'\u00e9tablissement, y compris le personnel des entreprises ext\u00e9rieures, re\u00e7oivent une formation sur les risques des installations, la conduite \u00e0 tenir en cas de sinistre et, s'ils y contribuent, sur la mise en \u0153uvre des moyens d'intervention. Des personnes d\u00e9sign\u00e9es par l'exploitant sont entra\u00een\u00e9es \u00e0 la man\u0153uvre des moyens de secours."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [
                  {
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2003-01-01",
                          "type": "LITTLER"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "regime",
                            "type": "REGIME"
                          },
                          "target": "A",
                          "type": "EQUAL"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    },
                    "new_version": {
                      "annotations": null,
                      "applicability": null,
                      "id": "ACef7cBAdB9A",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'installation est dot\u00e9e de moyens de lutte contre l'incendie appropri\u00e9s aux risques, notamment :"
                        },
                        {
                          "text": "- d'un ou de plusieurs points d'eau incendie, tels que :"
                        },
                        {
                          "text": "a. Des prises d'eau, poteaux ou bouches d'incendie normalis\u00e9s, d'un diam\u00e8tre nominal adapt\u00e9 au d\u00e9bit \u00e0 fournir, aliment\u00e9s par un r\u00e9seau public ou priv\u00e9, sous des pressions minimale et maximale permettant la mise en \u0153uvre des pompes des engins de lutte contre l'incendie ;"
                        },
                        {
                          "text": "b. Des r\u00e9serves d'eau, r\u00e9aliment\u00e9es ou non, disponibles pour le site et dont les organes de man\u0153uvre sont accessibles en permanence aux services d'incendie et de secours."
                        },
                        {
                          "text": "Les prises de raccordement sont conformes aux normes en vigueur pour permettre aux services d'incendie et de secours de s'alimenter sur ces points d'eau incendie."
                        },
                        {
                          "text": "L'acc\u00e8s ext\u00e9rieur de chaque cellule est \u00e0 moins de 100 m\u00e8tres d'un point d'eau incendie:"
                        },
                        {
                          "text": "- d'extincteurs r\u00e9partis \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'entrep\u00f4t, sur les aires ext\u00e9rieures et dans les lieux pr\u00e9sentant des risques sp\u00e9cifiques, \u00e0 proximit\u00e9 des d\u00e9gagements, bien visibles et facilement accessibles. Les agents d'extinction sont appropri\u00e9s aux risques \u00e0 combattre et compatibles avec les mati\u00e8res stock\u00e9es ;"
                        },
                        {
                          "text": "- de robinets d'incendie arm\u00e9s, situ\u00e9s \u00e0 proximit\u00e9 des issues. Ils sont dispos\u00e9s de telle sorte qu'un foyer puisse \u00eatre attaqu\u00e9 simultan\u00e9ment par deux lances sous deux angles diff\u00e9rents. Ils sont utilisables en p\u00e9riode de gel ; ce point n'est pas applicable pour les cellules ou parties de cellules dont le stockage est totalement automatis\u00e9 ;"
                        },
                        {
                          "text": "- le cas \u00e9ch\u00e9ant, les colonnes s\u00e8ches ou les moyens fixes d'aspersion d'eau pr\u00e9vus au point 6 de cette annexe."
                        },
                        {
                          "text": "Les points d'eau incendie sont en mesure de fournir un d\u00e9bit minimum de 60 m\u00e8tres cubes par heure durant deux heures."
                        },
                        {
                          "text": "Le d\u00e9bit et la quantit\u00e9 d'eau n\u00e9cessaires sont calcul\u00e9s conform\u00e9ment au document technique D9 (guide pratique pour le dimensionnement des besoins en eau de l'Institut national d'\u00e9tudes de la s\u00e9curit\u00e9 civile, la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise des soci\u00e9t\u00e9s d'assurances et le Centre national de pr\u00e9vention et de protection, \u00e9dition septembre 2001, sans toutefois d\u00e9passer 720 m3/h durant 2 heures."
                        },
                        {
                          "text": "Le d\u00e9bit et la quantit\u00e9 d'eau n\u00e9cessaires peuvent toutefois \u00eatre inf\u00e9rieurs \u00e0 ceux calcul\u00e9s par l'application du document technique D9, sous r\u00e9serve qu'une \u00e9tude sp\u00e9cifique d\u00e9montre leur caract\u00e8re suffisant au regard des objectifs vis\u00e9s \u00e0 l'article 1er. La justification pourra pr\u00e9voir un recyclage d'une partie des eaux d'extinction d'incendie, sous r\u00e9serve de l'absence de stockage de produits dangereux ou corrosifs dans la zone concern\u00e9e par l'incendie. A cet effet, des aires de stationnement des engins d'incendie, accessibles en permanence aux services d'incendie et de secours, respectant les dispositions pr\u00e9vues au 3.3.2, sont dispos\u00e9es aux abords imm\u00e9diats de la capacit\u00e9 de r\u00e9tention des eaux d'extinction d'incendie."
                        },
                        {
                          "text": "L'exploitant joint au dossier pr\u00e9vu \u00e0 l'article 1.2 de la pr\u00e9sente annexe la justification de la disponibilit\u00e9 effective des d\u00e9bits et le cas \u00e9ch\u00e9ant des r\u00e9serves d'eau, au plus tard trois mois apr\u00e8s la mise en service de l'installation."
                        },
                        {
                          "text": "En cas d'installation de syst\u00e8mes d'extinction automatique d'incendie, ceux-ci sont con\u00e7us, install\u00e9s et entretenus r\u00e9guli\u00e8rement conform\u00e9ment aux r\u00e9f\u00e9rentiels reconnus. L'efficacit\u00e9 de cette installation est qualifi\u00e9e et v\u00e9rifi\u00e9e par des organismes reconnus comp\u00e9tents dans le domaine de l'extinction automatique ; la qualification pr\u00e9cise que l'installation est adapt\u00e9e aux produits stock\u00e9s et \u00e0 leurs conditions de stockage."
                        },
                        {
                          "text": "L'installation est dot\u00e9e d'un moyen permettant d'alerter les services d'incendie et de secours."
                        },
                        {
                          "text": "Dans le trimestre qui suit le d\u00e9but de l'exploitation de tout entrep\u00f4t soumis \u00e0 enregistrement ou \u00e0 autorisation, l'exploitant organise un exercice de d\u00e9fense contre l'incendie. Cet exercice est renouvel\u00e9 au moins tous les trois ans."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": null,
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "13. Moyens de lutte contre l'incendie"
                      }
                    }
                  },
                  {
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "left": "2003-01-01",
                          "left_strict": false,
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "right": "2017-07-01",
                          "right_strict": true,
                          "type": "RANGE"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "regime",
                            "type": "REGIME"
                          },
                          "target": "A",
                          "type": "EQUAL"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    },
                    "new_version": {
                      "annotations": null,
                      "applicability": null,
                      "id": "bf9D347bee8c",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'installation est dot\u00e9e de moyens de lutte contre l'incendie appropri\u00e9s aux risques, notamment :"
                        },
                        {
                          "text": "- d'un ou de plusieurs points d'eau incendie, tels que :"
                        },
                        {
                          "text": "a. Des prises d'eau, poteaux ou bouches d'incendie normalis\u00e9s, d'un diam\u00e8tre nominal adapt\u00e9 au d\u00e9bit \u00e0 fournir, aliment\u00e9s par un r\u00e9seau public ou priv\u00e9, sous des pressions minimale et maximale permettant la mise en \u0153uvre des pompes des engins de lutte contre l'incendie ;"
                        },
                        {
                          "text": "b. Des r\u00e9serves d'eau, r\u00e9aliment\u00e9es ou non, disponibles pour le site et dont les organes de man\u0153uvre sont accessibles en permanence aux services d'incendie et de secours."
                        },
                        {
                          "text": "Les prises de raccordement sont conformes aux normes en vigueur pour permettre aux services d'incendie et de secours de s'alimenter sur ces points d'eau incendie."
                        },
                        {
                          "text": "L'acc\u00e8s ext\u00e9rieur de chaque cellule est \u00e0 moins de 100 m\u00e8tres d'un point d'eau incendie:"
                        },
                        {
                          "text": "- d'extincteurs r\u00e9partis \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'entrep\u00f4t, sur les aires ext\u00e9rieures et dans les lieux pr\u00e9sentant des risques sp\u00e9cifiques, \u00e0 proximit\u00e9 des d\u00e9gagements, bien visibles et facilement accessibles. Les agents d'extinction sont appropri\u00e9s aux risques \u00e0 combattre et compatibles avec les mati\u00e8res stock\u00e9es ;"
                        },
                        {
                          "text": "- de robinets d'incendie arm\u00e9s, situ\u00e9s \u00e0 proximit\u00e9 des issues. Ils sont dispos\u00e9s de telle sorte qu'un foyer puisse \u00eatre attaqu\u00e9 simultan\u00e9ment par deux lances sous deux angles diff\u00e9rents. Ils sont utilisables en p\u00e9riode de gel ; ce point n'est pas applicable pour les cellules ou parties de cellules dont le stockage est totalement automatis\u00e9 ;"
                        },
                        {
                          "text": "- le cas \u00e9ch\u00e9ant, les colonnes s\u00e8ches ou les moyens fixes d'aspersion d'eau pr\u00e9vus au point 6 de cette annexe."
                        },
                        {
                          "text": "Les points d'eau incendie sont en mesure de fournir un d\u00e9bit minimum de 60 m\u00e8tres cubes par heure durant deux heures."
                        },
                        {
                          "text": "Le d\u00e9bit et la quantit\u00e9 d'eau n\u00e9cessaires sont calcul\u00e9s conform\u00e9ment au document technique D9 (guide pratique pour le dimensionnement des besoins en eau de l'Institut national d'\u00e9tudes de la s\u00e9curit\u00e9 civile, la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise des soci\u00e9t\u00e9s d'assurances et le Centre national de pr\u00e9vention et de protection, \u00e9dition septembre 2001, sans toutefois d\u00e9passer 720 m3/h durant 2 heures."
                        },
                        {
                          "text": "Le d\u00e9bit et la quantit\u00e9 d'eau n\u00e9cessaires peuvent toutefois \u00eatre inf\u00e9rieurs \u00e0 ceux calcul\u00e9s par l'application du document technique D9, sous r\u00e9serve qu'une \u00e9tude sp\u00e9cifique d\u00e9montre leur caract\u00e8re suffisant au regard des objectifs vis\u00e9s \u00e0 l'article 1er. La justification pourra pr\u00e9voir un recyclage d'une partie des eaux d'extinction d'incendie, sous r\u00e9serve de l'absence de stockage de produits dangereux ou corrosifs dans la zone concern\u00e9e par l'incendie. A cet effet, des aires de stationnement des engins d'incendie, accessibles en permanence aux services d'incendie et de secours, respectant les dispositions pr\u00e9vues au 3.3.2, sont dispos\u00e9es aux abords imm\u00e9diats de la capacit\u00e9 de r\u00e9tention des eaux d'extinction d'incendie."
                        },
                        {
                          "text": "L'exploitant joint au dossier pr\u00e9vu \u00e0 l'article 1.2 de la pr\u00e9sente annexe la justification de la disponibilit\u00e9 effective des d\u00e9bits et le cas \u00e9ch\u00e9ant des r\u00e9serves d'eau, au plus tard trois mois apr\u00e8s la mise en service de l'installation."
                        },
                        {
                          "text": "En cas d'installation de syst\u00e8mes d'extinction automatique d'incendie, ceux-ci sont con\u00e7us, install\u00e9s et entretenus r\u00e9guli\u00e8rement conform\u00e9ment aux r\u00e9f\u00e9rentiels reconnus. L'efficacit\u00e9 de cette installation est qualifi\u00e9e et v\u00e9rifi\u00e9e par des organismes reconnus comp\u00e9tents dans le domaine de l'extinction automatique ; la qualification pr\u00e9cise que l'installation est adapt\u00e9e aux produits stock\u00e9s et \u00e0 leurs conditions de stockage."
                        },
                        {
                          "text": "L'installation est dot\u00e9e d'un moyen permettant d'alerter les services d'incendie et de secours."
                        },
                        {
                          "text": "Dans le trimestre qui suit le d\u00e9but de l'exploitation de tout entrep\u00f4t soumis \u00e0 enregistrement ou \u00e0 autorisation, l'exploitant organise un exercice de d\u00e9fense contre l'incendie. Cet exercice est renouvel\u00e9 au moins tous les trois ans."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": null,
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "13. Moyens de lutte contre l'incendie"
                      }
                    }
                  },
                  {
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "regime",
                            "type": "REGIME"
                          },
                          "target": "E",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2003-07-01",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    },
                    "new_version": {
                      "annotations": null,
                      "applicability": null,
                      "id": "31A040Dc4a96",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'installation est dot\u00e9e de moyens de lutte contre l'incendie appropri\u00e9s aux risques, notamment :"
                        },
                        {
                          "text": "- d'un ou de plusieurs points d'eau incendie, tels que :"
                        },
                        {
                          "text": "a. Des prises d'eau, poteaux ou bouches d'incendie normalis\u00e9s, d'un diam\u00e8tre nominal adapt\u00e9 au d\u00e9bit \u00e0 fournir, aliment\u00e9s par un r\u00e9seau public ou priv\u00e9, sous des pressions minimale et maximale permettant la mise en \u0153uvre des pompes des engins de lutte contre l'incendie ;"
                        },
                        {
                          "text": "b. Des r\u00e9serves d'eau, r\u00e9aliment\u00e9es ou non, disponibles pour le site et dont les organes de man\u0153uvre sont accessibles en permanence aux services d'incendie et de secours."
                        },
                        {
                          "text": "Les prises de raccordement sont conformes aux normes en vigueur pour permettre aux services d'incendie et de secours de s'alimenter sur ces points d'eau incendie."
                        },
                        {
                          "text": "L'acc\u00e8s ext\u00e9rieur de chaque cellule est \u00e0 moins de 100 m\u00e8tres d'un point d'eau incendie:"
                        },
                        {
                          "text": "- d'extincteurs r\u00e9partis \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'entrep\u00f4t, sur les aires ext\u00e9rieures et dans les lieux pr\u00e9sentant des risques sp\u00e9cifiques, \u00e0 proximit\u00e9 des d\u00e9gagements, bien visibles et facilement accessibles. Les agents d'extinction sont appropri\u00e9s aux risques \u00e0 combattre et compatibles avec les mati\u00e8res stock\u00e9es ;"
                        },
                        {
                          "text": "- de robinets d'incendie arm\u00e9s, situ\u00e9s \u00e0 proximit\u00e9 des issues. Ils sont dispos\u00e9s de telle sorte qu'un foyer puisse \u00eatre attaqu\u00e9 simultan\u00e9ment par deux lances sous deux angles diff\u00e9rents. Ils sont utilisables en p\u00e9riode de gel ; ce point n'est pas applicable pour les cellules ou parties de cellules dont le stockage est totalement automatis\u00e9 ;"
                        },
                        {
                          "text": "- le cas \u00e9ch\u00e9ant, les colonnes s\u00e8ches ou les moyens fixes d'aspersion d'eau pr\u00e9vus au point 6 de cette annexe."
                        },
                        {
                          "text": "Les points d'eau incendie sont en mesure de fournir un d\u00e9bit minimum de 60 m\u00e8tres cubes par heure durant deux heures."
                        },
                        {
                          "text": "Le d\u00e9bit et la quantit\u00e9 d'eau n\u00e9cessaires sont calcul\u00e9s conform\u00e9ment au document technique D9 (guide pratique pour le dimensionnement des besoins en eau de l'Institut national d'\u00e9tudes de la s\u00e9curit\u00e9 civile, la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise des soci\u00e9t\u00e9s d'assurances et le Centre national de pr\u00e9vention et de protection, \u00e9dition septembre 2001, sans toutefois d\u00e9passer 720 m3/h durant 2 heures."
                        },
                        {
                          "text": "Le d\u00e9bit et la quantit\u00e9 d'eau n\u00e9cessaires peuvent toutefois \u00eatre inf\u00e9rieurs \u00e0 ceux calcul\u00e9s par l'application du document technique D9, sous r\u00e9serve qu'une \u00e9tude sp\u00e9cifique d\u00e9montre leur caract\u00e8re suffisant au regard des objectifs vis\u00e9s \u00e0 l'article 1er. La justification pourra pr\u00e9voir un recyclage d'une partie des eaux d'extinction d'incendie, sous r\u00e9serve de l'absence de stockage de produits dangereux ou corrosifs dans la zone concern\u00e9e par l'incendie. A cet effet, des aires de stationnement des engins d'incendie, accessibles en permanence aux services d'incendie et de secours, respectant les dispositions pr\u00e9vues au 3.3.2, sont dispos\u00e9es aux abords imm\u00e9diats de la capacit\u00e9 de r\u00e9tention des eaux d'extinction d'incendie."
                        },
                        {
                          "text": "L'exploitant joint au dossier pr\u00e9vu \u00e0 l'article 1.2 de la pr\u00e9sente annexe la justification de la disponibilit\u00e9 effective des d\u00e9bits et le cas \u00e9ch\u00e9ant des r\u00e9serves d'eau, au plus tard trois mois apr\u00e8s la mise en service de l'installation."
                        },
                        {
                          "text": "En cas d'installation de syst\u00e8mes d'extinction automatique d'incendie, ceux-ci sont con\u00e7us, install\u00e9s et entretenus r\u00e9guli\u00e8rement conform\u00e9ment aux r\u00e9f\u00e9rentiels reconnus. L'efficacit\u00e9 de cette installation est qualifi\u00e9e et v\u00e9rifi\u00e9e par des organismes reconnus comp\u00e9tents dans le domaine de l'extinction automatique ; la qualification pr\u00e9cise que l'installation est adapt\u00e9e aux produits stock\u00e9s et \u00e0 leurs conditions de stockage."
                        },
                        {
                          "text": "L'installation est dot\u00e9e d'un moyen permettant d'alerter les services d'incendie et de secours."
                        },
                        {
                          "text": "Dans le trimestre qui suit le d\u00e9but de l'exploitation de tout entrep\u00f4t soumis \u00e0 enregistrement ou \u00e0 autorisation, l'exploitant organise un exercice de d\u00e9fense contre l'incendie. Cet exercice est renouvel\u00e9 au moins tous les trois ans."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": null,
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "13. Moyens de lutte contre l'incendie"
                      }
                    }
                  },
                  {
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "regime",
                            "type": "REGIME"
                          },
                          "target": "E",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "left": "2003-07-01",
                          "left_strict": false,
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "right": "2010-04-16",
                          "right_strict": true,
                          "type": "RANGE"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    },
                    "new_version": {
                      "annotations": null,
                      "applicability": null,
                      "id": "675BeaD3cB61",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "L'installation est dot\u00e9e de moyens de lutte contre l'incendie appropri\u00e9s aux risques, notamment :"
                        },
                        {
                          "text": "- d'un ou de plusieurs points d'eau incendie, tels que :"
                        },
                        {
                          "text": "a. Des prises d'eau, poteaux ou bouches d'incendie normalis\u00e9s, d'un diam\u00e8tre nominal adapt\u00e9 au d\u00e9bit \u00e0 fournir, aliment\u00e9s par un r\u00e9seau public ou priv\u00e9, sous des pressions minimale et maximale permettant la mise en \u0153uvre des pompes des engins de lutte contre l'incendie ;"
                        },
                        {
                          "text": "b. Des r\u00e9serves d'eau, r\u00e9aliment\u00e9es ou non, disponibles pour le site et dont les organes de man\u0153uvre sont accessibles en permanence aux services d'incendie et de secours."
                        },
                        {
                          "text": "Les prises de raccordement sont conformes aux normes en vigueur pour permettre aux services d'incendie et de secours de s'alimenter sur ces points d'eau incendie."
                        },
                        {
                          "text": "L'acc\u00e8s ext\u00e9rieur de chaque cellule est \u00e0 moins de 100 m\u00e8tres d'un point d'eau incendie:"
                        },
                        {
                          "text": "- d'extincteurs r\u00e9partis \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'entrep\u00f4t, sur les aires ext\u00e9rieures et dans les lieux pr\u00e9sentant des risques sp\u00e9cifiques, \u00e0 proximit\u00e9 des d\u00e9gagements, bien visibles et facilement accessibles. Les agents d'extinction sont appropri\u00e9s aux risques \u00e0 combattre et compatibles avec les mati\u00e8res stock\u00e9es ;"
                        },
                        {
                          "text": "- de robinets d'incendie arm\u00e9s, situ\u00e9s \u00e0 proximit\u00e9 des issues. Ils sont dispos\u00e9s de telle sorte qu'un foyer puisse \u00eatre attaqu\u00e9 simultan\u00e9ment par deux lances sous deux angles diff\u00e9rents. Ils sont utilisables en p\u00e9riode de gel ; ce point n'est pas applicable pour les cellules ou parties de cellules dont le stockage est totalement automatis\u00e9 ;"
                        },
                        {
                          "text": "- le cas \u00e9ch\u00e9ant, les colonnes s\u00e8ches ou les moyens fixes d'aspersion d'eau pr\u00e9vus au point 6 de cette annexe."
                        },
                        {
                          "text": "Les points d'eau incendie sont en mesure de fournir un d\u00e9bit minimum de 60 m\u00e8tres cubes par heure durant deux heures."
                        },
                        {
                          "text": "Le d\u00e9bit et la quantit\u00e9 d'eau n\u00e9cessaires sont calcul\u00e9s conform\u00e9ment au document technique D9 (guide pratique pour le dimensionnement des besoins en eau de l'Institut national d'\u00e9tudes de la s\u00e9curit\u00e9 civile, la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise des soci\u00e9t\u00e9s d'assurances et le Centre national de pr\u00e9vention et de protection, \u00e9dition septembre 2001, sans toutefois d\u00e9passer 720 m3/h durant 2 heures."
                        },
                        {
                          "text": "Le d\u00e9bit et la quantit\u00e9 d'eau n\u00e9cessaires peuvent toutefois \u00eatre inf\u00e9rieurs \u00e0 ceux calcul\u00e9s par l'application du document technique D9, sous r\u00e9serve qu'une \u00e9tude sp\u00e9cifique d\u00e9montre leur caract\u00e8re suffisant au regard des objectifs vis\u00e9s \u00e0 l'article 1er. La justification pourra pr\u00e9voir un recyclage d'une partie des eaux d'extinction d'incendie, sous r\u00e9serve de l'absence de stockage de produits dangereux ou corrosifs dans la zone concern\u00e9e par l'incendie. A cet effet, des aires de stationnement des engins d'incendie, accessibles en permanence aux services d'incendie et de secours, respectant les dispositions pr\u00e9vues au 3.3.2, sont dispos\u00e9es aux abords imm\u00e9diats de la capacit\u00e9 de r\u00e9tention des eaux d'extinction d'incendie."
                        },
                        {
                          "text": "L'exploitant joint au dossier pr\u00e9vu \u00e0 l'article 1.2 de la pr\u00e9sente annexe la justification de la disponibilit\u00e9 effective des d\u00e9bits et le cas \u00e9ch\u00e9ant des r\u00e9serves d'eau, au plus tard trois mois apr\u00e8s la mise en service de l'installation."
                        },
                        {
                          "text": "En cas d'installation de syst\u00e8mes d'extinction automatique d'incendie, ceux-ci sont con\u00e7us, install\u00e9s et entretenus r\u00e9guli\u00e8rement conform\u00e9ment aux r\u00e9f\u00e9rentiels reconnus. L'efficacit\u00e9 de cette installation est qualifi\u00e9e et v\u00e9rifi\u00e9e par des organismes reconnus comp\u00e9tents dans le domaine de l'extinction automatique ; la qualification pr\u00e9cise que l'installation est adapt\u00e9e aux produits stock\u00e9s et \u00e0 leurs conditions de stockage."
                        },
                        {
                          "text": "L'installation est dot\u00e9e d'un moyen permettant d'alerter les services d'incendie et de secours."
                        },
                        {
                          "text": "Dans le trimestre qui suit le d\u00e9but de l'exploitation de tout entrep\u00f4t soumis \u00e0 enregistrement ou \u00e0 autorisation, l'exploitant organise un exercice de d\u00e9fense contre l'incendie. Cet exercice est renouvel\u00e9 au moins tous les trois ans."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": null,
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "13. Moyens de lutte contre l'incendie"
                      }
                    }
                  },
                  {
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "regime",
                            "type": "REGIME"
                          },
                          "target": "D",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2009-04-30",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    },
                    "new_version": {
                      "annotations": null,
                      "applicability": null,
                      "id": "3CaEbca8A2DC",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Le stockage est dot\u00e9 de moyens de lutte contre l'incendie appropri\u00e9s aux risques et conformes aux normes en vigueur, notamment : "
                        },
                        {
                          "text": "- d'un ou plusieurs appareils d'incendie (prises d'eau, poteaux, par exemple) d'un r\u00e9seau public ou priv\u00e9, implant\u00e9s de telle sorte que, d'une part, tout point de la limite du stockage se trouve \u00e0 moins de 100 m\u00e8tres d'un appareil et que, d'autre part, tout point de la limite du stockage se trouve \u00e0 moins de 200 m\u00e8tres d'un ou plusieurs appareils permettant de fournir un d\u00e9bit minimal de 60 m\u00e8tres cubes par heure pendant une dur\u00e9e d'au moins deux heures et dont les prises de raccordement sont conformes aux normes en vigueur pour permettre au service d'incendie et de secours de s'alimenter sur ces appareils. A d\u00e9faut, une r\u00e9serve d'eau destin\u00e9e \u00e0 l'extinction est accessible en toutes circonstances et \u00e0 une distance du stockage ayant recueilli l'avis des services d\u00e9partementaux d'incendie et de secours ; "
                        },
                        {
                          "text": "- d'extincteurs r\u00e9partis \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'entrep\u00f4t, sur les aires ext\u00e9rieures et dans les lieux pr\u00e9sentant des risques sp\u00e9cifiques, \u00e0 proximit\u00e9 des d\u00e9gagements, bien visibles et facilement accessibles. Les agents d'extinction sont appropri\u00e9s aux risques \u00e0 combattre et compatibles avec les mati\u00e8res stock\u00e9es ; "
                        },
                        {
                          "text": "- de robinets d'incendie arm\u00e9s, r\u00e9partis dans l'entrep\u00f4t en fonction de ses dimensions et situ\u00e9s \u00e0 proximit\u00e9 des issues. Ils sont dispos\u00e9s de telle sorte qu'un foyer puisse \u00eatre attaqu\u00e9 simultan\u00e9ment par deux lances sous deux angles diff\u00e9rents. Ils sont utilisables en p\u00e9riode de gel."
                        },
                        {
                          "text": "L'exploitant est en mesure de justifier au pr\u00e9fet la disponibilit\u00e9 effective des d\u00e9bits d'eau ainsi que le dimensionnement de l'\u00e9ventuelle r\u00e9serve d'eau pr\u00e9vu au deuxi\u00e8me alin\u00e9a du pr\u00e9sent point. En cas d'installation de syst\u00e8mes d'extinction automatique d'incendie, ceux-ci sont con\u00e7us, install\u00e9s et entretenus r\u00e9guli\u00e8rement conform\u00e9ment aux r\u00e9f\u00e9rentiels reconnus."
                        },
                        {
                          "text": "Pour les installations d\u00e9clar\u00e9es avant le 30 avril 2009, les points autres que celui relatif aux extincteurs au deuxi\u00e8me tiret ci-dessus ne sont applicables qu'\u00e0 compter du 1er juillet 2020."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": null,
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "12. D\u00e9tection automatique d'incendie"
                      }
                    }
                  },
                  {
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "regime",
                            "type": "REGIME"
                          },
                          "target": "D",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "left": "2009-04-30",
                          "left_strict": false,
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "right": "2017-07-01",
                          "right_strict": true,
                          "type": "RANGE"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    },
                    "new_version": {
                      "annotations": null,
                      "applicability": null,
                      "id": "F70002BdD5b4",
                      "outer_alineas": [
                        {
                          "text": "Le stockage est dot\u00e9 de moyens de lutte contre l'incendie appropri\u00e9s aux risques et conformes aux normes en vigueur, notamment : "
                        },
                        {
                          "text": "- d'un ou plusieurs appareils d'incendie (prises d'eau, poteaux, par exemple) d'un r\u00e9seau public ou priv\u00e9, implant\u00e9s de telle sorte que, d'une part, tout point de la limite du stockage se trouve \u00e0 moins de 100 m\u00e8tres d'un appareil et que, d'autre part, tout point de la limite du stockage se trouve \u00e0 moins de 200 m\u00e8tres d'un ou plusieurs appareils permettant de fournir un d\u00e9bit minimal de 60 m\u00e8tres cubes par heure pendant une dur\u00e9e d'au moins deux heures et dont les prises de raccordement sont conformes aux normes en vigueur pour permettre au service d'incendie et de secours de s'alimenter sur ces appareils. A d\u00e9faut, une r\u00e9serve d'eau destin\u00e9e \u00e0 l'extinction est accessible en toutes circonstances et \u00e0 une distance du stockage ayant recueilli l'avis des services d\u00e9partementaux d'incendie et de secours ; "
                        },
                        {
                          "text": "- d'extincteurs r\u00e9partis \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'entrep\u00f4t, sur les aires ext\u00e9rieures et dans les lieux pr\u00e9sentant des risques sp\u00e9cifiques, \u00e0 proximit\u00e9 des d\u00e9gagements, bien visibles et facilement accessibles. Les agents d'extinction sont appropri\u00e9s aux risques \u00e0 combattre et compatibles avec les mati\u00e8res stock\u00e9es ; "
                        },
                        {
                          "text": "- de robinets d'incendie arm\u00e9s, r\u00e9partis dans l'entrep\u00f4t en fonction de ses dimensions et situ\u00e9s \u00e0 proximit\u00e9 des issues. Ils sont dispos\u00e9s de telle sorte qu'un foyer puisse \u00eatre attaqu\u00e9 simultan\u00e9ment par deux lances sous deux angles diff\u00e9rents. Ils sont utilisables en p\u00e9riode de gel."
                        },
                        {
                          "text": "L'exploitant est en mesure de justifier au pr\u00e9fet la disponibilit\u00e9 effective des d\u00e9bits d'eau ainsi que le dimensionnement de l'\u00e9ventuelle r\u00e9serve d'eau pr\u00e9vu au deuxi\u00e8me alin\u00e9a du pr\u00e9sent point. En cas d'installation de syst\u00e8mes d'extinction automatique d'incendie, ceux-ci sont con\u00e7us, install\u00e9s et entretenus r\u00e9guli\u00e8rement conform\u00e9ment aux r\u00e9f\u00e9rentiels reconnus."
                        }
                      ],
                      "parametrization": {
                        "potential_inapplicabilities": [],
                        "potential_modifications": [],
                        "warnings": []
                      },
                      "reference_str": null,
                      "sections": [],
                      "title": {
                        "text": "13. Moyens de lutte contre l'incendie"
                      }
                    }
                  }
                ],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 13.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "13. Moyens de lutte contre l'incendie"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "RISQUES"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "82a1Ed244C66",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Conform\u00e9ment aux dispositions du code du travail, les parties de l'entrep\u00f4t dans lesquelles il peut y avoir pr\u00e9sence de personnel comportent des d\u00e9gagements permettant une \u00e9vacuation rapide."
                },
                {
                  "text": "En outre, le nombre minimal de ces d\u00e9gagements permet que tout point de l'entrep\u00f4t ne soit pas distant de plus de 75 m\u00e8tres effectifs (parcours d'une personne dans les all\u00e9es) d'un espace prot\u00e9g\u00e9, et 25 m\u00e8tres dans les parties de l'entrep\u00f4t formant cul-de-sac."
                },
                {
                  "text": "Deux issues au moins, vers l'ext\u00e9rieur de l'entrep\u00f4t ou sur un espace prot\u00e9g\u00e9, dans deux directions oppos\u00e9es, sont pr\u00e9vues dans chaque cellule de stockage d'une surface sup\u00e9rieure \u00e0 1 000 m2. En pr\u00e9sence de personnel, ces issues ne sont pas verrouill\u00e9es et sont facilement man\u0153uvrables."
                },
                {
                  "text": "Dans le trimestre qui suit le d\u00e9but de l'exploitation de tout entrep\u00f4t, l'exploitant organise un exercice d'\u00e9vacuation. Il est renouvel\u00e9 au moins tous les six mois sans pr\u00e9judice des autres r\u00e9glementations applicables."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": [
                      0,
                      1,
                      2
                    ],
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "regime",
                            "type": "REGIME"
                          },
                          "target": "E",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2003-07-01",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  },
                  {
                    "alineas": [
                      0,
                      1,
                      2
                    ],
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "regime",
                            "type": "REGIME"
                          },
                          "target": "D",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2009-04-30",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  },
                  {
                    "alineas": [
                      0,
                      1,
                      2
                    ],
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "regime",
                            "type": "REGIME"
                          },
                          "target": "D",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "left": "2009-04-30",
                          "left_strict": false,
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "right": "2017-07-01",
                          "right_strict": true,
                          "type": "RANGE"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  },
                  {
                    "alineas": [
                      0,
                      1,
                      2
                    ],
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2003-01-01",
                          "type": "LITTLER"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "regime",
                            "type": "REGIME"
                          },
                          "target": "A",
                          "type": "EQUAL"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 14.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "14. Evacuation du personnel"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "RISQUES"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "2C7331b63cd3",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Conform\u00e9ment aux dispositions du code du travail, les installations \u00e9lectriques sont r\u00e9alis\u00e9es, entretenues en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "A proximit\u00e9 d'au moins une issue, est install\u00e9 un interrupteur central, bien signal\u00e9, permettant de couper l'alimentation \u00e9lectrique g\u00e9n\u00e9rale ou de chaque cellule."
                },
                {
                  "text": "A l'exception des racks recouverts d'un rev\u00eatement permettant leur isolation \u00e9lectrique, les \u00e9quipements m\u00e9talliques (r\u00e9servoirs, cuves, canalisations, racks) sont mis \u00e0 la terre et interconnect\u00e9s par un r\u00e9seau de liaisons \u00e9quipotentielles, conform\u00e9ment aux r\u00e8glements et aux normes applicables, compte tenu notamment de la nature explosive ou inflammable des produits."
                },
                {
                  "text": "Les transformateurs de courant \u00e9lectrique, lorsqu'ils sont accol\u00e9s ou \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'entrep\u00f4t, sont situ\u00e9s dans des locaux clos largement ventil\u00e9s et isol\u00e9s de l'entrep\u00f4t par un mur de degr\u00e9 au moins REI 120 et des portes de degr\u00e9 au moins EI2 120 C, munies d'un ferme-porte. Les portes battantes satisfont une classe de durabilit\u00e9 C2."
                },
                {
                  "text": "L'entrep\u00f4t est \u00e9quip\u00e9 d'une installation de protection contre la foudre respectant les dispositions de la section III de l'arr\u00eat\u00e9 du 4 octobre 2010 susvis\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Pour tout entrep\u00f4t soumis \u00e0 enregistrement ou autorisation, l'installation d'\u00e9quipements de production d'\u00e9lectricit\u00e9 utilisant l'\u00e9nergie photovolta\u00efque est conforme aux dispositions de la section V de l'arr\u00eat\u00e9 du 4 octobre 2010 susvis\u00e9. Cette disposition est applicable aux installations nouvelles dont le d\u00e9p\u00f4t du dossier complet d'enregistrement ou d'autorisation est post\u00e9rieur au 1er janvier 2021. Cette disposition est applicable aux installations existantes et aux autres installations nouvelles pour lesquelles la r\u00e9glementation ant\u00e9rieure l'exigeait."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": [
                      1,
                      3
                    ],
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "regime",
                            "type": "REGIME"
                          },
                          "target": "E",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2003-07-01",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  },
                  {
                    "alineas": [
                      1,
                      3
                    ],
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "regime",
                            "type": "REGIME"
                          },
                          "target": "D",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2009-04-30",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  },
                  {
                    "alineas": [
                      1
                    ],
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "regime",
                            "type": "REGIME"
                          },
                          "target": "D",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "left": "2009-04-30",
                          "left_strict": false,
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "right": "2017-07-01",
                          "right_strict": true,
                          "type": "RANGE"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  },
                  {
                    "alineas": [
                      1,
                      3
                    ],
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2003-01-01",
                          "type": "LITTLER"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "regime",
                            "type": "REGIME"
                          },
                          "target": "A",
                          "type": "EQUAL"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 15.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "15. Installations \u00e9lectriques et \u00e9quipements m\u00e9talliques"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "RISQUES"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Dd7fdB6800E4",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Dans le cas d'un \u00e9clairage artificiel, seul l'\u00e9clairage \u00e9lectrique est autoris\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Les appareils d'\u00e9clairage fixes ne sont pas situ\u00e9s en des points susceptibles d'\u00eatre heurt\u00e9s en cours d'exploitation, ou sont prot\u00e9g\u00e9s contre les chocs."
                },
                {
                  "text": "Ils sont en toutes circonstances \u00e9loign\u00e9s des mati\u00e8res entrepos\u00e9es pour \u00e9viter leur \u00e9chauffement."
                },
                {
                  "text": "Si l'\u00e9clairage met en \u0153uvre des lampes \u00e0 vapeur de sodium ou de mercure, l'exploitant prend toute disposition pour qu'en cas d'\u00e9clatement de l'ampoule tous les \u00e9l\u00e9ments soient confin\u00e9s dans l'appareil."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 16.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "16. Eclairage"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "RISQUES"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "A05766aB5dAf",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, les locaux sont convenablement ventil\u00e9s pour \u00e9viter tout risque d'atmosph\u00e8re explosible."
                },
                {
                  "text": "Dans le cas d'une ventilation m\u00e9canique, le d\u00e9bouch\u00e9 \u00e0 l'atmosph\u00e8re de la ventilation est plac\u00e9 aussi loin que possible des habitations voisines et des bureaux."
                },
                {
                  "text": "Les conduits de ventilation sont munis de clapets au niveau de la s\u00e9paration entre les cellules, restituant le degr\u00e9 REI de la paroi travers\u00e9e."
                },
                {
                  "text": "La recharge de batteries est interdite hors des locaux de recharge en cas de risques li\u00e9s \u00e0 des \u00e9manations de gaz. En l'absence de tels risques, pour un stockage non automatis\u00e9, une zone de recharge peut \u00eatre am\u00e9nag\u00e9e par cellule de stockage sous r\u00e9serve d'\u00eatre distante de 3 m\u00e8tres de toute mati\u00e8re combustible et d'\u00eatre prot\u00e9g\u00e9e contre les risques de court-circuit. Dans le cas d'un stockage automatis\u00e9, il n'est pas n\u00e9cessaire d'am\u00e9nager une telle zone."
                },
                {
                  "text": "S'il existe un local de recharge de batteries des chariots automoteurs, il est exclusivement r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 cet effet et est, soit ext\u00e9rieur \u00e0 l'entrep\u00f4t, soit s\u00e9par\u00e9 des cellules de stockage par des parois et des portes munies d'un ferme-porte, respectivement de degr\u00e9 au moins REI 120 et EI2 120 C (Classe de durabilit\u00e9 C2 pour les portes battantes)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "regime",
                            "type": "REGIME"
                          },
                          "target": "E",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2003-07-01",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  },
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "regime",
                            "type": "REGIME"
                          },
                          "target": "D",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2009-04-30",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  },
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "regime",
                            "type": "REGIME"
                          },
                          "target": "D",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "left": "2009-04-30",
                          "left_strict": false,
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "right": "2017-07-01",
                          "right_strict": true,
                          "type": "RANGE"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  },
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2003-01-01",
                          "type": "LITTLER"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "regime",
                            "type": "REGIME"
                          },
                          "target": "A",
                          "type": "EQUAL"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 17.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "17. Ventilation et recharge de batteries"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "RISQUES"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "888bfE9e29Fe",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "regime",
                            "type": "REGIME"
                          },
                          "target": "E",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2003-07-01",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  },
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "regime",
                            "type": "REGIME"
                          },
                          "target": "D",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2009-04-30",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  },
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2003-01-01",
                          "type": "LITTLER"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "regime",
                            "type": "REGIME"
                          },
                          "target": "A",
                          "type": "EQUAL"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 18.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "398B39f75ffb",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "S'il existe une chaufferie, celle-ci est situ\u00e9e dans un local exclusivement r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 cet effet, ext\u00e9rieur \u00e0 l'entrep\u00f4t ou isol\u00e9 par une paroi au moins REI 120. Toute communication \u00e9ventuelle entre le local et l'entrep\u00f4t se fait soit par un sas \u00e9quip\u00e9 de deux blocs-portes E 60 C, munis d'un ferme-porte, soit par une porte au moins EI2 120 C et de classe de durabilit\u00e9 C2 pour les portes battantes."
                    },
                    {
                      "text": "A l'ext\u00e9rieur de la chaufferie sont install\u00e9s :"
                    },
                    {
                      "text": "- une vanne sur la canalisation d'alimentation des br\u00fbleurs permettant d'arr\u00eater l'\u00e9coulement du combustible ;"
                    },
                    {
                      "text": "- un coupe-circuit arr\u00eatant le fonctionnement de la pompe d'alimentation en combustible ;"
                    },
                    {
                      "text": "- un dispositif sonore d'avertissement, en cas de mauvais fonctionnement des br\u00fbleurs, ou un autre syst\u00e8me d'alerte d'efficacit\u00e9 \u00e9quivalente."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe II 18.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "18.1. Chaufferie"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "1eBDD1c05017",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Le chauffage des entrep\u00f4ts et de leurs annexes ne peut \u00eatre r\u00e9alis\u00e9 que par eau chaude, vapeur produite par un g\u00e9n\u00e9rateur thermique ou autre syst\u00e8me pr\u00e9sentant un degr\u00e9 de s\u00e9curit\u00e9 \u00e9quivalent. Les syst\u00e8mes de chauffage par a\u00e9rothermes \u00e0 gaz sont autoris\u00e9s lorsque l'ensemble des conditions suivantes est respect\u00e9 :"
                    },
                    {
                      "text": "- les a\u00e9rothermes fonctionnent en circuit ferm\u00e9 ;"
                    },
                    {
                      "text": "- la tuyauterie alimentant en gaz un a\u00e9rotherme est situ\u00e9e \u00e0 l'ext\u00e9rieur de l'entrep\u00f4t et p\u00e9n\u00e8tre la paroi ext\u00e9rieure ou la toiture de l'entrep\u00f4t au droit de l'a\u00e9rotherme afin de limiter au maximum la longueur de la tuyauterie pr\u00e9sente \u00e0 l'int\u00e9rieur des cellules. La partie r\u00e9siduelle de la tuyauterie interne \u00e0 la cellule est situ\u00e9e dans une gaine r\u00e9alis\u00e9e en mat\u00e9riau de classe A2 s1 d0 permettant d'\u00e9vacuer toute fuite de gaz \u00e0 l'ext\u00e9rieur de l'entrep\u00f4t ;"
                    },
                    {
                      "text": "- la tuyauterie situ\u00e9e \u00e0 l'int\u00e9rieur de la cellule n'est aliment\u00e9e en gaz que lorsque l'appareil est en fonctionnement ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les tuyauteries d'alimentation en gaz sont en acier et sont assembl\u00e9es par soudure. Les soudures font l'objet d'un contr\u00f4le initial par un organisme comp\u00e9tent, avant mise en service de l'a\u00e9rotherme ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les tuyauteries d'alimentation en gaz \u00e0 l'int\u00e9rieur de chaque cellule sont en acier et sont assembl\u00e9es par soudure en amont de la vanne manuelle d'isolement de l'appareil. Les soudures font l'objet d'un contr\u00f4le initial par un organisme comp\u00e9tent, avant mise en service de l'a\u00e9rotherme ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les a\u00e9rothermes et leurs tuyauteries d'alimentation en gaz sont prot\u00e9g\u00e9s des chocs m\u00e9caniques, notamment de ceux pouvant provenir de tout engin de manutention ; les tuyauteries gaz peuvent \u00eatre notamment plac\u00e9es sous fourreau acier ;"
                    },
                    {
                      "text": "- toutes les parties des a\u00e9rothermes sont \u00e0 une distance minimale de deux m\u00e8tres de toute mati\u00e8re combustible ;"
                    },
                    {
                      "text": "- une mesure de ma\u00eetrise des risques est mise en place pour, en cas de d\u00e9tection de fuite de gaz (chute de pression dans la ligne gaz) ou d\u00e9tection d'absence de flamme au niveau d'un a\u00e9rotherme, entra\u00eener sa mise en s\u00e9curit\u00e9 par la fermeture automatique de deux vannes d'isolement situ\u00e9es sur la tuyauterie d'alimentation en gaz, de part et d'autre de la paroi ext\u00e9rieure ou de la toiture de l'entrep\u00f4t ;"
                    },
                    {
                      "text": "- toute partie de l'a\u00e9rotherme en contact avec l'air ambiant pr\u00e9sente une temp\u00e9rature inf\u00e9rieure \u00e0 120 \u00b0C. En cas d'atteinte de cette temp\u00e9rature, une mesure de ma\u00eetrise des risques entra\u00eene la mise en s\u00e9curit\u00e9 de l'a\u00e9rotherme et la fermeture des deux vannes cit\u00e9es \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les a\u00e9rothermes, les tuyauteries d'alimentation en gaz et leurs gaines, ainsi que les mesures de ma\u00eetrise des risques associ\u00e9s font l'objet d'une v\u00e9rification initiale et de v\u00e9rifications p\u00e9riodiques au minimum annuelles par un organisme comp\u00e9tent."
                    },
                    {
                      "text": "Dans le cas d'un chauffage par air chaud puls\u00e9 de type indirect produit par un g\u00e9n\u00e9rateur thermique, toutes les gaines d'air chaud sont enti\u00e8rement r\u00e9alis\u00e9es en mat\u00e9riau de classe A2 s1 d0. En particulier, les canalisations m\u00e9talliques, lorsqu'elles sont calorifug\u00e9es, ne sont garnies que de calorifuges de classe A2 s1 d0. Des clapets restituant le degr\u00e9 REI de la paroi travers\u00e9e sont install\u00e9s si les canalisations traversent un mur entre deux cellules."
                    },
                    {
                      "text": "Le chauffage \u00e9lectrique par r\u00e9sistance non prot\u00e9g\u00e9e est autoris\u00e9 dans les locaux administratifs ou sociaux s\u00e9par\u00e9s ou isol\u00e9s des cellules de stockage dans les conditions pr\u00e9vues au point 4 de cette annexe."
                    },
                    {
                      "text": "Les moyens de chauffage des postes de conduite des engins de manutention, s'ils existent, pr\u00e9sentent les m\u00eames garanties de s\u00e9curit\u00e9 que celles pr\u00e9vues pour les locaux dans lesquels ils circulent."
                    },
                    {
                      "text": "Les moyens de chauffage des bureaux de quais, s'ils existent, pr\u00e9sentent les m\u00eames garanties de s\u00e9curit\u00e9 que celles pr\u00e9vues pour les locaux dans lesquels ils sont situ\u00e9s."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe II 18.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "18.2. Autres moyens de chauffage"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "18. Chauffage"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "RISQUES"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "124Afbe61516",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les locaux sont maintenus propres et r\u00e9guli\u00e8rement nettoy\u00e9s, notamment de mani\u00e8re \u00e0 \u00e9viter les amas de mati\u00e8res dangereuses ou polluantes et de poussi\u00e8res. Le mat\u00e9riel de nettoyage est adapt\u00e9 aux risques pr\u00e9sent\u00e9s par les produits et poussi\u00e8res."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 19.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "19. Nettoyage des locaux"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "RISQUES"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "5DB15BF7B1Ea",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Dans les parties de l'installation pr\u00e9sentant des risques recens\u00e9es au deuxi\u00e8me alin\u00e9a point 3.5, les travaux de r\u00e9paration ou d'am\u00e9nagement ne peuvent \u00eatre effectu\u00e9s qu'apr\u00e8s \u00e9laboration d'un document ou dossier comprenant les \u00e9l\u00e9ments suivants :"
                },
                {
                  "text": "- la d\u00e9finition des phases d'activit\u00e9 dangereuses et des moyens de pr\u00e9vention sp\u00e9cifiques correspondants ;"
                },
                {
                  "text": "- l'adaptation des mat\u00e9riels, installations et dispositifs \u00e0 la nature des op\u00e9rations \u00e0 r\u00e9aliser ainsi que la d\u00e9finition de leurs conditions d'entretien ;"
                },
                {
                  "text": "- les instructions \u00e0 donner aux personnes en charge des travaux ;"
                },
                {
                  "text": "- l'organisation mise en place pour assurer les premiers secours en cas d'urgence ;"
                },
                {
                  "text": "- lorsque les travaux sont effectu\u00e9s par une entreprise ext\u00e9rieure, les conditions de recours par cette derni\u00e8re \u00e0 de la sous-traitance et l'organisation mise en place dans un tel cas pour assurer le maintien de la s\u00e9curit\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Ce document ou dossier est \u00e9tabli, sur la base d'une analyse des risques li\u00e9s aux travaux, et vis\u00e9 par l'exploitant ou par une personne qu'il aura nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9e. Lorsque les travaux sont effectu\u00e9s par une entreprise ext\u00e9rieure, le document ou dossier est sign\u00e9 par l'exploitant et l'entreprise ext\u00e9rieure ou les personnes qu'ils auront nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Le respect des dispositions pr\u00e9c\u00e9dentes peut \u00eatre assur\u00e9 par l'\u00e9laboration du plan de pr\u00e9vention d\u00e9fini aux articles R. 4512-6 et suivants du code du travail lorsque ce plan est exig\u00e9."
                },
                {
                  "text": "Dans les parties de l'installation pr\u00e9sentant des risques d'incendie ou d'explosion, il est interdit d'apporter du feu sous une forme quelconque, sauf pour la r\u00e9alisation de travaux ayant fait l'objet d'un document ou dossier sp\u00e9cifique conforme aux dispositions pr\u00e9c\u00e9dentes. Cette interdiction est affich\u00e9e en caract\u00e8res apparents."
                },
                {
                  "text": "Une v\u00e9rification de la bonne r\u00e9alisation des travaux est effectu\u00e9e par l'exploitant ou son repr\u00e9sentant avant la reprise de l'activit\u00e9. Elle fait l'objet d'un enregistrement et est tenue \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 20.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "20. Travaux de r\u00e9paration et d'am\u00e9nagement"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "RISQUES"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "104Fd1af1E5B",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Sans pr\u00e9judice des dispositions du code du travail, des consignes pr\u00e9cisant les modalit\u00e9s d'application des dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 doivent \u00eatre \u00e9tablies, tenues \u00e0 jour et affich\u00e9es dans les lieux fr\u00e9quent\u00e9s par le personnel."
                },
                {
                  "text": "Ces consignes doivent notamment indiquer :"
                },
                {
                  "text": "- l'interdiction de fumer ;"
                },
                {
                  "text": "- l'interdiction de tout br\u00fblage \u00e0 l'air libre ;"
                },
                {
                  "text": "- l'interdiction d'apporter du feu sous une forme quelconque, hormis, le cas \u00e9ch\u00e9ant dans les bureaux s\u00e9par\u00e9s des cellules de stockages ;"
                },
                {
                  "text": "- l'obligation du document ou dossier \u00e9voqu\u00e9 au point 20 ;"
                },
                {
                  "text": "- les pr\u00e9cautions \u00e0 prendre pour l'emploi et le stockage de produits incompatibles ;"
                },
                {
                  "text": "- les proc\u00e9dures d'arr\u00eat d'urgence et de mise en s\u00e9curit\u00e9 de l'installation (\u00e9lectricit\u00e9, ventilation, climatisation, chauffage, fermeture des portes coupe-feu, obturation des \u00e9coulements d'\u00e9gouts notamment) ;"
                },
                {
                  "text": "- les mesures permettant de tenir \u00e0 jour en permanence et de porter \u00e0 la connaissance des services d'incendie et de secours la localisation des mati\u00e8res dangereuses, et les mesures \u00e0 prendre en cas de fuite sur un r\u00e9cipient ou une tuyauterie contenant des substances dangereuses ;"
                },
                {
                  "text": "- les modalit\u00e9s de mise en \u0153uvre des dispositifs d'isolement du r\u00e9seau de collecte, pr\u00e9vues au point 11 ;"
                },
                {
                  "text": "- les moyens de lutte contre l'incendie ;"
                },
                {
                  "text": "- les dispositions \u00e0 mettre en \u0153uvre lors de l'indisponibilit\u00e9 (maintenance\u2026) de ceux-ci ;"
                },
                {
                  "text": "- la proc\u00e9dure d'alerte avec les num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone du responsable d'intervention de l'\u00e9tablissement, des services d'incendie et de secours."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 21.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "21. Consignes"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "RISQUES"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "62Dd129905AA",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant s'assure d'une bonne maintenance des mat\u00e9riels de s\u00e9curit\u00e9 et de lutte contre l'incendie (exutoires, syst\u00e8mes de d\u00e9tection et d'extinction, portes coupe-feu, clapets coupe-feu, colonne s\u00e8che notamment) ainsi que des installations \u00e9lectriques et de chauffage. Les v\u00e9rifications p\u00e9riodiques de ces mat\u00e9riels sont inscrites sur un registre."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant d\u00e9finit les mesures n\u00e9cessaires pour r\u00e9duire le risque d'apparition d'un incendie durant la p\u00e9riode d'indisponibilit\u00e9 temporaire du syst\u00e8me d'extinction automatique d'incendie."
                },
                {
                  "text": "Dans les p\u00e9riodes et les zones concern\u00e9es par l'indisponibilit\u00e9 du syst\u00e8me d'extinction automatique d'incendie, du personnel form\u00e9 aux t\u00e2ches de s\u00e9curit\u00e9 incendie est pr\u00e9sent en permanence. Les autres moyens d'extinction sont renforc\u00e9s, tenus pr\u00eats \u00e0 l'emploi. L'exploitant d\u00e9finit les autres mesures qu'il juge n\u00e9cessaires pour lutter contre l'incendie et \u00e9vacuer les personnes pr\u00e9sentes, afin de s'adapter aux risques et aux enjeux de l'installation."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant inclut les mesures pr\u00e9cis\u00e9es ci-dessus au plan de d\u00e9fense incendie d\u00e9fini au point 23."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 22.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "22. Indisponibilit\u00e9 temporaire du syst\u00e8me d'extinction automatique d'incendie - Maintenance"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "RISQUES"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "daa9e7bC9c7a",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Pour tout entrep\u00f4t, un plan de d\u00e9fense incendie est \u00e9tabli par l'exploitant, en se basant sur les sc\u00e9narios d'incendie les plus d\u00e9favorables d'une unique cellule."
                },
                {
                  "text": "L'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent est applicable \u00e0 compter du 31 d\u00e9cembre 2023 pour les entrep\u00f4ts existants ou dont la d\u00e9claration ou le d\u00e9p\u00f4t du dossier complet d'enregistrement est ant\u00e9rieur au 1er janvier 2021, soumis \u00e0 d\u00e9claration ou enregistrement, lorsque ces entrep\u00f4ts n'\u00e9taient pas soumis \u00e0 cette obligation par ailleurs."
                },
                {
                  "text": "- les sch\u00e9mas d'alarme et d'alerte d\u00e9crivant les actions \u00e0 mener \u00e0 compter de la d\u00e9tection d'un incendie (l'origine et la prise en compte de l'alerte, l'appel des secours ext\u00e9rieurs, la liste des interlocuteurs internes et externes) ;"
                },
                {
                  "text": "- l'organisation de la premi\u00e8re intervention et de l'\u00e9vacuation face \u00e0 un incendie en p\u00e9riodes ouvr\u00e9es ;"
                },
                {
                  "text": "- les modalit\u00e9s d'accueil des services d'incendie et de secours en p\u00e9riodes ouvr\u00e9es et non ouvr\u00e9es, y compris, le cas \u00e9ch\u00e9ant, les mesures organisationnelles pr\u00e9vues au point 3 de la pr\u00e9sente annexe ;"
                },
                {
                  "text": "- la justification des comp\u00e9tences du personnel susceptible, en cas d'alerte, d'intervenir avec des extincteurs et des robinets d'incendie arm\u00e9s et d'interagir sur les moyens fixes de protection incendie, notamment en mati\u00e8re de formation, de qualification et d'entra\u00eenement ;"
                },
                {
                  "text": "- les plans d'implantation des cellules de stockage et murs coupe-feu ;"
                },
                {
                  "text": "- les plans et documents pr\u00e9vus aux points 1.6.1 et 3.5 de la pr\u00e9sente annexe ;"
                },
                {
                  "text": "- le plan de situation d\u00e9crivant sch\u00e9matiquement l'alimentation des diff\u00e9rents points d'eau ainsi que l'emplacement des vannes de barrage sur les canalisations, et les modalit\u00e9s de mise en \u0153uvre, en toutes circonstances, de la ressource en eau n\u00e9cessaire \u00e0 la ma\u00eetrise de l'incendie de chaque cellule ;"
                },
                {
                  "text": "- la description du fonctionnement op\u00e9rationnel du syst\u00e8me d'extinction automatique, s'il existe, et le cas \u00e9ch\u00e9ant l'attestation de conformit\u00e9 accompagn\u00e9e des \u00e9l\u00e9ments pr\u00e9vus au point 28.1 de la pr\u00e9sente annexe ;"
                },
                {
                  "text": "- s'il existe, les \u00e9l\u00e9ments de d\u00e9monstration de l'efficacit\u00e9 du dispositif vis\u00e9 au point 28.1 de la pr\u00e9sente annexe ;"
                },
                {
                  "text": "- la description du fonctionnement op\u00e9rationnel du syst\u00e8me d'extinction automatique, s'il existe ;"
                },
                {
                  "text": "- la localisation des commandes des \u00e9quipements de d\u00e9senfumage pr\u00e9vus au point 5 ;"
                },
                {
                  "text": "- la localisation des interrupteurs centraux pr\u00e9vus au point 15, lorsqu'ils existent ;"
                },
                {
                  "text": "- les dispositions \u00e0 prendre en cas de pr\u00e9sence de panneaux photovolta\u00efques ;"
                },
                {
                  "text": "- les mesures particuli\u00e8res pr\u00e9vues au point 22."
                },
                {
                  "text": "Il pr\u00e9voit en outre les modalit\u00e9s selon lesquelles les fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9 sont tenues \u00e0 disposition du service d'incendie et de secours et de l'inspection des installations class\u00e9es et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, les pr\u00e9cautions de s\u00e9curit\u00e9 qui sont susceptibles d'en d\u00e9couler."
                },
                {
                  "text": "Le plan de d\u00e9fense incendie ainsi que ses mises \u00e0 jour sont transmis aux services d'incendie et de secours."
                },
                {
                  "text": "Ce plan de d\u00e9fense incendie est inclus dans le plan d'op\u00e9ration interne s'il existe. Il est tenu \u00e0 jour."
                },
                {
                  "text": "Pour les sites \u00e0 autorisation, le plan de d\u00e9fense incendie comporte \u00e9galement les dispositions permettant de mener les premiers pr\u00e9l\u00e8vements environnementaux, \u00e0 l'int\u00e9rieur et \u00e0 l'ext\u00e9rieur du site, lorsque les conditions d'acc\u00e8s aux milieux le permettent. Il pr\u00e9cise :"
                },
                {
                  "text": "- les substances recherch\u00e9es dans les diff\u00e9rents milieux et les raisons pour lesquelles ces substances et ces milieux ont \u00e9t\u00e9 choisis ;"
                },
                {
                  "text": "- les \u00e9quipements de pr\u00e9l\u00e8vement \u00e0 mobiliser, par substance et milieux ;"
                },
                {
                  "text": "- les personnels comp\u00e9tents ou organismes habilit\u00e9s \u00e0 mettre en \u0153uvre ces \u00e9quipements et \u00e0 analyser les pr\u00e9l\u00e8vements selon des protocoles adapt\u00e9s aux substances recherch\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "L'exploitant justifie de la disponibilit\u00e9 des personnels ou organismes et des \u00e9quipements dans des d\u00e9lais ad\u00e9quats en cas de n\u00e9cessit\u00e9. Les \u00e9quipements peuvent \u00eatre mutualis\u00e9s entre plusieurs \u00e9tablissements sous r\u00e9serve que des conventions le pr\u00e9voyant explicitement, tenues \u00e0 disposition de l'inspection des installations class\u00e9es, soient \u00e9tablies \u00e0 cet effet et que leur mise en \u0153uvre soit compatible avec les cin\u00e9tiques de d\u00e9veloppement des ph\u00e9nom\u00e8nes dangereux. Dans le cas de prestations externes, les contrats correspondants le pr\u00e9voyant explicitement sont tenus \u00e0 disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Ces dispositions sont applicables \u00e0 compter du 1er janvier 2022."
                },
                {
                  "text": "Lorsqu'il existe un plan d'op\u00e9ration interne pris sen application de l'article R. 181-54 du code de l'environnement, ce plan comporte \u00e9galement :"
                },
                {
                  "text": "- les moyens et m\u00e9thodes pr\u00e9vus, en ce qui concerne l'exploitant, pour la remise en \u00e9tat et le nettoyage de l'environnement apr\u00e8s un accident ;"
                },
                {
                  "text": "- les modalit\u00e9s pr\u00e9visionnelles permettant d'assurer la continuit\u00e9 d'approvisionnement en eau en cas de prolongation de l'incendie au-del\u00e0 de 2 heures ; Ces modalit\u00e9s peuvent s'appuyer sur l'utilisation des moyens propres au site, y compris par recyclage ou d'autres moyens priv\u00e9s ou publics. Le cas \u00e9ch\u00e9ant, les modalit\u00e9s d'utilisation et d'information du ou des gestionnaires sont pr\u00e9cis\u00e9es. Dans le cas d'un recyclage d'une partie des eaux d'extinction d'incendie, l'absence de stockage de produits dangereux ou corrosifs dans la zone concern\u00e9e par l'incendie devra \u00eatre v\u00e9rifi\u00e9e. Le recyclage devra respecter les conditions techniques au point 13 de la pr\u00e9sente annexe."
                },
                {
                  "text": "Ces dispositions sont applicables \u00e0 compter du 1er janvier 2022."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 23.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "23. Plan de d\u00e9fense incendie"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "BRUIT_VIBRATIONS"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "6ff36650c2ee",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 24.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "9eeB16f50beD",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Au sens du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, on appelle :"
                    },
                    {
                      "text": "- \u00e9mergence : la diff\u00e9rence entre les niveaux de pression continus \u00e9quivalents pond\u00e9r\u00e9s A du bruit ambiant (installation en fonctionnement) et du bruit r\u00e9siduel (en l'absence du bruit g\u00e9n\u00e9r\u00e9 par l'installation) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e :"
                    },
                    {
                      "text": "- l'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers, existant \u00e0 la date du d\u00e9p\u00f4t de dossier d'enregistrement, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse), \u00e0 l'exclusion de celles des immeubles implant\u00e9s dans les zones destin\u00e9es \u00e0 recevoir des activit\u00e9s artisanales ou industrielles ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les zones constructibles d\u00e9finies par des documents d'urbanisme opposables aux tiers et publi\u00e9s \u00e0 la date du d\u00e9p\u00f4t de dossier d'enregistrement ;"
                    },
                    {
                      "text": "- l'int\u00e9rieur des immeubles habit\u00e9s ou occup\u00e9s par des tiers qui ont \u00e9t\u00e9 implant\u00e9s apr\u00e8s la date du d\u00e9p\u00f4t de dossier d'enregistrement dans les zones constructibles d\u00e9finies ci-dessus, et leurs parties ext\u00e9rieures \u00e9ventuelles les plus proches (cour, jardin, terrasse), \u00e0 l'exclusion de celles des immeubles implant\u00e9s dans les zones destin\u00e9es \u00e0 recevoir des activit\u00e9s artisanales ou industrielles."
                    },
                    {
                      "text": "Les \u00e9missions sonores de l'installation ne sont pas \u00e0 l'origine, dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e, d'une \u00e9mergence sup\u00e9rieure aux valeurs admissibles d\u00e9finies dans le tableau suivant :"
                    },
                    {
                      "table": {
                        "rows": [
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "NIVEAU DE BRUIT AMBIANT EXISTANT\ndans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e\n(incluant le bruit de l'installation)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\u00c9MERGENCE ADMISSIBLE POUR LA P\u00c9RIODE\nallant de 7 heures \u00e0 22 heures\nsauf dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "\u00c9MERGENCE ADMISSIBLE POUR LA P\u00c9RIODE\nallant de 22 heures \u00e0 7 heures\nainsi que les dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": true
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Sup\u00e9rieur \u00e0 35 et inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 45 dB (A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "6 dB (A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "4 dB (A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          },
                          {
                            "cells": [
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "Sup\u00e9rieur \u00e0 45 dB (A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "5 dB (A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              },
                              {
                                "colspan": 1,
                                "content": {
                                  "text": "3 dB (A)"
                                },
                                "rowspan": 1
                              }
                            ],
                            "is_header": false
                          }
                        ]
                      },
                      "text": ""
                    },
                    {
                      "text": "De plus, le niveau de bruit en limite de propri\u00e9t\u00e9 de l'installation ne d\u00e9passe pas, lorsqu'elle est en fonctionnement, 70 dB (A) pour la p\u00e9riode de jour et 60 dB (A) pour la p\u00e9riode de nuit, sauf si le bruit r\u00e9siduel pour la p\u00e9riode consid\u00e9r\u00e9e est sup\u00e9rieur \u00e0 cette limite."
                    },
                    {
                      "text": "Dans le cas o\u00f9 le bruit particulier de l'\u00e9tablissement est \u00e0 tonalit\u00e9 marqu\u00e9e au sens du point 1.9 de l'annexe de l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997 susvis\u00e9, de mani\u00e8re \u00e9tablie ou cyclique, sa dur\u00e9e d'apparition n'exc\u00e8de pas 30 % de la dur\u00e9e de fonctionnement de l'\u00e9tablissement dans chacune des p\u00e9riodes diurne ou nocturne d\u00e9finies dans le tableau ci-dessus."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe II 24.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "24.1. Valeurs limites de bruit"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "4DC3DbFcebBB",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les v\u00e9hicules de transport, les mat\u00e9riels de manutention et les engins de chantier utilis\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'installation sont conformes aux dispositions en vigueur en mati\u00e8re de limitation de leurs \u00e9missions sonores."
                    },
                    {
                      "text": "L'usage de tous appareils de communication par voie acoustique (sir\u00e8nes, avertisseurs, haut-parleurs, etc.), g\u00eanant pour le voisinage, est interdit, sauf si leur emploi est exceptionnel et r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9vention et au signalement d'incidents graves ou d'accidents."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe II 24.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "24.2. V\u00e9hicules. - Engins de chantier"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "FEa8BF0f52E6",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "L'exploitant met en place une surveillance des \u00e9missions sonores de l'installation permettant d'estimer la valeur de l'\u00e9mergence g\u00e9n\u00e9r\u00e9e dans les zones \u00e0 \u00e9mergence r\u00e9glement\u00e9e. Les mesures sont effectu\u00e9es selon la m\u00e9thode d\u00e9finie en annexe de l'arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1997 susvis\u00e9. Ces mesures sont effectu\u00e9es dans des conditions repr\u00e9sentatives du fonctionnement de l'installation sur une dur\u00e9e d'une demi-heure au moins."
                    },
                    {
                      "text": "Une mesure du niveau de bruit et de l'\u00e9mergence est effectu\u00e9e dans les trois mois suivant la mise en service de l'installation."
                    },
                    {
                      "text": "Cette disposition n'est pas applicable pour les installations soumises \u00e0 d\u00e9claration."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [
                      {
                        "alineas": null,
                        "condition": {
                          "parameter": {
                            "id": "regime",
                            "type": "REGIME"
                          },
                          "target": "D",
                          "type": "EQUAL"
                        }
                      }
                    ],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe II 24.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "24.3. Surveillance par l'exploitant des \u00e9missions sonores"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "24. Bruits"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "EXPLOITATION"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "D5CaAd34fFb9",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "En dehors des heures d'exploitation et d'ouverture de l'entrep\u00f4t, une surveillance de l'entrep\u00f4t, par gardiennage ou t\u00e9l\u00e9surveillance, est mise en place en permanence afin de permettre notamment l'alerte des services d'incendie et de secours et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, de l'\u00e9quipe d'intervention, ainsi que l'acc\u00e8s des services de secours en cas d'incendie, d'assurer leur accueil sur place et de leur permettre l'acc\u00e8s \u00e0 tous les lieux."
                },
                {
                  "text": "Les personnes \u00e9trang\u00e8res \u00e0 l'\u00e9tablissement n'ont pas un acc\u00e8s libre \u00e0 l'entrep\u00f4t. L'acc\u00e8s aux guichets de retrait, s'ils existent, reste cependant possible. Cette disposition est applicable \u00e0 compter du 1er janvier 2021."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 25.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "25. Surveillance et contr\u00f4le des acc\u00e8s"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "FIN_EXPLOITATION"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "71daEec1A0Aa",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant met en s\u00e9curit\u00e9 et remet en \u00e9tat le site de sorte qu'il ne s'y manifeste plus aucun danger et inconv\u00e9nient. En particulier :"
                },
                {
                  "text": "- tous les produits dangereux ainsi que tous les d\u00e9chets sont valoris\u00e9s ou \u00e9vacu\u00e9s vers des installations d\u00fbment autoris\u00e9es ;"
                },
                {
                  "text": "- les cuves et les canalisations ayant contenu des produits susceptibles de polluer les eaux ou de provoquer un incendie ou une explosion sont vid\u00e9es, nettoy\u00e9es, d\u00e9gaz\u00e9es et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, d\u00e9contamin\u00e9es. Elles sont, si possible, enlev\u00e9es, sinon elles sont neutralis\u00e9es par remplissage avec un solide inerte. Le produit utilis\u00e9 pour la neutralisation recouvre toute la surface de la paroi interne et poss\u00e8de une r\u00e9sistance \u00e0 terme suffisante pour emp\u00eacher l'affaissement du sol en surface."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 26.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "26. Remise en \u00e9tat apr\u00e8s exploitation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "8dF063bAfAD2",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "regime",
                            "type": "REGIME"
                          },
                          "target": "E",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2003-07-01",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  },
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "regime",
                            "type": "REGIME"
                          },
                          "target": "E",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "left": "2003-07-01",
                          "left_strict": false,
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "right": "2010-04-16",
                          "right_strict": true,
                          "type": "RANGE"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  },
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "regime",
                            "type": "REGIME"
                          },
                          "target": "E",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "left": "2010-04-16",
                          "left_strict": false,
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "right": "2017-07-01",
                          "right_strict": true,
                          "type": "RANGE"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  },
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "regime",
                            "type": "REGIME"
                          },
                          "target": "D",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "left": "2009-04-30",
                          "left_strict": false,
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "right": "2017-07-01",
                          "right_strict": true,
                          "type": "RANGE"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  },
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2003-01-01",
                          "type": "LITTLER"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "regime",
                            "type": "REGIME"
                          },
                          "target": "A",
                          "type": "EQUAL"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  },
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "left": "2003-01-01",
                          "left_strict": false,
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "right": "2017-07-01",
                          "right_strict": true,
                          "type": "RANGE"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "regime",
                            "type": "REGIME"
                          },
                          "target": "A",
                          "type": "EQUAL"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 27.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": "IMPLANTATION_AMENAGEMENT"
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "a587BFDe8e69",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Par d\u00e9rogation aux dispositions constructives correspondantes fix\u00e9es au point 4 (5e, 7e au 11e alin\u00e9a) de l'annexe II, pour les cellules frigorifiques :"
                    },
                    {
                      "text": "- les parois ext\u00e9rieures des cellules frigorifiques construites en mat\u00e9riaux a minima Bs3 d0 ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les isolants de support de couverture de toiture sont r\u00e9alis\u00e9s en mat\u00e9riaux a minima Bs3 d0 ;"
                    },
                    {
                      "text": "- la couverture de toiture surmontant un comble satisfait la classe et l'indice BROOF (t3). Dans les autres cas, la couverture de toiture satisfait la classe et l'indice BROOF (t3) ou les \u00e9l\u00e9ments s\u00e9paratifs entre cellules d\u00e9passent d'au moins 2 m\u00e8tres la couverture du b\u00e2timent au droit du franchissement et la toiture est recouverte d'une bande de protection sur une largeur minimale de 10 m\u00e8tres de part et d'autre des parois s\u00e9paratives. Cette bande est en mat\u00e9riaux a minima A2 s1 d0 ou comporte en surface une feuille m\u00e9tallique A2 s1 d0."
                    },
                    {
                      "text": "Les autres dispositions du point 4 de la pr\u00e9sente annexe sont applicables aux cellules frigorifiques."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe II 27.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "27.1. Dispositions constructives"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": "RISQUES"
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "b164330B3a9D",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les prescriptions du point 5 de l'annexe II s'appliquent aux combles de toutes les cellules et chambres frigorifiques et aux cellules et chambres frigorifiques (surmont\u00e9es ou non de combles) ayant des temp\u00e9ratures de stockage des produits strictement sup\u00e9rieures \u00e0 10 \u00b0C."
                    },
                    {
                      "text": "Par d\u00e9rogation aux dispositions fix\u00e9es au point 5 de l'annexe II, les cellules et chambres frigorifiques ayant des temp\u00e9ratures de stockage des produits inf\u00e9rieures ou \u00e9gales \u00e0 10 \u00b0C sont :"
                    },
                    {
                      "text": "- soit \u00e9quip\u00e9es d'installations de d\u00e9senfumage adapt\u00e9es. Si elles sont diff\u00e9rentes de celles pr\u00e9vues aux points 5 de l'annexe II, leur efficacit\u00e9 est justifi\u00e9e par un organisme comp\u00e9tent en mati\u00e8re de d\u00e9senfumage et l'exploitant int\u00e8gre la proc\u00e9dure op\u00e9rationnelle d'utilisation au niveau des consignes \u00e0 mettre en \u0153uvre en cas d'incendie ;"
                    },
                    {
                      "text": "- soit non d\u00e9senfum\u00e9es. L'exploitant pr\u00e9cise clairement au niveau des cellules et chambres concern\u00e9es qu'elles ne sont pas d\u00e9senfum\u00e9es et int\u00e8gre les dispositions adapt\u00e9es au niveau des consignes \u00e0 mettre en oeuvre en cas d'incendie."
                    },
                    {
                      "text": "En compl\u00e9ment aux dispositions fix\u00e9es au point 5 de l'annexe II, les commandes manuelles ne sont pas plac\u00e9es \u00e0 l'int\u00e9rieur des zones \u00e0 temp\u00e9rature n\u00e9gative."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe II 27.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "27.2. D\u00e9senfumage"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": "RISQUES"
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "137f7CcD4C1E",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Par d\u00e9rogation au premier alin\u00e9a du point 7 de l'annexe II, dans le cas des cellules frigorifiques \u00e0 temp\u00e9rature n\u00e9gative, la surface maximale des cellules \u00e0 temp\u00e9rature n\u00e9gative d\u00e9pourvues de syst\u00e8me d'extinction automatique d'incendie est port\u00e9e \u00e0 4 500 m\u00e8tres carr\u00e9s en pr\u00e9sence d'un syst\u00e8me de d\u00e9tection incendie haute sensibilit\u00e9 avec transmission de l'alarme \u00e0 l'exploitant ou \u00e0 une soci\u00e9t\u00e9 de surveillance ext\u00e9rieure. Pour ces cellules, le temps total entre le d\u00e9clenchement de l'alarme et la premi\u00e8re intervention est inf\u00e9rieur \u00e0 20 minutes. Dans le trimestre qui suit le d\u00e9but de l'exploitation de tout entrep\u00f4t comportant des cellules \u00e0 temp\u00e9rature n\u00e9gative, l'exploitant organise un test du dispositif pr\u00e9vu au pr\u00e9sent alin\u00e9a. Ce test fait l'objet d'un compte rendu conserv\u00e9 au moins deux ans dans le dossier pr\u00e9vu au point 1.2 de la pr\u00e9sente annexe. Ce test est renouvel\u00e9 tous les ans."
                    },
                    {
                      "text": "Les autres dispositions du point 7 de la pr\u00e9sente annexe sont applicables aux cellules frigorifiques."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe II 27.3.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "27.3. Dimensions des cellules"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": "RISQUES"
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "3eeaE0ea9F68",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Tout stockage est interdit dans les combles. Les combles sont accessibles en toutes circonstances."
                    },
                    {
                      "text": "En compl\u00e9ment et par d\u00e9rogation aux dispositions correspondantes du point 9 de l'annexe II, dans le cas des cellules et chambres frigorifiques \u00e0 temp\u00e9rature n\u00e9gative,"
                    },
                    {
                      "text": "- la distance par rapport aux parois de la cellule pour les stockages en rayonnage ou en palettier est sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 0,15 m\u00e8tre ;"
                    },
                    {
                      "text": "- en l'absence de d\u00e9tection haute sensibilit\u00e9 pour les cellules \u00e0 temp\u00e9rature n\u00e9gative, les mati\u00e8res stock\u00e9es en rayonnage ou en palettier respectent la disposition suivante : hauteur maximale de stockage : 10 m\u00e8tres maximum ;"
                    },
                    {
                      "text": "- les mati\u00e8res conditionn\u00e9es dans des contenants autoporteurs gerbables sont stock\u00e9es de la mani\u00e8re suivante :"
                    },
                    {
                      "text": "- les \u00eelots au sol ont une surface limit\u00e9e \u00e0 1 000 m\u00e8tres carr\u00e9s ;"
                    },
                    {
                      "text": "- la hauteur maximale de stockage est \u00e9gale \u00e0 10 m\u00e8tres ;"
                    },
                    {
                      "text": "- la distance minimale entre deux \u00eelots est de 2 m\u00e8tres."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe II 27.4.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "27.4. Conditions de stockage"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": "RISQUES"
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "688c0F3CaaC5",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "En compl\u00e9ment des dispositions du premier alin\u00e9a du point 12 de l'annexe II, la d\u00e9tection automatique d'incendie avec transmission, en tout temps, de l'alarme \u00e0 l'exploitant est obligatoire pour les combles."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe II 27.5.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "27.5. D\u00e9tection automatique d'incendie"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": "RISQUES"
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "Da1F8E02cB3D",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "En compl\u00e9ment des dispositions du point 13 de l'annexe II, les robinets d'incendie arm\u00e9s sont positionn\u00e9s hors chambres froides \u00e0 temp\u00e9rature n\u00e9gative et ont des longueurs de tuyaux suffisantes pour acc\u00e9der \u00e0 toutes les zones de la chambre froide \u00e0 temp\u00e9rature n\u00e9gative."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe II 27.6.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "27.6. Moyens de lutte incendie"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": "RISQUES"
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "d913ec2E5E29",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Les dispositions du point 15 de l'annexe II, sont compl\u00e9t\u00e9es par les dispositions suivantes :"
                    },
                    {
                      "text": "Les \u00e9quipements techniques (syst\u00e8mes de r\u00e9chauffage \u00e9lectrique des encadrements de portes, r\u00e9sistances de d\u00e9givrage, soupapes d'\u00e9quilibrage de pression, etc.) pr\u00e9sents \u00e0 l'int\u00e9rieur des chambres froides ou sur les parois de celles-ci ne sont pas une cause possible d'inflammation ou de propagation de fuite."
                    },
                    {
                      "text": "En particulier, si les panneaux sandwiches ne sont pas A2 s1 d0, les c\u00e2bles \u00e9lectriques les traversant sont pourvus de fourreaux non propagateurs de flamme, de mani\u00e8re \u00e0 garantir l'absence de contact direct entre le c\u00e2ble et le parement du panneau ou de l'isolant, les parements m\u00e9talliques devant \u00eatre perc\u00e9s proprement et \u00e9bavur\u00e9s. Les r\u00e9sistances \u00e9lectriques de r\u00e9chauffage ne sont pas en contact direct avec les isolants."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe II 27.7.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "27.7. Installations \u00e9lectriques"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": "RISQUES"
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "d7e37AfF5C50",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Des d\u00e9tecteurs de gaz sont implant\u00e9s et entretenus dans les zones \u00e0 risque susceptibles d'\u00eatre g\u00e9n\u00e9ratrices de gaz frigorifique toxique pour l'homme. Dans ces zones, l'exploitant d\u00e9finit des consignes d'exploitation sp\u00e9cifiques et pr\u00e9voit les \u00e9quipements de protection individuelle n\u00e9cessaires pour intervenir en s\u00e9curit\u00e9. Ce point est applicable aux installations pour lesquelles la r\u00e9glementation ant\u00e9rieure ne l'exigeait pas \u00e0 compter du 1er janvier 2022."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe II 27.8.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "27.8. Equipements frigorifiques"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "27. Dispositions sp\u00e9cifiques applicables aux cellules et chambres frigorifiques"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": "RISQUES"
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "fDacDdF8e97a",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Les dispositions du point 28 sont applicables aux installations nouvelles dont la preuve de d\u00e9p\u00f4t de d\u00e9claration ou le d\u00e9p\u00f4t du dossier complet du dossier d'enregistrement ou d'autorisation est post\u00e9rieur au 1er juillet 2021."
                },
                {
                  "text": "Elles ne sont pas applicables aux autres installations nouvelles ainsi qu'aux installations existantes. N\u00e9anmoins, en cas de modification ou extension de ces installations comprenant une nouvelle cellule ou un nouveau b\u00e2timent port\u00e9e \u00e0 la connaissance du pr\u00e9fet \u00e0 compter du 1er janvier 2021, ces dispositions sont applicables \u00e0 l'extension, les dispositions du point 28 sont applicables \u00e0 l'extension."
                },
                {
                  "text": "Les dispositions du point 10 ne sont pas applicables aux cellules conformes au pr\u00e9sent point."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2003-01-01",
                          "type": "LITTLER"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "regime",
                            "type": "REGIME"
                          },
                          "target": "A",
                          "type": "EQUAL"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  },
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "left": "2003-01-01",
                          "left_strict": false,
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "right": "2017-07-01",
                          "right_strict": true,
                          "type": "RANGE"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "regime",
                            "type": "REGIME"
                          },
                          "target": "A",
                          "type": "EQUAL"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe II 28.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "1d294A3BC44f",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Un syst\u00e8me d'extinction automatique d'incendie adapt\u00e9 au produit stock\u00e9, ou un dispositif dont l'exploitant d\u00e9montre l'efficacit\u00e9 pour \u00e9viter la persistance d'une nappe enflamm\u00e9e, est mis en place dans chaque cellule de liquides et solides liqu\u00e9fiables combustibles. Cette disposition s'applique sans pr\u00e9judice de la premi\u00e8re phrase du point 7 de la pr\u00e9sente annexe."
                    },
                    {
                      "text": "Le choix du syst\u00e8me d'extinction automatique d'incendie \u00e0 implanter est explicit\u00e9 dans le plan de d\u00e9fense incendie pr\u00e9vu au point 23 de la pr\u00e9sente annexe. L'exploitant pr\u00e9cise le r\u00e9f\u00e9rentiel professionnel retenu pour le choix et le dimensionnement du syst\u00e8me mis en place."
                    },
                    {
                      "text": "Avant la mise en service de l'installation, une attestation de conformit\u00e9 du syst\u00e8me d'extinction mis en place aux exigences du r\u00e9f\u00e9rentiel professionnel retenu est \u00e9tablie. Cette attestation est accompagn\u00e9e d'une description du syst\u00e8me et des principaux \u00e9l\u00e9ments techniques concernant la surface de dimensionnement des zones de collecte, les r\u00e9serves en eau, le cas \u00e9ch\u00e9ant les r\u00e9serves en \u00e9mulseur, l'alimentation des pompes et l'estimation des d\u00e9bits d'alimentation en eau et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, en \u00e9mulseur. Ce document est tenu \u00e0 disposition de l'inspection des installations class\u00e9es, et le cas \u00e9ch\u00e9ant de l'organisme de contr\u00f4le."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe II 28.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "28.1."
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "C68A94Ee37D3",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Chaque cellule de liquides et solides liqu\u00e9fiables combustibles est divis\u00e9e en zones de collecte d'une surface unitaire inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 1 000 m2 et compatible avec le dimensionnement du syst\u00e8me d'extinction automatique d'incendie ou dispositif \u00e9quivalent pr\u00e9vu au point 28.1 de la pr\u00e9sente annexe."
                    },
                    {
                      "text": "A chacune des zones de collecte est associ\u00e9 un dispositif de r\u00e9tention dont la capacit\u00e9 utile est au moins \u00e9gale \u00e0 100 % de la capacit\u00e9 des r\u00e9cipients mobiles associ\u00e9s, \u00e0 laquelle est ajout\u00e9 le volume d'eau d'extinction n\u00e9cessaire \u00e0 la lutte contre l'incendie de la zone de collecte et le volume li\u00e9 aux intemp\u00e9ries \u00e0 raison de 10 litres par m\u00e8tre carr\u00e9 de surface expos\u00e9e aux intemp\u00e9ries de la r\u00e9tention et du drainage menant \u00e0 la r\u00e9tention. Le volume n\u00e9cessaire \u00e0 la r\u00e9tention est rendu disponible par une ou des r\u00e9tentions locales ou d\u00e9port\u00e9es."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe II 28.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "28.2. Collecte et r\u00e9tention des \u00e9coulements"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "e710741d5Af0",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "I. - Dispositif de drainage"
                    },
                    {
                      "text": "Chacune des zones de collecte associ\u00e9e \u00e0 une r\u00e9tention d\u00e9port\u00e9e est associ\u00e9e \u00e0 un dispositif de drainage permettant de r\u00e9cup\u00e9rer et de canaliser les liquides \u00e9pandus et les eaux d'extinction d'incendie."
                    },
                    {
                      "text": "II. - Dispositif d'extinction des effluents enflamm\u00e9s"
                    },
                    {
                      "text": "Les effluents ainsi canalis\u00e9s sont dirig\u00e9s \u00e0 l'ext\u00e9rieur des zones de collecte vers un dispositif permettant l'extinction des effluents enflamm\u00e9s et \u00e9vitant leur r\u00e9inflammation avant qu'ils ne soient dirig\u00e9s vers la r\u00e9tention d\u00e9port\u00e9e. Ce dispositif peut \u00eatre une fosse d'extinction, un plancher pare-flamme, un siphon anti-feu ou tout autre dispositif \u00e9quivalent."
                    },
                    {
                      "text": "III. - Le drainage, le dispositif d'extinction et la r\u00e9tention d\u00e9port\u00e9e sont con\u00e7us, dimensionn\u00e9s et construits afin de :"
                    },
                    {
                      "text": "- ne pas communiquer le feu directement ou indirectement aux autres installations situ\u00e9es sur le site ainsi qu'\u00e0 l'ext\u00e9rieur du site, en particulier le trajet a\u00e9rien ne traverse pas de zone comportant des feux nus et ne coupe pas les voies d'acc\u00e8s aux r\u00e9cipients mobiles ou b\u00e2timents. Le r\u00e9seau est prot\u00e9g\u00e9 de tout risque d'agression m\u00e9canique au droit des circulations d'engins ;"
                    },
                    {
                      "text": "- \u00e9viter tout d\u00e9bordement des r\u00e9seaux, pour cela ils sont adapt\u00e9s aux d\u00e9bits ainsi qu'aux volumes attendus d'effluents enflamm\u00e9s et des eaux d'extinction d'incendie, pour assurer l'\u00e9coulement vers la r\u00e9tention d\u00e9port\u00e9e ;"
                    },
                    {
                      "text": "- \u00e9viter le colmatage du r\u00e9seau d'\u00e9vacuation par toute mati\u00e8re solide ou susceptible de se solidifier ;"
                    },
                    {
                      "text": "- \u00e9viter tout d\u00e9bordement de la r\u00e9tention d\u00e9port\u00e9e. Une r\u00e9tention d\u00e9port\u00e9e peut \u00eatre commune \u00e0 plusieurs zones de collecte. La capacit\u00e9 utile de la r\u00e9tention est au moins \u00e9gale au plus grand volume calcul\u00e9 pour chaque zone de collecte associ\u00e9e, prenant en compte 100 % de la capacit\u00e9 des r\u00e9cipients mobiles associ\u00e9s, \u00e0 laquelle est ajout\u00e9 le volume d'extinction n\u00e9cessaire \u00e0 la lutte contre l'incendie de la zone de collecte d\u00e9termin\u00e9 selon les dispositions du point 11 de la pr\u00e9sente annexe."
                    },
                    {
                      "text": "- \u00e9viter toute surverse de liquide lors de son arriv\u00e9e \u00e9ventuelle dans la r\u00e9tention d\u00e9port\u00e9e ;"
                    },
                    {
                      "text": "- r\u00e9sister aux effluents enflamm\u00e9s, en amont du dispositif d'extinction, les r\u00e9seaux sont en mat\u00e9riaux incombustibles."
                    },
                    {
                      "text": "Le cas \u00e9ch\u00e9ant, la r\u00e9tention d\u00e9port\u00e9e peut \u00eatre commune avec le bassin de confinement pr\u00e9vu au point 11 de l'annexe 2."
                    },
                    {
                      "text": "La r\u00e9tention d\u00e9port\u00e9e et, si elle existe, la fosse d'extinction sont accessibles aux services d'intervention lors de l'incendie."
                    },
                    {
                      "text": "Les hypoth\u00e8ses et justificatifs de dimensionnement sont tenus \u00e0 disposition de l'inspection des installations class\u00e9s et de l'organisme de contr\u00f4le p\u00e9riodique."
                    },
                    {
                      "text": "IV. - Le liquide recueilli est dirig\u00e9 de mani\u00e8re gravitaire vers la r\u00e9tention d\u00e9port\u00e9e. En cas d'impossibilit\u00e9 technique justifi\u00e9e de disposer d'un dispositif de drainage passif, l'\u00e9coulement vers la r\u00e9tention associ\u00e9e peut \u00eatre constitu\u00e9 d'un dispositif de drainage commandable manuellement et automatiquement sur d\u00e9clenchement du syst\u00e8me de d\u00e9tection d'incendie ou d'\u00e9coulement. Dans ce cas, la pertinence, le dimensionnement et l'efficacit\u00e9 du dispositif de drainage sont d\u00e9montr\u00e9s au regard des conditions et de la configuration des stockages."
                    },
                    {
                      "text": "En cas de mise en place d'un dispositif actif, les \u00e9quipements n\u00e9cessaires au dispositif (pompes, etc.) sont con\u00e7us pour r\u00e9sister aux effets auxquels ils sont soumis. Ils disposent d'une alimentation \u00e9lectrique de secours et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, d'\u00e9quipement emp\u00eachant la propagation \u00e9ventuelle d'un incendie."
                    },
                    {
                      "text": "V. - Le dispositif d'extinction ainsi que le dispositif de drainage font l'objet d'un examen approfondi p\u00e9riodiquement et d'une maintenance appropri\u00e9e. En cas de dispositif de drainage actif, celui-ci fait l'objet de tests de fonctionnement p\u00e9riodiques, \u00e0 une fr\u00e9quence au moins semestrielle. Les dates et r\u00e9sultats des tests r\u00e9alis\u00e9s sont consign\u00e9s dans un registre \u00e9ventuellement informatis\u00e9 qui est tenu \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                    },
                    {
                      "text": "VI. - L'exploitant int\u00e8gre au plan d'intervention et consignes incendies pr\u00e9vues aux points 21 et 23, les moyens \u00e0 mettre en place et les man\u0153uvres \u00e0 effectuer pour canaliser et ma\u00eetriser les \u00e9coulements des eaux d'extinction d'incendie, notamment en ce qui concerne la mise en \u0153uvre de dispositifs de drainage actifs, le cas \u00e9ch\u00e9ant."
                    },
                    {
                      "text": "Le d\u00e9lai d'ex\u00e9cution de ce plan ne peut exc\u00e9der le d\u00e9lai de remplissage de la r\u00e9tention."
                    },
                    {
                      "text": "VII. - Implantation des r\u00e9tentions d\u00e9port\u00e9es"
                    },
                    {
                      "text": "Pour les installations \u00e0 autorisation et enregistrement, les r\u00e9tentions d\u00e9port\u00e9es :"
                    },
                    {
                      "text": "- sont implant\u00e9es hors des zones d'effet thermique d'intensit\u00e9 sup\u00e9rieure \u00e0 5 kW/m2 identifi\u00e9es au regard des potentiels incendies susceptibles de survenir pour chaque cellule de liquides et solides liqu\u00e9fiables combustibles prise individuellement associ\u00e9e. Cette disposition n'est pas applicable aux r\u00e9tentions d\u00e9port\u00e9es enterr\u00e9es ;"
                    },
                    {
                      "text": "- sont implant\u00e9es \u00e0 moins de 100 m\u00e8tres d'au moins un appareil d'incendie (bouche ou poteau d'incendie) d'un diam\u00e8tre nominal de 100 ou 150 millim\u00e8tres (DN100 ou DN150)."
                    },
                    {
                      "text": "Si elle existe, la fosse d'extinction est situ\u00e9e en dehors des zones de flux thermiques de 5 kw/m2 identifi\u00e9es au regard des potentiels incendies susceptibles de survenir pour chaque cellule de liquides et solides liqu\u00e9fiables combustibles prise individuellement associ\u00e9e. Cette disposition n'est pas applicable aux fosses d'extinction enterr\u00e9es ;"
                    },
                    {
                      "text": "Pour les installations \u00e0 d\u00e9claration, les r\u00e9tentions d\u00e9port\u00e9es :"
                    },
                    {
                      "text": "- sont implant\u00e9es \u00e0 moins de 100 m\u00e8tres d'au moins un appareil d'incendie (bouche ou poteau d'incendie) d'un diam\u00e8tre nominal de 100 ou 150 millim\u00e8tres (DN100 ou DN150)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe II 28.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "28.3 Disposition applicable en cas de r\u00e9tention d\u00e9port\u00e9e"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "28. Dispositions sp\u00e9cifiques applicables aux cellules de liquides et solides liqu\u00e9fiables combustibles"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Annexe II - PRESCRIPTIONS G\u00c9N\u00c9RALES APPLICABLES AUX INSTALLATIONS CLASS\u00c9ES POUR LA PROTECTION DE L'ENVIRONNEMENT SOUMISES \u00c0 LA RUBRIQUE 1510"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "Bde78004fEb9",
          "outer_alineas": [],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [
              {
                "alineas": null,
                "condition": {
                  "conditions": [
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "regime",
                        "type": "REGIME"
                      },
                      "target": "E",
                      "type": "EQUAL"
                    },
                    {
                      "parameter": {
                        "id": "regime",
                        "type": "REGIME"
                      },
                      "target": "A",
                      "type": "EQUAL"
                    }
                  ],
                  "type": "OR"
                }
              }
            ],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe III",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "a24687e86FAF",
              "outer_alineas": [],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 1.",
              "sections": [
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "BDbC2Acfd81E",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Pas de point de contr\u00f4le."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe III 1.1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.1. Conformit\u00e9 de l'installation"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "99fDd59b0863",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence du dossier de d\u00e9claration ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence du r\u00e9c\u00e9piss\u00e9 de la d\u00e9claration et des prescriptions g\u00e9n\u00e9rales ;"
                    },
                    {
                      "text": "- v\u00e9rification du volume des b\u00e2timents couverts relevant de la rubrique 1510 au regard du volume d\u00e9clar\u00e9 ;"
                    },
                    {
                      "text": "- v\u00e9rification que le volume des b\u00e2timents couverts relevant de la rubrique 1510 est inf\u00e9rieur au palier sup\u00e9rieur du r\u00e9gime d\u00e9claratif tel que d\u00e9fini \u00e0 l'annexe de l'article R. 511-9 du code de l'environnement (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence des arr\u00eat\u00e9s pr\u00e9fectoraux relatifs \u00e0 l'installation, lorsqu'il y en a ;"
                    },
                    {
                      "text": "- pr\u00e9sence de l'\u00e9tude de flux thermique, le cas \u00e9ch\u00e9ant (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe III 1.2.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.2. Contenu du dossier"
                  }
                },
                {
                  "annotations": {
                    "topic": null
                  },
                  "applicability": {
                    "active": true,
                    "modified": false,
                    "previous_version": null,
                    "warnings": []
                  },
                  "id": "5DB8A08dCB72",
                  "outer_alineas": [
                    {
                      "text": "Pas de point de contr\u00f4le."
                    }
                  ],
                  "parametrization": {
                    "potential_inapplicabilities": [],
                    "potential_modifications": [],
                    "warnings": []
                  },
                  "reference_str": "Annexe III 1.",
                  "sections": [],
                  "title": {
                    "text": "1.3 \u00e0 1.8"
                  }
                }
              ],
              "title": {
                "text": "1. Dossier installation class\u00e9e"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "7dEEa51c7f1a",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Respect, le cas \u00e9ch\u00e9ant, des distances d'\u00e9loignement (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                },
                {
                  "text": "Pr\u00e9sence, le cas \u00e9ch\u00e9ant, du dispositif s\u00e9paratif E 120 et du syst\u00e8me d'extinction automatique en cas de diminution des distances (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                },
                {
                  "text": "Pr\u00e9sentation, le cas \u00e9ch\u00e9ant, de la justification que les zones d'effets l\u00e9taux g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par l'incendie de cellule restent \u00e0 l'int\u00e9rieur du site."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2. R\u00e8gles d'implantation"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "Cae16EcD6Ee7",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "- v\u00e9rification de la pr\u00e9sence de l'acc\u00e8s permettant l'intervention des services d'incendie et de secours (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "- v\u00e9rification de l'absence de g\u00eane pour l'accessibilit\u00e9 des engins des services de secours depuis les voies de circulation externes \u00e0 l'entrep\u00f4t."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 3.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "3. Accessibilit\u00e9"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "52d9483fCE90",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "V\u00e9rification de la configuration des cellules, notamment absence de mezzanine occupant plus de 50 % (ou 85 % pour le cas du textile) de la surface au sol de la cellule (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 4.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "4. Dispositions constructives"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "eE1fEB97cCE6",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Pr\u00e9sence, le cas \u00e9ch\u00e9ant, des commandes manuelles, des trappes de d\u00e9senfumage en partie haute et des ouvrants en fa\u00e7ade (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 5.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "5. D\u00e9senfumage"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "967EEB10F88f",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "V\u00e9rification que la fermeture automatique des dispositifs d'obturation n'est pas g\u00ean\u00e9e (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2003-01-01",
                          "type": "LITTLER"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "regime",
                            "type": "REGIME"
                          },
                          "target": "A",
                          "type": "EQUAL"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 6.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "6. Compartimentage"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "ebab9fc6FFe8",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "V\u00e9rification de la taille des cellules (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 7.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "7. Dimensions des cellules"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "8aa1af74A6b9",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "- v\u00e9rification de l'existence de s\u00e9parations physiques entre mati\u00e8res dangereuses chimiquement incompatibles ;"
                },
                {
                  "text": "- v\u00e9rification que les cellules contenant des mati\u00e8res dangereuses sont situ\u00e9es en rez-de-chauss\u00e9e sans \u00eatre surmont\u00e9es de niveaux et ne comportent pas de mezzanines (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 8.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "8. Mati\u00e8res dangereuses et chimiquement incompatibles"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "57DB7E80Ab5b",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "V\u00e9rification que les mati\u00e8res stock\u00e9es en vrac sont s\u00e9par\u00e9es des autres mati\u00e8res par un espace minimum de 3 m\u00e8tres sur le ou les c\u00f4t\u00e9s ouverts et qu'une distance minimale de 1 m\u00e8tre est respect\u00e9e par rapport aux parois, aux \u00e9l\u00e9ments de structure et \u00e0 la base de la toiture ou du plafond ou de tout syst\u00e8me de chauffage."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 9.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "9. Conditions de stockage"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "eA2EdA39e8a0",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Pr\u00e9sence de la capacit\u00e9 de r\u00e9tention d\u00e9finie \u00e0 l'alin\u00e9a 2 du point 10."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 10.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "10. Stockage de mati\u00e8res susceptible de cr\u00e9er une pollution du sol ou des eaux"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "BFe28Db838ce",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "- v\u00e9rification de la position ferm\u00e9e des orifices d'\u00e9coulement, en cas de confinement interne ;"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sence de dispositif d'obturation automatique, en cas de confinement externe (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 11.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "11. Eaux d'extinction incendie"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "5e7fbAddaDAe",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "- pr\u00e9sence de la d\u00e9tection automatique d'incendie dans les cellules, les locaux techniques et les bureaux \u00e0 proximit\u00e9 des stockages (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 12.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "12. D\u00e9tection automatique d'incendie"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "bF7d2c3a6fB7",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "- pr\u00e9sence des moyens de lutte contre l'incendie et respect de leurs r\u00e8gles d'implantation (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sentation de la justification de la disponibilit\u00e9 effective des d\u00e9bits d'eau et du volume de la r\u00e9serve d'eau, le cas \u00e9ch\u00e9ant (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "- le cas \u00e9ch\u00e9ant, pr\u00e9sentation des derniers rapports d'entretien et de v\u00e9rification des syst\u00e8mes d'extinction automatique d'incendie (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 13.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "13. Moyens de lutte contre l'incendie"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "7f7B1B7C0936",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Pr\u00e9sence des deux issues dans deux directions oppos\u00e9es pour chaque cellule de stockage d'une surface sup\u00e9rieure \u00e0 1 000 m2, non verrouill\u00e9es et facilement man\u0153uvrables en pr\u00e9sence de personnel (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 14.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "14. Evacuation du personnel"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "04688Cc21E5A",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "- pr\u00e9sentation des \u00e9l\u00e9ments justifiant que les installations \u00e9lectriques sont r\u00e9alis\u00e9es conform\u00e9ment aux normes en vigueur, entretenues en bon \u00e9tat et v\u00e9rifi\u00e9es ;"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sence, lorsqu'il est requis, d'un interrupteur central ;"
                },
                {
                  "text": "- v\u00e9rification de la pr\u00e9sence du compartimentage pr\u00e9vu pour les locaux o\u00f9 sont situ\u00e9s les transformateurs de courant \u00e9lectrique, lorsqu'ils sont accol\u00e9s ou \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'entrep\u00f4t (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sence du ou des parafoudres et paratonnerres requis et v\u00e9rifi\u00e9s en application de l'arr\u00eat\u00e9 du 4 octobre 2010 (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 15.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "15. Installations \u00e9lectriques et \u00e9quipements m\u00e9talliques"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "2bfccE7a1b49",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "- v\u00e9rification que seul l'\u00e9clairage \u00e9lectrique est utilis\u00e9 dans le cas d'un \u00e9clairage artificiel ;"
                },
                {
                  "text": "- v\u00e9rification qu'en cas de mise en \u0153uvre de lampes \u00e0 vapeur de sodium ou de mercure et d'\u00e9clatement de l'ampoule les dispositions sont prises pour que les \u00e9l\u00e9ments soient confin\u00e9s dans l'appareil."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 16.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "16. Eclairage"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "7a48A6A5Bef0",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Pas de point de contr\u00f4le."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 17.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "17. Ventilation et recharge de batteries"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "7FF0AEbAcEE9",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "- v\u00e9rification que la chaufferie est \u00e0 l'ext\u00e9rieur de l'entrep\u00f4t ou pr\u00e9sentation de la preuve que le mur s\u00e9paratif est au moins REI 120 (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "- v\u00e9rification de la pr\u00e9sence d'une vanne sur la canalisation d'alimentation des br\u00fbleurs permettant d'arr\u00eater l'\u00e9coulement du combustible ;"
                },
                {
                  "text": "- v\u00e9rification de la pr\u00e9sence d'un coupe-circuit arr\u00eatant le fonctionnement de la pompe d'alimentation en combustible ;"
                },
                {
                  "text": "- v\u00e9rification de la pr\u00e9sence du dispositif sonore et visuel d'avertissement en cas de mauvais fonctionnement des br\u00fbleurs, ou d'un autre syst\u00e8me d'alerte d'efficacit\u00e9 \u00e9quivalente ;"
                },
                {
                  "text": "- en cas de pr\u00e9sence d'a\u00e9rothermes \u00e0 gaz, v\u00e9rification de la pr\u00e9sence d'un dispositif de protection contre les chocs."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 18.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "18. Chauffage"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "FfAC5bBbdAC3",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Pas de point de contr\u00f4le."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 19.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "19. Nettoyage des locaux"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "dcB6d2A8a8c1",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Pas de point de contr\u00f4le."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 20.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "20. Travaux de r\u00e9paration et d'am\u00e9nagement"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "B508e44AaFDf",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Pr\u00e9sence et affichage de chacune des consignes."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 21.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "21. Consignes"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "DEfC1A4251b9",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Pr\u00e9sentation du registre."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 22.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "22. Maintenance"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "b4Fce764ce95",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "V\u00e9rification de l'existence et de la compl\u00e9tude du plan de d\u00e9fense incendie (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 23.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "23. Plan de d\u00e9fense incendie"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "4Aa1ec74f778",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Pas de point de contr\u00f4le."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 24.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "24. Bruits et vibration"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "bE0a71f78dE4",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "V\u00e9rification de la pr\u00e9sence d'un contr\u00f4le des acc\u00e8s (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 25.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "25. Surveillance"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "aAfbFcdCC2bA",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "Pas de point de contr\u00f4le."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 26.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "26. Remise en \u00e9tat"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "b97f5a8de18a",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "- v\u00e9rification de l'absence de stockage dans les combles (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "- v\u00e9rification de la pr\u00e9sence des d\u00e9tecteurs dans les zones \u00e0 risque susceptibles d'\u00eatre g\u00e9n\u00e9ratrices de gaz frigorifiques toxiques (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [
                  {
                    "alineas": null,
                    "condition": {
                      "conditions": [
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "regime",
                            "type": "REGIME"
                          },
                          "target": "D",
                          "type": "EQUAL"
                        },
                        {
                          "parameter": {
                            "id": "date-d-installation",
                            "type": "DATE"
                          },
                          "strict": true,
                          "target": "2009-04-30",
                          "type": "LITTLER"
                        }
                      ],
                      "type": "AND"
                    }
                  }
                ],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 27.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "27. Dispositions sp\u00e9cifiques applicables aux cellules frigorifiques"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "8d8EA92E5F66",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "- pr\u00e9sence du syst\u00e8me d'extinction automatique d'incendie adapt\u00e9 aux produits stock\u00e9s ou du dispositif dont l'exploitant d\u00e9montre l'efficacit\u00e9 pour \u00e9viter la persistance d'une nappe enflamm\u00e9e (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sence et compl\u00e9tude de l'attestation de conformit\u00e9 du syst\u00e8me d'extinction automatique d'incendie ;"
                },
                {
                  "text": "- conformit\u00e9 du volume de r\u00e9tention par rapport au volume de stockage et tenant compte du volume d'extinction n\u00e9cessaire \u00e0 la lutte contre l'incendie (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sence du dispositif d'extinction des effluents enflamm\u00e9s (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure) ;"
                },
                {
                  "text": "- justificatif de v\u00e9rification p\u00e9riodique, tests et maintenance des dispositifs de drainage actifs, le cas \u00e9ch\u00e9ant (le non-respect de ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                },
                {
                  "text": "Annexe VIII"
                },
                {
                  "text": "- pr\u00e9sence de l'\u00e9tude des effets thermiques et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, pr\u00e9sence de la copie du courrier au pr\u00e9fet pr\u00e9vu au 2.B de l'annexe VIII et mise en place des mesures n\u00e9cessaires permettant que les effets thermiques en cas d'incendie de 8kW/m2 restent \u00e0 l'int\u00e9rieur des limites de site (ce point rel\u00e8ve d'une non-conformit\u00e9 majeure)."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe III 28.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "28. Dispositions sp\u00e9cifiques applicables aux cellules de liquides et solides liqu\u00e9fiables combustibles"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Annexe III - POINTS DE CONTR\u00d4LES DES INSTALLATIONS SOUMISES \u00c0 D\u00c9CLARATION"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "da7a123e2FD3",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Pour les installations existantes, leur conformit\u00e9 aux exigences de r\u00e9sistance ou de r\u00e9action au feu doit \u00eatre regard\u00e9e \u00e0 partir des d\u00e9finitions donn\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rentiels techniques en vigueur lors de leur autorisation. Cette disposition s'applique aux parties existantes non modifi\u00e9es."
            },
            {
              "text": "Les prescriptions auxquelles les installations existantes sont d\u00e9j\u00e0 soumises demeurent applicables sous r\u00e9serve du respect des points I et II ci-dessous :"
            },
            {
              "text": "I. - Pour les entrep\u00f4ts dont la demande d'autorisation a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e avant le 1er juillet 2003 ou r\u00e9guli\u00e8rement mis en service avant le 1er janvier 2003, et sans pr\u00e9judice des dispositions d\u00e9j\u00e0 applicables, seules les dispositions des points 1, 2.III (sauf le dernier alin\u00e9a), 3.1, 3.5, 8, 9 sauf alin\u00e9as 7 \u00e0 9, 12, 13, 14, alin\u00e9a 4, 15 (sauf alin\u00e9as 2 et 4), 16, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25 et 26 de l'annexe II du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont applicables en tenant compte des modalit\u00e9s particuli\u00e8res d'application d\u00e9finies au II ci-dessous pour les points 12, 13 et 23 de l'annexe II. L'alin\u00e9a 4 du point 16 de l'annexe II n'est applicable qu'au 1er janvier 2019."
            },
            {
              "text": "Les dispositions du point III (sauf le dernier alin\u00e9a) du point 2 de l'annexe II sont applicables au 1er janvier 2025. Pour ces installations, cette distance peut \u00e9galement \u00eatre r\u00e9duite \u00e0 1 m\u00e8tre, si le stockage ext\u00e9rieur est \u00e9quip\u00e9 d'une d\u00e9tection automatique d'incendie d\u00e9clenchant la mise en \u0153uvre de moyens fixes de refroidissement install\u00e9s sur les parois externes de l'entrep\u00f4t. Le d\u00e9clenchement automatique n'est pas requis lorsque la quantit\u00e9 maximale susceptible d'\u00eatre pr\u00e9sente dans le stockage ext\u00e9rieur consid\u00e9r\u00e9 est inf\u00e9rieure \u00e0 10 m3 de mati\u00e8res ou produits combustibles et \u00e0 1 m3 de mati\u00e8res, produits ou d\u00e9chets inflammables."
            },
            {
              "text": "Les dispositions du point 28. sont applicables dans les conditions d\u00e9finies au point 28 de l'annexe II."
            },
            {
              "text": "II. - Pour les installations existantes autres que celles relevant du I, les dispositions des articles du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont applicables, \u00e0 l'exception de celles mentionn\u00e9es dans le tableau ci-apr\u00e8s pour lesquelles des conditions particuli\u00e8res d'application sont pr\u00e9cis\u00e9es dans le m\u00eame tableau."
            },
            {
              "table": {
                "rows": [
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "POINT CONCERN\u00c9\nde l'annexe II"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "MODALIT\u00c9S PARTICULI\u00c8RES D'APPLICATION DE CERTAINES DISPOSITIONS"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": true
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "2"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "A l'alin\u00e9a \u201cLes distances sont au minimum soit celles calcul\u00e9es \u00e0 hauteur de cible pour chaque cellule en feu prise individuellement par la m\u00e9thode FLUMILOG compte tenu de la configuration de stockage et des mati\u00e8res susceptibles d'\u00eatre stock\u00e9es (r\u00e9f\u00e9renc\u00e9e dans le document de l'INERIS Description de la m\u00e9thode de calcul des effets thermiques produits par un feu d'entrep\u00f4t , partie A, r\u00e9f. DRA-09-90 977-14553A) si les dimensions du b\u00e2timent sont dans son domaine de validit\u00e9, soit celles calcul\u00e9es par des \u00e9tudes sp\u00e9cifiques dans le cas contraire. Ces distances sont au minimum soit celles calcul\u00e9es par la m\u00e9thode FLUMILOG (r\u00e9f\u00e9renc\u00e9e dans le document de l'INERIS Description de la m\u00e9thode de calcul des effets thermiques produits par un feu d'entrep\u00f4t , partie A, r\u00e9f. DRA-09-90 977-14553A) si les dimensions du b\u00e2timent sont dans son domaine de validit\u00e9, soit celles calcul\u00e9es par des \u00e9tudes sp\u00e9cifiques dans le cas contraire.\u201d se substitue l'alin\u00e9a \u201cCes distances r\u00e9sultent de l'instruction de la demande d'autorisation et de l'examen de l'\u00e9tude des dangers.\u201d\nLe III (sauf le dernier alin\u00e9a) du point 2 de l'annexe II sont applicables au 1er janvier 2025. Pour ces installations, cette distance peut \u00e9galement \u00eatre r\u00e9duite \u00e0 1 m\u00e8tre, si le stockage ext\u00e9rieur est \u00e9quip\u00e9 d'une d\u00e9tection automatique d'incendie d\u00e9clenchant la mise en \u0153uvre de moyens fixes de refroidissement install\u00e9s sur les parois externes de l'entrep\u00f4t. Le d\u00e9clenchement automatique n'est pas requis lorsque la quantit\u00e9 maximale susceptible d'\u00eatre pr\u00e9sente dans le stockage ext\u00e9rieur consid\u00e9r\u00e9 est inf\u00e9rieure \u00e0 10 m3 de mati\u00e8res ou produits combustibles et \u00e0 1 m3 de mati\u00e8res, produits ou d\u00e9chets inflammables."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "3"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Aux dispositions des points 3.2 \u00e0 3.4 de l'annexe II se substituent les dispositions suivantes :\nL'entrep\u00f4t est en permanence accessible pour permettre l'intervention des services d'incendie et de secours. Une voie au moins est maintenue d\u00e9gag\u00e9e pour la circulation sur le p\u00e9rim\u00e8tre de l'entrep\u00f4t. Cette voie permet l'acc\u00e8s des engins de secours des sapeurs-pompiers et les croisements de ces engins.\nA partir de cette voie, les sapeurs-pompiers peuvent acc\u00e9der \u00e0 toutes les issues de l'entrep\u00f4t par un chemin stabilis\u00e9 de 1,40 m\u00e8tres de large au minimum.\nPour tout b\u00e2timent de hauteur sup\u00e9rieure \u00e0 15 m\u00e8tres, des aires de mise en station des moyens a\u00e9riens sont pr\u00e9vus pour chaque fa\u00e7ade. Cette disposition est \u00e9galement applicable aux entrep\u00f4ts de plusieurs niveaux poss\u00e9dant au moins un plancher situ\u00e9 \u00e0 une hauteur sup\u00e9rieure \u00e0 8 m\u00e8tres par rapport au niveau d'acc\u00e8s des secours.\nLes v\u00e9hicules dont la pr\u00e9sence est li\u00e9e \u00e0 l'exploitation de l'entrep\u00f4t peuvent stationner sans occasionner de g\u00eane sur les voies de circulation externe \u00e0 l'entrep\u00f4t tout en laissant d\u00e9gag\u00e9s les acc\u00e8s n\u00e9cessaires aux secours, m\u00eame en dehors des heures d'exploitation et d'ouverture de l'entrep\u00f4t."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "4"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "L'alin\u00e9a L'ensemble de la structure est a minima R 15 n'est pas applicable.\nAux alin\u00e9as Les isolants thermiques (ou l'isolant thermique s'il n'y a en qu'un) sont de classe A2 s1 d0.\nA d\u00e9faut, le syst\u00e8me support + isolants est de classe B s1 d0 et respecte l'une des conditions ci-apr\u00e8s :\n- l'isolant, unique, a un pouvoir calorifique sup\u00e9rieur (pcs) inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 8,4 mj/kg ;\n- l'isolation thermique est compos\u00e9e de plusieurs couches, dont la premi\u00e8re (en contact avec le support de couverture), d'une \u00e9paisseur d'au moins 30 millim\u00e8tres, de masse volumique sup\u00e9rieure \u00e0 110 kg/m3 et fix\u00e9e m\u00e9caniquement, a un pcs inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 8,4 mj/kg et les couches sup\u00e9rieures sont constitu\u00e9es d'isolants justifiant en \u00e9paisseur de 60 millim\u00e8tres d'une classe D s3 d2. Ces couches sup\u00e9rieures sont recoup\u00e9es au droit de chaque \u00e9cran de cantonnement par un isolant de pcs inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 8,4 mj/kg. se substitue l'alin\u00e9a En ce qui concerne la toiture, ses \u00e9l\u00e9ments de support sont r\u00e9alis\u00e9s en mat\u00e9riaux A2 s1 d0 et l'isolant thermique (s'il existe) est r\u00e9alis\u00e9 en mat\u00e9riaux A2 s1 d0 ou B s1 d0 de pouvoir calorifique sup\u00e9rieur (pcs) inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 8,4 mj/kg. cette disposition n'est pas applicable si la structure porteuse est en lamell\u00e9-coll\u00e9, en bois massif ou en mat\u00e9riaux reconnus \u00e9quivalents par rapport au risque incendie, par la direction g\u00e9n\u00e9rale de la s\u00e9curit\u00e9 civile et de la gestion des crises du minist\u00e8re charg\u00e9 de l'int\u00e9rieur.\nLa derni\u00e8re phrase de l'alin\u00e9a \u201cPour les entrep\u00f4ts de deux niveaux ou plus, les planchers sont au moins EI 120 et les structures porteuses des planchers au moins R120 et la stabilit\u00e9 au feu de la structure est au moins R 60 pour ceux dont le plancher du dernier niveau est situ\u00e9 \u00e0 plus de 8 m\u00e8tres du sol int\u00e9rieur. Pour les entrep\u00f4ts \u00e0 simple rez-de-chauss\u00e9e de plus de 13,70 m de hauteur, la stabilit\u00e9 au feu de la structure est au moins R 60.\u201d n'est pas applicable aux entrep\u00f4ts dot\u00e9s d'un syst\u00e8me d'extinction automatique d'incendie."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "5"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Aux phrases : \u201cChaque \u00e9cran de cantonnement est stable au feu de degr\u00e9 un quart d'heure, et a une hauteur minimale de 1 m\u00e8tre, sans pr\u00e9judice des dispositions applicables par ailleurs au titre des articles R. 4216-13 et suivants du code du travail. La distance entre le point bas de l'\u00e9cran et le point le plus pr\u00e8s du stockage est sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 0,5 m\u00e8tre. Elle peut toutefois \u00eatre r\u00e9duite pour les zones de stockages automatis\u00e9s.\u201d se substitue la phrase : \u201cLes cantons sont d\u00e9limit\u00e9s par des \u00e9crans de cantonnement, r\u00e9alis\u00e9s en mat\u00e9riaux A2 s1 d0 (y compris leurs fixations) et stables au feu de degr\u00e9 un quart d'heure, ou par la configuration de la toiture et des structures du b\u00e2timent.\u201d\nLe point 5.1 n'est pas applicable."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "6"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Le deuxi\u00e8me alin\u00e9a n'est pas applicable aux installations existantes ; le franchissement du seuil mentionn\u00e9 par cet alin\u00e9a est soumis \u00e0 l'application de l'article R. 181-46 du code de l'environnement."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "7"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Aux dispositions du point 7 se substituent les dispositions suivantes : La surface des cellules de stockage est limit\u00e9e de fa\u00e7on \u00e0 r\u00e9duire la quantit\u00e9 de mati\u00e8res combustibles en feu et d'\u00e9viter la propagation du feu d'une cellule \u00e0 l'autre.\nLa surface maximale des cellules est \u00e9gale \u00e0 3 000 m\u00e8tres carr\u00e9s en l'absence de syst\u00e8me d'extinction automatique d'incendie ou 6 000 m\u00e8tres carr\u00e9s en pr\u00e9sence de syst\u00e8me d'extinction automatique d'incendie."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "11"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Aux alin\u00e9as Le volume n\u00e9cessaire \u00e0 ce confinement est d\u00e9termin\u00e9 en calculant pour chaque cellule la somme :\n- du volume d'eau d'extinction n\u00e9cessaire \u00e0 la lutte contre l'incendie, d'une part ;\n- du volume de liquide lib\u00e9r\u00e9 par cet incendie, d'autre part ;\n- du volume d'eau li\u00e9 aux intemp\u00e9ries, \u00e0 raison de 10 litres par m\u00e8tre carr\u00e9 de surface de drainage vers l'ouvrage de confinement lorsque le confinement est externe.\nCette somme est minor\u00e9e du volume d'eau \u00e9vapor\u00e9.\nLe volume n\u00e9cessaire au confinement peut alternativement \u00eatre d\u00e9termin\u00e9 conform\u00e9ment au document technique D9a (guide pratique pour le dimensionnement des r\u00e9tentions des eaux d'extinction de l'Institut national d'\u00e9tudes de la s\u00e9curit\u00e9 civile, la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise des soci\u00e9t\u00e9s d'assurances et le Centre national de pr\u00e9vention et de protection, \u00e9dition ao\u00fbt 2004).\nse substitue l'alin\u00e9a Le volume n\u00e9cessaire \u00e0 ce confinement est d\u00e9termin\u00e9 notamment au vu de l'\u00e9tude de dangers en fonction de la rapidit\u00e9 d'intervention et des moyens d'intervention ainsi que de la nature des mati\u00e8res stock\u00e9es, et mentionn\u00e9 dans l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "12"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Les mots : , et d\u00e9clenche le compartimentage de la ou des cellules sinistr\u00e9es ne sont pas applicables."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "13"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Les mots : Les points d'eau incendie sont distants entre eux de 150 m\u00e8tres maximum (les distances sont mesur\u00e9es par les voies praticables aux engins des services d'incendie et de secours). ne sont pas applicables."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "23"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Les dispositions du point 23 de l'annexe II sont applicables aux installations existantes au 1er janvier 2020."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "27"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Les dispositions du point 27 ne sont pas applicables."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  }
                ]
              },
              "text": ""
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe IV",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Annexe IV - DISPOSITIONS APPLICABLES AUX INSTALLATIONS EXISTANTES SOUMISES \u00c0 AUTORISATION"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "9Fb3ceC0a8AD",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Pour les installations existantes, leur conformit\u00e9 aux exigences de r\u00e9sistance ou de r\u00e9action au feu doit \u00eatre regard\u00e9e \u00e0 partir des d\u00e9finitions donn\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rentiels techniques en vigueur lors de leur autorisation ou enregistrement. Cette disposition s'applique aux parties existantes non modifi\u00e9es."
            },
            {
              "text": "Les prescriptions auxquelles les installations existantes sont d\u00e9j\u00e0 soumises demeurent applicables sous r\u00e9serve du  respect des points I \u00e0 III ci-dessous :"
            },
            {
              "text": "I. - Pour les entrep\u00f4ts dont la demande d'autorisation a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e avant le 1er juillet 2003 ou r\u00e9guli\u00e8rement mis en service avant le 1er janvier 2003, et sans pr\u00e9judice des dispositions d\u00e9j\u00e0 applicables, seules les dispositions des points 1, 2.III (sauf le dernier alin\u00e9a), 3.1, 3.5, 8, 9, sauf alin\u00e9as 7 \u00e0 9, 12, 13, 14, alin\u00e9a 4, 15 (sauf alin\u00e9as 2 et 4), 16, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25 et 26 de l'annexe II du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont applicables en tenant compte des modalit\u00e9s particuli\u00e8res d'application d\u00e9finies au II ci-dessous pour le point 12 et 13 de l'annexe II. L'alin\u00e9a 4 du point 16 de l'annexe III n'est applicable qu'au 1er janvier 2019."
            },
            {
              "text": "Les dispositions du point III (sauf le dernier alin\u00e9a) du point 2 de l'annexe II sont applicables au 1er janvier 2025. Pour ces installations, cette distance peut \u00e9galement \u00eatre r\u00e9duite \u00e0 1 m\u00e8tre, si le stockage ext\u00e9rieur est \u00e9quip\u00e9 d'une d\u00e9tection automatique d'incendie d\u00e9clenchant la mise en \u0153uvre de moyens fixes de refroidissement install\u00e9s sur les parois externes de l'entrep\u00f4t. Le d\u00e9clenchement automatique n'est pas requis lorsque la quantit\u00e9 maximale susceptible d'\u00eatre pr\u00e9sente dans le stockage ext\u00e9rieur consid\u00e9r\u00e9 est inf\u00e9rieure \u00e0 10 m3 de mati\u00e8res ou produits combustibles et \u00e0 1 m3 de mati\u00e8res, produits ou d\u00e9chets inflammables."
            },
            {
              "text": "Les dispositions du point 28 sont applicables dans les conditions d\u00e9finies au point 28 de l'annexe II."
            },
            {
              "text": "II. - Pour les installations existantes dont la demande d'autorisation a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e entre le 1er juillet 2003 et le 16 avril 2010, ou r\u00e9guli\u00e8rement mises en service entre le 1er juillet 2003 et le 16 avril 2010, et pour les installations d'un volume sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 300 000 m3 dont la demande d'autorisation a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e entre le 17 avril 2010 et le 1er juillet 2017, les dispositions des articles du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont applicables, \u00e0 l'exception de celles mentionn\u00e9es dans le tableau ci-apr\u00e8s pour lesquelles des conditions particuli\u00e8res d'application sont pr\u00e9cis\u00e9es dans le m\u00eame tableau."
            },
            {
              "table": {
                "rows": [
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "POINT CONCERN\u00c9\nde l'annexe II"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "MODALIT\u00c9S PARTICULI\u00c8RES D'APPLICATION DE CERTAINES DISPOSITIONS"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": true
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "2"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "A l'alin\u00e9a \u201cLes distances sont au minimum soit celles calcul\u00e9es \u00e0 hauteur de cible pour chaque cellule en feu prise individuellement par la m\u00e9thode FLUMILOG compte tenu de la configuration de stockage et des mati\u00e8res susceptibles d'\u00eatre stock\u00e9es (r\u00e9f\u00e9renc\u00e9e dans le document de l'INERIS Description de la m\u00e9thode de calcul des effets thermiques produits par un feu d'entrep\u00f4t , partie A, r\u00e9f. DRA-09-90 977-14553A) si les dimensions du b\u00e2timent sont dans son domaine de validit\u00e9, soit celles calcul\u00e9es par des \u00e9tudes sp\u00e9cifiques dans le cas contraire. Ces distances sont au minimum soit celles calcul\u00e9es par la m\u00e9thode FLUMILOG (r\u00e9f\u00e9renc\u00e9e dans le document de l'INERIS Description de la m\u00e9thode de calcul des effets thermiques produits par un feu d'entrep\u00f4t , partie A, r\u00e9f. DRA-09-90 977-14553A) si les dimensions du b\u00e2timent sont dans son domaine de validit\u00e9, soit celles calcul\u00e9es par des \u00e9tudes sp\u00e9cifiques dans le cas contraire\u201d se substitue l'alin\u00e9a \u201cCes distances r\u00e9sultent de l'instruction de la demande d'autorisation et de l'examen de l'\u00e9tude des dangers.\u201d\nLes dispositions du point III (sauf le dernier alin\u00e9a) du point 2 de l'annexe II sont applicables au 1er janvier 2025. Pour ces installations, cette distance peut \u00e9galement \u00eatre r\u00e9duite \u00e0 1 m\u00e8tre, si le stockage ext\u00e9rieur est \u00e9quip\u00e9 d'une d\u00e9tection automatique d'incendie d\u00e9clenchant la mise en \u0153uvre de moyens fixes de refroidissement install\u00e9s sur les parois externes de l'entrep\u00f4t. Le d\u00e9clenchement automatique n'est pas requis lorsque la quantit\u00e9 maximale susceptible d'\u00eatre pr\u00e9sente dans le stockage ext\u00e9rieur consid\u00e9r\u00e9 est inf\u00e9rieure \u00e0 10 m3 de mati\u00e8res ou produits combustibles et \u00e0 1 m3 de mati\u00e8res, produits ou d\u00e9chets inflammables."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "3"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Aux dispositions des points 3.2 \u00e0 3.4 de l'annexe II se substituent les dispositions suivantes :\nL'entrep\u00f4t est en permanence accessible pour permettre l'intervention des services d'incendie et de secours. Une voie au moins est maintenue d\u00e9gag\u00e9e pour la circulation sur le p\u00e9rim\u00e8tre de l'entrep\u00f4t. Cette voie permet l'acc\u00e8s des engins de secours des sapeurs-pompiers et les croisements de ces engins.\nA partir de cette voie, les sapeurs-pompiers peuvent acc\u00e9der \u00e0 toutes les issues de l'entrep\u00f4t par un chemin stabilis\u00e9 de 1,40 m\u00e8tres de large au minimum.\nPour tout b\u00e2timent de hauteur sup\u00e9rieure \u00e0 15 m\u00e8tres, des aires de mise en station des moyens a\u00e9riens sont pr\u00e9vus pour chaque fa\u00e7ade. Cette disposition est \u00e9galement applicable aux entrep\u00f4ts de plusieurs niveaux poss\u00e9dant au moins un plancher situ\u00e9 \u00e0 une hauteur sup\u00e9rieure \u00e0 8 m\u00e8tres par rapport au niveau d'acc\u00e8s des secours.\nLes v\u00e9hicules dont la pr\u00e9sence est li\u00e9e \u00e0 l'exploitation de l'entrep\u00f4t peuvent stationner sans occasionner de g\u00eane sur les voies de circulation externe \u00e0 l'entrep\u00f4t tout en laissant d\u00e9gag\u00e9s les acc\u00e8s n\u00e9cessaires aux secours, m\u00eame en dehors des heures d'exploitation et d'ouverture de l'entrep\u00f4t."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "4"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "L'alin\u00e9a L'ensemble de la structure est a minima r 15 n'est pas applicable.\nAux alin\u00e9as Les isolants thermiques (ou l'isolant thermique s'il n'y a en qu'un) sont de classe A2 s1 d0. \u00e0 d\u00e9faut, le syst\u00e8me support + isolants est de classe B s1 d0 et respecte l'une des conditions ci-apr\u00e8s :\n- l'isolant, unique, a un pouvoir calorifique sup\u00e9rieur (pcs) inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 8,4 mj/kg ;\n- l'isolation thermique est compos\u00e9e de plusieurs couches, dont la premi\u00e8re (en contact avec le support de couverture), d'une \u00e9paisseur d'au moins 30 millim\u00e8tres, de masse volumique sup\u00e9rieure \u00e0 110 kg/m3 et fix\u00e9e m\u00e9caniquement, a un pcs inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 8,4 mj/kg et les couches sup\u00e9rieures sont constitu\u00e9es d'isolants justifiant en \u00e9paisseur de 60 millim\u00e8tres d'une classe D s3 d2. ces couches sup\u00e9rieures sont recoup\u00e9es au droit de chaque \u00e9cran de cantonnement par un isolant de pcs inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 8,4 mj/kg. se substitue l'alin\u00e9a en ce qui concerne la toiture, ses \u00e9l\u00e9ments de support sont r\u00e9alis\u00e9s en mat\u00e9riaux A2 s1 d0 et l'isolant thermique (s'il existe) est r\u00e9alis\u00e9 en mat\u00e9riaux A2 s1 d0 ou B s1 d0 de pouvoir calorifique sup\u00e9rieur (pcs) inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 8,4 mj/kg. cette disposition n'est pas applicable si la structure porteuse est en lamell\u00e9-coll\u00e9, en bois massif ou en mat\u00e9riaux reconnus \u00e9quivalents par rapport au risque incendie, par la direction g\u00e9n\u00e9rale de la s\u00e9curit\u00e9 civile et de la gestion des crises du minist\u00e8re charg\u00e9 de l'int\u00e9rieur.\nLa derni\u00e8re phrase de l'alin\u00e9a \u201cPour les entrep\u00f4ts de deux niveaux ou plus, les planchers sont au moins EI 120 et les structures porteuses des planchers au moins R120 et la stabilit\u00e9 au feu de la structure est au moins R 60 pour ceux dont le plancher du dernier niveau est situ\u00e9 \u00e0 plus de 8 m\u00e8tres du sol int\u00e9rieur. Pour les entrep\u00f4ts \u00e0 simple rez-de-chauss\u00e9e de plus de 13,70 m de hauteur, la stabilit\u00e9 au feu de la structure est au moins R 60.\u201d n'est pas applicable aux entrep\u00f4ts dot\u00e9s d'un syst\u00e8me d'extinction automatique d'incendie."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "5"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Aux phrases \u201cChaque \u00e9cran de cantonnement est stable au feu de degr\u00e9 un quart d'heure, et a une hauteur minimale de 1 m\u00e8tre, sans pr\u00e9judice des dispositions applicables par ailleurs au titre des articles R. 4216-13 et suivants du code du travail. La distance entre le point bas de l'\u00e9cran et le point le plus pr\u00e8s du stockage est sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 0,5 m\u00e8tre. Elle peut toutefois \u00eatre r\u00e9duite pour les zones de stockages automatis\u00e9s.\u201d se substitue la phrase \u201cLes cantons sont d\u00e9limit\u00e9s par des \u00e9crans de cantonnement, r\u00e9alis\u00e9s en mat\u00e9riaux A2 s1 d0 (y compris leurs fixations) et stables au feu de degr\u00e9 un quart d'heure, ou par la configuration de la toiture et des structures du b\u00e2timent.\u201d\nLe point 5.1 n'est pas applicable."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "7"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Aux dispositions du point 7 se substituent les dispositions suivantes : La surface maximale des cellules est \u00e9gale \u00e0 3 000 m\u00e8tres carr\u00e9s en l'absence de syst\u00e8me d'extinction automatique d'incendie et \u00e0 6 000 m\u00e8tres carr\u00e9s en pr\u00e9sence d'un syst\u00e8me d'extinction automatique d'incendie adapt\u00e9 \u00e0 la nature des produits stock\u00e9s.\nLa surface d'une mezzanine occupe au maximum 50 % de la surface du niveau inf\u00e9rieur de la cellule. Dans le cas o\u00f9, dans une cellule, un niveau comporte plusieurs mezzanines, l'exploitant d\u00e9montre, par une \u00e9tude, que ces mezzanines n'engendrent pas de risque suppl\u00e9mentaire, et notamment qu'elles ne g\u00eanent pas le d\u00e9senfumage en cas d'incendie.\nPour les entrep\u00f4ts textile, la surface peut \u00eatre port\u00e9e \u00e0 85 % sous r\u00e9serve que l'exploitant d\u00e9montre, par une \u00e9tude, que cette mezzanine n'engendre pas de risque suppl\u00e9mentaire, et notamment qu'elle ne g\u00eane pas le d\u00e9senfumage en cas d'incendie."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "11"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Aux alin\u00e9as Le volume n\u00e9cessaire \u00e0 ce confinement est d\u00e9termin\u00e9 en calculant pour chaque cellule la somme :\n- du volume d'eau d'extinction n\u00e9cessaire \u00e0 la lutte contre l'incendie d\u00e9termin\u00e9 selon les dispositions du point 13 ci-dessous d'une part ;\n- du volume de liquide lib\u00e9r\u00e9 par cet incendie d'autre part ;\n- du volume d'eau li\u00e9 aux intemp\u00e9ries, \u00e0 raison de 10 litres par m\u00e8tre carr\u00e9 de surface de drainage vers l'ouvrage de confinement lorsque le confinement est externe.\nCette somme est minor\u00e9e du volume d'eau \u00e9vapor\u00e9.\nLe volume n\u00e9cessaire au confinement peut alternativement \u00eatre d\u00e9termin\u00e9 conform\u00e9ment au document technique D9a (guide pratique pour le dimensionnement des r\u00e9tentions des eaux d'extinction de l'Institut national d'\u00e9tudes de la s\u00e9curit\u00e9 civile, la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise des soci\u00e9t\u00e9s d'assurances et le Centre national de pr\u00e9vention et de protection, \u00e9dition Ao\u00fbt 2004).\nse substitue l'alin\u00e9a Le volume n\u00e9cessaire \u00e0 ce confinement est d\u00e9termin\u00e9 notamment au vu de l'\u00e9tude de dangers en fonction de la rapidit\u00e9 d'intervention et des moyens d'intervention ainsi que de la nature des mati\u00e8res stock\u00e9es, et mentionn\u00e9 dans l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "12"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Les mots : , et d\u00e9clenche le compartimentage de la ou des cellules sinistr\u00e9es ne sont pas applicables. La deuxi\u00e8me phrase est applicable au 1er janvier 2018."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "13"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Les mots : Les points d'eau incendie sont distants entre eux de 150 m\u00e8tres maximum (les distances sont mesur\u00e9es par les voies praticables aux engins des services d'incendie et de secours). ne sont pas applicables."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "27"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Les dispositions du point 27 ne sont pas applicables."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  }
                ]
              },
              "text": ""
            },
            {
              "text": "III. - Pour les installations existantes dont la demande d'enregistrement a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e entre le 17 avril 2010 et le 1er juillet 2017, ou r\u00e9guli\u00e8rement mis en service entre le 17 avril 2010 et le 1er juillet 2017, l'ensemble des dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont applicables au 1er janvier 2018, \u00e0 l'exception des prescriptions du tableau ci-dessous qui demeurent applicables sauf demande contraire de l'exploitant en lieu et place des dispositions correspondantes de l'annexe II :"
            },
            {
              "table": {
                "rows": [
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "POINT CONCERN\u00c9\nde l'annexe II"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "MODALIT\u00c9S PARTICULI\u00c8RES D'APPLICATION DE CERTAINES DISPOSITIONS"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": true
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "2"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Les dispositions du point III (sauf le dernier alin\u00e9a) du point 2 de l'annexe II sont applicables au 1er janvier 2025. Pour ces installations, cette distance peut \u00e9galement \u00eatre r\u00e9duite \u00e0 1 m\u00e8tre, si le stockage ext\u00e9rieur est \u00e9quip\u00e9 d'une d\u00e9tection automatique d'incendie d\u00e9clenchant la mise en \u0153uvre de moyens fixes de refroidissement install\u00e9s sur les parois externes de l'entrep\u00f4t. Le d\u00e9clenchement automatique n'est pas requis lorsque la quantit\u00e9 maximale susceptible d'\u00eatre pr\u00e9sente dans le stockage ext\u00e9rieur consid\u00e9r\u00e9 est inf\u00e9rieure \u00e0 10 m3 de mati\u00e8res ou produits combustibles et \u00e0 1 m3 de mati\u00e8res, produits ou d\u00e9chets inflammables."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "3.2"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Aux dispositions du point 3.2 de l'annexe II se substituent les dispositions suivantes :\nUne voie \"engins\", dans l'enceinte de l'\u00e9tablissement, au moins est maintenue d\u00e9gag\u00e9e pour la circulation et le croisement sur le p\u00e9rim\u00e8tre de l'installation et est positionn\u00e9e de fa\u00e7on \u00e0 ne pas \u00eatre obstru\u00e9e par l'effondrement de cette installation et par les eaux d'extinction.\nCette voie \"engins\" respecte les caract\u00e9ristiques suivantes :\n- la largeur utile est au minimum de 6 m\u00e8tres, la hauteur libre au minimum de 4,5 m\u00e8tres et la pente inf\u00e9rieure \u00e0 15 % ;\n- dans les virages de rayon int\u00e9rieur inf\u00e9rieur \u00e0 50 m\u00e8tres, un rayon int\u00e9rieur R minimal de 13 m\u00e8tres est maintenu et une sur largeur de S = 15/R m\u00e8tres est ajout\u00e9e ;\n- la voie r\u00e9siste \u00e0 la force portante calcul\u00e9e pour un v\u00e9hicule de 320 kN avec un maximum de 130 kN par essieu, ceux-ci \u00e9tant distants de 3,6 m\u00e8tres au minimum ;\n- chaque point du p\u00e9rim\u00e8tre de l'installation est \u00e0 une distance maximale de 60 m\u00e8tres de cette voie ;\n- aucun obstacle n'est dispos\u00e9 entre la voie engins et les acc\u00e8s \u00e0 l'installation ou aux aires de mise en station des moyens a\u00e9riens.\nEn cas d'impossibilit\u00e9 de mise en place d'une voie engin permettant la circulation sur l'int\u00e9gralit\u00e9 du p\u00e9rim\u00e8tre de l'installation et si tout ou partie de la voie est en impasse, les quarante derniers m\u00e8tres de la partie de la voie en impasse sont d'une largeur utile minimale de 7 m\u00e8tres et une aire de retournement comprise dans un cercle de 20 m\u00e8tres de diam\u00e8tre est pr\u00e9vue \u00e0 son extr\u00e9mit\u00e9."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "3.3"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Aux dispositions du point 3.3 de l'annexe II se substituent les dispositions suivantes :\nChaque cellule a au moins une fa\u00e7ade accessible desservie par une voie permettant la circulation et la mise en station des \u00e9chelles et bras \u00e9l\u00e9vateurs articul\u00e9s. Cette aire de mise en station des moyens a\u00e9riens est directement accessible depuis la voie engin d\u00e9finie au 3.2.\nDepuis cette aire, une un moyen a\u00e9rien (par exemple une \u00e9chelle ou un bras \u00e9l\u00e9vateur articul\u00e9) peut \u00eatre mis en station pour acc\u00e9der \u00e0 au moins toute la hauteur du b\u00e2timent et d\u00e9fendre chaque mur s\u00e9paratif coupe-feu. L'aire respecte par ailleurs les caract\u00e9ristiques suivantes :\n- la largeur utile est au minimum de 4 m\u00e8tres, la longueur de l'aire de stationnement au minimum de 15 m\u00e8tres, la pente au maximum de 10 % ;\n- dans les virages de rayon int\u00e9rieur inf\u00e9rieur \u00e0 50 m\u00e8tres, un rayon int\u00e9rieur R minimal de 13 m\u00e8tres est maintenu et une sur largeur de S = 15/R m\u00e8tres est ajout\u00e9e ;\n- aucun obstacle a\u00e9rien ne g\u00eane la man\u0153uvre de ces moyens a\u00e9riens \u00e0 la verticale de cette aire ;\n- la distance par rapport \u00e0 la fa\u00e7ade est de 1 m\u00e8tre minimum et 8 m\u00e8tres maximum pour un stationnement parall\u00e8le au b\u00e2timent et inf\u00e9rieure \u00e0 1 m\u00e8tre pour un stationnement perpendiculaire au b\u00e2timent ;\n- la voie r\u00e9siste \u00e0 la force portante calcul\u00e9e pour un v\u00e9hicule de 320 kN avec un maximum de 130 kN par essieu, ceux-ci \u00e9tant distants de 3,6 m\u00e8tres au minimum, et pr\u00e9sente une r\u00e9sistance minimale au poin\u00e7onnement de 88 N/cm2.\nPar ailleurs, pour tout b\u00e2timent de plusieurs niveaux poss\u00e9dant au moins un plancher situ\u00e9 \u00e0 une hauteur sup\u00e9rieure \u00e0 8 m\u00e8tres par rapport au niveau d'acc\u00e8s des secours, sur au moins deux fa\u00e7ades, cette aire de mise en station des moyens a\u00e9riens permet d'acc\u00e9der \u00e0 des ouvertures.\nCes ouvertures qui demeurent accessibles de l'ext\u00e9rieur et de l'int\u00e9rieur permettent au moins deux acc\u00e8s par niveau pour chacune des fa\u00e7ades disposant d'aires de mise en station des moyens a\u00e9riens et pr\u00e9sentent une hauteur minimale de 1,8 m\u00e8tre et une largeur minimale de 0,9 m\u00e8tre. Elles sont ais\u00e9ment rep\u00e9rables de l'ext\u00e9rieur par les services de secours.\nLes dispositions du pr\u00e9sent point ne sont pas exig\u00e9es si la cellule a une surface de moins de 2 000 m\u00e8tres carr\u00e9s respectant les dispositions suivantes :\n- au moins un de ses murs s\u00e9paratifs se situe \u00e0 moins de 23 m\u00e8tres d'une fa\u00e7ade accessible ;\n- la cellule comporte un dispositif d'extinction automatique d'incendie ;\n- la cellule ne comporte pas de mezzanine."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "4"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Aux dispositions du point 4 de l'annexe II se substituent les dispositions suivantes :\nL'exploitant r\u00e9alise une \u00e9tude technique d\u00e9montrant que les dispositions constructives visent \u00e0 ce que la ruine d'un \u00e9l\u00e9ment (murs, toiture, poteaux, poutres, mezzanines) suite \u00e0 un sinistre n'entra\u00eene pas la ruine en cha\u00eene de la structure du b\u00e2timent, notamment les cellules de stockage avoisinantes, ni de leurs dispositifs de compartimentage, ni l'effondrement de la structure vers l'ext\u00e9rieur de la cellule en feu. Cette \u00e9tude est r\u00e9alis\u00e9e avec la construction de l'entrep\u00f4t et est tenue \u00e0 disposition de l'inspection des installations class\u00e9es.\nLes locaux abritant l'installation pr\u00e9sentent les caract\u00e9ristiques de r\u00e9action et de r\u00e9sistance au feu minimales suivantes :\n- les parois ext\u00e9rieures des b\u00e2timents sont construites en mat\u00e9riaux A2 s1 d0 ;\n- l'ensemble de la structure est a minima R 15 ;\n- pour les entrep\u00f4ts \u00e0 simple rez-de-chauss\u00e9e de plus de 12,50 m\u00e8tres de hauteur, la structure est R 60, sauf si le b\u00e2timent est dot\u00e9 d'un dispositif d'extinction automatique d'incendie ;\n- pour les entrep\u00f4ts de deux niveaux ou plus, les planchers (hors mezzanines) sont au moins EI 120 et les structures porteuses des planchers R 120 au moins ;\n- les murs s\u00e9paratifs entre deux cellules sont au moins REI 120 ; ces parois sont prolong\u00e9es lat\u00e9ralement le long du mur ext\u00e9rieur sur une largeur de 1 m\u00e8tre ou sont prolong\u00e9es perpendiculairement au mur ext\u00e9rieur de 0,50 m\u00e8tre en saillie de la fa\u00e7ade ;\n- les \u00e9l\u00e9ments s\u00e9paratifs entre cellules d\u00e9passent d'au moins 1 m\u00e8tre la couverture du b\u00e2timent au droit du franchissement. La toiture est recouverte d'une bande de protection sur une largeur minimale de 5 m\u00e8tres de part et d'autre des parois s\u00e9paratives. Cette bande est en mat\u00e9riaux A2 s1 d0 ou comporte en surface une feuille m\u00e9tallique A2 s1 d0 ;\n- les murs s\u00e9paratifs entre une cellule et un local technique (hors chaufferie) sont au moins REI 120 jusqu'en sous-face de toiture ou une distance libre de 10 m\u00e8tres est respect\u00e9e entre la cellule et le local technique ;\n- les bureaux et les locaux sociaux, \u00e0 l'exception des bureaux dits de quais destin\u00e9s \u00e0 accueillir le personnel travaillant directement sur les stockages et les quais, sont situ\u00e9s dans un local clos distant d'au moins 10 m\u00e8tres des cellules de stockage.\nCette distance peut \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 10 m\u00e8tres si les bureaux et locaux sociaux sont :\n- isol\u00e9s par une paroi jusqu'en sous-face de toiture et des portes d'intercommunication munies d'un ferme-porte, qui sont tous au moins REI 120 ;\n- sans \u00eatre contigus avec les cellules o\u00f9 sont pr\u00e9sentes des mati\u00e8res dangereuses.\nDe plus, lorsque les bureaux sont situ\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur d'une cellule :\n- le plafond est au moins REI 120 ;\n- le plancher est \u00e9galement au moins REI 120 si les bureaux sont situ\u00e9s en niveau ou mezzanine ;\n- les escaliers int\u00e9rieurs reliant des niveaux s\u00e9par\u00e9s, dans le cas de planchers situ\u00e9s \u00e0 plus de 8 m\u00e8tres du sol int\u00e9rieur, sont encloisonn\u00e9s par des parois REI 60 et construits en mat\u00e9riaux A2 s1 d0. Ils d\u00e9bouchent directement \u00e0 l'air libre, sinon sur des circulations encloisonn\u00e9es de m\u00eame degr\u00e9 coupe-feu y conduisant. Les blocs-portes int\u00e9rieurs donnant sur ces escaliers sont E 60 C2 ;\n- le sol des aires et locaux de stockage est de classe A1fl ;\n- les ouvertures effectu\u00e9es dans les parois s\u00e9paratives (baies, convoyeurs, passages de gaines, c\u00e2bles \u00e9lectriques et canalisations, portes, etc.) sont munies de dispositifs de fermeture ou de calfeutrement assurant un degr\u00e9 de r\u00e9sistance au feu \u00e9quivalent \u00e0 celui exig\u00e9 pour ces parois. Les fermetures sont associ\u00e9es \u00e0 un dispositif asservi \u00e0 la d\u00e9tection automatique d'incendie assurant leur fermeture automatique, mais ce dispositif est aussi man\u0153uvrable \u00e0 la main, que l'incendie soit d'un c\u00f4t\u00e9 ou de l'autre de la paroi. Ainsi les portes situ\u00e9es dans un mur au moins REI 120 pr\u00e9sentent un classement EI2 120 C et les portes satisfont une classe de durabilit\u00e9 C2 ;\n- les \u00e9l\u00e9ments de support de couverture de toiture, hors isolant, sont r\u00e9alis\u00e9s en mat\u00e9riaux A2 s1 d0 ;\n- en ce qui concerne les isolants thermiques (ou l'isolant s'il n'y en a qu'un) :\n- soit ils sont de classe A2 s1 d0 ;\n- soit le syst\u00e8me support + isolants est de classe B s1 d0 et respecte l'une des conditions ci-apr\u00e8s :\n- l'isolant, unique, a un PCS inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 8,4 MJ/kg ;\n- l'isolation thermique est compos\u00e9e de plusieurs couches dont la premi\u00e8re (en contact avec le support de couverture), d'une \u00e9paisseur d'au moins 30 mm, de masse volumique sup\u00e9rieure \u00e0 110 kg/m3 et fix\u00e9e m\u00e9caniquement, a un PCS inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 8,4 MJ/kg et les couches sup\u00e9rieures sont constitu\u00e9es d'isolants, justifiant en \u00e9paisseur de 60 millim\u00e8tres d'une classe D s3 d2. Ces couches sup\u00e9rieures sont recoup\u00e9es au droit de chaque \u00e9cran de cantonnement par un isolant de PCS inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 8,4 MJ/kg ;\n- le syst\u00e8me de couverture de toiture satisfait la classe et l'indice BROOF (t3) ;\n- les mat\u00e9riaux utilis\u00e9s pour l'\u00e9clairage naturel satisfont \u00e0 la classe d0."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "5"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Aux phrases \u201cChaque \u00e9cran de cantonnement est stable au feu de degr\u00e9 un quart d'heure, et a une hauteur minimale de 1 m\u00e8tre, sans pr\u00e9judice des dispositions applicables par ailleurs au titre des articles R. 4216-13 et suivants du code du travail. La distance entre le point bas de l'\u00e9cran et le point le plus pr\u00e8s du stockage est sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 0,5 m\u00e8tre. Elle peut toutefois \u00eatre r\u00e9duite pour les zones de stockages automatis\u00e9s.\u201d se substitue la phrase \u201cLes cantons sont d\u00e9limit\u00e9s par des \u00e9crans de cantonnement, r\u00e9alis\u00e9s en mat\u00e9riaux A2 s1 d0 (y compris leurs fixations) et stables au feu de degr\u00e9 un quart d'heure, ou par la configuration de la toiture et des structures du b\u00e2timent.\u201d\nLe point 5.1 n'est pas applicable."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "6"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ce point n'est pas applicable."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "7"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Aux dispositions du point 7 de l'annexe II se substituent les dispositions suivantes :\nLa surface maximale des cellules est \u00e9gale \u00e0 3 000 m\u00e8tres carr\u00e9s en l'absence de syst\u00e8me d'extinction automatique d'incendie et \u00e0 6 000 m\u00e8tres carr\u00e9s en pr\u00e9sence d'un syst\u00e8me d'extinction automatique d'incendie adapt\u00e9 \u00e0 la nature des produits stock\u00e9s.\nLa surface d'une mezzanine occupe au maximum 50 % de la surface du niveau inf\u00e9rieur de la cellule. Dans le cas o\u00f9, dans une cellule, un niveau comporte plusieurs mezzanines, l'exploitant d\u00e9montre, par une \u00e9tude, que ces mezzanines n'engendrent pas de risque suppl\u00e9mentaire, et notamment qu'elles ne g\u00eanent pas le d\u00e9senfumage en cas d'incendie.\nPour les entrep\u00f4ts textile, la surface peut \u00eatre port\u00e9e \u00e0 85 % sous r\u00e9serve que l'exploitant d\u00e9montre, par une \u00e9tude, que cette mezzanine n'engendre pas de risque suppl\u00e9mentaire, et notamment qu'elle ne g\u00eane pas le d\u00e9senfumage en cas d'incendie."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "27"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Les dispositions du point 27 ne sont pas applicables."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  }
                ]
              },
              "text": ""
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe V",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Annexe V - DISPOSITIONS APPLICABLES AUX INSTALLATIONS EXISTANTES SOUMISES \u00c0 ENREGISTREMENT"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "BEBF6068B6A2",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Pour les installations existantes, leur conformit\u00e9 aux exigences de r\u00e9sistance ou de r\u00e9action au feu doit \u00eatre regard\u00e9e \u00e0 partir des d\u00e9finitions donn\u00e9es par les r\u00e9f\u00e9rentiels techniques en vigueur lors de leur d\u00e9claration initiale Cette disposition s'applique aux parties existantes non modifi\u00e9es."
            },
            {
              "text": "Les prescriptions auxquelles les installations existantes sont d\u00e9j\u00e0 soumises demeurent applicables sous r\u00e9serve du respect des points I et II ci-dessous :"
            },
            {
              "text": "I. - Pour les entrep\u00f4ts d\u00e9clar\u00e9s avant le 30 avril 2009 et sans pr\u00e9judice des dispositions d\u00e9j\u00e0 applicables, seules les dispositions des points 1 (\u00e0 l'exception du point 1.1.pour les installations b\u00e9n\u00e9ficiant des droits acquis), 3.1, 3.4, 3.5, 8, 9 sauf alin\u00e9as 7 \u00e0 9, 10 modifi\u00e9 comme indiqu\u00e9 ci-apr\u00e8s, 13, 14 (alin\u00e9a 4), 15 (sauf alin\u00e9as 2 et 4), 16, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26 de l'annexe II du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont applicables en tenant compte des modalit\u00e9s particuli\u00e8res d'application d\u00e9finies au II ci-dessous pour les points 3.4 et 13 de l'annexe II."
            },
            {
              "text": "Le point 10 de l'annexe II du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est modifi\u00e9 ainsi : Tout stockage de mati\u00e8res liquides susceptibles de cr\u00e9er une pollution de l'eau ou du sol est associ\u00e9 \u00e0 une capacit\u00e9 de r\u00e9tention interne ou externe dont le volume est au moins \u00e9gal \u00e0 la plus grande des deux valeurs suivantes :"
            },
            {
              "text": "- 100 % de la capacit\u00e9 du plus grand r\u00e9servoir ;"
            },
            {
              "text": "- 50 % de la capacit\u00e9 globale des r\u00e9servoirs associ\u00e9s."
            },
            {
              "text": "Toutefois, lorsque le stockage est constitu\u00e9 exclusivement de r\u00e9cipients de capacit\u00e9 unitaire inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 250 litres, admis au transport, le volume minimal de la r\u00e9tention est \u00e9gal soit \u00e0 la capacit\u00e9 totale des r\u00e9cipients si cette capacit\u00e9 est inf\u00e9rieure \u00e0 800 litres, soit \u00e0 20 % de la capacit\u00e9 totale avec un minimum de 800 litres si cette capacit\u00e9 exc\u00e8de 800 litres. Cet alin\u00e9a ne s'applique pas aux stockages de liquides inflammables."
            },
            {
              "text": "Des r\u00e9servoirs ou r\u00e9cipients contenant des mati\u00e8res susceptibles de r\u00e9agir dangereusement ensemble ne sont pas associ\u00e9s \u00e0 la m\u00eame cuvette de r\u00e9tention."
            },
            {
              "text": "Le point 12 de l'annexe II est applicable \u00e0 compter du 1er janvier 2019, \u00e0 l'exception des mots  et d\u00e9clenche le compartimentage de la ou des cellules sinistr\u00e9es qui ne sont pas applicables."
            },
            {
              "text": "Les dispositions du point III (sauf le dernier alin\u00e9a) du point 2 de l'annexe II sont applicables \u00e0 compter du 1er janvier 2025. Pour ces installations, cette distance peut \u00e9galement \u00eatre r\u00e9duite \u00e0 1 m\u00e8tre, si le stockage ext\u00e9rieur est \u00e9quip\u00e9 d'une d\u00e9tection automatique d'incendie d\u00e9clenchant la mise en \u0153uvre de moyens fixes de refroidissement install\u00e9s sur les parois externes de l'entrep\u00f4t. Le d\u00e9clenchement automatique n'est pas requis lorsque la quantit\u00e9 maximale susceptible d'\u00eatre pr\u00e9sente dans le stockage ext\u00e9rieur consid\u00e9r\u00e9 est inf\u00e9rieure \u00e0 10 m3 de mati\u00e8res ou produits combustibles et \u00e0 1 m3 de mati\u00e8res, produits ou d\u00e9chets inflammables."
            },
            {
              "text": "Les dispositions du point 28 sont applicables dans les conditions d\u00e9finies au point 28 de l'annexe II."
            },
            {
              "text": "II. - Pour les installations existantes d\u00e9clar\u00e9es entre le 30 avril 2009 et le 1er juillet 2017, les dispositions des articles du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont applicables, \u00e0 l'exception de celles mentionn\u00e9es dans le tableau ci-apr\u00e8s pour lesquelles des conditions particuli\u00e8res d'application sont pr\u00e9cis\u00e9es dans le m\u00eame tableau."
            },
            {
              "table": {
                "rows": [
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "POINT CONCERN\u00c9\nde l'annexe II"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "MODALIT\u00c9S PARTICULI\u00c8RES D'APPLICATION DE CERTAINES DISPOSITIONS"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": true
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "2"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Les dispositions du point III (sauf le dernier alin\u00e9a) du point 2 de l'annexe II sont applicables au 1er janvier 2025. Pour ces installations, cette distance peut \u00e9galement \u00eatre r\u00e9duite \u00e0 1 m\u00e8tre, si le stockage ext\u00e9rieur est \u00e9quip\u00e9 d'une d\u00e9tection automatique d'incendie d\u00e9clenchant la mise en \u0153uvre de moyens fixes de refroidissement install\u00e9s sur les parois externes de l'entrep\u00f4t. Le d\u00e9clenchement automatique n'est pas requis lorsque la quantit\u00e9 maximale susceptible d'\u00eatre pr\u00e9sente dans le stockage ext\u00e9rieur consid\u00e9r\u00e9 est inf\u00e9rieure \u00e0 10 m3 de mati\u00e8res ou produits combustibles et \u00e0 1 m3 de mati\u00e8res, produits ou d\u00e9chets inflammables."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "3.2"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ce point est remplac\u00e9 par les dispositions suivantes :\nUne voie \u201cengins\u201d au moins est maintenue d\u00e9gag\u00e9e pour la circulation sur le p\u00e9rim\u00e8tre de l'entrep\u00f4t et des b\u00e2timents accol\u00e9s et est positionn\u00e9e de fa\u00e7on \u00e0 ne pouvoir \u00eatre obstru\u00e9e par l'effondrement de tout ou partie du stockage.\nCette voie engins respecte les caract\u00e9ristiques suivantes :\n- la largeur utile est au minimum de 3 m\u00e8tres, la hauteur libre au minimum de 3,5 m\u00e8tres et la pente inf\u00e9rieure \u00e0 15 % ;\n- dans les virages de rayon int\u00e9rieur inf\u00e9rieur \u00e0 50 m\u00e8tres, un rayon int\u00e9rieur R minimal de 11 m\u00e8tres est maintenu et une surlargeur de S = 15/R m\u00e8tres est ajout\u00e9e ;\n- la voie r\u00e9siste \u00e0 la force portante calcul\u00e9e pour un v\u00e9hicule de 160 kN, avec un maximum de 90 kN par essieu, ceux-ci \u00e9tant distants de 3,6 m\u00e8tres au maximum ;\n- chaque point du p\u00e9rim\u00e8tre du stockage est \u00e0 une distance maximale de 60 m\u00e8tres de cette voie ;\n- aucun obstacle n'est dispos\u00e9 entre la voie engins et les acc\u00e8s au b\u00e2timent, les aires de mise en station des moyens a\u00e9riens et les aires de stationnement des engins.\nEn cas d'impossibilit\u00e9 de mise en place d'une voie engins permettant la circulation sur l'int\u00e9gralit\u00e9 du p\u00e9rim\u00e8tre de l'entrep\u00f4t et des b\u00e2timents accol\u00e9s et si tout ou partie de la voie est en impasse, les 40 derniers m\u00e8tres de la partie de la voie en impasse sont d'une largeur utile minimale de 7 m\u00e8tres et une aire de retournement de 10 m\u00e8tres de diam\u00e8tre est pr\u00e9vue \u00e0 son extr\u00e9mit\u00e9.\nPour permettre le croisement des engins de secours, tout tron\u00e7on de voie engins de plus de 100 m\u00e8tres lin\u00e9aires dispose d'au moins deux aires dites de croisement, judicieusement positionn\u00e9es, dont les caract\u00e9ristiques sont :\n- largeur utile minimale de 3 m\u00e8tres en plus de la voie engins ;\n- longueur minimale de 10 m\u00e8tres, pr\u00e9sentant a minima les m\u00eames qualit\u00e9s de pente, de force portante et de hauteur libre que la voie engins."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "3.3"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ce point est remplac\u00e9 par les dispositions suivantes :\nPour tout stockage en b\u00e2timent de hauteur sup\u00e9rieure \u00e0 8 m\u00e8tres, au moins une fa\u00e7ade est desservie par au moins une aire de mise en station des moyens a\u00e9riens. Chaque aire de mise en station des moyens a\u00e9riens est directement accessible depuis la voie engins d\u00e9finie au 3.2.\nDepuis cette aire, un moyen a\u00e9rien (par exemple une \u00e9chelle ou un bras \u00e9l\u00e9vateur articul\u00e9) acc\u00e9dant \u00e0 au moins toute la hauteur du b\u00e2timent peut \u00eatre dispos\u00e9.\nChaque aire respecte par ailleurs les caract\u00e9ristiques suivantes :\n- la largeur utile est au minimum de 4 m\u00e8tres, la longueur de l'aire de stationnement au minimum de 10 m\u00e8tres, la pente au maximum de 10 % ;\n- dans les virages de rayon int\u00e9rieur inf\u00e9rieur \u00e0 50 m\u00e8tres, un rayon int\u00e9rieur R minimal de 11 m\u00e8tres est maintenu et une surlargeur de S = 15/R m\u00e8tres est ajout\u00e9e ;\n- aucun obstacle a\u00e9rien ne g\u00eane la man\u0153uvre de ces moyens a\u00e9riens \u00e0 la verticale de l'ensemble de la voie ;\n- la distance par rapport \u00e0 la fa\u00e7ade est de 1 m\u00e8tre minimum et 8 m\u00e8tres maximum pour un stationnement parall\u00e8le au b\u00e2timent et inf\u00e9rieure \u00e0 1 m\u00e8tre pour un stationnement perpendiculaire au b\u00e2timent ;\n- la voie r\u00e9siste \u00e0 la force portante calcul\u00e9e pour un v\u00e9hicule de 160 kN avec un maximum de 90 kN par essieu, ceux-ci \u00e9tant distants de 3,6 m\u00e8tres au maximum, et pr\u00e9sente une r\u00e9sistance au poin\u00e7onnement minimale de 80 N/cm2.\nPar ailleurs, pour tout entrep\u00f4t de plusieurs niveaux poss\u00e9dant au moins un plancher situ\u00e9 \u00e0 une hauteur sup\u00e9rieure \u00e0 8 m\u00e8tres par rapport au niveau d'acc\u00e8s des secours, sur au moins deux fa\u00e7ades, une aire de mise en station des moyens a\u00e9riens permet d'acc\u00e9der \u00e0 des ouvertures.\nCes ouvertures permettent au moins un acc\u00e8s par niveau pour chacune des fa\u00e7ades disposant de voie \u00e9chelles et pr\u00e9sentent une hauteur minimale de 1,8 m\u00e8tre et une largeur minimale de 0,9 m\u00e8tre.\nLes panneaux d'obturation ou les ch\u00e2ssis composant ces acc\u00e8s s'ouvrent et demeurent toujours accessibles de l'ext\u00e9rieur et de l'int\u00e9rieur. Ils sont ais\u00e9ment rep\u00e9rables de l'ext\u00e9rieur par les services de secours."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "3.4"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Le point 3.4 est remplac\u00e9 par la disposition suivante : A partir de chaque voie engins ou \u00e9chelles est pr\u00e9vu un acc\u00e8s \u00e0 toutes les issues du b\u00e2timent par un chemin stabilis\u00e9 de 1,40 m\u00e8tre de large au minimum."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "4"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Le point 4 est remplac\u00e9 par les dispositions suivantes : Les locaux abritant l'installation pr\u00e9sentent les caract\u00e9ristiques de r\u00e9action et de r\u00e9sistance au feu minimales suivantes :\n- les parois ext\u00e9rieures sont construites en mat\u00e9riaux A2 s1 d0 ou en mat\u00e9riaux reconnus \u00e9quivalents par rapport au risque incendie, par la direction g\u00e9n\u00e9rale de la s\u00e9curit\u00e9 civile et de la gestion des crises du minist\u00e8re charg\u00e9 de l'int\u00e9rieur ;\n- l'ensemble de la structure pr\u00e9sente les caract\u00e9ristiques au moins R.15 ;\n- en ce qui concerne la toiture, les poutres et les pannes sont au minimum R15 ; les autres \u00e9l\u00e9ments porteurs sont r\u00e9alis\u00e9s au minimum en mat\u00e9riaux A2 s1 d0 et l'isolant thermique (s'il existe) est r\u00e9alis\u00e9 en mat\u00e9riaux au minimum B S3 d0 avec pouvoir calorifique sup\u00e9rieur (PCS) inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 8,4 MJ/kg, ou bien l'isolation thermique est compos\u00e9e de plusieurs couches, dont la premi\u00e8re (en contact avec le support de couverture), d'une \u00e9paisseur d'au moins 30 millim\u00e8tres, de masse volumique sup\u00e9rieure \u00e0 110 kg/m3 et fix\u00e9e m\u00e9caniquement, a un PCS inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 8,4 MJ/kg et les couches sup\u00e9rieures sont constitu\u00e9es d'isolants justifiant une en \u00e9paisseur de 60 millim\u00e8tres d'une classe D s3 d2. Ces couches sup\u00e9rieures sont recoup\u00e9es au droit de chaque \u00e9cran de cantonnement par un isolant de PCS inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 8,4 MJ/kg, ou bien il est prot\u00e9g\u00e9 par un \u00e9cran thermique dispos\u00e9 sur la ou les faces susceptibles d'\u00eatre expos\u00e9es \u00e0 un feu int\u00e9rieur au b\u00e2timent. Cet \u00e9cran doit jouer un r\u00f4le protecteur vis-\u00e0-vis de l'action du programme thermique normalis\u00e9 durant au moins une demi-heure. L'ensemble de la toiture hors poutres et pannes satisfait la classe et l'indice BROOF (t3) ;\n- planchers hauts (hors mezzanines) au moins REI 120 ; en outre, la stabilit\u00e9 au feu des structures porteuses des planchers, pour les entrep\u00f4ts de deux niveaux et plus, est de degr\u00e9 deux heures au moins ;\n- portes et fermetures des murs s\u00e9paratifs au moins EI 120 (y compris celles comportant des vitrages et des quincailleries). Ces portes et fermetures sont munies d'un ferme-porte, ou d'un dispositif assurant leur fermeture automatique, \u00e9galement au moins EI 120 ;\n- murs s\u00e9paratifs au moins REI 120 entre deux cellules ; ces parois sont prolong\u00e9es lat\u00e9ralement aux murs ext\u00e9rieurs sur une largeur de 1 m\u00e8tre ou 0,50 m\u00e8tre en saillie de la fa\u00e7ade, dans la continuit\u00e9 de la paroi. Elles doivent \u00eatre construites de fa\u00e7on \u00e0 ne pas \u00eatre entra\u00een\u00e9es en cas de ruine de la structure ;\n- murs s\u00e9paratifs au moins REI 120 ou une distance libre de 10 m\u00e8tres entre une cellule et un local technique (hors chaufferie) ;\n- portes et fermetures des murs s\u00e9paratifs r\u00e9sistantes au feu (y compris celles comportant des vitrages et des quincailleries) et leurs dispositifs de fermeture au moins EI 120.\nLes dispositions constructives visent \u00e0 ce que la ruine d'un \u00e9l\u00e9ment de structure n'entra\u00eene pas la ruine en cha\u00eene de la structure du b\u00e2timent, notamment les cellules de stockage avoisinantes, ni de leur dispositif de recoupement et ne favorise pas l'effondrement de la structure vers l'ext\u00e9rieur de la premi\u00e8re cellule en feu.\nLes \u00e9l\u00e9ments s\u00e9paratifs entre cellules d\u00e9passent d'au moins 1 m\u00e8tre la couverture du b\u00e2timent au droit du franchissement. La toiture est recouverte d'une bande de protection sur une largeur minimale de 5 m\u00e8tres de part et d'autre des parois s\u00e9paratives.\nLes ouvertures effectu\u00e9es dans les \u00e9l\u00e9ments s\u00e9paratifs (passage de gaines et canalisations, de convoyeurs) sont munies de dispositifs assurant un degr\u00e9 coupe-feu \u00e9quivalent \u00e0 celui exig\u00e9 pour ces \u00e9l\u00e9ments s\u00e9paratifs.\nLe sol des aires et locaux de stockage est incombustible (de classe A1).\nLes mat\u00e9riaux utilis\u00e9s pour l'\u00e9clairage naturel ne produisent pas, lors d'un incendie, de gouttes enflamm\u00e9es.\nUne \u00e9tude sp\u00e9cifique visant \u00e0 \u00e9valuer les risques particuliers, notamment pour les personnes, et \u00e0 d\u00e9terminer les mesures sp\u00e9cifiques \u00e0 mettre en place est r\u00e9alis\u00e9e pour toute mezzanine de surface sup\u00e9rieure \u00e0 50 % (85 % pour les entrep\u00f4ts de textile) de la surface en cellule situ\u00e9e en rez-de-chauss\u00e9e."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "5"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Aux phrases \u201cChaque \u00e9cran de cantonnement est stable au feu de degr\u00e9 un quart d'heure, et a une hauteur minimale de 1 m\u00e8tre, sans pr\u00e9judice des dispositions applicables par ailleurs au titre des articles R. 4216-13 et suivants du code du travail. La distance entre le point bas de l'\u00e9cran et le point le plus pr\u00e8s du stockage est sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 0,5 m\u00e8tre. Elle peut toutefois \u00eatre r\u00e9duite pour les zones de stockages automatis\u00e9s.\u201d se substitue la phrase \u201cLes cantons sont d\u00e9limit\u00e9s par des \u00e9crans de cantonnement, r\u00e9alis\u00e9s en mat\u00e9riaux A2 s1 d0 (y compris leurs fixations) et stables au feu de degr\u00e9 un quart d'heure, ou par la configuration de la toiture et des structures du b\u00e2timent.\u201d\nLe point 5.1 n'est pas applicable."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "6"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Le point 6 n'est pas applicable aux installations existantes."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "7"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Aux dispositions du point 7 se substituent les dispositions suivantes : La taille des surfaces des cellules de stockage est limit\u00e9e de fa\u00e7on \u00e0 r\u00e9duire la quantit\u00e9 de mati\u00e8res combustibles en feu et d'\u00e9viter la propagation du feu d'une cellule \u00e0 l'autre.\nLa surface maximale des cellules est \u00e9gale \u00e0 3 000 m\u00e8tres carr\u00e9s en l'absence de syst\u00e8me d'extinction automatique d'incendie, ou 6 000 m\u00e8tres carr\u00e9s en pr\u00e9sence d'un syst\u00e8me d'extinction automatique d'incendie et d'une \u00e9tude d\u00e9montrant que les zones d'effets thermiques sup\u00e9rieurs \u00e0 5 kW/m2 g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par l'incendie d'une cellule restent \u00e0 l'int\u00e9rieur du site. Dans le cas des cellules de surface maximale de 3 000 m\u00e8tres carr\u00e9s, la plus grande longueur des cellules est limit\u00e9e \u00e0 75 m\u00e8tres."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "11"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Aux alin\u00e9as : Le volume n\u00e9cessaire \u00e0 ce confinement est d\u00e9termin\u00e9 en calculant pour chaque cellule la somme :\n- du volume d'eau d'extinction n\u00e9cessaire \u00e0 la lutte contre l'incendie d\u00e9termin\u00e9 selon les dispositions du point 13 ci-dessous d'une part ;\n- du volume de liquide lib\u00e9r\u00e9 par cet incendie d'autre part ;\n- du volume d'eau li\u00e9 aux intemp\u00e9ries, \u00e0 raison de 10 litres par m\u00e8tre carr\u00e9 de surface de drainage vers l'ouvrage de confinement lorsque le confinement est externe.\nCette somme est minor\u00e9e du volume d'eau \u00e9vapor\u00e9.\nse substituent les alin\u00e9as : Le volume n\u00e9cessaire \u00e0 ce confinement est calcul\u00e9 :\n- sur la base du volume d'eau d'extinction n\u00e9cessaire \u00e0 la lutte contre l'incendie, d'une part ;\n- sur le volume de produits lib\u00e9r\u00e9 par cet incendie, d'autre part, ce volume total correspondant \u00e0 la plus grande valeur obtenue pour un incendie sur la plus grande cellule ou pour un incendie sur la cellule, pr\u00e9sentant le plus fort potentiel calorifique."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "12"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "L'article 12 est applicable \u00e0 compter du 1er janvier 2021, \u00e0 l'exception des mots : , et d\u00e9clenche le compartimentage de la ou des cellules sinistr\u00e9es qui ne sont pas applicables."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "13"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Le point 13 est remplac\u00e9 par les dispositions suivantes : Le stockage est dot\u00e9 de moyens de lutte contre l'incendie appropri\u00e9s aux risques et conformes aux normes en vigueur, notamment :\n- d'un ou plusieurs appareils d'incendie (prises d'eau, poteaux, par exemple) d'un r\u00e9seau public ou priv\u00e9, implant\u00e9s de telle sorte que, d'une part, tout point de la limite du stockage se trouve \u00e0 moins de 100 m\u00e8tres d'un appareil et que, d'autre part, tout point de la limite du stockage se trouve \u00e0 moins de 200 m\u00e8tres d'un ou plusieurs appareils permettant de fournir un d\u00e9bit minimal de 60 m\u00e8tres cubes par heure pendant une dur\u00e9e d'au moins deux heures et dont les prises de raccordement sont conformes aux normes en vigueur pour permettre au service d'incendie et de secours de s'alimenter sur ces appareils. A d\u00e9faut, une r\u00e9serve d'eau destin\u00e9e \u00e0 l'extinction est accessible en toutes circonstances et \u00e0 une distance du stockage ayant recueilli l'avis des services d\u00e9partementaux d'incendie et de secours ;\n- d'extincteurs r\u00e9partis \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'entrep\u00f4t, sur les aires ext\u00e9rieures et dans les lieux pr\u00e9sentant des risques sp\u00e9cifiques, \u00e0 proximit\u00e9 des d\u00e9gagements, bien visibles et facilement accessibles. Les agents d'extinction sont appropri\u00e9s aux risques \u00e0 combattre et compatibles avec les mati\u00e8res stock\u00e9es ;\n- de robinets d'incendie arm\u00e9s, r\u00e9partis dans l'entrep\u00f4t en fonction de ses dimensions et situ\u00e9s \u00e0 proximit\u00e9 des issues. Ils sont dispos\u00e9s de telle sorte qu'un foyer puisse \u00eatre attaqu\u00e9 simultan\u00e9ment par deux lances sous deux angles diff\u00e9rents. Ils sont utilisables en p\u00e9riode de gel.\nL'exploitant est en mesure de justifier au pr\u00e9fet la disponibilit\u00e9 effective des d\u00e9bits d'eau ainsi que le dimensionnement de l'\u00e9ventuelle r\u00e9serve d'eau pr\u00e9vu au deuxi\u00e8me alin\u00e9a du pr\u00e9sent point. En cas d'installation de syst\u00e8mes d'extinction automatique d'incendie, ceux-ci sont con\u00e7us, install\u00e9s et entretenus r\u00e9guli\u00e8rement conform\u00e9ment aux r\u00e9f\u00e9rentiels reconnus.\nPour les installations d\u00e9clar\u00e9es avant le 30 avril 2009, les points autres que celui relatif aux extincteurs au deuxi\u00e8me tiret ci-dessus ne sont applicables qu'\u00e0 compter du 1er juillet 2020."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "14"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Seul le quatri\u00e8me alin\u00e9a est applicable."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "15"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "L'alin\u00e9a 2 n'est pas applicable aux installations existantes."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "17"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ce point n'est pas applicable aux installations existantes."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "27"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Les dispositions du point 27 ne sont pas applicables."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  }
                ]
              },
              "text": ""
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe VI",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Annexe VI - DISPOSITIONS APPLICABLES AUX INSTALLATIONS EXISTANTES SOUMISES \u00c0 D\u00c9CLARATION"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "BfEf0CCf687A",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "\"La pr\u00e9sente annexe d\u00e9finit les dispositions applicables aux installations r\u00e9guli\u00e8rement mises en service au 1er janvier 2021 et nouvellement soumis \u00e0 d\u00e9claration, enregistrement ou autorisation en vertu du n\u00b0 2020-1169 du 24 septembre 2020 modifiant la nomenclature."
            },
            {
              "text": "\"Les prescriptions auxquelles ces installations sont d\u00e9j\u00e0 soumises demeurent \u00e9galement applicables, le cas \u00e9ch\u00e9ant jusqu'\u00e0 l'application des dispositions plus contraignantes."
            },
            {
              "text": "\"1. Installations r\u00e9guli\u00e8rement mises en service au 1er janvier 2021 et nouvellement soumise \u00e0 autorisation ou enregistrement"
            },
            {
              "text": "\"Sans pr\u00e9judice des dispositions d\u00e9j\u00e0 applicables, seules les dispositions des points 1,2. III (sauf le dernier alin\u00e9a), 3.1,3.5,8,9, sauf alin\u00e9as 7 \u00e0 9,12,13,14, alin\u00e9a 4,15 (sauf alin\u00e9as 2 et 4), 16,19,20,21,22,23,24,25 et 26 de l'annexe II du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont applicables en tenant compte des modalit\u00e9s particuli\u00e8res d'application d\u00e9finies dans le tableau ci-dessous."
            },
            {
              "text": "\"Les dispositions du point 28. sont applicables dans les conditions d\u00e9finies au point 28 de l'annexe II."
            },
            {
              "table": {
                "rows": [
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Point concern\u00e9 de l'annexe II"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Modalit\u00e9s particuli\u00e8res d'application de certaines dispositions"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": true
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "2"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Les dispositions du point III (sauf le dernier alin\u00e9a) du point 2 de l'annexe II sont applicables au 1er janvier 2025. Pour ces installations, cette distance peut \u00e9galement \u00eatre r\u00e9duite \u00e0 1 m\u00e8tre, si le stockage ext\u00e9rieur est \u00e9quip\u00e9 d'une d\u00e9tection automatique d'incendie d\u00e9clenchant la mise en \u0153uvre de moyens fixes de refroidissement install\u00e9s sur les parois externes de l'entrep\u00f4t. Le d\u00e9clenchement automatique n'est pas requis lorsque la quantit\u00e9 maximale susceptible d'\u00eatre pr\u00e9sente dans le stockage ext\u00e9rieur consid\u00e9r\u00e9 est inf\u00e9rieure \u00e0 10 m3 de mati\u00e8res ou produits combustibles et \u00e0 1 m3 de mati\u00e8res, produits ou d\u00e9chets inflammables."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "3.1"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables au 1er juillet 2021."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "10"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Le premier alin\u00e9a du point 10 n'est pas applicable.\nLes autres dispositions sont applicables au 1er juillet 2021."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "12"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Le point 12 est applicable \u00e0 compter du 1er janvier 2023.\nLes mots \", et d\u00e9clenche le compartimentage de la ou des cellules sinistr\u00e9es \" ne sont pas applicables."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "13"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Le point 13 est applicable \u00e0 compter du 1er janvier 2023.\nLes mots : \"Les points d'eau incendie sont distants entre eux de 150 m\u00e8tres maximum (les distances sont mesur\u00e9es par les voies praticables aux engins des services d'incendie et de secours).\" ne sont pas applicables."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "16"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "L'alin\u00e9a 4 du point 16 de l'annexe II n'est applicable qu'au 1er janvier 2023."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "23"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Les dispositions du point 23 de l'annexe II sont applicables aux installations existantes au 31 d\u00e9cembre 2023."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  }
                ]
              },
              "text": ""
            },
            {
              "text": "\"Les dispositions de l'annexe VIII du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont \u00e9galement applicables \u00e0 ces installations."
            },
            {
              "text": "\"2. Installations r\u00e9guli\u00e8rement mises en service au 1er janvier 2021 et nouvellement soumise \u00e0 d\u00e9claration :"
            },
            {
              "text": "\"Sans pr\u00e9judice des dispositions d\u00e9j\u00e0 applicables, seules les dispositions des points 1 (\u00e0 l'exception du point 1), 2. III (sauf le dernier alin\u00e9a) 3.1,3.5,8,9, sauf alin\u00e9as 7 \u00e0 9,10,12,13,14 (alin\u00e9a 4), 15 (sauf alin\u00e9as 2 et 4), 16,19,20,21,22,23,24,25,26 de l'annexe II du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont applicables en tenant compte des modalit\u00e9s particuli\u00e8res d'application d\u00e9finies dans le tableau ci-dessous."
            },
            {
              "text": "\"Les dispositions du point 28. sont applicables dans les conditions d\u00e9finies au point 28 de l'annexe II."
            },
            {
              "table": {
                "rows": [
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Point concern\u00e9 de l'annexe II"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Modalit\u00e9s particuli\u00e8res d'application de certaines dispositions"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": true
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "2"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Les dispositions du point III (sauf le dernier alin\u00e9a) du point 2 de l'annexe II sont applicables au 1er janvier 2025. Pour ces installations, cette distance peut \u00e9galement \u00eatre r\u00e9duite \u00e0 1 m\u00e8tre, si le stockage ext\u00e9rieur est \u00e9quip\u00e9 d'une d\u00e9tection automatique d'incendie d\u00e9clenchant la mise en \u0153uvre de moyens fixes de refroidissement install\u00e9s sur les parois externes de l'entrep\u00f4t. Le d\u00e9clenchement automatique n'est pas requis lorsque la quantit\u00e9 maximale susceptible d'\u00eatre pr\u00e9sente dans le stockage ext\u00e9rieur consid\u00e9r\u00e9 est inf\u00e9rieure \u00e0 10 m3 de mati\u00e8res ou produits combustibles et \u00e0 1 m3 de mati\u00e8res, produits ou d\u00e9chets inflammables"
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "3.1"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Ces dispositions sont applicables au 1er juillet 2021."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "10"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Le premier alin\u00e9a du point 10 n'est pas applicable.\nLes autres dispositions sont applicables au 1er juillet 2021."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "12"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Le point 12 est applicable \u00e0 compter du 1er janvier 2023.\nLes mots \", et d\u00e9clenche le compartimentage de la ou des cellules sinistr\u00e9es\" ne sont pas applicables."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "13"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Le point 13 est applicable \u00e0 compter du 1er janvier 2023.\nLes mots : \"Les points d'eau incendie sont distants entre eux de 150 m\u00e8tres maximum (les distances sont mesur\u00e9es par les voies praticables aux engins des services d'incendie et de secours).\" ne sont pas applicables."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "16"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "L'alin\u00e9a 4 du point 16 de l'annexe II n'est applicable qu'au 1er janvier 2023."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  },
                  {
                    "cells": [
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "23"
                        },
                        "rowspan": 1
                      },
                      {
                        "colspan": 1,
                        "content": {
                          "text": "Les dispositions du point 23 de l'annexe II sont applicables aux installations existantes au 31 d\u00e9cembre 2023."
                        },
                        "rowspan": 1
                      }
                    ],
                    "is_header": false
                  }
                ]
              },
              "text": ""
            },
            {
              "text": "\"Les dispositions de l'annexe VIII du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont \u00e9galement applicables \u00e0 ces installations."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe VII",
          "sections": [],
          "title": {
            "text": "Annexe VII - DISPOSITIONS APPLICABLES AUX INSTALLATIONS R\u00c9GULI\u00c8REMENT MISES EN SERVICE AU 1er JANVIER 2021 ET NOUVELLEMENT SOUMISES \u00c0 D\u00c9CLARATION, ENREGISTREMENT OU AUTORISATION EN VERTU DU D\u00c9CRET NO 2020-1169 DU 24 SEPTEMBRE 2020 MODIFIANT LA NOMENCLATURE"
          }
        },
        {
          "annotations": {
            "topic": null
          },
          "applicability": {
            "active": true,
            "modified": false,
            "previous_version": null,
            "warnings": []
          },
          "id": "7eE3Ac9eAfB5",
          "outer_alineas": [
            {
              "text": "Pour la mise en \u0153uvre de la pr\u00e9sente annexe, les d\u00e9finitions suivantes sont applicables :"
            },
            {
              "text": "Zone sans occupation permanente : zone sans occupation humaine permanente et dont l'usage ne met en \u0153uvre aucun entreposage de mati\u00e8res combustibles ni de mati\u00e8res dangereuses relevant d'une rubrique 4XXX de la nomenclature des installations class\u00e9es, permanent ou temporaire."
            },
            {
              "text": "Zones sans occupation humaine permanente : zones ne comptant aucun \u00e9tablissement recevant du public, aucun lieu d'habitation, aucun local de travail permanent, ni aucune voie de circulation routi\u00e8re d'un trafic sup\u00e9rieur \u00e0 5 000 v\u00e9hicules par jour et pour lesquelles des constructions nouvelles sont interdites."
            },
            {
              "text": "Les dispositions suivantes sont applicables :"
            },
            {
              "text": "-aux installations \u00e0 d\u00e9claration existantes d\u00e9clar\u00e9es au titre de la rubrique 1510 ou r\u00e9guli\u00e8rement mises en service avant le 30 avril 2009, dont les parois externes des cellules de l'entrep\u00f4t sont \u00e9loign\u00e9es des limites du site d'une distance inf\u00e9rieure \u00e0 20 m\u00e8tres ;"
            },
            {
              "text": "-\u00e0 toutes les installations existantes \u00e0 autorisation ou enregistrement ;"
            },
            {
              "text": "-aux installations nouvelles dont le d\u00e9p\u00f4t du dossier complet d'enregistrement ou d'autorisation a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 avant le 1er janvier 2021 ainsi qu'aux installations r\u00e9guli\u00e8rement mises en service au 1er janvier 2021 ;"
            },
            {
              "text": "-aux installations nouvellement soumises \u00e0 d\u00e9claration, enregistrement ou autorisation en vertu du d\u00e9cret n\u00b0 2020-1169 du 24 septembre 2020 modifiant la nomenclature."
            }
          ],
          "parametrization": {
            "potential_inapplicabilities": [],
            "potential_modifications": [],
            "warnings": []
          },
          "reference_str": "Annexe VIII",
          "sections": [
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "ABcf76aeDDC9",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "L'exploitant \u00e9labore avant le 1er janvier 2023 pour les installations \u00e0 enregistrement ou autorisation et avant le 1er janvier 2026 pour les installations \u00e0 d\u00e9claration une \u00e9tude visant \u00e0 d\u00e9terminer les distances correspondant \u00e0 des effets thermiques en cas d'incendie de 8 kW/ m2. Les distances sont au minimum soit celles calcul\u00e9es, \u00e0 hauteur de cible ou \u00e0 d\u00e9faut \u00e0 hauteur d'homme, pour chaque cellule en feu prise individuellement par la m\u00e9thode FLUMILOG compte-tenu de la configuration du stockage et des mati\u00e8res susceptibles d'\u00eatre stock\u00e9es (r\u00e9f\u00e9renc\u00e9e dans le document de l'INERIS \u201c Description de la m\u00e9thode de calcul des effets thermiques produits par un feu d'entrep\u00f4t \u201d, partie A, r\u00e9f. DRA-09-90 977-14553A) si les dimensions du b\u00e2timent sont dans son domaine de validit\u00e9, soit celles calcul\u00e9es par des \u00e9tudes sp\u00e9cifiques dans le cas contraire. Cette \u00e9tude est tenue \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es, et pour les installations soumises \u00e0 d\u00e9claration, des organismes de contr\u00f4le."
                },
                {
                  "text": "Si elle existe et si les \u00e9l\u00e9ments r\u00e9pondant aux dispositions ci-dessus y figurent, l'exploitant peut s'appuyer sur toute \u00e9tude d\u00e9j\u00e0 r\u00e9alis\u00e9e, notamment les \u00e9tudes jointes, le cas \u00e9ch\u00e9ant, aux dossiers de d\u00e9claration, enregistrement ou autorisation."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe VIII 1.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "1. Etude des effets thermiques"
              }
            },
            {
              "annotations": {
                "topic": null
              },
              "applicability": {
                "active": true,
                "modified": false,
                "previous_version": null,
                "warnings": []
              },
              "id": "ce39F2E89efe",
              "outer_alineas": [
                {
                  "text": "A.-Lorsque l'\u00e9tude pr\u00e9cit\u00e9e met en \u00e9vidence des effets thermiques sup\u00e9rieurs \u00e0 8 kW/ m2 en limite de site, l'exploitant met en place, dans les deux ans suivant la date d'\u00e9ch\u00e9ance de l'\u00e9laboration de l'\u00e9tude et pour toute cellule dont la surface est sup\u00e9rieure \u00e0 3 000 m2 :"
                },
                {
                  "text": "-soit un syst\u00e8me d'extinction automatique d'incendie ;"
                },
                {
                  "text": "-soit un dispositif s\u00e9paratif REI 120 conformes aux dispositions pr\u00e9vues par le point 6 de l'annexe II. afin de r\u00e9duire la surface maximale des cellules \u00e0 3 000 m2 ainsi que des dispositifs de d\u00e9senfumage conformes aux dispositions pr\u00e9vues par le point 5 de l'annexe II. Le d\u00e9passement des murs REI 120 en toiture peut \u00eatre remplac\u00e9 par un dispositif \u00e9quivalent, emp\u00eachant la propagation de l'incendie d'une cellule vers une autre par la toiture. L'exploitant v\u00e9rifie la compatibilit\u00e9 du dispositif mis en place avec le comportement au feu de la structure. Les justificatifs associ\u00e9s sont tenus \u00e0 la disposition de l'inspection des installations class\u00e9es."
                },
                {
                  "text": "Cette disposition n'est pas applicable aux cellules frigorifiques \u00e0 temp\u00e9rature n\u00e9gative."
                },
                {
                  "text": "B.-Lorsque, apr\u00e8s mise en place le cas \u00e9ch\u00e9ant des mesures indiqu\u00e9es au A, subsistent, en cas d'incendie, des effets thermiques de plus de 8 kW/ m2 en dehors des limites de propri\u00e9t\u00e9 du site et atteignant une zone faisant l'objet d'une occupation permanente, l'exploitant en informe le pr\u00e9fet en pr\u00e9cisant les mesures qu'il envisage et l'\u00e9ch\u00e9ancier de mise en \u0153uvre. Il prend, dans les trois ann\u00e9es qui suivent l'\u00e9ch\u00e9ance de remise de l'\u00e9tude, les mesures permettant que les effets thermiques en cas d'incendie de 8 kW/ m2 soient contenus dans les limites du site ou des zones ne faisant l'objet d'aucune occupation permanente au moyen, si n\u00e9cessaire, de la diminution et r\u00e9organisation des stockages, la mise en place d'un dispositif s\u00e9paratif EI120, la mise en place d'un dispositif de refroidissement ou de tout autre moyen de fiabilit\u00e9 et d'efficacit\u00e9 \u00e9quivalentes pour r\u00e9duire les effets thermiques."
                },
                {
                  "text": "S'il existe, le dispositif de refroidissement, est un dispositif fixe, dont le d\u00e9clenchement est asservi \u00e0 la d\u00e9tection automatique d'incendie, et faisant l'objet de tests p\u00e9riodiques renouvel\u00e9s au moins une fois par mois."
                },
                {
                  "text": "Toutefois, lorsque la zone consid\u00e9r\u00e9e est incluse dans le p\u00e9rim\u00e8tre d'installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement et tant qu'un arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral permet de s'assurer de l'absence d'occupation permanente dans la zone, ces dispositions ne sont pas applicables."
                },
                {
                  "text": "C.-Lorsque, apr\u00e8s la mise en place, le cas \u00e9ch\u00e9ant, des mesures indiqu\u00e9es au A ou B, subsistent des effets thermiques en cas d'incendie de plus de 8 kW/ m2 au-del\u00e0 des limites de site, l'exploitant renouvelle l'application de l'\u00e9tude vis\u00e9e au I puis des mesures vis\u00e9es au II de l'annexe VIII dans un d\u00e9lai maximal de 5 apr\u00e8s l'\u00e9ch\u00e9ance de remise de la derni\u00e8re mise \u00e0 jour de l'\u00e9tude vis\u00e9e au I de la pr\u00e9sente annexe."
                },
                {
                  "text": "Ce renouvellement vise \u00e0 prendre en compte, le cas \u00e9ch\u00e9ant, l'\u00e9volution de la situation autour des limites des sites, notamment en ce qui concerne les \u00e9ventuels arr\u00eat\u00e9s pr\u00e9fectoraux et zones d'occupation permanente."
                }
              ],
              "parametrization": {
                "potential_inapplicabilities": [],
                "potential_modifications": [],
                "warnings": []
              },
              "reference_str": "Annexe VIII 2.",
              "sections": [],
              "title": {
                "text": "2. Mesures \u00e0 prendre"
              }
            }
          ],
          "title": {
            "text": "Annexe VIII - DISPOSITIONS APPLICABLES AUX INSTALLATIONS \u00c0 D\u00c9CLARATION EXISTANTES D\u00c9CLAR\u00c9ES AU TITRE DE LA RUBRIQUE 1510 OU R\u00c9GULI\u00c8REMENT MISES EN SERVICE AVANT LE 30 AVRIL 2009, \u00c0 TOUTES LES INSTALLATIONS EXISTANTES \u00c0 AUTORISATION OU ENREGISTREMENT, AUX INSTALLATIONS NOUVELLES DONT LE D\u00c9P\u00d4T DU DOSSIER COMPLET D'ENREGISTREMENT OU D'AUTORISATION A \u00c9T\u00c9 R\u00c9ALIS\u00c9 AVANT LE 1er JANVIER 2021 AINSI QU'AUX INSTALLATIONS R\u00c9GULI\u00c8REMENT MISES EN SERVICE AU 1er JANVIER 2021 ET NOUVELLEMENT SOUMISES \u00c0 D\u00c9CLARATION, ENREGISTREMENT OU AUTORISATION EN VERTU DU D\u00c9CRET NO 2020-1169 DU 24 SEPTEMBRE 2020 MODIFIANT LA NOMENCLATURE"
          }
        }
      ],
      "title": {
        "text": "Annexes"
      }
    }
  ],
  "title": {
    "text": "Arr\u00eat\u00e9 du 11/04/17 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux entrep\u00f4ts couverts soumis \u00e0 la rubrique 1510"
  },
  "visa": [
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 23,
          "position": 6,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu le code de l'environnement, notamment le titre Ier de son livre V ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 17 ao\u00fbt 2016 relatif \u00e0 la pr\u00e9vention des sinistres dans les entrep\u00f4ts couverts soumis \u00e0 autorisation sous la rubrique 1510, y compris ceux relevant \u00e9galement de l'une ou plusieurs des rubriques 1530, 1532, 2662 ou 2663 de la nomenclature des installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 21 novembre 2002 modifi\u00e9 relatif \u00e0 la r\u00e9action au feu des produits de construction et d'am\u00e9nagement ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 14 f\u00e9vrier 2003 relatif \u00e0 la performance des toitures et couvertures de toiture expos\u00e9es \u00e0 un incendie ext\u00e9rieur ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 22 mars 2004 modifi\u00e9 relatif \u00e0 la r\u00e9sistance au feu des produits, \u00e9l\u00e9ments de construction et d'ouvrages ;"
    },
    {
      "text": "Vu le r\u00e8glement de s\u00e9curit\u00e9 relatif au risque d'incendie et de panique dans les \u00e9tablissements recevant du public ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 29 septembre 2005 relatif \u00e0 l'\u00e9valuation et \u00e0 la prise en compte de la probabilit\u00e9 d'occurrence, de la cin\u00e9tique, de l'intensit\u00e9 des effets et de la gravit\u00e9 des cons\u00e9quences des accidents potentiels dans les \u00e9tudes de dangers des installations class\u00e9es soumises \u00e0 autorisation ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 29 septembre 2008 modifi\u00e9 relatif \u00e0 la pr\u00e9vention des sinistres dans les d\u00e9p\u00f4ts de papier et de carton soumis \u00e0 autorisation au titre de la rubrique n\u00b0 1530 de la nomenclature des installations class\u00e9es ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 30 septembre 2008 modifi\u00e9 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux d\u00e9p\u00f4ts de papier et carton relevant du r\u00e9gime de la d\u00e9claration au titre de la rubrique n\u00b0 1530 de la nomenclature des installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 23 d\u00e9cembre 2008 modifi\u00e9 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux entrep\u00f4ts couverts relevant du r\u00e9gime de la d\u00e9claration au titre de la rubrique n\u00b0 1510 de la nomenclature des installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 15 avril 2010 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux entrep\u00f4ts couverts relevant du r\u00e9gime de l'enregistrement au titre de la rubrique n\u00b0 1510 de la nomenclature des installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 15 avril 2010 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux entrep\u00f4ts couverts relevant du r\u00e9gime de l'enregistrement au titre de la rubrique n\u00b0 1530 de la nomenclature des installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 15 avril 2010 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux entrep\u00f4ts couverts relevant du r\u00e9gime de l'enregistrement au titre de la rubrique n\u00b0 2662 de la nomenclature des installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 15 avril 2010 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux entrep\u00f4ts couverts relevant du r\u00e9gime de l'enregistrement au titre de la rubrique n\u00b0 2663 de la nomenclature des installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 4 octobre 2010 modifi\u00e9 relatif \u00e0 la pr\u00e9vention des risques accidentels au sein des installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement soumises \u00e0 autorisation ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 du 11 septembre 2013 relatif aux prescriptions g\u00e9n\u00e9rales applicables aux installations relevant du r\u00e9gime de l'enregistrement au titre de la rubrique n\u00b0 1532 de la nomenclature des installations class\u00e9es pour la protection de l'environnement ;"
    },
    {
      "links": [
        {
          "content_size": 46,
          "position": 116,
          "target": "https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000032975869&dateTexte=29990101&categorieLien=cid"
        }
      ],
      "text": "Vu les observations formul\u00e9es lors de la consultation du public r\u00e9alis\u00e9e du 1er au 22 mars 2017 en application de l'article L. 123-19-1 du code de l'environnement ;"
    },
    {
      "text": "Vu les avis exprim\u00e9s par les organisations professionnelles int\u00e9ress\u00e9es \u00e0 la suite de la consultation effectu\u00e9e le 9 mars 2017 ;"
    },
    {
      "text": "Vu l'avis du Conseil sup\u00e9rieur de pr\u00e9vention des risques technologiques en date du 6 avril 2017 ;"
    },
    {
      "text": "Vu les avis exprim\u00e9s par les minist\u00e8res int\u00e9ress\u00e9s \u00e0 la suite de la consultation effectu\u00e9e le 9 mars 2017,"
    }
  ]
}